<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="archievements">
		<rus>Достижения</rus>
		<eng>Achievements</eng>
		<ukr>Досягнення</ukr>
	</string>
	<string id="acv_helicopter">
		<rus>Зенитчик</rus>
		<eng>Anti-aircraft gunner</eng>
		<ukr>Зенітник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_helicopter_desc">
		<rus>Вам удалось сбить 20 ударных вертолётов, бороздивших небо Зоны Отчуждения. Некоторое время угроза с воздуха не будет мешать Вам постигать тайны Зоны.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have succeeded in bringing down 20 shock helicopters swishing in the sky above the SNPP Exclusion Zone. For some time air strikes will not stand in the way of your penetrating the mysteries of the Zone.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам вдалося збити 20 ударних вертольотів, що борознили небо Зони Відчуження. Деякий час загроза з повітря не заважатиме Вам осягати таємниці Зони.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_btr">
		<rus>Бронебойщик</rus>
		<eng>Anti-tank rifleman</eng>
		<ukr>Бронебійник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_btr_desc">
		<rus>Вы сожгли 50 бронетранспортёров, что равняется численности БТР нескольких мотострелковых бригад. Сколько же противотанковых снарядов Вам понадобилось, чтобы достичь такого результата?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have burnt down 50 armoured personnel carriers which equals the number of APCs for several motorized rifle brigades. Now how many anti-tank projectiles were necessary to achieve these results?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви спалили 50 бронетранспортерів, що дорівнює чисельності БТР декількох мотострілкових бригад. Скільки ж протитанкових снарядів Вам знадобилося, щоб досягти такого результату?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_turret">
		<rus>Штурмовик</rus>
		<eng>Stormtrooper</eng>
		<ukr>Штурмовик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_turret_desc">
		<rus>Вы уничтожили 100 автоматических турелей «Тайфун», охранявших периметр вражеских баз и блокпостов. Благодаря приобретённому опыту Вы теперь можете без труда взломать любую, самую укреплённую точку и штурмом захватить её. Поздравляем, Вы освоили новую специализацию - Штурмовик!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have destroyed 100 automated "Typhoon" turrets, having guarded the boundaries of enemy bases and checkpoints. Thanks to the gained experience, you can now easily take even the most fortified stronghold by storm. Congratulation! You have acquired a new profession - 'Stormtrooper'!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви знищили 100 автоматичних турелей «Тайфун», які охороняли периметр ворожих баз і блокпостів. Завдяки придбаному досвіду Ви тепер можете без праці зламати будь-яку, саму укріплену точку і штурмом захопити її. Вітаємо, Ви освоїли нову спеціалізацію - Штурмовик!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_glaz">
		<rus>Глазастый</rus>
		<eng>Eagle-eyed</eng>
		<ukr>Окатий</ukr>
	</string>
	<string id="acv_glaz_desc">
		<rus>Вы видите те тайники, которые больше никто не видит. Хорошее качество. Полезное.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You can see stashes no one else can see. It is a good quality. And a handy one, too.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви бачите ті схованки, які більше ніхто не бачить. Хороша якість. Корисна.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_acv">
		<rus>Достигатель</rus>
		<eng>Achiever</eng>
		<ukr>Досягатель</ukr>
	</string>
	<string id="acv_acv_desc">
		<rus>Вы достигли 100 достижений. Это достижение.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have earned 100 achievements. That's an achievement.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви досягли 100 досягнень. Це досягнення.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fighter">
		<rus>Драчун</rus>
		<eng>Fist fighter</eng>
		<ukr>Забіяка</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fighter_desc">
		<rus>Вы забили кулаками более 50 противников. Набитым костяшкам на Ваших пальцах позавидует любой каратист!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have beaten up 50 opponents with your fists. Any karateka will be envious of your calloused knuckles!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви забили кулаками більше 50 супротивників. Набитим кісточках на Ваших пальцях позаздрить будь-який каратист!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_cards">
		<rus>Картёжник</rus>
		<eng>Card player</eng>
		<ukr>Картяр</ukr>
	</string>
	<string id="acv_cards_desc">
		<rus>Вы собрали все карты из колоды Кузнецова, разбросанные по всей Зоне. Это дело было не лёгким, но Вы проявили настойчивость. К тому же, солдатам под командованием майора теперь будет чем заняться в свободное от службы время.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have collected all the cards of the Kuznetsov's deck scattered all over the Zone. This wasn't an easy task, yet you've shown some persistence. Besides, the soldiers under the major's command will have something to entertain themselves with in their leisure time .\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали всі карти з колоди Кузнєцова, розкидані по всій Зоні. Ця справа була не легкою, але Ви проявили наполегливість. До того ж, солдатам під командуванням майора тепер буде чим зайнятися у вільний від служби час.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kormilec">
		<rus>Поилец</rus>
		<eng>Alcoholizer</eng>
		<ukr>Поїлець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kormilec_desc">
		<rus>Статья 151 УК:\n \n"Вовлечение несовершеннолетнего в систематическое употребление (распитие) алкогольной и спиртосодержащей продукции наказывается обязательными работами на срок до четырёхсот восьмидесяти часов, либо исправительными работами на срок от одного года до двух лет, либо арестом на срок от трёх до шести месяцев, либо лишением свободы на срок до четырёх лет."\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>The article 151 of the criminal code:\n \n"The involving of a minor in the drinking of alcohol or any alcohol-containing beverage is punishable by a term of compulsory community service of up to four hundred and eighty hours or by a term of corrective labour of one to two years, or by a term of keeping in detention of three to six months, or by a term of inprisonment of up to four years."\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Стаття 151 КК:\n \n"Залучення неповнолітнього до систематичного вживання (розпивання) алкогольної і спиртовмісної продукції карається обов'язковими роботами на строк до чотирьохсот вісімдесяти годин, або виправними роботами на строк від одного року до двох років, або арештом на строк від трьох до шести місяців, або позбавленням волі на строк до чотирьох років."\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_has_cheated">
		<rus>Читер</rus>
		<eng>Cheater</eng>
		<ukr>Чітер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_has_cheated_desc">
		<rus>Вы сделали что-то, что нельзя сделать стандартными средствами игры, о чём пришло соответствующее сообщение. Если Вы не хотите иметь это достижение, то необходимо переиграть с момента, когда Вы его получили и больше так не делать. Иначе это достижение так и останется за Вами до конца игры. При наличии этого достижения будут автоматически проваливаться ключевые задания основных сюжетов. Но при этом никакие сюжеты останавливаться не будут - Вы можете продолжать играть и продолжать читерить и Вы обязательно дойдёте до конца и пройдёте все сюжеты. Просто некоторые задания будут числиться в проваленных, а не в выполненных, в напоминание Вам, что Вы нарушили правила игры.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have done something, that is not possible using the standard game tools, for which you have received the corresponding message. If you don't want to have this achievement earned, you have to replay from before the moment you earn it (otherwise this achievement will be counted as earned by you to the end of the game) and never do anything that causes you to earn it. With you having earned this achievement, some key quests of the main story branches will be automatically counted as failed. But at the same time your progress in the game won't be stopped - you'll be able to play on with or without cheating and you'll succeed in finishing the story and the game. Only some tasks will be listed in the 'Failed' section and not in the 'Accomplished' one  - to remind you that you have violated the rules of the game.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зробили щось, що не можна зробити стандартними засобами гри, про що прийшло відповідне повідомлення. Якщо Ви не хочете мати це досягнення, то необхідно переграти з моменту, коли Ви його отримали і більше так не робити. Інакше це досягнення так і залишиться за Вами до кінця гри. При наявності цього досягнення будуть автоматично провалюватися ключові завдання основних сюжетів. Але при цьому ніякі сюжети зупинятися не будуть - Ви можете продовжувати грати і продовжувати чітерити і Ви обов'язково дійдете до кінця і пройдете всі сюжети. Просто деякі завдання будуть значитися у провалених, а не у виконаних, у нагадування Вам, що Ви порушили правила гри.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_halavshic">
		<rus>Халявщик</rus>
		<eng>Deadbeat</eng>
		<ukr>Халявщик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_halavshic_desc">
		<rus>Это достижение выдаётся, когда Вы прописываете себе третий квестовый предмет через меню опций игры. Дело в том, что никакие квестовые предметы потерять нельзя. Их можно только или не найти, или пропустить и не выполнить какое-либо задание, в котором они выдаются. Конечно, в силу различных причин потери всё же могут быть. Но потеря или ненахождение трёх и более квестовых предметов свидетельствует уже о недостаточно внимательном прохождении игры. Либо о том, что Вы решили облегчить себе жизнь в Зоне и сознательно не стали выполнять некоторые задания. Другими словами - схалявить. Это достижение на прохождение не влияет, просто остаётся Вам как напоминание о том, что Вы не смогли пройти 100% всех квестов игры.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>This achievement is earned after you've acquired more than two quest items through the game options menu. The fact is that no quest items can be lost. They can only be either not found, or missed by not completing the tasks for which they are given as a reward. Of course, due to various reasons, losses can still happen. But the loss of, or failure to find, three or more quest items indicates not enough attention being paid to the game. Or that you decided to ease your life in the Zone and deliberately did not perform some tasks. In other words, you decided to cheat. This achievement does not affect the game playthrough, it just remains with you as a reminder that you could not have done 100% of the quests in the game.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Це досягнення видається, коли Ви прописуєте собі третій квестовий предмет через меню опцій гри. Справа у тому, що ніякі квестові предмети втратити не можливо. Їх можна тільки або не знайти, або пропустити і не виконати якесь завдання, у якому вони видаються. Звичайно, у силу різних причин втрати все ж можуть бути. Але втрата або незнаходження трьох і більше квестових предметів свідчить вже про недостатньо уважне проходження гри. Або про те, що Ви вирішили полегшити собі життя у Зоні і свідомо не стали виконувати деякі завдання. Іншими словами - зхалявити. Це досягнення на проходження не впливає, просто залишається Вам як нагадування про те, що Ви не змогли пройти 100% всіх квестів гри.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_homak">
		<rus>Хомяк</rus>
		<eng>Hoarder</eng>
		<ukr>Хом'як</ukr>
	</string>
	<string id="acv_homak_desc">
		<rus>Вы выполнили сюжет на хомячество. Работы было много, но Вы не поленились. За что и получили это достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have completed the hoarding subplot. There was a lot of work, but you haven't been lazy. For that you have earned this achievement!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви виконали сюжет на хом'яцтво. Роботи було багато, але Ви не полінувалися. За що і отримали це досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_lekar">
		<rus>Доктор Айболит</rus>
		<eng>Doctor Dolittle</eng>
		<ukr>Доктор Айболить</ukr>
	</string>
	<string id="acv_lekar_desc">
		<rus>Вы очень хорошо усвоили урок Доктора и продолжаете дальше помогать людям. Очень приятно видеть в Зоне кого-то, кто думает не только о себе и собственной выгоде. Такие люди очень редки, поэтому Вы и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have learned the Doctor D's lesson very well and continue to help people. It's very nice to see someone in the Zone who think not only about themselves and their own benefit. Such people are very rare, that's why you earn this achievement!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви дуже добре засвоїли урок Доктора і продовжуєте далі допомагати людям. Дуже приємно бачити у Зоні когось, хто думає не тільки про себе і власну вигоду. Такі люди дуже рідкісні, тому Ви і отримуєте це досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_lekar2">
		<rus>Спаситель</rus>
		<eng>Savior</eng>
		<ukr>Рятівник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_lekar2_desc">
		<rus>Вы продолжаете делать добрые дела несмотря ни на что. Поэтому теперь за каждого встреченного раненого, которого Вы вылечите, Вы будете получать деньги. Сумма небольшая, но это знак благодарности за Ваше невероятно благородное поведение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You continue to do good deeds no matter what. Therefore, now for every wounded man you heal, you will be given some money. The amount is not great, but it will be a token of gratitude for your incredibly noble behavior!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви продовжуєте робити добрі справи незважаючи ні на що. Тому тепер за кожного зустрінутого пораненого, якого Ви вилікуєте, Ви будете отримувати гроші. Сума невелика, але це знак подяки за Вашу неймовірно шляхетну поведінку!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tereza">
		<rus>Мать Тереза</rus>
		<eng>Mother Teresa</eng>
		<ukr>Мати Тереза</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tereza_desc">
		<rus>Вы невероятно добры. Вы готовы помогать даже тем, кто Вам совсем не нужен и от кого Вам не будет никакой пользы. Это выдающееся поведение однозначно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You are incredibly kind. You are ready to help even those whom you don't need for anything and who are not of any use to you. Surely this outstanding behavior is worthy of a special achievement!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви неймовірно добрі. Ви готові допомогати навіть тим, хто Вам зовсім не потрібний і від кого Вам не буде ніякої користі. Ця видатна поведінка однозначно достойна окремого досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_angel">
		<rus>Ангел-хранитель</rus>
		<eng>Guardian angel</eng>
		<ukr>Ангел-хранитель</ukr>
	</string>
	<string id="acv_angel_desc">
		<rus>Да уж... Вы тут очень постарались. Спасли не только Круглова, но и всех его спутников. В то время, как они Вам больше мешали, чем помогали. Прямо настоящий ангел-хранитель! Можно не сомневаться, что вся наука, изучающая Зону, никогда не забудет этот Ваш поступок!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Yeah, well... seems you've done you best this time. Not only have you saved Kruglov, but also all his companions. And that was when they were rather in your way than helping you. You're a real guardian angel! No doubt all the scientists who study the Zone will never forget that deed of yours!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ото вже... Ви тут дуже постаралися. Врятували не тільки Круглова, але і всіх його супутників. У той час, як вони Вам більше заважали, ніж допомагали. Прямо справжній ангел-охоронець! Можна не сумніватися, що вся наука, що вивчає Зону, ніколи не забуде цей Ваш вчинок!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vandal">
		<rus>Вандал</rus>
		<eng>Vandal</eng>
		<ukr>Вандал</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vandal_desc">
		<rus>Добрались-таки до этого трупа... Ну вот зачем он Вам понадобился? В нём всё равно ничего ценного нет. Лежит он спокойно в своей могиле, никому не мешает. И тут Вы... Как не стыдно!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You got to that corpse all the same... Well, what did you need it for? There is nothing of value on him anyway. There he was, lying quietly in his grave without affecting anyone in any way. And there you came... Shame on you!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Добралися-таки до цього трупа... Ну ось навіщо він Вам знадобився? У ньому все одно нічого цінного немає. Лежить він спокійно в своїй могилі, нікому не заважає. І тут Ви... Як не соромно!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tera">
		<rus>Терапевт</rus>
		<eng>Physician</eng>
		<ukr>Терапевт</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tera_desc">
		<rus>Вы использовали на себе все имеющиеся в распоряжении лечебные средства. По сути это правильно. Когда не знаешь, чем лечиться, то можно пробовать всё подряд, что-то да поможет. Кстати, знаете, чем терапевт, хирург и патологоанатом отличаются друг от друга? Терапевт всё знает, но ничего не умеет. Хирург всё умеет, но ничего не знает. Патологоанатом всё знает и всё умеет, но поздно.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You've used up all the available medications. In fact, this was the right thing to do. When you don't know what to be cured with, you can try everything you have, something could help. By the way, do you know what the difference between physician, surgeon and pathologist is? Physician knows everything, but isn't able to do anything practically. Surgeon is able to do everything practically, but he doesn't know anything. Pathologist knows everything and is able to do anything practically, but it's too late.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви використали на собі всі наявні в розпорядженні лікувальні засоби. По суті це правильно. Коли не знаєш, чим лікуватися, то можна пробувати все підряд, щось та й допоможе. До речі, знаєте, чим терапевт, хірург і патологоанатом відрізняються один від одного? Терапевт все знає, але нічого не вміє. Хірург все вміє, але нічого не знає. Патологоанатом все знає і все вміє, але вже пізно.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_giv">
		<rus>Живчик</rus>
		<eng>Survivor</eng>
		<ukr>Живчик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_giv_desc">
		<rus>Вам удалось обойтись без загрузки игры больше 9 игровых часов подряд. Учитывая очень высокую опасность, окружающую Вас, этот факт однозначно достоин отдельного достижения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You've managed to play without loading the saved game for more than 9 hours. Considering a very great danger you're constantly facing, that fact should definitely earn you a special achievement!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам вдалося обійтися без завантаження гри більше 9 ігрових годин поспіль. Враховуючи дуже високу небезпеку, що Вас оточує, цей факт однозначно гідний окремого досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fzom">
		<rus>Друг зомби</rus>
		<eng>Friend to zombies</eng>
		<ukr>Друг зомбі</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fzom_desc">
		<rus>Несмотря на постоянные травмы, превозмогая боль и глотая радиацию, Вы не поленились обыскать более 100 трупов зомбированных сталкеров. Самопожертвование всегда было в почёте, в том числе и в Зоне.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Constantly sustaining injuries, overcoming pain and taking radiation, you were persistent to have searched more than 100 corpses of zombified stalkers. Self-sacrifice has always stood high in the world, the Zone included.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Незважаючи на постійні травми, перемагаючи біль і ковтаючи радіацію Ви не полінувалися обшукати більше 100 трупів зомбованих сталкерів. Самопожертва завжди була в пошані, в тому числі і в Зоні.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_farm">
		<rus>Фармацевт</rus>
		<eng>Pharmacist</eng>
		<ukr>Фармацевт</ukr>
	</string>
	<string id="acv_farm_desc">
		<rus>Гарик получил от Вас уже более 30 антирадов и аптечек. Вы прям ходячая аптечка какая-то! Сейчас Гарик, наверное, самый здоровый сталкер в Зоне. Давайте пожелаем ему и дальше оставаться таким же здоровым и прожить много-много лет!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Garik has already got from you more than 30 antirads and first-aid kits. You're just like a walking first-aid kit yourself! Now Garik is probably the healthiest stalker in the Zone. Let's wish him to stay as healthy as he is now and to live for years and years!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Гарик отримав від Вас вже понад 30 антирадів і аптечок. Ви прямо ходяча аптечка якась! Зараз Гарик, напевно, самий здоровий сталкер у Зоні. Давайте побажаємо йому і далі залишатися таким же здоровим і прожити багато-багато років!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_xam">
		<rus>Хамелеон</rus>
		<eng>Chameleon</eng>
		<ukr>Хамелеон</ukr>
	</string>
	<string id="acv_xam_desc">
		<rus>Вы третий раз купили лояльность группировок у Сидоровича. Такое частое перевоплощение вызывает подозрение. Что-то Вы делаете не так. Может, стоит изменить тактику выживания в Зоне?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>It was the third time you bought the friendship of factions from Sidorovich. These frequent changes in attitude arouse suspicion. There's something wrong with what you are doing. Maybe you should reconsider the tactics of survival in the Zone?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви втретє купили лояльність угруповань у Сидоровича. Таке часте перевтілення викликає підозру. Щось Ви робите не так. Може, варто змінити тактику виживання в Зоні?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gurman">
		<rus>Гурман</rus>
		<eng>Gourmet</eng>
		<ukr>Гурман</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gurman_desc">
		<rus>Несмотря на то, что в Зоне полно всякой гадости, Вы не жалеете себя и стремитесь испытать всё. Но нужно быть настоящим гурманом, чтобы втолкать в себя то, что Вы сейчас съели. Как самочувствие? Доктора позвать срочно не надо?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Despite the fact that the Zone is full of all sorts of muck, you do not feel sorry for yourself and are eager to experience everything. But you need to be a real gourmet, to push further into yourself what you've just swallowed. How are you feeling? Don't you urgently need to call a doctor?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Незважаючи на те, що в Зоні повно всякої гидоти, Ви не шкодуєте себе і прагнете випробувати все. Але потрібно бути справжнім гурманом, щоб заштовхати в себе те, що Ви зараз з'їли. Як самопочуття? Болотного Доктора покликати терміново не треба?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mars">
		<rus>Марсианин</rus>
		<eng>Martian</eng>
		<ukr>Марсіанин</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mars_desc">
		<rus>Вы съели 20 батончиков "Mars".\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You've eaten 20 bars of "Mars".\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви з'їли 20 батончиків "Mars".\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kulinar">
		<rus>Кулинар</rus>
		<eng>Chef</eng>
		<ukr>Кулінар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kulinar_desc">
		<rus>Вы успешно собрали все рецепты варки модификатов в аномалиях.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have successfully collected all the recipes for cooking modificates in anomalies.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви успішно зібрали всі рецепти варіння модифікатів у аномаліях.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_trans">
		<rus>Трансмутатор</rus>
		<eng>Transmutator</eng>
		<ukr>Трансмутатор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_trans_desc">
		<rus>Вы успешно собрали все рецепты преобразований артефактов.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have successfully collected all the recipes for the transmutation of artifacts.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви успішно зібрали всі рецепти перетворень артефактів.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_soul">
		<rus>Ловец душ</rus>
		<eng>Soul Catcher</eng>
		<ukr>Ловець душ</ukr>
	</string>
	<string id="acv_soul_desc">
		<rus>Вы поймали ДушеКубом более 5 душ несчастных монстров. Это говорит о том, что Вы не боитесь экспериментировать и используете для выживания все доступные методы. Даже самые необычные.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have captured more than 5 souls of unfortunate monsters with the Soulcube. This suggests that you are not afraid to experiment and that you use all available methods for survival. Even the most unusual ones.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зловили ДушеКубом більше 5 душ нещасних монстрів. Це говорить про те, що Ви не боїтеся експериментувати і використовуєте для виживання всі доступні методи. Навіть самі незвичайні.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_skit">
		<rus>Скиталец</rus>
		<eng>Wanderer</eng>
		<ukr>Мандрівник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_skit_desc">
		<rus>Оседлый образ жизни явно не для Вас. Вас всё время зовёт дорога. При этом Вы достаточно редко пользуетесь возможностями современных технологий по быстрому перемещению между территориями с помощью телепортации, предпочитая полагаться только на себя и не избегать опасностей. Потому что Вы пешком переместились между территориями Зоны более 300 раз. За что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>A sedentary lifestyle is clearly not for you. Journeys always call to you. At the same time, you rarely use the capabilities of modern technologies to quickly move between territories by teleportation, preferring to rely only on yourself and not avoid dangers. Because you walked on foot between the locations of the Zone more than 300 times. Which has earned you this achievement!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Осілий спосіб життя явно не для Вас. Вас увесь час кличе дорога. При цьому Ви достатньо рідко користуєтеся можливостями сучасних технологій по швидкому переміщенню між територіями за допомогою телепортації, воліючи покладатися тільки на себе і не уникати небезпек. Тому що Ви пішки перемістились між територіями Зони більше 300 раз. За що і отримуєте це досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_found_myself">
		<rus>Нашедший себя</rus>
		<eng>Self-finder</eng>
		<ukr>Той, що знайшов себе</ukr>
	</string>
	<string id="acv_found_myself_desc">
		<rus>Всё. Теперь, наконец, всё стало ясно. Вы окончательно разобрались, кто Вы, зачем Вы здесь, и что Вам нужно делать дальше. Давайте же скорее завершим нашу миссию! Вперёд!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>That's it. Now, at last, everything became clear. You have finally figured out who you are, why you are here, and what you need to do next. So let's finish our mission soon! Onwards!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Все. Тепер, нарешті, все стало ясно. Ви остаточно розібралися, хто Ви, навіщо Ви тут, і що Вам потрібно робити далі. Давайте ж скоріше завершимо нашу місію! Вперед!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sol">
		<rus>Солянщик</rus>
		<eng>Solyanka-lover</eng>
		<ukr>Солянщик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sol_desc">
		<rus>Вот и завершилась увлекательная и захватывающая эпопея под названием Народная Солянка! Но это ещё далеко не всё. Впереди Вас ждут не менее интересные приключения и предстоит ещё очень и очень много работы. Поэтому не опускаем руки. Смело вперёд, к новым большим победам и великим свершениям!!!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>So the fascinating and exciting epic called Narodnaya Solyanka has ended! But the story is far from over. The more interesting adventures await you and there is still a lot of work to be done. So don't throw up your hands. Boldly move on to new big victories and great achievements!!!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ось і завершилася цікава і захоплююча епопея під назвою Народна Солянка! Але це ще далеко не все. Попереду Вас чекають не менш цікаві пригоди і належить ще дуже і дуже багато роботи. Тому не опускаємо руки. Сміливо вперед, до нових великих перемог і великих звершень!!!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kart">
		<rus>Картограф</rus>
		<eng>Cartographer</eng>
		<ukr>Картограф</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kart_desc">
		<rus>Вы раскрыли всё, что было связано в Зоне с аномальными островами. Но в последнем СМС от Картографа осталась ещё одна загадка. Загадка, связанная с его домом. Если у Картографа нет дома, то где он сейчас? И где он построит себе дом? На каком из островов? А может, Картограф всё-таки был прав? Может, в ОП-3 появятся новые, неизведанные доселе территории? Кто знает, дорогой друг, кто знает...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have uncovered everything pertaining to the anomalous islands in the Zone. But in the last SMS message from the cartographer there was one more mystery. The riddle connected with his house. If the Cartographer does not have a home, where is he now? And where will he build his house? On which of the islands? Or maybe the cartographer was right after all? Maybe in CP-3 there will be new unexplored locations? Who knows, dear friend, who knows...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви розкрили все, що було пов'язано в Зоні з аномальними островами. Але в останньому СМС від Картографа залишилася ще одна загадка. Загадка, пов'язана з його будинком. Якщо у Картографа немає дому, то де він зараз? І де він побудує собі будинок? На якому з островів? А може, Картограф все-таки мав рацію? Може, в ОП-3 з'являться нові, незвідані досі території? Хто знає, дорогий друже, хто знає...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gromov">
		<rus>Громов</rus>
		<eng>Gromov</eng>
		<ukr>Громов</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gromov_desc">
		<rus>Вы закончили поиск наномодулей для нанокостюма, о котором Вам поведал Волазар. Также Вы познакомились с немного странным профессором по фамилии Озёрский, который рассказал Вам о происхождении О-Сознания. В разговоре с ним он упомянул своего друга, Громова Сергея Яковлевича, который вместе с ним работал на ЧАЭС, когда всё случилось. Вроде бы ничего особенного, ещё один погибший учёный. Рядовое событие для того рокового утра. Но что-то в его имени зацепило Вас. Что-то очень-очень далёкое. Будто смутное воспоминание из самого раннего детства, которое никак не вспомнить, сколько ни напрягай извилины. Что-то в этом имени есть - это точно. Только вот что? Может, в дальнейшем удастся как-нибудь прояснить этот вопрос?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have completed the search for nanomodules for a nanosuit of which Volazar had told you. Also you met a slightly strange professor named Ozersky who told you about the origin of O-Consciousness. In a conversation with you, he mentioned his friend, Sergey Yakovlevich Gromov, who worked with him at the CNPP, when the tragedy happened. It seemed to be nothing special, just another dead scientist. An ordinary event for that fateful morning. But something in his name caught my attention. Something very, very distant. It's like a vague memory from the earliest childhood, which cannot be remembered, no matter how hard you try. There's something in this name - that's for sure. But what? Maybe in the future it will be possible to clarify this question somehow?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви закінчили пошук нано модулів для нанокостюма, про який Вам повідав Волазар. Також Ви познайомилися з трохи дивним професором на прізвище Озерський, який розповів Вам про походження Усвідомлення. У розмові з ним він згадав свого друга, Громова Сергія Яковича, який разом з ним працював на ЧАЕС, коли все сталося. Начебто нічого особливого, ще один загиблий вчений. Рядова подія для того фатального ранку. Але щось у його імені зачепило Вас. Щось дуже-дуже далеке. Ніби невиразний спогад з самого раннього дитинства, яке ніяк не згадати, скільки не напружуй свої звивини. Щось в цьому імені є - це точно. Тільки от що? Може, надалі вдасться як-небудь прояснити це питання?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rem">
		<rus>Ремонтник</rus>
		<eng>Repairman</eng>
		<ukr>Ремонтник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rem_desc">
		<rus>Вы нашли и доставили необходимые инструменты всем, кто Вас об этом просил. С Вашей помощью все мастера Зоны гораздо лучше смогут помогать сталкерам выживать среди окружающего их множества опасностей.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have found and delivered the necessary tools to everyone who asked for it. With your help, all the masters of the Zone will be much better able to help stalkers survive among the many dangers surrounding them.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви знайшли і доставили необхідні інструменти всім, хто Вас про це просив. З Вашою допомогою всі майстри Зони набагато краще зможуть допомагати сталкерам виживати серед безлічі небезпек, які їх оточують.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_paparacci">
		<rus>Папарацци</rus>
		<eng>Paparazzi</eng>
		<ukr>Папараці</ukr>
	</string>
	<string id="acv_paparacci_desc">
		<rus>Казалось бы: в Зоне больше заняться нечем, как только фотографировать всё подряд. Но Вы так не считаете и сделали все нужные снимки. Так поступают только настоящие папарацци!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>It would seem there is always something better to do than taking pictures of everything in sight. But you do not think so and took all the necessary pictures. That's what only real paparazzi do!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Здавалося б: у Зоні більше зайнятися нічим, як тільки фотографувати все підряд. Але Ви так не вважаєте і зробили всі потрібні знімки. Так чинять тільки справжні папараці!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_etolog">
		<rus>Этолог</rus>
		<eng>Ethologist</eng>
		<ukr>Етолог</ukr>
	</string>
	<string id="acv_etolog_desc">
		<rus>Вы выполнили всю опасную и кропотливую работу по фотографированию фауны Зоны. Когда учёные за Периметром получат Ваши фотографии, они узнают о Зоне гораздо больше и, возможно, придумают, наконец, способ справиться с этими ужасными и крайне опасными порождениями. А даже если и нет, то наука всё равно будет Вам очень благодарна!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have completed all the dangerous and painstaking work on photographing the fauna of the Zone. When the scientists outside the Zone receive your photos, they will learn much more about the Zone and, perhaps, come up with a way to cope with these terrible and extremely dangerous offspring. And even if all this fails to happen, the science world will be very grateful to you anyway!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви виконали всю небезпечну і копітку роботу по фотографуванню фауни Зони. Коли вчені за Периметром отримають Ваші фотографії, вони дізнаються про Зону набагато більше і, можливо, придумають, нарешті, спосіб впоратися з цими жахливими і вкрай небезпечними породженнями. А навіть якщо й ні, то наука все одно буде Вам дуже вдячна!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_blow">
		<rus>Выброшенный</rus>
		<eng>Blowouted</eng>
		<ukr>Викинутий</ukr>
	</string>
	<string id="acv_blow_desc">
		<rus>Вы пережили 5 Выбросов вне укрытия. Скажите, Вы с контролёрами здороваетесь за руку? Или пока держитесь на расстоянии, ограничиваясь только кивком? Не нужно их бояться. Они самые дружелюбные монстры из всех. Убедитесь сами!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have survived 5 blowouts outside the shelter. Tell me, do you shake hands with Controllers? Or while staying at a distance, do you restrict yourself to a mere nod? You don't need to be afraid of them. They are the friendliest monsters of all. See for yourself!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви пережили 5 Викидів поза укриттям. Скажіть, Ви з контролерами вітається за руку? Або поки тримаєтеся на відстані, обмежуючись лише кивком? Не треба їх боятися. Вони самі дружні монстри з усіх. Переконайтеся самі!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sled">
		<rus>Следопыт</rus>
		<eng>Pathfinder</eng>
		<ukr>Слідопит</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sled_desc">
		<rus>Вы нашли более 300 тайников, многие из которых очень хорошо спрятаны. Разве этот факт не достоин того, чтобы его отметить особо?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have found more than 300 stashes, many of which were very well hidden. Is this fact not worthy to be specially noted?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви знайшли більше 300 схованок, багато з яких дуже добре сховані. Хіба цей факт не гідний того, щоб його відзначити особливо?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stay1">
		<rus>Долгожитель</rus>
		<eng>Long-liver</eng>
		<ukr>Довгожитель</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stay1_desc">
		<rus>Вы пробыли в Зоне полгода. Это отлично! Потому что спокойное, внимательное и неторопливое выполнение заданий - гарантия того, что Вы ничего не пропустите по игре!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have been in the Zone for six months. Excellent! Calm careful and deliberate job fulfilment is a sure way not to miss anything in the game!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви пробули в Зоні півроку. Це відмінно! Тому що спокійне, уважне і неквапливе виконання завдань - гарантія того, що Ви нічого не пропустите по грі!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stay2">
		<rus>Аксакал</rus>
		<eng>Aqsaqal</eng>
		<ukr>Аксакал</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stay2_desc">
		<rus>Год в Зоне. Даже не верится, что такое может быть. Здесь столько не живут. Это очень здорово, что игра затянула Вас на такой долгий срок!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Being in the Zone for a year. Unbelievable this could happen. People don't live that long. It is so cool that the game's lured you into itself for such a long time!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Рік в Зоні. Навіть не віриться, що таке може бути. Тут стільки не живуть. Це дуже здорово, що гра затягнула Вас на такий довгий термін!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mar">
		<rus>Мародёр</rus>
		<eng>Looter</eng>
		<ukr>Мародер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mar_desc">
		<rus>Вы насобирали с трупов больше 50000 рублей. Что делать, это Зона, каждый выживает как может. Приходится трупы обыскивать тщательно самому, иначе это сделает кто-то другой.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have collected more than 50,000 rubles from corpses. Can't be helped, it is the Zone, where everyone survives as best they can. One has to search corpses carefully oneself, otherwise someone else will do it.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви назбирали з трупів більше 50000 гривень. Що робити, це Зона, кожен виживає як може. Доводиться трупи обшукувати ретельно самому, інакше це зробить хтось інший.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rank1">
		<rus>Чемпион</rus>
		<eng>Champion</eng>
		<ukr>Чемпіон</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rank1_desc">
		<rus>Ваш ранг перевалил рубеж в 10000 пунктов. Очень серьёзная заявка на лидерство среди других опытных сталкеров Зоны.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Your rating has passed the milestone of 10,000 points. A very serious bid for leadership among the other experienced stalkers of the Zone.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваш ранг перевалив рубіж у 10000 пунктів. Дуже серйозна заявка на лідерство серед інших досвідчених сталкерів Зони.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rank2">
		<rus>Герой Зоны</rus>
		<eng>Hero of the Zone</eng>
		<ukr>Герой Зони</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rank2_desc">
		<rus>Ваш ранг превысил 30000. Это очень круто!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Your rating exceeded 30,000. This is very cool!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваш ранг перевищив 30000. Це дуже круто!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rank3">
		<rus>Легендарный сталкер</rus>
		<eng>Legendary Stalker</eng>
		<ukr>Легендарний сталкер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_rank3_desc">
		<rus>Ранг 50000. Этого достичь практически невозможно.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Your rank is past 50000. This is almost impossible to achieve.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ранг 50000. Цього досягти практично неможливо.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_emb">
		<rus>Шеф-повар</rus>
		<eng>Chef</eng>
		<ukr>Шеф-кухар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_emb_desc">
		<rus>Вы наконец-то сварили все эмбрионы, какие только можно сварить в игре. Поэтому Вы стали настоящим шеф-поваром, который умеет готовить даже очень редкие и сложные блюда. Такие, например, как эмбрион вульфа!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have finally cooked all the embryos you could possibly have cooked in the game. Therefore, you have become a real chef, who knows how to cook even very rare and complex dishes. Such, for example, as a Woolf embryo!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви нарешті зварили всі ембріони, які тільки можна зварити у грі. Тому Ви стали справжнім шеф-кухарем, який вміє готувати навіть дуже рідкісні і складні страви. Такі, наприклад, як ембріон вульфа!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_coll">
		<rus>Коллекционер</rus>
		<eng>Collector</eng>
		<ukr>Колекціонер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_coll_desc">
		<rus>Вы нашли все тайники Коллекционера. Работа была очень сложная, но Вы справились, за что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have found all the stashes of Collector. The work was very difficult, but you have managed, which earns you this achievement!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви знайшли всі схованки Колекціонера. Робота була дуже складна, але Ви впоралися, за що і отримуєте це досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_food">
		<rus>Хлеборезка</rus>
		<eng>Pie Hole</eng>
		<ukr>Хліборізка</ukr>
	</string>
	<string id="acv_food_desc">
		<rus>Вы собрали 200 съедобных предметов. Совершенно очевидно, что Вы очень любите есть, иначе зачем Вам сразу столько?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have collected 200 edible items. It is obvious that you are very fond of eating, otherwise why would you need so much food at once?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали 200 їстівних предметів. Цілком очевидно, що Ви дуже любите їсти, інакше навіщо Вам одразу стільки?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vodka">
		<rus>Закодированный</rus>
		<eng>Alcoholism-coded</eng>
		<ukr>Закодований</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vodka_desc">
		<rus>Вы собрали 300 бутылок водки. Иметь такое количество этого всеми любимого напитка и не выпить его - под силу только очень крепко закодированному сталкеру!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You collected 300 bottles of vodka. To have such a quantity of this favorite drink without drinking it is in power of only a very hard-coded stalker!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали 300 пляшок горілки. Мати таку кількість цього всіма улюбленого напою і не випити його - під силу тільки дуже міцно закодованому сталкеру!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_buliz">
		<rus>Каменщик</rus>
		<eng>Mason</eng>
		<ukr>Каменщик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_buliz_desc">
		<rus>Вы собрали 40 "Булыжников". Учитывая острый дефицит и практически полную бесполезность данных предметов в Зоне - это весьма неординарный поступок, заслуживающий особого внимания.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You collected 40 "Cobblestones". Given the acute shortage and almost total uselessness of these items in the Zone - this is quite an extraordinary act, deserving special attention.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали 40 "Булижників". Враховуючи гострий дефіцит і практично повну відсутність користі з даних предметів у Зоні - це досить неординарний вчинок, що заслуговує на особливу увагу.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_weapon">
		<rus>Терминатор</rus>
		<eng>Terminator</eng>
		<ukr>Термінатор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_weapon_desc">
		<rus>Вы насобирали аж 100 стволов! Позвольте поинтересоваться, куда Вам столько? Вы, наверное, на войну собрались?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have collected as many as 100 guns! Let me ask you: what do you need that much for? Are you not by chance going to a war?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви назбирали аж 100 стволів! Дозвольте поцікавитися, куди Вам стільки? Ви, напевно, на війну зібралися?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_docs">
		<rus>Библиотекарь</rus>
		<eng>Librarian</eng>
		<ukr>Бібліотекар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_docs_desc">
		<rus>Вы собрали все документы для генерала Воронина. Весьма непростая была работёнка!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have collected all the documents for General Voronin. It was a very difficult job!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали всі документи для генерала Вороніна. Вельми непроста була робітка!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_cognized_zone">
		<rus>Познавший Зону</rus>
		<eng>Intimate with the Zone</eng>
		<ukr>То що пізнав Зону</ukr>
	</string>
	<string id="acv_cognized_zone_desc">
		<rus>Вы нашли все ручные телепорты на все территории Зоны. Чтобы выполнить эту самую сложную во всей игре задачу, Вам пришлось проявить недюжинное старание и крайне внимательно и тщательно исследовать каждый уголок Зоны. После выполнения этой работы Вас можно смело назвать Познавшим Зону, ибо не осталось в Зоне мест, куда бы не заглянул Ваш внимательный и скрупулёзный взгляд. При этом Вам очень часто приходилось застревать в текстурах и проваливаться сквозь них. Но ничего страшного. Ведь главное - результат!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have found all the hand teleporters throughout the Zone. To perform this most difficult task in the entire game, you had to show remarkable diligence and thoroughly search every nook and cranny in the Zone. After having done this work, you can be rightfully called 'Intimate with the Zone', for there's not a single place left in the Zone that your attentive and scrupulous look has not penetrated. Whilst you were at it, very often you were getting stuck in the textures and falling through them. But everything's okay now. After all, the results is all that matters!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви знайшли всі ручні телепорти на всі території Зони. Щоб виконати цю найскладнішу у всій грі задачу, Вам довелося проявити незвичайну старанність і вкрай уважно і ретельно досліджувати кожен куточок Зони. Після виконання цієї роботи Вас можна сміливо назвати Тим що пізнав Зону, бо не залишилося у Зоні місць, куди б не заглянув Ваш уважний і скрупульозний погляд. При цьому Вам дуже часто доводилося застрягати у текстурах і провалюватися крізь них. Але нічого страшного. Адже головне - результат!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sishik">
		<rus>Сыщик</rus>
		<eng>Detective</eng>
		<ukr>Слідчий</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sishik_desc">
		<rus>Вы нашли все труднодоступные тайники Кости, Старого Жила, Стрелка и Монолита. Молодец.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have found all the hard-to-reach stashes of Kostya, the Old Vein, Strelok and Monolith. Well done.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви знайшли всі важкодоступні схованки Кості, Старого Жила, Стрільця та Моноліту. Молодець.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money1">
		<rus>Нумизмат</rus>
		<eng>Numismatist</eng>
		<ukr>Нумізмат</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money1_desc">
		<rus>Вы делаете успехи. Вам удалось скопить приличный капитал - аж целых 5 миллионов. Весьма неплохой результат!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You are making progress. You have managed to save up a decent amount of money - as much as 5 million. Very good result!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви робите успіхи. Вам вдалося зібрати пристойний капітал - аж цілих 5 мільйонів. Вельми непоганий результат!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money2">
		<rus>Рокфеллер</rus>
		<eng>Rockefeller</eng>
		<ukr>Рокфеллер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money2_desc">
		<rus>Ого! Несмотря на все трудности, которые Вам приходится преодолевать в Зоне, Вы стремительно богатеете! Ваш капитал перевалил за 15 миллионов. Очень хороший результат!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Wow! Despite all the difficulties that you have to overcome in the Zone, you are rapidly becoming rich! Your capital has exceeded 15 million. Very good result!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ого! Незважаючи на всі труднощі, які Вам доводиться долати у Зоні, Ви стрімко багатієте! Ваш капітал перевалив за 15 мільйонів. Дуже хороший результат!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money3">
		<rus>Жлоб</rus>
		<eng>Miser</eng>
		<ukr>Жлоб</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money3_desc">
		<rus>Все любят деньги. Но такая сумма - это уже перебор. Зачем Вам столько денег в Зоне?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Everyone loves money. But this amount of it - it's is too much. Why do you need so much money in the Zone?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Усі люблять гроші. Але така сума - це вже перебір. Навіщо Вам стільки грошей у Зоні?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hell">
		<rus>Неустрашимый</rus>
		<eng>Intrepid</eng>
		<ukr>Безстрашний</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hell_desc">
		<rus>Вы пережили более 15 Часов Ужаса. Это говорит о том, что Вы не только не боитесь Часов Ужаса, более того, они Вам в некоторой степени даже нравятся. И после такой закалки в Зоне уже не осталось ничего, что может Вас испугать.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>You have survived more than 15 Hours of Terror. This suggests that you are not only not afraid of Horror Watch, moreover, they to some extent even like you. And after such hardening in the Zone there is nothing left that can scare you.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви пережили більше 15 Часів Жаху. Це говорить про те, що Ви не тільки не боїтеся Часів Жаху, більше того, вони Вам у деякій мірі навіть подобаються. І після такого гартування у Зоні вже не залишилося нічого, що може Вас налякати.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hell2">
		<rus>Стивен Кинг</rus>
		<eng>Стивен Кинг</eng>
		<ukr>Стівен Кінг</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hell2_desc">
		<rus>Вы пережили 50 Часов Ужаса. Поэтому с Вашим бесстрашием может сравниться разве что только автор самых страшных романов.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы пережили 50 Часов Ужаса. Поэтому с Вашим бесстрашием может сравниться разве что только автор самых страшных романов.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви пережили 50 Часів Жаху. Тому з Вашою безстрашністю може зрівнятися хіба що тільки автор найстрашніших романів.\n \n \n \n \n\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bribe">
		<rus>Честный налогоплательщик</rus>
		<eng>Честный налогоплательщик</eng>
		<ukr>Чесний платник податків</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bribe_desc">
		<rus>Вы исправно платите налоги. Это видно по тому, что Вы отдали майору Кузнецову за проход уже больше ящика водки, хотя есть достаточно способов этого избежать. Такое поведение однозначно должно быть отмечено особо.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы исправно платите налоги. Это видно по тому, что Вы отдали майору Кузнецову за проход уже больше ящика водки, хотя есть достаточно способов этого избежать. Такое поведение однозначно должно быть отмечено особо.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви справно платите податки. Це видно по тому, що Ви віддали майору Кузнєцову за прохід вже більше ящика горілки, хоча є достатньо способів цього уникнути. Така поведінка однозначно повинна бути відзначена особливо.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_alk">
		<rus>Алкоголик</rus>
		<eng>Алкоголик</eng>
		<ukr>Алкоголік</ukr>
	</string>
	<string id="acv_alk_desc">
		<rus>Вы выпили более 70 бутылок водки за три неполных игровых месяца. Это значит, что Вы выпивали по бутылке почти каждый день. Согласитесь, что, если бы это происходило в реальной жизни, то Вас хватило бы максимум на две недели такой распутной жизни. И последствия такого употребления могли бы быть весьма печальны. Каждая бутылка содержит 200 грамм чистого спирта. Умножаем на 70 и получаем целых 14 литров! Для сравнения: всего крови в организме человека около 5 литров. Но здесь у нас игра, и то, что Вы несмотря на такое количество принятого на грудь алкоголя всё ещё пребываете в здравом уме и твёрдой памяти и даже продолжаете отстреливать монстров и собирать артефакты, говорит о том, что в Ваших жилах уже давно вместо крови течёт чистый спирт! И зависимость от него у Вас уже давно самая что ни на есть алкогольная. За что Вы и получаете это самое популярное среди сталкерской братии достижение! Как ни странно, но приобретённый алко-опыт укрепил Вас, и теперь Вы можете выпивать в сутки на одну бутылку больше.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы выпили более 70 бутылок водки за три неполных игровых месяца. Это значит, что Вы выпивали по бутылке почти каждый день. Согласитесь, что, если бы это происходило в реальной жизни, то Вас хватило бы максимум на две недели такой распутной жизни. И последствия такого употребления могли бы быть весьма печальны. Каждая бутылка содержит 200 грамм чистого спирта. Умножаем на 70 и получаем целых 14 литров! Для сравнения: всего крови в организме человека около 5 литров. Но здесь у нас игра, и то, что Вы несмотря на такое количество принятого на грудь алкоголя всё ещё пребываете в здравом уме и твёрдой памяти и даже продолжаете отстреливать монстров и собирать артефакты, говорит о том, что в Ваших жилах уже давно вместо крови течёт чистый спирт! И зависимость от него у Вас уже давно самая что ни на есть алкогольная. За что Вы и получаете это самое популярное среди сталкерской братии достижение! Как ни странно, но приобретённый алко-опыт укрепил Вас, и теперь Вы можете выпивать в сутки на одну бутылку больше.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви випили понад 70 пляшок горілки за три неповних ігрових місяці. Це означає, що Ви випивали по пляшці майже кожен день. Погодьтеся, що, якби це відбувалося у реальному житті, то Вас вистачило б максимум на два тижні такого розпусного життя. І наслідки такого вживання могли б бути досить сумні. Кожна пляшка містить 200 грам чистого спирту. Множимо на 70 і отримуємо цілих 14 літрів! Для порівняння: всього крові у організмі людини близько 5 літрів. Але тут у нас гра, і те, що Ви незважаючи на таку кількість прийнятого на груди алкоголю все ще перебуваєте у здоровому розумі й твердій пам'яті і навіть продовжуєте відстрілювати монстрів і збирати артефакти, говорить про те, що у Ваших жилах вже давно замість крові тече чистий спирт! І залежність від нього у Вас вже давно сама справжня алкогольна. За що Ви і отримуєте це найпопулярніше серед сталкерської братії досягнення! Як не дивно, але набутий алко-досвід зміцнив Вас, і тепер Ви можете випивати в добу на одну пляшку більше.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuv">
		<rus>Молотобоец</rus>
		<eng>Молотобоец</eng>
		<ukr>Молотобоєць</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuv_desc">
		<rus>Даже не верится. Семикилограммовой кувалдой Вы забили насмерть более 100 монстров, каждый из которых опаснее другого. После такой тренировки плечи у Вас уже давно должны быть как у грузчика, и сейчас самое время попробовать себя на ближайшем чемпионате мира по лёгкой атлетике в дисциплине метание молота. Что думаете?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Даже не верится. Семикилограммовой кувалдой Вы забили насмерть более 100 монстров, каждый из которых опаснее другого. После такой тренировки плечи у Вас уже давно должны быть как у грузчика, и сейчас самое время попробовать себя на ближайшем чемпионате мира по лёгкой атлетике в дисциплине метание молота. Что думаете?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Навіть не віриться. Семикілограмовою кувалдою Ви забили насмерть більше 100 монстрів, кожний з яких небезпечніший за іншого. Після такого тренування плечі у Вас вже давно повинні бути як у будівельника, і зараз якраз час спробувати себе на найближчому чемпіонаті світу з легкої атлетики в дисципліні метання молота. Що думаєте?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuv2">
		<rus>Кузнец</rus>
		<eng>Кузнец</eng>
		<ukr>Коваль</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuv2_desc">
		<rus>Видимо, на чемпионат по тяжёлой атлетике Вы не поехали, раз продолжаете тренироваться в Зоне, и количество жертв Вашей кувалды перевалило за 300. Если не хотите уйти в большой спорт, тогда, может, согласитесь на работу в кузнице? Ведь качественно выкованные изделия ручной работы на современном рынке ценятся очень высоко. Гораздо дороже, чем все найденные Вами артефакты. И риска никакого...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Видимо, на чемпионат по тяжёлой атлетике Вы не поехали, раз продолжаете тренироваться в Зоне, и количество жертв Вашей кувалды перевалило за 300. Если не хотите уйти в большой спорт, тогда, может, согласитесь на работу в кузнице? Ведь качественно выкованные изделия ручной работы на современном рынке ценятся очень высоко. Гораздо дороже, чем все найденные Вами артефакты. И риска никакого...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Мабуть, на чемпіонат з важкої атлетики Ви не поїхали, раз продовжуєте тренуватися в Зоні, і кількість жертв Вашої кувалди перевалило за 300. Якщо не хочете піти у великий спорт, тоді, можливо, погодитесь на роботу в кузні? Адже якісно викувані вироби ручної роботи на сучасному ринку цінуються дуже високо. Набагато дорожче, ніж всі знайдені Вами артефакти. І ризику ніякого...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_top">
		<rus>Раскольников</rus>
		<eng>Раскольников</eng>
		<ukr>Раскольніков</ukr>
	</string>
	<string id="acv_top_desc">
		<rus>Вы зарубили топором более 100 монстров. Особенно Вы любили применять этот инструмент к зомбированным врагам, и, в частности, к беззащитным бабулькам. Хочешь, не хочешь, а всё равно невольно вспоминается Раскольников. Не жалко было старушек-то?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы зарубили топором более 100 монстров. Особенно Вы любили применять этот инструмент к зомбированным врагам, и, в частности, к беззащитным бабулькам. Хочешь, не хочешь, а всё равно невольно вспоминается Раскольников. Не жалко было старушек-то?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зарубали сокирою більше 100 монстрів. Особливо Ви полюбляли застосовувати цей інструмент до зомбованих ворогів, і, зокрема, до беззахисних бабусь. Хочеш, не хочеш, але все одно мимоволі згадується Раскольніков. Не шкода було стареньких то?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_top2">
		<rus>Дровосек</rus>
		<eng>Дровосек</eng>
		<ukr>Дровосік</ukr>
	</string>
	<string id="acv_top2_desc">
		<rus>От Вашего топора погибло более 300 врагов. Скажите, Вы его хоть иногда моете? Или так и ходите по рукоять в крови? Запах, наверное, ужасный...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>От Вашего топора погибло более 300 врагов. Скажите, Вы его хоть иногда моете? Или так и ходите по рукоять в крови? Запах, наверное, ужасный...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Від Вашої сокири загинуло більше 300 ворогів. Скажіть, Ви її хоч іноді миєте? Чи так і ходите по руків'я в крові? Запах, напевно, жахливий...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mach">
		<rus>Хирург</rus>
		<eng>Хирург</eng>
		<ukr>Хірург</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mach_desc">
		<rus>Мясники на всех мясных рынках молча завидуют Вам. Ваше искусство разделки туш с помощью мачете достигло хирургического мастерства. Шутка ли - 100 препарированных трупов. Может, подумаете о смене профессии? Хорошие хирурги всегда очень востребованы. И им всегда хорошо платят. Гораздо больше, чем Вы сможете нарубить здесь, в Зоне...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Мясники на всех мясных рынках молча завидуют Вам. Ваше искусство разделки туш с помощью мачете достигло хирургического мастерства. Шутка ли - 100 препарированных трупов. Может, подумаете о смене профессии? Хорошие хирурги всегда очень востребованы. И им всегда хорошо платят. Гораздо больше, чем Вы сможете нарубить здесь, в Зоне...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>М'ясники на всіх м'ясних ринках мовчки заздрять Вам. Ваше мистецтво оброблення туш за допомогою мачете досягло хірургічної майстерності. Це не жарт - 100 препарованих трупів. Може, подумаєте про зміну професії? Хороші хірурги завжди дуже затребувані. І їм завжди добре платять. Набагато більше, ніж Ви зможете нарубати тут, у Зоні...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mach2">
		<rus>Патологоанатом</rus>
		<eng>Патологоанатом</eng>
		<ukr>Патологоанатом</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mach2_desc">
		<rus>Увы, хирургом Вам уже не стать. Ибо Ваша квалификация намного превысила необходимую для данной профессии. Потому что 300 разделанных мачете туш, это Вам не фурункул кое-где вырезать! Тут можно подумать о гораздо более квалифицированной работе. Например, патологоанатомом. Эта наука гораздо сложнее, чем хирургия, и испытывает постоянный дефицит качественных специалистов. А уж знаток внутренностей всех аномальных монстров Зоны - так вообще пока существует в единственном экземпляре! И неизвестно, сколько ещё просуществует в этом враждебном мире. Не зарывайте талант в землю!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Увы, хирургом Вам уже не стать. Ибо Ваша квалификация намного превысила необходимую для данной профессии. Потому что 300 разделанных мачете туш, это Вам не фурункул кое-где вырезать! Тут можно подумать о гораздо более квалифицированной работе. Например, патологоанатомом. Эта наука гораздо сложнее, чем хирургия, и испытывает постоянный дефицит качественных специалистов. А уж знаток внутренностей всех аномальных монстров Зоны - так вообще пока существует в единственном экземпляре! И неизвестно, сколько ещё просуществует в этом враждебном мире. Не зарывайте талант в землю!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>На жаль, хірургом Вам вже не стати. Бо Ваша кваліфікація набагато перевищила необхідну для даної професії. Тому що 300 розділених мачете туш, це Вам не фурункул десь вирізати! Тут можна подумати про набагато більш кваліфіковану роботу. Наприклад, патологоанатомом. Ця наука набагато складніша, ніж хірургія, і відчуває постійний дефіцит якісних фахівців. А вже знавець нутрощів всіх аномальних монстрів Зони - так взагалі поки існує в єдиному екземплярі! І невідомо, скільки ще проіснує в цьому ворожому світі. Не заривайте талант у землю!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuk">
		<rus>Гуркх</rus>
		<eng>Гуркх</eng>
		<ukr>Гуркх</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuk_desc">
		<rus>100 убийств кукри. Непальские гуркхи смотрят сейчас на Вас как на великое божество и поклоняются только исключительно Вам. Но не обольщайтесь. Для Зоны это ничего не значит.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>100 убийств кукри. Непальские гуркхи смотрят сейчас на Вас как на великое божество и поклоняются только исключительно Вам. Но не обольщайтесь. Для Зоны это ничего не значит.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>100 вбивств кукрі. Непальські гуркхи дивляться зараз на Вас як на велике божество і поклоняються тільки виключно Вам. Але не спокушайтеся. Для Зони це нічого не значить.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuk2">
		<rus>Самурай</rus>
		<eng>Самурай</eng>
		<ukr>Самурай</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kuk2_desc">
		<rus>От Вашего кукри погибло более 300 врагов. Сидорович сказал, что через неделю элита японских самураев прибудет в Зону, чтобы взять у Вас мастер-класс. Может, не нужно их учить этому? Зачем в обычной жизни такие навыки?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>От Вашего кукри погибло более 300 врагов. Сидорович сказал, что через неделю элита японских самураев прибудет в Зону, чтобы взять у Вас мастер-класс. Может, не нужно их учить этому? Зачем в обычной жизни такие навыки?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Від Вашої кукрі загинуло більше 300 ворогів. Сидорович сказав, що через тиждень еліта японських самураїв прибуде в Зону, щоб взяти у Вас майстер-клас. Може, не треба їх вчити цьому? Навіщо в звичайному житті такі навички?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_crow">
		<rus>Дальнобойщик</rus>
		<eng>Дальнобойщик</eng>
		<ukr>Далекобійник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_crow_desc">
		<rus>Знаете, какая самая лёгкая смерть? Внезапная. От ударов Вашей монтировки лишилось жизни более 100 живых существ. Причём большинство из них умерли внезапно, не успев понять, что это было. Потому что монтировкой можно убивать на расстоянии.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Знаете, какая самая лёгкая смерть? Внезапная. От ударов Вашей монтировки лишилось жизни более 100 живых существ. Причём большинство из них умерли внезапно, не успев понять, что это было. Потому что монтировкой можно убивать на расстоянии.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Знаєте, яка найлегша смерть? Раптова. Від ударів Вашого монтувального лому позбулося життя більше 100 живих істот. Причому більшість з них померли раптово, не встигнувши зрозуміти, що це було. Тому що монтувальним ломом можна вбивати на відстані.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_crow2">
		<rus>Гордон Фримен</rus>
		<eng>Гордон Фримен</eng>
		<ukr>Гордон Фрімен</ukr>
	</string>
	<string id="acv_crow2_desc">
		<rus>Вы получаете это достижение за то, что смогли умертвить монтировкой более 300 врагов. Будете в Баре, передавайте привет её первому хозяину.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы получаете это достижение за то, что смогли умертвить монтировкой более 300 врагов. Будете в Баре, передавайте привет её первому хозяину.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви отримуєте це досягнення за те, що змогли умертвити монтувальним ломом більше 300 ворогів. Будете в Барі, передавайте привіт його першому господареві.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_slp">
		<rus>Засоня</rus>
		<eng>Засоня</eng>
		<ukr>Сонько</ukr>
	</string>
	<string id="acv_slp_desc">
		<rus>За время пребывания в Зоне Вы проспали больше четырёх месяцев. Учитывая, что Зона - крайне небезопасное место, проспать в ней столько времени и не быть съеденным или убитым во сне - большая удача. Вам позавидует любой суслик. Конечно, в реальной жизни мы спим гораздо больше. Но ведь это Зона, здесь полно дел. Возникает резонный вопрос: зачем столько спать, когда вокруг так много работы?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>За время пребывания в Зоне Вы проспали больше четырёх месяцев. Учитывая, что Зона - крайне небезопасное место, проспать в ней столько времени и не быть съеденным или убитым во сне - большая удача. Вам позавидует любой суслик. Конечно, в реальной жизни мы спим гораздо больше. Но ведь это Зона, здесь полно дел. Возникает резонный вопрос: зачем столько спать, когда вокруг так много работы?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>За час перебування у Зоні Ви проспали більше трьої місяців. Враховуючи, що Зона - вкрай небезпечне місце, проспати в ній стільки часу і не бути з'їденим або вбитим уві сні - велика вдача. Вам позаздрить будь-який ховрашок. Звичайно, в реальному житті ми спимо набагато більше. Але ж це Зона, тут повно справ. Виникає резонне питання: навіщо стільки спати, коли навколо так багато роботи?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tp">
		<rus>Лётчик</rus>
		<eng>Лётчик</eng>
		<ukr>Льотчик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tp_desc">
		<rus>Минздрав Зоны предупреждает нас: ходить пешком полезно для здоровья. Но вопреки своему здоровью и несмотря на довольно высокую стоимость Вы воспользовались различными ручными телепортами более 50 раз, потратив на это довольно приличные деньги. Если бы по Зоне можно было летать на самолёте, Вы бы наверное не выпускали штурвал из рук, правда?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Минздрав Зоны предупреждает нас: ходить пешком полезно для здоровья. Но вопреки своему здоровью и несмотря на довольно высокую стоимость Вы воспользовались различными ручными телепортами более 50 раз, потратив на это довольно приличные деньги. Если бы по Зоне можно было летать на самолёте, Вы бы наверное не выпускали штурвал из рук, правда?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>МОЗ Зони попереджає нас: ходити пішки корисно для здоров'я. Але всупереч своєму здоров'ю і незважаючи на досить високу вартість Ви скористалися різними ручними телепортами більше 50 разів, витративши на це досить пристойні гроші. Якби по Зоні можна було літати на літаку, Ви б напевно не випускали штурвал з рук, правда?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tp2">
		<rus>Аномальный странник</rus>
		<eng>Аномальный странник</eng>
		<ukr>Аномальний мандрівник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tp2_desc">
		<rus>Более 100 перемещений ручными телепортами. Это правильное решение. Зона - аномальное место, и используя её аномальные возможности себе на пользу, Вы перемещаетесь мгновенно, всегда вовремя успевая на помощь там, где она больше всего нужна. А это дорогого стоит.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Более 100 перемещений ручными телепортами. Это правильное решение. Зона - аномальное место, и используя её аномальные возможности себе на пользу, Вы перемещаетесь мгновенно, всегда вовремя успевая на помощь там, где она больше всего нужна. А это дорогого стоит.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Понад 100 переміщень ручними телепортами. Це вірне рішення. Зона - аномальне місце, і використовуючи її аномальні можливості собі на користь, Ви переміщуєтеся миттєво, завжди вчасно встигаючи на допомогу там, де вона найбільше потрібна. А це дорогого коштує.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_art">
		<rus>Сварщик</rus>
		<eng>Сварщик</eng>
		<ukr>Зварювальник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_art_desc">
		<rus>Поздравляем! Вы смогли успешно сварить более 100 артефактов! Чтобы найти такое их количество в Зоне, может потребоваться не одна неделя. У Вас явный талант сварщика, не зарывайте его в аномалию!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Поздравляем! Вы смогли успешно сварить более 100 артефактов! Чтобы найти такое их количество в Зоне, может потребоваться не одна неделя. У Вас явный талант сварщика, не зарывайте его в аномалию!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вітаємо! Ви змогли успішно зварити більше 100 артефактів! Щоб знайти таку їх кількість у Зоні, може знадобитися не один тиждень. У Вас явний талант зварювальника, не заривайте його у аномалію!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_snp">
		<rus>Снайпер</rus>
		<eng>Снайпер</eng>
		<ukr>Снайпер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_snp_desc">
		<rus>Вы неоднократно доказали, что отлично умеете обращаться со снайперским оружием. Попасть огненному полтергейсту в глаз с 1000 метров - для Вас пара пустяков. Теперь все живые существа Зоны, завидев Вас, сразу вспоминают известный афоризм: "Не бегай от снайпера - умрёшь уставшим!"\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы неоднократно доказали, что отлично умеете обращаться со снайперским оружием. Попасть огненному полтергейсту в глаз с 1000 метров - для Вас пара пустяков. Теперь все живые существа Зоны, завидев Вас, сразу вспоминают известный афоризм: "Не бегай от снайпера - умрёшь уставшим!"\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви неодноразово довели, що відмінно вмієте поводитися зі снайперською зброєю. Потрапити вогняному полтергейсту в око з 1000 метрів - для Вас пара дрібниць. Тепер всі живі істоти Зони, углядівши Вас, відразу згадують відомий афоризм: "Не бігай від снайпера - помреш втомленим!"\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ct">
		<rus>Наёмник</rus>
		<eng>Наёмник</eng>
		<ukr>Найманець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ct_desc">
		<rus>Вы невероятно трудолюбивы. Вы успешно выполнили уже более 500 циклических заданий. Такое усердие однозначно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы невероятно трудолюбивы. Вы успешно выполнили уже более 500 циклических заданий. Такое усердие однозначно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви неймовірно працьовиті. Ви успішно виконали вже понад 500 циклічних завдань. Така старанність однозначно гідна окремого досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ct2">
		<rus>Стаханов</rus>
		<eng>Стаханов</eng>
		<ukr>Стаханов</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ct2_desc">
		<rus>В начале 20-го века был шахтёр по фамилии Стаханов. Ходят слухи, что он мог за смену выдать на гора в три раза больше угля, чем другие шахтёры. Сейчас Вы стали им. Потому что выполнить за своё пребывание в Зоне более 1000 циклических заданий может только настоящий фанат этого дела!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>В начале 20-го века был шахтёр по фамилии Стаханов. Ходят слухи, что он мог за смену выдать на гора в три раза больше угля, чем другие шахтёры. Сейчас Вы стали им. Потому что выполнить за своё пребывание в Зоне более 1000 циклических заданий может только настоящий фанат этого дела!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>На початку 20-го століття був шахтар на прізвище Стаханов. Ходять чутки, що він міг за зміну видати на гора в три рази більше вугілля, ніж інші шахтарі. Зараз Ви стали ним. Тому що виконати за своє перебування в Зоні більше 1000 циклічних завдань може тільки справжній фанат цієї справи!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ct3">
		<rus>Папа Карло</rus>
		<eng>Папа Карло</eng>
		<ukr>Папа Карло</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ct3_desc">
		<rus>2000 циклических заданий. Такого не смог сделать даже Стаханов. Такое может только Папа Карло. Поэтому Вы работаете не как Стаханов. Вы - пашете, как Папа Карло!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>2000 циклических заданий. Такого не смог сделать даже Стаханов. Такое может только Папа Карло. Поэтому Вы работаете не как Стаханов. Вы - пашете, как Папа Карло!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>2000 циклічних завдань. Такого не зміг зробити навіть Стаханов. Таке може тільки Папа Карло. Тому Ви працюєте не як Стаханов. Ви - пахаєте, як Папа Карло!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_run">
		<rus>Электровеник</rus>
		<eng>Электровеник</eng>
		<ukr>Електровіник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_run_desc">
		<rus>С помощью Ускорителя Вы намотали по Зоне более 30 км! Скажите, Вас не укачало? Не тошнит? Голова не кружится? Судя по тому, что Вы всё ещё здесь, значит всё в порядке!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>С помощью Ускорителя Вы намотали по Зоне более 30 км! Скажите, Вас не укачало? Не тошнит? Голова не кружится? Судя по тому, что Вы всё ещё здесь, значит всё в порядке!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>За допомогою Прискорювача Ви намотали по Зоні більше 30 км! Скажіть, Вас не укачало? Не нудить? Голова не паморочиться? Судячи з того, що Ви все ще тут, значить все в порядку!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_aem">
		<rus>Гладиатор</rus>
		<eng>Гладиатор</eng>
		<ukr>Герой Арени</ukr>
	</string>
	<string id="acv_aem_desc">
		<rus>Вы успешно прошли всю Арену. Теперь Вас там все боятся.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы успешно прошли всю Арену. Теперь Вас там все боятся.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви успішно пройшли всю Арену. Тепер Вас там всі бояться.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kill">
		<rus>Киллер</rus>
		<eng>Киллер</eng>
		<ukr>Кілер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kill_desc">
		<rus>Вы убили уже более 3000 обитателей Зоны, многие из которых были вооружены и защищены гораздо лучше Вас. Но при этом Вы сами продолжаете оставаться вполне себе живым и здоровым. Совершенно очевидно, что круче Вас киллера в Зоне нет!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы убили уже более 3000 обитателей Зоны, многие из которых были вооружены и защищены гораздо лучше Вас. Но при этом Вы сами продолжаете оставаться вполне себе живым и здоровым. Совершенно очевидно, что круче Вас киллера в Зоне нет!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви вбили вже більше 3000 мешканців Зони, багато з яких були озброєні і захищені набагато краще Вас. Але при цьому Ви самі продовжуєте залишатися цілком собі живим і здоровим. Цілком очевидно, що крутіше Вас кілера у Зоні немає!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kill2">
		<rus>Чёрный сталкер</rus>
		<eng>Чёрный сталкер</eng>
		<ukr>Чорний сталкер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kill2_desc">
		<rus>От Ваших рук погибло более 6000 человек. Вас боятся все. Даже бессмертные обитатели Зоны. Мало ли что.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>От Ваших рук погибло более 6000 человек. Вас боятся все. Даже бессмертные обитатели Зоны. Мало ли что.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Від Ваших рук загинуло більше 6000 осіб. Вас бояться всі. Навіть безсмертні мешканці Зони. Мало що.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mons">
		<rus>Браконьер</rus>
		<eng>Браконьер</eng>
		<ukr>Браконьєр</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mons_desc">
		<rus>Вы очистили Зону уже более чем от 6000 монстров. Это очень много. Конечно, все они очень опасны, поэтому их приходится отстреливать. Вы внесли в это дело очень большой вклад, за что и получаете это достижение в хорошем смысле этого слова! Интересно, как эти монстры умудряются так быстро размножаться?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы очистили Зону уже более чем от 6000 монстров. Это очень много. Конечно, все они очень опасны, поэтому их приходится отстреливать. Вы внесли в это дело очень большой вклад, за что и получаете это достижение в хорошем смысле этого слова! Интересно, как эти монстры умудряются так быстро размножаться?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви очистили Зону вже більше ніж від 6000 монстрів. Це дуже багато. Звичайно, всі вони дуже небезпечні, тому їх доводиться відстрілювати. Ви внесли у цю справу дуже великий внесок, за що і отримуєте це досягнення у хорошому сенсі цього слова! Цікаво, як ці монстри примудряються так швидко розмножуватися?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mons2">
		<rus>Санитар Зоны</rus>
		<eng>Санитар Зоны</eng>
		<ukr>Санітар Зони</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mons2_desc">
		<rus>Вы избавили Зону от 10000 монстров. Интересно, ещё остающиеся в живых монстры уже начали сочинять про Вас легенды? Если вдруг услышите какую, расскажите, хорошо?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы избавили Зону от 10000 монстров. Интересно, ещё остающиеся в живых монстры уже начали сочинять про Вас легенды? Если вдруг услышите какую, расскажите, хорошо?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви позбавили Зону від 10000 монстрів. Цікаво, монстри які залишилися в живих, вже почали складати про Вас легенди? Якщо раптом почуєте якусь, розкажіть, добре?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_unstoppable">
		<rus>Неудержимый</rus>
		<eng>Неудержимый</eng>
		<ukr>Нестримний</ukr>
	</string>
	<string id="acv_unstoppable_desc">
		<rus>Сколько я зарезал, сколько перерезал... 20000 душ я загубил... Да, такое количество уничтоженных врагов - это что-то. И правда, неудержимый...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Сколько я зарезал, сколько перерезал... 20000 душ я загубил... Да, такое количество уничтоженных врагов - это что-то. И правда, неудержимый...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Скільки я зарізав, скільки перерізав... 20000 душ я занапастив... Так, така кількість знищених ворогів - це щось. І справді, нестримний...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fist">
		<rus>Синяк</rus>
		<eng>Синяк</eng>
		<ukr>Синяк</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fist_desc">
		<rus>Вы получили прикладом в лицо более 10 раз. Как Вам новый цвет Вашего лица? Помощь стоматолога не нужна? Если вдруг понадобится, попробуйте обратиться к Шуре Гинекологу. Возможно, он разбирается не только в гинекологии.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы получили прикладом в лицо более 10 раз. Как Вам новый цвет Вашего лица? Помощь стоматолога не нужна? Если вдруг понадобится, попробуйте обратиться к Шуре Гинекологу. Возможно, он разбирается не только в гинекологии.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви отримали прикладом в обличчя більше 10 разів. Як Вам новий колір Вашого обличчя? Допомога стоматолога не потрібна? Якщо раптом знадобиться, спробуйте звернутися до Сашка Гінеколога. Можливо, він розбирається не тільки у гінекології.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_drop">
		<rus>Маша-растеряша</rus>
		<eng>Маша-растеряша</eng>
		<ukr>Маша-розгубляша</ukr>
	</string>
	<string id="acv_drop_desc">
		<rus>Монстры выбили оружие из Ваших рук более 10 раз. Нужно быть осторожнее. Потеря оружия в разгар боя - это практически всегда верная смерть.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Монстры выбили оружие из Ваших рук более 10 раз. Нужно быть осторожнее. Потеря оружия в разгар боя - это практически всегда верная смерть.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Монстри вибили зброю з Ваших рук більше 10 разів. Потрібно бути обережніше. Втрата зброї у розпал бою - це практично завжди вірна смерть.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zoms">
		<rus>Могильщик</rus>
		<eng>Могильщик</eng>
		<ukr>Могильник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zoms_desc">
		<rus>Сразу видно, что Вы любите зомби! Вы их настреляли уже больше 1000 штук. Интересно, из каких могил они вылазят в таком количестве? Ведь в Зоне практически нет кладбищ...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Сразу видно, что Вы любите зомби! Вы их настреляли уже больше 1000 штук. Интересно, из каких могил они вылазят в таком количестве? Ведь в Зоне практически нет кладбищ...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Відразу видно, що Ви любите зомбі! Ви їх настріляли вже більше 1000 штук. Цікаво, з яких могил вони вилазять у такій кількості? Адже у Зоні практично немає кладовищ...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_death">
		<rus>Юрий Семецкий</rus>
		<eng>Юрий Семецкий</eng>
		<ukr>Юрій Семецький</ukr>
	</string>
	<string id="acv_death_desc">
		<rus>За время пребывания в Зоне Вы погибли уже более 500 раз, и при этом все ещё живы и относительно здоровы. Вам дико завидует даже Юрий Семецкий, не говоря уже про всех других сталкеров Зоны, которым удаётся умереть не более одного раза. Скажите, только между нами: в чем секрет Вашей такой необыкновенной живучести?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>За время пребывания в Зоне Вы погибли уже более 500 раз, и при этом все ещё живы и относительно здоровы. Вам дико завидует даже Юрий Семецкий, не говоря уже про всех других сталкеров Зоны, которым удаётся умереть не более одного раза. Скажите, только между нами: в чем секрет Вашей такой необыкновенной живучести?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>За час перебування у Зоні Ви загинули вже більше 500 разів, і при цьому все ще живі і відносно здорові. Вам дико заздрить навіть Юрій Семецький, не кажучи вже про всіх інших сталкерів Зони, яким вдається померти не більше одного разу. Скажіть, тільки між нами: у чому секрет Вашої такої незвичайної живучості?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_anoms">
		<rus>Покоритель Аномалий</rus>
		<eng>Покоритель Аномалий</eng>
		<ukr>Підкорювач Аномалій</ukr>
	</string>
	<string id="acv_anoms_desc">
		<rus>Получение этого достижения означает, что Вы погибли в аномалиях уже более 20 раз. Учитывая, что аномалий в Зоне стало гораздо меньше, все они очень хорошо видны издалека, и далеко не все при контакте вызывают летальный исход, можно смело утверждать, что Вам нравится погибать именно в аномалиях, и из всех способов покончить с собой в Зоне Вы почему-то выбрали именно этот! Вам, наверное, нравится созерцать ту красоту, которая появляется перед Вашим взором, когда Вы делаете шаг в аномалию, да?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Получение этого достижения означает, что Вы погибли в аномалиях уже более 20 раз. Учитывая, что аномалий в Зоне стало гораздо меньше, все они очень хорошо видны издалека, и далеко не все при контакте вызывают летальный исход, можно смело утверждать, что Вам нравится погибать именно в аномалиях, и из всех способов покончить с собой в Зоне Вы почему-то выбрали именно этот! Вам, наверное, нравится созерцать ту красоту, которая появляется перед Вашим взором, когда Вы делаете шаг в аномалию, да?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Отримання цього досягнення означає, що Ви загинули у аномаліях вже більше 20 разів. Враховуючи, що аномалій у Зоні стало набагато менше, всі вони дуже добре видні здалеку, і далеко не всі при контакті викликають летальний результат, можна сміливо стверджувати, що Вам подобається гинути саме у аномаліях, і з усіх способів покінчити з собою у Зоні Ви чомусь вибрали саме цей! Вам, напевно, подобається споглядати ту красу, яка з'являється перед Вашим поглядом, коли Ви робите крок у аномалію, так?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_real">
		<rus>Реалист</rus>
		<eng>Реалист</eng>
		<ukr>Реаліст</ukr>
	</string>
	<string id="acv_real_desc">
		<rus>Вы получили это достижение за то, что до этого момента в покорении Зоны ни разу не воспользовались самым лёгким и местами даже читерным уровнем сложности "Разминка". Отказ от лёгких путей и стремление к преодолению сложностей реальными методами, безусловно, достойны отдельного достижения! Надеемся, что выбранным путём Вы будете продолжать следовать и дальше, до самого его завершения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы получили это достижение за то, что до этого момента в покорении Зоны ни разу не воспользовались самым лёгким и местами даже читерным уровнем сложности "Разминка". Отказ от лёгких путей и стремление к преодолению сложностей реальными методами, безусловно, достойны отдельного достижения! Надеемся, что выбранным путём Вы будете продолжать следовать и дальше, до самого его завершения!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви отримали це досягнення за те, що до цього моменту в підкоренні Зони жодного разу не скористалися найлегшим і місцями навіть чітерним рівнем складності "Розминка". Відмова від легких шляхів і прагнення до подолання складнощів реальними методами, безумовно, гідні окремого досягнення! Сподіваємося, що обраним шляхом Ви будете продовжувати слідувати і далі, до самого його завершення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_nocheat">
		<rus>Не читер</rus>
		<eng>Не читер</eng>
		<ukr>Не читер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_nocheat_desc">
		<rus>Это достижение выдаётся тем сталкерам, которые при выживании в Зоне ни разу не воспользовались режимом God mode. Поверьте, что это Вы сделали совсем не зря. Ибо только так можно получить НАИБОЛЬШЕЕ удовольствие от пребывания в Зоне и сделать это пребывание МАКСИМАЛЬНО интересным, захватывающим и атмосферным. Продолжайте идти выбранным путём до самого финала, и удовлетворение от игры превысит все границы!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Это достижение выдаётся тем сталкерам, которые при выживании в Зоне ни разу не воспользовались режимом God mode. Поверьте, что это Вы сделали совсем не зря. Ибо только так можно получить НАИБОЛЬШЕЕ удовольствие от пребывания в Зоне и сделать это пребывание МАКСИМАЛЬНО интересным, захватывающим и атмосферным. Продолжайте идти выбранным путём до самого финала, и удовлетворение от игры превысит все границы!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Це досягнення видається тим сталкерам, які при виживанні в Зоні жодного разу не скористалися режимом God mode. Повірте, що це Ви зробили зовсім не дарма. Бо тільки так можна отримати НАЙБІЛЬШЕ задоволення від перебування в Зоні і зробити це перебування МАКСИМАЛЬНО цікавим, захоплюючим і атмосферним. Продовжуйте йти обраним шляхом до самого фіналу, і задоволення від гри перевищить всі межі!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_neud">
		<rus>Неудачник</rus>
		<eng>Неудачник</eng>
		<ukr>Невдаха</ukr>
	</string>
	<string id="acv_neud_desc">
		<rus>Вам пришлось удалить через меню игры более 20 проблемных объектов. Это очень маловероятно, так как была выполнена вся необходимая работа по минимизации возникновения подобных проблем. Но, видимо, Вам как-то особенно везёт на них, поэтому этот факт отмечен отдельным достижением. Очень надеемся, что по жизни Вы все-таки везунчик, ибо, как говорится, не везёт в картах - повезёт в любви!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вам пришлось удалить через меню игры более 20 проблемных объектов. Это очень маловероятно, так как была выполнена вся необходимая работа по минимизации возникновения подобных проблем. Но, видимо, Вам как-то особенно везёт на них, поэтому этот факт отмечен отдельным достижением. Очень надеемся, что по жизни Вы все-таки везунчик, ибо, как говорится, не везёт в картах - повезёт в любви!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам довелося видалити через меню гри більш 20 проблемних об'єктів. Це дуже малоймовірно, так як була виконана вся необхідна робота з мінімізації виникнення подібних проблем. Але, мабуть, Вам якось особливо щастить на них, тому цей факт відзначений окремим досягненням. Дуже сподіваємося, що по життю Ви все-таки везунчик, бо, як кажуть: не щастить у картах - пощастить у коханні!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_task">
		<rus>Исполнитель Заданий</rus>
		<eng>Исполнитель Заданий</eng>
		<ukr>Виконавець Завдань</ukr>
	</string>
	<string id="acv_task_desc">
		<rus>Это достаточно редкое достижение Вы получили за то, что на протяжении всего пребывания в Зоне не провалили ни одного задания. Неизвестно, брали ли Вы все задания, какие есть в Зоне, но те задания, за которые Вы взялись - Вы выполнили. Зачастую это было сложно. Порой даже очень. Но Вы справились, с чем Вас и поздравляем!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Это достаточно редкое достижение Вы получили за то, что на протяжении всего пребывания в Зоне не провалили ни одного задания. Неизвестно, брали ли Вы все задания, какие есть в Зоне, но те задания, за которые Вы взялись - Вы выполнили. Зачастую это было сложно. Порой даже очень. Но Вы справились, с чем Вас и поздравляем!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Це досить рідкісне досягнення Ви отримали за те, що протягом всього перебування у зоні не провалили жодного завдання. Невідомо, чи брали Ви всі завдання, які є у Зоні, але ті завдання, за які Ви взялися - Ви виконали. Найчастіше це було складно. Часом навіть дуже. Але Ви впоралися, з чим Вас і вітаємо!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vzn1">
		<rus>Спонсор</rus>
		<eng>Спонсор</eng>
		<ukr>Спонсор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vzn1_desc">
		<rus>В суровых условиях Зоны, когда каждый думает исключительно только о себе, Вы проявили удивительные и крайне редкие в таких условиях качества: щедрость и бескорыстие! Вы согласились помочь тем многим несчастным, которые, как и Вы, пострадали от Зоны и её вредного воздействия, и которых при этом Вы абсолютно не знаете! За что в итоге получили более чем достойную награду, а также это достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>В суровых условиях Зоны, когда каждый думает исключительно только о себе, Вы проявили удивительные и крайне редкие в таких условиях качества: щедрость и бескорыстие! Вы согласились помочь тем многим несчастным, которые, как и Вы, пострадали от Зоны и её вредного воздействия, и которых при этом Вы абсолютно не знаете! За что в итоге получили более чем достойную награду, а также это достижение!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>У суворих умовах Зони, коли кожен думає виключно тільки про себе, Ви проявили дивовижні і вкрай рідкісні у таких умовах якості: щедрість і безкорисливість! Ви погодилися допомогти тим багатьом нещасним, які, як і Ви, постраждали від Зони та її шкідливого впливу, і яких при цьому Ви абсолютно не знаєте! За що у результаті отримали більш ніж гідну нагороду, а також це досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vzn3">
		<rus>Меценат</rus>
		<eng>Меценат</eng>
		<ukr>Меценат</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vzn3_desc">
		<rus>Оказывается, Вы не такой уж щедрый и бескорыстный, как показалось сначала. Прикинув и посчитав, что по итогам первого круга взносов Вы получили больше, чем потратили, Вы решили использовать их для собственной наживы, и уже сделали все взносы по третьему кругу. Но это, в принципе, легко объяснимо: здесь Зона, и каждый выживает, как может...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Оказывается, Вы не такой уж щедрый и бескорыстный, как показалось сначала. Прикинув и посчитав, что по итогам первого круга взносов Вы получили больше, чем потратили, Вы решили использовать их для собственной наживы, и уже сделали все взносы по третьему кругу. Но это, в принципе, легко объяснимо: здесь Зона, и каждый выживает, как может...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Виявляється, Ви не такий вже й щедрий і безкорисливий, як здалося спочатку. Прикинувши і порахувавши, що за підсумками першого кола внесків Ви отримали більше, ніж витратили, Ви вирішили використовувати їх для власної наживи, і вже зробили всі внески по третьому колу. Але це, у принципі, легко пояснити: тут Зона, і кожен виживає, як може...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_resur">
		<rus>Воскрешающий Мёртвых</rus>
		<eng>Воскрешающий Мёртвых</eng>
		<ukr>Воскрешатель Мертвих</ukr>
	</string>
	<string id="acv_resur_desc">
		<rus>Вы внимательно следили за всеми квестовиками, чтобы они были живы. Конечно, некоторые из них погибали, но Вы их своевременно воскрешали "Живым Сердцем", и на данный момент, практически самый конец игры, они все живы! Это очень здорово!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы внимательно следили за всеми квестовиками, чтобы они были живы. Конечно, некоторые из них погибали, но Вы их своевременно воскрешали "Живым Сердцем", и на данный момент, практически самый конец игры, они все живы! Это очень здорово!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви уважно стежили за всіма квестовиками, щоб вони були живі. Звичайно, деякі з них гинули, але Ви їх своєчасно воскрешали "Живим Серцем", і на даний момент, практично самий кінець гри, вони всі живі! Це дуже здорово!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_alive">
		<rus>Хранитель Жизни</rus>
		<eng>Хранитель Жизни</eng>
		<ukr>Хранитель Життя</ukr>
	</string>
	<string id="acv_alive_desc">
		<rus>На протяжении всей игры Вы настолько тщательно заботились обо всех квестовых персонажах, что Вам удалось совершить невероятное: на данный момент, практически самый конец игры, они все живы! Более того - за все время их пребывания в Зоне никто из них на разу не погиб! Это крайне редкое и сложное по исполнению достижение удаётся получить очень немногим сталкерам, с чем Вас и поздравляем!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>На протяжении всей игры Вы настолько тщательно заботились обо всех квестовых персонажах, что Вам удалось совершить невероятное: на данный момент, практически самый конец игры, они все живы! Более того - за все время их пребывания в Зоне никто из них на разу не погиб! Это крайне редкое и сложное по исполнению достижение удаётся получить очень немногим сталкерам, с чем Вас и поздравляем!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Протягом всієї гри Ви настільки ретельно піклувалися про всіх квестових персонажів, що Вам вдалося зробити неймовірне: на даний момент, практично самий кінець гри, вони всі живі! Більше того - за весь час їх перебування у Зоні ніхто з них ні разу не загинув! Це вкрай рідкісне і складне по виконанню досягнення вдається отримати дуже небагатьом сталкерам, з чим Вас і вітаємо!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_wpn">
		<rus>Оружейный Барон</rus>
		<eng>Оружейный Барон</eng>
		<ukr>Збройний Барон</ukr>
	</string>
	<string id="acv_wpn_desc">
		<rus>Вам удалось собрать полную коллекцию всех самых редких стволов Зоны. Вы нашли все стволы, которые встречаются в единичных экземплярах. Вы выполнили все квесты, за которые выдавалось это оружие и нашли все тайники, где оно было спрятано. Вы отбили в бою все уникальные трофейные образцы. Эта поистине титаническая работа однозначно достойна отдельного достижения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вам удалось собрать полную коллекцию всех самых редких стволов Зоны. Вы нашли все стволы, которые встречаются в единичных экземплярах. Вы выполнили все квесты, за которые выдавалось это оружие и нашли все тайники, где оно было спрятано. Вы отбили в бою все уникальные трофейные образцы. Эта поистине титаническая работа однозначно достойна отдельного достижения!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам вдалося зібрати повну колекцію всіх найрідкісніших стволів Зони. Ви знайшли всі стволи, які зустрічаються в одиничних екземплярах. Ви виконали всі квести, за які видавалася ця зброя і знайшли всі схованки, де вона була захована. Ви відбили в бою всі унікальні трофейні зразки. Ця воістину титанічна робота однозначно гідна окремого досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_volna">
		<rus>Защитник Зоны</rus>
		<eng>Защитник Зоны</eng>
		<ukr>Захисник Зони</ukr>
	</string>
	<string id="acv_volna_desc">
		<rus>Вы сделали большое дело. Благодаря Вашей помощи удалось отбить невиданную доселе по своей мощи и опасности волну монстров, которая грозила не только уничтожить Зону и всё живое в ней, но и вырваться за Периметр. И тогда последствия были бы непредсказуемы. Зона Вам благодарна. И за это она награждает Вас этим достижением!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы сделали большое дело. Благодаря Вашей помощи удалось отбить невиданную доселе по своей мощи и опасности волну монстров, которая грозила не только уничтожить Зону и всё живое в ней, но и вырваться за Периметр. И тогда последствия были бы непредсказуемы. Зона Вам благодарна. И за это она награждает Вас этим достижением!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зробили велику справу. Завдяки Вашій допомозі вдалося відбити небачену досі за своєю потужністю і небезпекою хвилю монстрів, яка загрожувала не тільки знищити Зону і все живе у ній, а й вирватися за Периметр. І тоді наслідки були б непередбачувані. Зона Вам вдячна. І за це вона нагороджує Вас цим досягненням!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_shax">
		<rus>Шахматист</rus>
		<eng>Шахматист</eng>
		<ukr>Шахіст</ukr>
	</string>
	<string id="acv_shax_desc">
		<rus>То, что в Зоне гибнут люди, вовсе не означает, что преступники, прячась здесь от правосудия, могут чувствовать себя в безопасности. И вы им это хорошо показали. Хотя Шахматист и не пойман, но Вы приложили все усилия, чтобы избавить Зону от него. За что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>То, что в Зоне гибнут люди, вовсе не означает, что преступники, прячась здесь от правосудия, могут чувствовать себя в безопасности. И вы им это хорошо показали. Хотя Шахматист и не пойман, но Вы приложили все усилия, чтобы избавить Зону от него. За что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Те, що у Зоні гинуть люди, зовсім не означає, що злочинці, ховаючись тут від правосуддя, можуть відчувати себе у безпеці. І ви їм це добре показали. Хоча Шахіст і не пійманий, але Ви доклали всіх зусиль, щоб позбавити Зону від нього. За що і отримуєте це досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sos">
		<rus>Служба Спасения</rus>
		<eng>Служба Спасения</eng>
		<ukr>Служба Порятунку</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sos_desc">
		<rus>Вам удалось спасти от верной смерти тех, кого спасти уже не было практически никакой возможности. Вам удалось полностью сохранить в живых квад Долга, который попал в плен к бандитам в Тёмной Долине, а также отбить из лап монстров сумасшедшего сталкера на болоте возле базы Свободы. Конечно, этот сталкер всё равно погиб, но Вы по крайней мере попытались его спасти и сделали для этого всё возможное. Это говорит о том, что Ваша любовь к людям не знает границ. Это качество настолько редко встречается в Зоне, что оно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вам удалось спасти от верной смерти тех, кого спасти уже не было практически никакой возможности. Вам удалось полностью сохранить в живых квад Долга, который попал в плен к бандитам в Тёмной Долине, а также отбить из лап монстров сумасшедшего сталкера на болоте возле базы Свободы. Конечно, этот сталкер всё равно погиб, но Вы по крайней мере попытались его спасти и сделали для этого всё возможное. Это говорит о том, что Ваша любовь к людям не знает границ. Это качество настолько редко встречается в Зоне, что оно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам вдалося врятувати від вірної смерті тих, кого врятувати вже не було практично ніякої можливості. Вам вдалося повністю зберегти у живих квад Долгу, який потрапив у полон до бандитів у Темній Долині, а також відбити з лап монстрів божевільного сталкера на болоті біля бази Волі. Звичайно, цей сталкер все одно загинув, але Ви принаймні спробували його врятувати і зробили для цього все можливе. Це говорить про те, що Ваша любов до людей не знає меж. Ця якість настільки рідко зустрічається у Зоні, що вона гідна окремого досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_profi">
		<rus>Профессионал</rus>
		<eng>Профессионал</eng>
		<ukr>Професіонал</ukr>
	</string>
	<string id="acv_profi_desc">
		<rus>Вы сделали невероятное. То, что сделать удаётся редким единицам. Вы освоили все известные на сегодня фокусы и трюки, какие позволяет делать движок игры и успешно ими воспользовались! Поэтому Вы - настоящий Профессионал Зоны, достигший не просто максимума - совершенства в своих игровых навыках, за что и получаете это крайне редкое и трудное достижение!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы сделали невероятное. То, что сделать удаётся редким единицам. Вы освоили все известные на сегодня фокусы и трюки, какие позволяет делать движок игры и успешно ими воспользовались! Поэтому Вы - настоящий Профессионал Зоны, достигший не просто максимума - совершенства в своих игровых навыках, за что и получаете это крайне редкое и трудное достижение!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зробили неймовірне. Те, що зробити вдається рідкісним одиницям. Ви освоїли всі відомі на сьогодні фокуси і трюки, які дозволяє робити двигун гри і успішно ними скористалися! Тому Ви - справжній Професіонал Зони, що досяг не просто максимуму - досконалості у своїх ігрових навичках, за що і отримуєте це вкрай рідкісне і важке досягнення!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gob">
		<rus>Гоблин</rus>
		<eng>Гоблин</eng>
		<ukr>Гоблін</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gob_desc">
		<rus>Поздравляем! Чтобы убить 100 и больше огромных здоровенных псевдогигантов, нужно самому быть здоровенным гоблином!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Поздравляем! Чтобы убить 100 и больше огромных здоровенных псевдогигантов, нужно самому быть здоровенным гоблином!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вітаємо! Щоб убити 50 і більше величезних здоровенних псевдогігантів, треба самому бути здоровенним гобліном!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_anki">
		<rus>Антикиллер</rus>
		<eng>Антикиллер</eng>
		<ukr>Антикілер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_anki_desc">
		<rus>Наёмники, которые убивают за деньги, делают обычную работу киллера. Уничтожив сотню этих продажных тварей, вы делаете благородную работу, которая достойна награды.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Наёмники, которые убивают за деньги, делают обычную работу киллера. Уничтожив сотню этих продажных тварей, вы делаете благородную работу, которая достойна награды.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Найманці, які вбивають за гроші, роблять звичайну роботу кілера. Знищивши сотню цих продажних тварюк, ви робите благородну роботу, яка гідна нагороди.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ment">
		<rus>Мент в законе</rus>
		<eng>Мент в законе</eng>
		<ukr>Мент у законі</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ment_desc">
		<rus>Хана вам, бандосы! В Зону пришёл Меченый и начал планомерно вас угощать маслинами. Уже 150 братков навечно покинули свои любимые спортивные штаны с полосками и отправились в мир иной.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Хана вам, бандосы! В Зону пришёл Меченый и начал планомерно вас угощать маслинами. Уже 150 братков навечно покинули свои любимые спортивные штаны с полосками и отправились в мир иной.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Хана вам, бандоси! У Зону прийшов Мічений і почав планомірно вас пригощати маслинами. Вже 150 братків навічно залишили свої улюблені спортивні штани зі смужками і вирушили в інший світ.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vrgm">
		<rus>Враг Монолита</rus>
		<eng>Враг Монолита</eng>
		<ukr>Ворог Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vrgm_desc">
		<rus>Монолит очень зол на Вас! С потерей 150 монолитовцев ему очень будет не хватать верных фанатиков, воспевающих хвалебные песни Монолиту.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Монолит очень зол на Вас! С потерей 150 монолитовцев ему очень будет не хватать верных фанатиков, воспевающих хвалебные песни Монолиту.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Моноліт дуже злий на Вас! Із втратою 150 монолітівців йому дуже не вистачатиме вірних фанатиків, що співають хвалебні пісні Моноліту.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_prtz">
		<rus>Партизан</rus>
		<eng>Партизан</eng>
		<ukr>Партизан</ukr>
	</string>
	<string id="acv_prtz_desc">
		<rus>Ваш дед может Вами гордиться. Уничтожив более 50 фашистов Вы продолжили славное дело партизанского отряда С.А. Ковпака. Продолжайте в том же духе, чтобы ни одного фашиста не осталось на родной земле!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ваш дед может Вами гордиться. Уничтожив более 50 фашистов Вы продолжили славное дело партизанского отряда С.А. Ковпака. Продолжайте в том же духе, чтобы ни одного фашиста не осталось на родной земле!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваш дід може Вами пишатись. Знищивши понад 50 фашистів Ви продовжили славну справу партизанського загону С. А. Ковпака. Продовжуйте у тому ж дусі, щоб жодного фашиста не залишилося на рідній землі!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ukro">
		<rus>Укротитель хищников</rus>
		<eng>Укротитель хищников</eng>
		<ukr>Приборкувач хижаків</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ukro_desc">
		<rus>Чтобы убить более 50 химер холодным оружием, надо быть очень смелым человеком. Если надумаете сменить профессию, то цирк вас обеспечит отличной работой.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Чтобы убить более 50 химер холодным оружием, надо быть очень смелым человеком. Если надумаете сменить профессию, то цирк вас обеспечит отличной работой.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Щоб убити більше 50 химер холодною зброєю, треба бути дуже сміливою людиною. Якщо надумаєте змінити професію, то цирк вас забезпечить відмінною роботою.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_grib">
		<rus>Грибник</rus>
		<eng>Грибник</eng>
		<ukr>Грибник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_grib_desc">
		<rus>Чтобы найти и собрать 40 мухоморов, нужно иметь много свободного времени, которого в Зоне очень не хватает. Будем считать, что это ваше хобби.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Чтобы найти и собрать 40 мухоморов, нужно иметь много свободного времени, которого в Зоне очень не хватает. Будем считать, что это ваше хобби.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Щоб знайти і зібрати 40 мухоморів, потрібно мати багато вільного часу, якого у Зоні дуже не вистачає. Будемо вважати, що це ваше хобі.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_krs">
		<rus>Крысолов</rus>
		<eng>Крысолов</eng>
		<ukr>Щуролов</ukr>
	</string>
	<string id="acv_krs_desc">
		<rus>Вы круче любого кота! Вы не поймали ни одной крысы, но убили их аж 100! Теперь крысоловка в вашем доме не нужна, мыши и крысы в ужасе сбежали с Вашего района!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы круче любого кота! Вы не поймали ни одной крысы, но убили их аж 100! Теперь крысоловка в вашем доме не нужна, мыши и крысы в ужасе сбежали с Вашего района!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви крутіший за будь-якого кота! Ви не зловили жодного щура, але вбили їх аж 100! Тепер щуроловка у вашому будинку не потрібна, миші та щури в жаху втекли з вашого району!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gum">
		<rus>Гуманоид</rus>
		<eng>Гуманоид</eng>
		<ukr>Гуманоїд</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gum_desc">
		<rus>Убить более 50 кровососов холодным оружием - это заслуживает уважения! Теперь в сталкерской крови, разбавленной спиртом, будет больше красных кровяных телец!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Убить более 50 кровососов холодным оружием - это заслуживает уважения! Теперь в сталкерской крови, разбавленной спиртом, будет больше красных кровяных телец!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вбити більше 50 кровососів холодною зброєю - це заслуговує на повагу! Тепер у сталкерській крові, розведеній спиртом, буде більше червоних кров'яних тілець!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ftom">
		<rus>Фантом</rus>
		<eng>Фантом</eng>
		<ukr>Фантом</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ftom_desc">
		<rus>Дело было непростое. Настрелять более 50 полтергейстов - это надо постараться. Ведь они не слишком часто попадаются в Зоне.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Дело было непростое. Настрелять более 50 полтергейстов - это надо постараться. Ведь они не слишком часто попадаются в Зоне.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Справа була непроста. Настріляти більше 50 полтергейстів треба постаратися. Адже вони не надто часто трапляються у Зоні.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ptln">
		<rus>Почтальон</rus>
		<eng>Почтальон</eng>
		<ukr>Почтальон</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ptln_desc">
		<rus>Вы трудолюбивый человек! Чтобы найти более 30 писем сталкеров, пришлось истоптать не одну пару экзоскелетов. Может, есть желание поработать на почте?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы трудолюбивый человек! Чтобы найти более 30 писем сталкеров, пришлось истоптать не одну пару экзоскелетов. Может, есть желание поработать на почте?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви працьовита людина! Щоб знайти більше 30 листів сталкерів, довелося потоптати не одну пару екзоскелетів. Може, є бажання попрацювати на пошті?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_pir">
		<rus>Пироманьяк</rus>
		<eng>Пироманьяк</eng>
		<ukr>Піроман</ukr>
	</string>
	<string id="acv_pir_desc">
		<rus>Да у вас мания! Сжечь огнём более 100 мутантов - это уже зависимость!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Да у вас мания! Сжечь огнём более 100 мутантов - это уже зависимость!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Та у вас манія! Спалити вогнем більше 100 мутантів - це вже залежність!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mtv">
		<rus>Монтажник-высотник</rus>
		<eng>Монтажник-высотник</eng>
		<ukr>Монтажник-висотник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mtv_desc">
		<rus>Голова не кружится от высоты? Ваша жизнь застрахована? Залезть на антенну на Радаре - дело сложное и опасное.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Голова не кружится от высоты? Ваша жизнь застрахована? Залезть на антенну на Радаре - дело сложное и опасное.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Голова не паморочиться від висоти? Ваше життя застраховане? Залізти на антену на Радарі - справа складна і небезпечна.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kro">
		<rus>Кровельщик</rus>
		<eng>Кровельщик</eng>
		<ukr>Покрівелькик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kro_desc">
		<rus>И чего Вас сюда занесло? Крыша здесь не течёт, ремонтировать нечего, да и нечем. Но такое умение однозначно достойно уважения.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>И чего Вас сюда занесло? Крыша здесь не течёт, ремонтировать нечего, да и нечем. Но такое умение однозначно достойно уважения.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>І чого Вас сюди занесло? Дах тут не тече, ремонтувати нічого, та й нічим. Але таке вміння однозначно гідно поваги.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_nar">
		<rus>Наркоман</rus>
		<eng>Наркоман</eng>
		<ukr>Наркоман</ukr>
	</string>
	<string id="acv_nar_desc">
		<rus>Вам надо срочно сходить на УЗИ и проверить состояние печени. Ибо после съедания 20 упаковок сыворотки она уже не в состояния просить. Она только жалобно стонет.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вам надо срочно сходить на УЗИ и проверить состояние печени. Ибо после съедания 20 упаковок сыворотки она уже не в состояния просить. Она только жалобно стонет.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам треба терміново сходити на УЗД і перевірити стан печінки. Бо після з'їдання 20 упаковок сироватки вона вже не в стані просити. Вона тільки жалібно стогне.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ynat">
		<rus>Юный натуралист</rus>
		<eng>Юный натуралист</eng>
		<ukr>Юний натураліст</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ynat_desc">
		<rus>Ну вот зачем Вам в рюкзаке все части мутантов? Такой набор пригодился разве что только в школе, чтобы показывать его особо несговорчивым учителям...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ну вот зачем Вам в рюкзаке все части мутантов? Такой набор пригодился разве что только в школе, чтобы показывать его особо несговорчивым учителям...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ну от навіщо Вам у рюкзаку всі частини мутантів? Такий набір знадобився хіба що тільки у школі, щоб показувати його особливо незговірливим вчителям...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bbk">
		<rus>Буль-буль карасики</rus>
		<eng>Буль-буль карасики</eng>
		<ukr>Буль-буль карасики</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bbk_desc">
		<rus>Вас что, раздражает бульканье зомби? Обязательно было убивать 50 таких милых созданий? Ходят себе и ходят. Почти никого не трогают.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вас что, раздражает бульканье зомби? Обязательно было убивать 50 таких милых созданий? Ходят себе и ходят. Почти никого не трогают.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вас що, дратує булькання зомбі? Обов'язково було вбивати 40 таких милих створінь? Ходять собі і ходять. Майже нікого не чіпають.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tigr">
		<rus>Саблезубый тигр</rus>
		<eng>Саблезубый тигр</eng>
		<ukr>Шаблезубий тигр</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tigr_desc">
		<rus>Ого! В рукопашной убить 10 когтей смерти - да Вы опасный хищник, круче саблезубого тигра! Правду говорят, что человек - самый опасный хищник...\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ого! В рукопашной убить 10 когтей смерти - да Вы опасный хищник, круче саблезубого тигра! Правду говорят, что человек - самый опасный хищник...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ого! У рукопашній вбити 10 кігтів смерті - та Ви небезпечний хижак, крутіший шаблезубого тигра! Правду кажуть, що людина - найнебезпечніший хижак...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_xob">
		<rus>Хоббит</rus>
		<eng>Хоббит</eng>
		<ukr>Хоббіт</ukr>
	</string>
	<string id="acv_xob_desc">
		<rus>Хоббиты живут в норах под землёй и одеваются в зелёное и жёлтое, поэтому за убийство 50 выползней Вы получаете это достижение.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Хоббиты живут в норах под землёй и одеваются в зелёное и жёлтое, поэтому за убийство 50 выползней Вы получаете это достижение.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Хоббіти живуть у норах під землею і одягаються у зелене і жовте, тому за вбивство 50 виповзнів Ви отримуєте це досягнення.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_guli">
		<rus>Гулливер</rus>
		<eng>Гулливер</eng>
		<ukr>Гулівер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_guli_desc">
		<rus>Убили 100 карликов? Это хорошо, но всё же не стоит забывать, что размер далеко не всегда имеет значение.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Убили 100 карликов? Это хорошо, но всё же не стоит забывать, что размер далеко не всегда имеет значение.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Убили 50 карликів? Це добре, але все ж не варто забувати, що розмір далеко не завжди має значення.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kons">
		<rus>Консерватор</rus>
		<eng>Консерватор</eng>
		<ukr>Консерватор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_kons_desc">
		<rus>Сожрать 40 консерв. Так можно легко гастрит заработать. Не пробовали перейти на свежую еду? Если всё же съели консерву, не бросайте пустую банку под ноги, не надо мусорить в Зоне. Зона - она ведь живая и смотрит на Вас.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Сожрать 40 консерв. Так можно легко гастрит заработать. Не пробовали перейти на свежую еду? Если всё же съели консерву, не бросайте пустую банку под ноги, не надо мусорить в Зоне. Зона - она ведь живая и смотрит на Вас.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Зжерти 40 консерв. Так можна легко гастрит заробити. Не пробували перейти на свіжу їжу? Якщо все ж з'їли консерву, не кидайте порожню банку під ноги, не треба смітити у Зоні. Зона - адже вона жива і дивиться на Вас.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_klb">
		<rus>Колбасник</rus>
		<eng>Колбасник</eng>
		<ukr>Ковбасник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_klb_desc">
		<rus>Вкусная колбаска? Из чего она сделана, лучше не знать. Чтобы съесть 40 палок колбасы неизвестного происхождения, надо обладать здоровьем псевдогиганта. Кстати, говорят, колбаса тоже из него.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вкусная колбаска? Из чего она сделана, лучше не знать. Чтобы съесть 40 палок колбасы неизвестного происхождения, надо обладать здоровьем псевдогиганта. Кстати, говорят, колбаса тоже из него.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Смачна ковбаска? З чого вона зроблена, краще не знати. Щоб з'їсти 40 палиць ковбаси невідомого походження, треба володіти здоров'ям псевдогіганта. До речі, кажуть, ковбаса теж з нього.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bul">
		<rus>Булочник</rus>
		<eng>Булочник</eng>
		<ukr>Булочник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bul_desc">
		<rus>За 40 съеденных батонов хлеба все его производители должны занести Вас в список VIP-клиентов и выдавать как бонус кусок свежего масла.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>За 40 съеденных батонов хлеба все его производители должны занести Вас в список VIP-клиентов и выдавать как бонус кусок свежего масла.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>За з'їдених 40 батонів хліба всі його виробники повинні занести Вас у список VIP клієнтів і видавати як бонус шматок свіжого масла.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mgvd">
		<rus>Мозговед</rus>
		<eng>Мозговед</eng>
		<ukr>Мізкар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_mgvd_desc">
		<rus>Ну Вы даёте! Убить больше 100 контролёров - весомый аргумент. Так можно и самому стать главным контролёром. Только просьба: увидите контролёра в автобусе или троллейбусе, не убивайте их, они не виноваты.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ну Вы даёте! Убить больше 100 контролёров - весомый аргумент. Так можно и самому стать главным контролёром. Только просьба: увидите контролёра в автобусе или троллейбусе, не убивайте их, они не виноваты.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ну Ви даєте! Вбити більше 50 контролерів - вагомий аргумент. Так можна і самому стати головним контролером. Тільки прохання: побачите контролера в автобусі або тролейбусі, не вбивайте їх, вони не винні.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_lxlt">
		<rus>Любитель халатов</rus>
		<eng>Любитель халатов</eng>
		<ukr>Любитель халатів</ukr>
	</string>
	<string id="acv_lxlt_desc">
		<rus>Наверное, Вам очень нравятся халаты. Иначе зачем убивать из-за них более 100 бюреров? Хотя, конечно, мутанты эти не слишком приятные. И возможно, Вы мстите им за то, что они выбивают любимое оружие из рук.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Наверное, Вам очень нравятся халаты. Иначе зачем убивать из-за них более 100 бюреров? Хотя, конечно, мутанты эти не слишком приятные. И возможно, Вы мстите им за то, что они выбивают любимое оружие из рук.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Напевно Вам дуже подобаються халати. Інакше навіщо вбивати через них більше 50 бюрерів? Хоча, звичайно, мутанти ці не надто приємні. І можливо Ви мстите їм за те, що вибивають улюблену зброю з рук.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tprg">
		<rus>Торговец противогазами</rus>
		<eng>Торговец противогазами</eng>
		<ukr>Торговець протигазами</ukr>
	</string>
	<string id="acv_tprg_desc">
		<rus>Собираете противогазы для коллекции или планируете открыть магазин? Тогда понятно, зачем убили больше 100 снорков: нравится бесплатная доставка - они сами приносят нужное.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собираете противогазы для коллекции или планируете открыть магазин? Тогда понятно, зачем убили больше 100 снорков: нравится бесплатная доставка - они сами приносят нужное.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Збираєте протигази для колекції чи плануєте відкрити магазин? Тоді зрозуміло, навіщо вбили більше 50 снорків: подобається безкоштовна доставка - вони самі приносять потрібне.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ele">
		<rus>Электрик</rus>
		<eng>Электрик</eng>
		<ukr>Електрик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ele_desc">
		<rus>Вас так и тянет отключать всё, что можно: установки в лабораториях, Выжигатель мозгов, защитное поле на Генераторах, в Мёртвом Городе. Надеемся, дома у вас всё в порядке с электричеством.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вас так и тянет отключать всё, что можно: установки в лабораториях, Выжигатель мозгов, защитное поле на Генераторах, в Мёртвом Городе. Надеемся, дома у вас всё в порядке с электричеством.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вас так і тягне відключати все, що можна: установки у лабораторіях, Випалювач мізків, захисне поле на Генераторах, у Мертвому Місті. Сподіваємося, вдома у вас все в порядку з електрикою.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_svin">
		<rus>Свинопас</rus>
		<eng>Свинопас</eng>
		<ukr>Свинопас</ukr>
	</string>
	<string id="acv_svin_desc">
		<rus>Убийство 100 и более плотей хозяева стада вам не простят. Придётся покрыть недостачу со своего кармана. Если хозяева, конечно, доживут до этого.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Убийство 100 и более плотей хозяева стада вам не простят. Придётся покрыть недостачу со своего кармана. Если хозяева, конечно, доживут до этого.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вбивство 50 і більше плотей господарі стада вам не пробачать. Доведеться покрити недостачу зі своєї кишені. Якщо господарі, звичайно, доживуть до цього.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_barb">
		<rus>Шашлычник</rus>
		<eng>Шашлычник</eng>
		<ukr>Шашличник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_barb_desc">
		<rus>Тех 100 кабанов, что Вы убили, вполне хватит, чтобы накормить шашлыком половину Зоны от Кордона до Бара. А вторая половина пусть ждёт своей очереди.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Тех 100 кабанов, что Вы убили, вполне хватит, чтобы накормить шашлыком половину Зоны от Кордона до Бара. А вторая половина пусть ждёт своей очереди.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Тих 50 кабанів, що Ви вбили, цілком вистачить, щоб нагодувати шашликом половину Зони від Кордону до Бара. А друга половина хай чекає своєї черги.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gvdr">
		<rus>Живодёр</rus>
		<eng>Живодёр</eng>
		<ukr>Живодер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gvdr_desc">
		<rus>Теперь понятно, почему мутанты убегают от Вас! Срезать 500 запчастей монстров - это ж сколько тысяч живности надо убить?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Теперь понятно, почему мутанты убегают от Вас! Срезать 500 запчастей монстров - это ж сколько тысяч живности надо убить?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Тепер зрозуміло, чому мутанти тікають від Вас! Зрізати 500 запчастин монстрів - це ж скільки тисяч живності треба вбити?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_inkv">
		<rus>Инквизитор</rus>
		<eng>Инквизитор</eng>
		<ukr>Інквізитор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_inkv_desc">
		<rus>Вы ведёте постоянную и непримиримую борьбу с последователями ложных верований. 200 добытых жетонов адептов секты Монолита - это ли не доказательство успешности Вашей борьбы!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы ведёте постоянную и непримиримую борьбу с последователями ложных верований. 200 добытых жетонов адептов секты Монолита - это ли не доказательство успешности Вашей борьбы!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви ведете постійну і непримиренну боротьбу з послідовниками помилкових вірувань. 200 здобутих жетонів адептів секти Моноліту - чи це не доказ успішності Вашої боротьби!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stalker">
		<rus>S.T.A.L.K.E.R.</rus>
		<eng>S.T.A.L.K.E.R.</eng>
		<ukr>S.T.A.L.K.E.R.</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stalker_desc">
		<rus>Это самое сложное и редкое достижение, которое есть в Зоне. Его удостаиваются получить лишь считанные единицы. Получение этого достижения говорит о том, что Вы:\n \n
- Успешно выполнили не менее 99% всех заданий, которые есть в игре.\n
- Выполняли каждое задание с должной ответственностью и тщательностью, избегая при этом крайне неэффективных и явно непродуманных способов достижения цели.\n
- Внимательно изучали все диалоги и всю информацию, которая предоставлялась по ходу прохождения.\n
- Нашли все труднодоступные и бонусные тайники, а также все основные тайники, на которые нет наводок, так называемые Easter Eggs, или Пасхальные Яйца.\n
- За время пребывания в Зоне Вы не упускали возможности помочь другим, были в достаточной степени добры, благородны, были внимательны к дружественным неписям и не были чрезмерно жадным.\n
- При этом Вы нигде не читерили явным образом. По крайней мере, теми способами читерства, которые отслеживались за время прохождения, Вы ни разу не воспользовались.\n \nДругими словами, это редчайшее достижение говорит о том, что Вы достигли высшего мастерства в Зоне и познали практически все её тайны. Поэтому можно с уверенностью сказать, что Вы - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!!!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Это самое сложное и редкое достижение, которое есть в Зоне. Его удостаиваются получить лишь считанные единицы. Получение этого достижения говорит о том, что Вы:\n \n
- Успешно выполнили не менее 99% всех заданий, которые есть в игре.\n
- Выполняли каждое задание с должной ответственностью и тщательностью, избегая при этом крайне неэффективных и явно непродуманных способов достижения цели.\n
- Внимательно изучали все диалоги и всю информацию, которая предоставлялась по ходу прохождения.\n
- Нашли все труднодоступные и бонусные тайники, а также все основные тайники, на которые нет наводок, так называемые Easter Eggs, или Пасхальные Яйца.\n
- За время пребывания в Зоне Вы не упускали возможности помочь другим, были в достаточной степени добры, благородны, были внимательны к дружественным неписям и не были чрезмерно жадным.\n
- При этом Вы нигде не читерили явным образом. По крайней мере, теми способами читерства, которые отслеживались за время прохождения, Вы ни разу не воспользовались.\n \nДругими словами, это редчайшее достижение говорит о том, что Вы достигли высшего мастерства в Зоне и познали практически все её тайны. Поэтому можно с уверенностью сказать, что Вы - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!!!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Це найскладніше і рідкісне досягнення, яке є у Зоні. Його удостоюються отримати лише лічені одиниці. Отримання цього досягнення говорить про те, що Ви:\n\n
- Успішно виконали не менше 99% всіх завдань, які є у грі.\n
- Виконували кожне завдання з належною відповідальністю і ретельністю.\n
- Уважно вивчали всі діалоги і всю інформацію, яка надавалася по ходу проходження.\n
- Знайшли всі важкодоступні і бонусні схованки, а також всі основні схованки, на які немає наводок, так звані Easter Eggs, або Великодні Яйця.\n
- За час перебування у Зоні Ви не втрачали можливості допомогти іншим, були достатньою мірою добрі, шляхетні, були уважні до дружніх НПСів і не були надмірно жадібним.\n
- При цьому Ви ніде не чітерили явним чином. Принаймні, тими способами чітерства, які відстежувалися за час проходження, Ви жодного разу не скористалися.\n\nІншими словами, це рідкісне досягнення говорить про те, що Ви досягли вищої майстерності у Зоні і пізнали практично всі її таємниці. Тому можна з упевненістю сказати, що Ви - справжній S.T.A.L.K.E.R.!!!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_prorok">
		<rus>Пророк</rus>
		<eng>Пророк</eng>
		<ukr>Пророк</ukr>
	</string>
	<string id="acv_prorok_desc">
		<rus>Повторить всю цепочку по изготовлению эмбриона вульфа для какого-то зверя, ещё и за неизвестную заранее награду может только настоящий сталкер, умеющий видеть далеко вперёд.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Повторить всю цепочку по изготовлению эмбриона вульфа для какого-то зверя, ещё и за неизвестную заранее награду может только настоящий сталкер, умеющий видеть далеко вперёд.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Повторити весь ланцюжок по виготовленню ембріона Вульфа для якогось звіра, ще й за невідому заздалегідь нагороду може тільки справжній сталкер, що вміє бачити далеко вперед.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sunlight">
		<rus>Солнцедар</rus>
		<eng>Солнцедар</eng>
		<ukr>Сонцедар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_sunlight_desc">
		<rus>Вот как? Ого. Несмотря на неуёмную жадность и постоянный обман, Осведомитель всё-таки хороший человек.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вот как? Ого. Несмотря на неуёмную жадность и постоянный обман, Осведомитель всё-таки хороший человек.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ось як? Ого. Незважаючи на невгамовну жадібність і постійний обман, Інформатор все-таки хороша людина.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_avianosec">
		<rus>Авианосец</rus>
		<eng>Авианосец</eng>
		<ukr>Авіаносець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_avianosec_desc">
		<rus>Если суммировать энергию всех четырёх артефактов на выносливость, которые Вам удалось добыть, то Вы способны не только летать, но и нести на себе боекомплект целого авиационного крыла! Семь футов под килем, Меченый!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Если суммировать энергию всех четырёх артефактов на выносливость, которые Вам удалось добыть, то Вы способны не только летать, но и нести на себе боекомплект целого авиационного крыла! Семь футов под килем, Меченый!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Якщо підсумувати енергію всіх чотирьох артефактів на витривалість, які Вам вдалося добути, то Ви здатні не тільки літати, а й нести на собі боєкомплект цілого авіаційного крила! Сім футів під кілем, Мічений!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_american">
		<rus>Американец</rus>
		<eng>Американец</eng>
		<ukr>Американець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_american_desc">
		<rus>При огромном изобилии в Зоне различных пистолетов Вам удалось собрать всю достаточно редкую американскую линейку этого вида оружия.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>При огромном изобилии в Зоне различных пистолетов Вам удалось собрать всю достаточно редкую американскую линейку этого вида оружия.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>При величезному достатку в Зоні різних пістолетів Вам вдалося зібрати всю досить рідкісну американську лінійку цього виду зброї.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_annigilator">
		<rus>Аннигилятор</rus>
		<eng>Аннигилятор</eng>
		<ukr>Анігілятор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_annigilator_desc">
		<rus>Обладатель такой мощной коллекции средств для уничтожения врагов и мутантов не иначе как задумал тотальную чистку всего живого от Кордона до ЧАЭС-2. С таким человеком лучше не шутить!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Обладатель такой мощной коллекции средств для уничтожения врагов и мутантов не иначе как задумал тотальную чистку всего живого от Кордона до ЧАЭС-2. С таким человеком лучше не шутить!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Володар такої потужної колекції засобів для знищення ворогів і мутантів не інакше як задумав тотальну чистку всього живого від Кордону до ЧАЕС-2. З такою людиною краще не жартувати!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_antisniper">
		<rus>Контрснайпер</rus>
		<eng>Контрснайпер</eng>
		<ukr>Контрснайпер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_antisniper_desc">
		<rus>Усердие, с которым Вы настойчиво собираете крупнокалиберные винтовки, вызывает уважение. Но даже если Вы и не готовите серьёзную боевую операцию, а просто хотите выполнить план по сдаче металлолома, достижение всё равно заслуженно Ваше!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Усердие, с которым Вы настойчиво собираете крупнокалиберные винтовки, вызывает уважение. Но даже если Вы и не готовите серьёзную боевую операцию, а просто хотите выполнить план по сдаче металлолома, достижение всё равно заслуженно Ваше!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Старанність, з якою Ви наполегливо збираєте великокаліберні гвинтівки, викликає повагу. Але навіть якщо Ви і не готуєте серйозну бойову операцію, а просто хочете виконати план по здачі металобрухту, досягнення все одно заслужено Ваше!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_aptekar">
		<rus>Аптекарь</rus>
		<eng>Аптекарь</eng>
		<ukr>Аптекар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_aptekar_desc">
		<rus>Ваши руки настолько пропахли лекарствами, что монстры, живущие в Лабиринте, чуют их запах, даже когда Меченый спит в Баре. Кроме этого, Вы научились на ощупь, а не по цвету, отличать армейскую аптечку от научной. Такая способность подвластна только настоящему аптекарю!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ваши руки настолько пропахли лекарствами, что монстры, живущие в Лабиринте, чуют их запах, даже когда Меченый спит в Баре. Кроме этого, Вы научились на ощупь, а не по цвету, отличать армейскую аптечку от научной. Такая способность подвластна только настоящему аптекарю!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваші руки настільки пропахнули ліками, що монстри, які живуть у Лабіринті, чують їхній запах, навіть коли Мічений спить в Барі. Крім цього, Ви навчилися на дотик, а не за кольором, відрізняти армійську аптечку від наукової. Така здатність підвладна лише справжньому аптекарю!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_archeolog">
		<rus>Археолог</rus>
		<eng>Археолог</eng>
		<ukr>Археолог</ukr>
	</string>
	<string id="acv_archeolog_desc">
		<rus>Даже при наличии в Зоне высокотехнологичного и качественного оружия Вы с завидным упорством продолжаете собирать исторические раритеты, раскапывая землянки и захоронения времён Второй Мировой войны. Такую настойчивость и любовь к истории нельзя не отметить!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Даже при наличии в Зоне высокотехнологичного и качественного оружия Вы с завидным упорством продолжаете собирать исторические раритеты, раскапывая землянки и захоронения времён Второй Мировой войны. Такую настойчивость и любовь к истории нельзя не отметить!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Навіть при наявності в Зоні високотехнологічної і якісного зброї Ви із завидною заповзятістю продовжуєте збирати історичні раритети, розкопуючи землянки і поховання часів Другої Світової війни. Таку наполегливість і любов до історії не можна не відзначити!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_afgan">
		<rus>Афганец</rus>
		<eng>Афганец</eng>
		<ukr>Афганець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_afgan_desc">
		<rus>Всё лучшее оружие под патрон 7,62х39, попавшее в Зону или созданное народными умельцами, прошло через Ваши мозолистые руки. Такая тяга к старому советскому оружию может означать только одно: Вы - бывший "афганец"!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Всё лучшее оружие под патрон 7,62х39, попавшее в Зону или созданное народными умельцами, прошло через Ваши мозолистые руки. Такая тяга к старому советскому оружию может означать только одно: Вы - бывший "афганец"!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вся краща зброя під патрон 7,62х39, яка потрапила в Зону або створена народними умільцями, пройшла через Ваші мозолясті руки. Така тяга до старого радянської зброї може означати тільки одне: Ви - колишній "афганець"!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bronenosec">
		<rus>Броненосец</rus>
		<eng>Броненосец</eng>
		<ukr>Броненосець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bronenosec_desc">
		<rus>Удивительное дело! В Ваших закромах оказались все крутые экзоскелеты из списка Василия. Такая тяга к собственной защите не может быть незамеченной. Теперь вы по праву "Броненосец"!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Удивительное дело! В Ваших закромах оказались все крутые экзоскелеты из списка Василия. Такая тяга к собственной защите не может быть незамеченной. Теперь вы по праву "Броненосец"!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Дивна річ! У Ваших засіках виявилися всі круті екзоскелети зі списку Василя. Така тяга до власного захисту не може бути непоміченою. Тепер ви по праву "Броненосець"!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_voenruk">
		<rus>Военрук</rus>
		<eng>Военрук</eng>
		<ukr>Воєнрук</ukr>
	</string>
	<string id="acv_voenruk_desc">
		<rus>Кропотливый отбор стволов, из которых уже нельзя сделать выстрел, а также ассортиментный перечень собранного оружия может выполнить только человек очень увлечённый своей профессией! Оценить Ваши старания можно лишь одним словом - военрук!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Кропотливый отбор стволов, из которых уже нельзя сделать выстрел, а также ассортиментный перечень собранного оружия может выполнить только человек очень увлечённый своей профессией! Оценить Ваши старания можно лишь одним словом - военрук!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Клопіткий відбір стволів, з яких вже не можна зробити постріл, а також асортиментний перелік зібраної зброї може виконати тільки людина дуже захоплена своєю професією! Оцінити Ваші старання можна лише одним словом - воєнрук!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_volshednik">
		<rus>Волшебник</rus>
		<eng>Волшебник</eng>
		<ukr>Чарівник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_volshednik_desc">
		<rus>Не дрогнувшей рукой снять с пояса и отдать лучшие артефакты Зоны может только очень смелый и бескорыстный человек! Одним словом - Волшебник!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Не дрогнувшей рукой снять с пояса и отдать лучшие артефакты Зоны может только очень смелый и бескорыстный человек! Одним словом - Волшебник!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Твердою рукою зняти з пояса і віддати кращі артефакти Зони може тільки дуже смілива і безкорислива людина! Одним словом - Чарівник!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vigigatel">
		<rus>Выжигатель</rus>
		<eng>Выжигатель</eng>
		<ukr>Випалювач</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vigigatel_desc">
		<rus>Выколупывать линзы с дорогих и редких прицелов - Ваше новое и чрезвычайно увлекательное хобби. Собрав все увеличительные стёкла в Зоне, Вы отложите в сторону пулемёт и займётесь выжиганием по дереву?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Выколупывать линзы с дорогих и редких прицелов - Ваше новое и чрезвычайно увлекательное хобби. Собрав все увеличительные стёкла в Зоне, Вы отложите в сторону пулемёт и займётесь выжиганием по дереву?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Виколупувати лінзи з дорогих і рідкісних прицілів - Ваше нове і надзвичайно захоплююче хобі. Зібравши всі збільшувальні скла в Зоні, Ви відкладете в сторону кулемет і займетеся випалюванням по дереву?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_glavkom">
		<rus>Главком</rus>
		<eng>Главком</eng>
		<ukr>Головком</ukr>
	</string>
	<string id="acv_glavkom_desc">
		<rus>Не важно, какой у вас в Зоне статус, должность и звание. Главное, что в душе вы - Главком! Потому что раздать с таким трудом собранную коллекцию лучшей брони и даже отдать огнемёт Коллекционера в придачу - поступок масштабной личности, уверенной в своих силах, возможностях и бесстрашной перед любым вызовом Зоны Отчуждения!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Не важно, какой у вас в Зоне статус, должность и звание. Главное, что в душе вы - Главком! Потому что раздать с таким трудом собранную коллекцию лучшей брони и даже отдать огнемёт Коллекционера в придачу - поступок масштабной личности, уверенной в своих силах, возможностях и бесстрашной перед любым вызовом Зоны Отчуждения!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Не важливо, який у вас у Зоні статус, посада і звання. Головне, що в душі ви - Головком! Тому що роздати з таким трудом зібрану колекцію кращої броні і навіть віддати вогнемет Колекціонера на додачу - вчинок масштабної особистості, впевненої у своїх силах, можливостях і безстрашної перед будь-яким викликом Зони Відчуження!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gluhar">
		<rus>Глухарь</rus>
		<eng>Глухарь</eng>
		<ukr>Глухар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gluhar_desc">
		<rus>Вы так устали от громких звуков выстрелов своего оружия, что не поленились собрать все существующие в Зоне глушители. Теперь Ваш нежный слух будет ласкать только беззвучная стрельба!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы так устали от громких звуков выстрелов своего оружия, что не поленились собрать все существующие в Зоне глушители. Теперь Ваш нежный слух будет ласкать только беззвучная стрельба!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви так втомилися від гучних звуків пострілів своєї зброї, що не полінувалися зібрати всі існуючі в Зоні глушники. Тепер Ваш ніжний слух буде пестити тільки беззвучна стрілянина!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gudvin">
		<rus>Гудвин</rus>
		<eng>Гудвин</eng>
		<ukr>Гудвін</ukr>
	</string>
	<string id="acv_gudvin_desc">
		<rus>Вам удалось собрать все существующие в Зоне изумрудные артефакты. Теперь Вы - настоящий Волшебник Изумрудного Города!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вам удалось собрать все существующие в Зоне изумрудные артефакты. Теперь Вы - настоящий Волшебник Изумрудного Города!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Вам вдалося зібрати всі існуючі в Зоні смарагдові артефакти. Тепер Ви - справжній Чарівник Смарагдового Міста!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bond">
		<rus>Джеймс Бонд</rus>
		<eng>Джеймс Бонд</eng>
		<ukr>Джеймс Бонд</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bond_desc">
		<rus>В процессе выживания в Зоне Вы незаметно собрали арсенал всех самых значимых в Зоне пистолетов под калибр 9 мм. Такой коллекции позавидовал бы сам Джеймс Бонд!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>В процессе выживания в Зоне Вы незаметно собрали арсенал всех самых значимых в Зоне пистолетов под калибр 9 мм. Такой коллекции позавидовал бы сам Джеймс Бонд!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>В процесі виживання в Зоні Ви непомітно зібрали арсенал всіх найбільш значущих в Зоні пістолетів під калібр 9 мм. Такій колекції позаздрив би сам Джеймс Бонд!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_dergach">
		<rus>Дергач</rus>
		<eng>Дергач</eng>
		<ukr>Дергач</ukr>
	</string>
	<string id="acv_dergach_desc">
		<rus>В то время, когда все серьёзные охотники Зоны обзавелись "Вепрями" и "Сайгой", Вы упорно продолжаете передёргивать цевьё помпового ружья, то ли тренируя бицепс, то ли пытаясь сэкономить патроны? Однако, несмотря на насмешки боевых товарищей, Вам удалось собрать все достойные экземпляры данного класса оружия.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>В то время, когда все серьёзные охотники Зоны обзавелись "Вепрями" и "Сайгой", Вы упорно продолжаете передёргивать цевьё помпового ружья, то ли тренируя бицепс, то ли пытаясь сэкономить патроны? Однако, несмотря на насмешки боевых товарищей, Вам удалось собрать все достойные экземпляры данного класса оружия.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>У той час, коли всі серйозні мисливці Зони обзавелися "Вепрами" та "Сайгою", Ви вперто продовжуєте пересмикувати цівку помпової рушниці, чи то тренуючи біцепс, чи то намагаючись заощадити набої? Однак, незважаючи на глузування бойових товаришів, Вам вдалося зібрати всі гідні екземпляри даного класу зброї.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_jigit">
		<rus>Джигит</rus>
		<eng>Джигит</eng>
		<ukr>Джигіт</ukr>
	</string>
	<string id="acv_jigit_desc">
		<rus>Сколько бы не изготавливали народные умельцы ножей, клинков и другого холодного оружия, всё оно непостижимым способом оказывается в Ваших руках. Такая страсть может означать только одно - Вы настоящий кавказский джигит!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Сколько бы не изготавливали народные умельцы ножей, клинков и другого холодного оружия, всё оно непостижимым способом оказывается в Ваших руках. Такая страсть может означать только одно - Вы настоящий кавказский джигит!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Скільки б не виготовляли народні умільці ножів, мечів і іншої холодної зброї, вся вона незбагненним способом виявляється в Ваших руках. Така пристрасть може означати тільки одне - Ви справжній кавказький джигіт!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zavhoz">
		<rus>Завхоз</rus>
		<eng>Завхоз</eng>
		<ukr>Завгосп</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zavhoz_desc">
		<rus>Собрать такое количество самых разнообразных по калибру и размеру патронов может только прирождённый завхоз!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собрать такое количество самых разнообразных по калибру и размеру патронов может только прирождённый завхоз!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Зібрати таку кількість найрізноманітніших за калібром і розміром патронів може тільки природжений завгосп!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zoolog">
		<rus>Зоолог</rus>
		<eng>Зоолог</eng>
		<ukr>Зоолог</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zoolog_desc">
		<rus>Ваша страсть разбирать на запчасти тушки отстрелянных монстров поразительна. Наверное, Вы очень любили в школе зоологию?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ваша страсть разбирать на запчасти тушки отстрелянных монстров поразительна. Наверное, Вы очень любили в школе зоологию?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваша пристрасть розбирати на запчастини тушки відстріляних монстрів просто вражає. Напевно, Ви дуже любили в школі зоологію?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_cowboy">
		<rus>Ковбой</rus>
		<eng>Ковбой</eng>
		<ukr>Ковбой</ukr>
	</string>
	<string id="acv_cowboy_desc">
		<rus>Револьверы - не самое удобное стрелковое оружие, однако Вам удалось собрать всех имеющихся в Зоне представителей данного класса оружия. Такое возможно, если Вы - настоящий ковбой.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Револьверы - не самое удобное стрелковое оружие, однако Вам удалось собрать всех имеющихся в Зоне представителей данного класса оружия. Такое возможно, если Вы - настоящий ковбой.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Револьвери - не найзручніша стрілецька зброя, однак Вам вдалося зібрати всіх наявних в Зоні представників даного класу зброї. Таке можливо, якщо Ви - справжній ковбой.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_commandos">
		<rus>Коммандос</rus>
		<eng>Коммандос</eng>
		<ukr>Командос</ukr>
	</string>
	<string id="acv_commandos_desc">
		<rus>Насмотревшись старинных боевиков с Арнольдом Шварценеггером, Вы бросились собирать коллекцию оружия, которая позволяла этому актёру выглядеть на экране непобедимым. Не иначе хотите попробовать себя в роли коммандос?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Насмотревшись старинных боевиков с Арнольдом Шварценеггером, Вы бросились собирать коллекцию оружия, которая позволяла этому актёру выглядеть на экране непобедимым. Не иначе хотите попробовать себя в роли коммандос?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Надивившись старовинних бойовиків з Арнольдом Шварценеггером, Ви кинулися збирати колекцію зброї, яка дозволяла цьому акторові виглядати на екрані непереможним. Не інакше хочете спробувати себе в ролі командос?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_korotishka">
		<rus>Коротышка</rus>
		<eng>Коротышка</eng>
		<ukr>Коротун</ukr>
	</string>
	<string id="acv_korotishka_desc">
		<rus>Вы смогли собрать все обрезы винтовок и дробовиков, которые только можно найти в Зоне! И конечно же, это не осталось незамеченным!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы смогли собрать все обрезы винтовок и дробовиков, которые только можно найти в Зоне! И конечно же, это не осталось незамеченным!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви змогли зібрати всі обрізи гвинтівок і дробовиків, які тільки можна знайти в Зоні! І звичайно ж, це не залишилось без уваги!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_costumer">
		<rus>Костюмер</rus>
		<eng>Костюмер</eng>
		<ukr>Костюмер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_costumer_desc">
		<rus>Собрать коллекцию уникальных, но мало пригодных в повседневной жизни плащей и курток может только человек, крайне неравнодушный к объёмным гардеробам. А если проще - костюмер.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собрать коллекцию уникальных, но мало пригодных в повседневной жизни плащей и курток может только человек, крайне неравнодушный к объёмным гардеробам. А если проще - костюмер.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Зібрати колекцію унікальних, але мало придатних у повсякденному житті плащів і курток може тільки людина, вкрай небайдужа до об'ємних гардеробів. А якщо простіше - костюмер.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_laborant">
		<rus>Лаборант</rus>
		<eng>Лаборант</eng>
		<ukr>Лаборант</ukr>
	</string>
	<string id="acv_laborant_desc">
		<rus>Вы, наверное, подрабатываете лаборантом, раз умудрились раздобыть и принести заказчику редчайшие колбы с исцеляющими реагентами?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы, наверное, подрабатываете лаборантом, раз умудрились раздобыть и принести заказчику редчайшие колбы с исцеляющими реагентами?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви, напевно, підробляєте лаборантом, раз примудрилися роздобути і принести замовникові рідкісні колби з цілющими реагентами?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_luchnik">
		<rus>Лучник</rus>
		<eng>Лучник</eng>
		<ukr>Лучник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_luchnik_desc">
		<rus>Вы собрали самые точные образцы вооружения, которые только можно достать в Зоне. И хоть среди них и не было лука со стрелами, это достижение как ничто другое подчеркнёт вашу любовь к точному и убойному оружию!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы собрали самые точные образцы вооружения, которые только можно достать в Зоне. И хоть среди них и не было лука со стрелами, это достижение как ничто другое подчеркнёт вашу любовь к точному и убойному оружию!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали найточніші зразки озброєння, які тільки можна дістати в Зоні. І хоч серед них і не було лука зі стрілами, це досягнення як ніщо інше підкреслить вашу любов до точної і вбивчої зброї!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_meloman">
		<rus>Меломан</rus>
		<eng>Меломан</eng>
		<ukr>Меломан</ukr>
	</string>
	<string id="acv_meloman_desc">
		<rus>Вы собрали удивительную коллекцию музыки. Разнообразию Ваших музыкальных интересов можно только позавидовать!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы собрали удивительную коллекцию музыки. Разнообразию Ваших музыкальных интересов можно только позавидовать!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали дивовижну колекцію музики. Різноманітності Ваших музичних інтересів можна тільки позаздрити!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_volonter">
		<rus>Волонтёр</rus>
		<eng>Волонтёр</eng>
		<ukr>Волонтер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_volonter_desc">
		<rus>Помня о своих первых шагах в Зоне, Вы продолжаете помогать другим, порой даже безвозмездно. Это достойно уважения и обязательно должно быть отмечено достижением!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Помня о своих первых шагах в Зоне, Вы продолжаете помогать другим, порой даже безвозмездно. Это достойно уважения и обязательно должно быть отмечено достижением!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Пам'ятаючи про свої перші кроки в Зоні, Ви продовжуєте допомагати іншим, часом навіть безоплатно. Це гідно поваги і обов'язково повинно бути відмічено досягненням!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_modeller">
		<rus>Модельер</rus>
		<eng>Модельер</eng>
		<ukr>Модельєр</ukr>
	</string>
	<string id="acv_modeller_desc">
		<rus>Благодаря Вашим стараниям, другие сталкеры смогли снова заняться любимым делом. А подобные старания обязательно должны быть вознаграждены.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Благодаря Вашим стараниям, другие сталкеры смогли снова заняться любимым делом. А подобные старания обязательно должны быть вознаграждены.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Завдяки Вашим старанням, інші сталкери змогли знову зайнятися улюбленою справою. А подібні старання обов'язково повинні бути винагороджені.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_misucman">
		<rus>Музыкант</rus>
		<eng>Музыкант</eng>
		<ukr>Музикант</ukr>
	</string>
	<string id="acv_misucman_desc">
		<rus>Похвально, что в борьбе за первенство в сталкерской среде и страсти к наживе и обогащению, в перерывах между расследованием тёмных историй и загадок Зоны, Вы находите время для прекрасного. Собрать такое количество незатейливых, но достаточно редких музыкальных инструментов по силам только истинному музыканту!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Похвально, что в борьбе за первенство в сталкерской среде и страсти к наживе и обогащению, в перерывах между расследованием тёмных историй и загадок Зоны, Вы находите время для прекрасного. Собрать такое количество незатейливых, но достаточно редких музыкальных инструментов по силам только истинному музыканту!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Похвально, що в боротьбі за першість у сталкерському середовищі і пристрасті до наживи і збагачення, в перервах між розслідуванням темних історій і загадок Зони, Ви знаходите час для прекрасного. Зібрати таку кількість невигадливих, але досить рідкісних музичних інструментів під силу тільки справжньому музикантові!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_nevidimka">
		<rus>Невидимка</rus>
		<eng>Невидимка</eng>
		<ukr>Невидимка</ukr>
	</string>
	<string id="acv_nevidimka_desc">
		<rus>В довесок к маскировочному экзоскелету Вы собрали внушительную коллекцию аномального оружия на все случаи жизни! Теперь Вы полностью соответствуете образу человека-невидимки!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>В довесок к маскировочному экзоскелету Вы собрали внушительную коллекцию аномального оружия на все случаи жизни! Теперь Вы полностью соответствуете образу человека-невидимки!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>На додачу до маскувальних екзоскелетів Ви зібрали значну колекцію аномальної зброї на всі випадки життя! Тепер Ви повністю відповідаєте образу людини-невидимки!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_patriot">
		<rus>Патриот</rus>
		<eng>Патриот</eng>
		<ukr>Патріот</ukr>
	</string>
	<string id="acv_patriot_desc">
		<rus>Патриот - заслуженное звание для сталкера, который в эпоху соблазна выпить Бейлиз, а также пострелять из модного Глока, упорно продолжает пить водку, есть консервы и стрелять из потёртого временем АК!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Патриот - заслуженное звание для сталкера, который в эпоху соблазна выпить Бейлиз, а также пострелять из модного Глока, упорно продолжает пить водку, есть консервы и стрелять из потёртого временем АК!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Патріот - заслужене звання для сталкера, який в епоху спокуси випити Бейліз, а також постріляти з модного Глока, наполегливо продовжує пити горілку, їсти консерви і стріляти з потертого часом АК!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_peredelkin">
		<rus>Переделкин</rus>
		<eng>Переделкин</eng>
		<ukr>Переробкін</ukr>
	</string>
	<string id="acv_peredelkin_desc">
		<rus>Ваша страсть собирать модернизированные и переделанные стволы просто поражает! Наверное, это стоит кучи времени и денег? Впрочем, такие мелочи Вас не останавливают, поэтому это достижение - Ваша заслуженная награда!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ваша страсть собирать модернизированные и переделанные стволы просто поражает! Наверное, это стоит кучи времени и денег? Впрочем, такие мелочи Вас не останавливают, поэтому это достижение - Ваша заслуженная награда!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваша пристрасть збирати модернізовані і перероблені стволи просто вражає! Напевно, це вартує купи часу і грошей? Втім, такі дрібниці Вас не зупиняють, тому це досягнення - Ваша заслужена нагорода!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_povstanec">
		<rus>Повстанец</rus>
		<eng>Повстанец</eng>
		<ukr>Повстанець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_povstanec_desc">
		<rus>Усердие, с которым Вы взялись за исполнение заказа африканских повстанцев, наводит на мысль, что Вы один из них! В таком случае правительству государства, в котором намечается переворот, можно только посочувствовать!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Усердие, с которым Вы взялись за исполнение заказа африканских повстанцев, наводит на мысль, что Вы один из них! В таком случае правительству государства, в котором намечается переворот, можно только посочувствовать!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Старанність, з якою Ви взялися за виконання замовлення африканських повстанців, наводить на думку, що Ви один з них! В такому випадку уряду держави, в якій намічається переворот, можна тільки поспівчувати!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_podkidish">
		<rus>Подкидыш</rus>
		<eng>Подкидыш</eng>
		<ukr>Підкидьок</ukr>
	</string>
	<string id="acv_podkidish_desc">
		<rus>В последнее время народ на просторах Зоны стал замечать, что вместо ржавого болта Вы, предаваясь задумчивым размышлениям, начали подкидывать вверх заряды для подствольных гранатомётов! Вернитесь к истокам, пока не поздно! Иначе прозвище Подкидыш рискует вытеснить в сталкерской среде более привычное - Стрелок!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>В последнее время народ на просторах Зоны стал замечать, что вместо ржавого болта Вы, предаваясь задумчивым размышлениям, начали подкидывать вверх заряды для подствольных гранатомётов! Вернитесь к истокам, пока не поздно! Иначе прозвище Подкидыш рискует вытеснить в сталкерской среде более привычное - Стрелок!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Останнім часом народ на просторах Зони став помічати, що замість іржавого болта Ви, віддаючись задумливим роздумам, почали підкидати вгору заряди для підствольних гранатометів! Поверніться до витоків, поки не пізно! Інакше прізвисько Підкидьок ризикує витіснити у сталкерському середовищі більш звичне - Стрілець!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_podrivnik">
		<rus>Подрывник</rus>
		<eng>Подрывник</eng>
		<ukr>Підривник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_podrivnik_desc">
		<rus>Количество собранных Вами аксессуаров для ведения обширной подрывной деятельности явно превышает количество объектов, с которыми это можно сделать. У Вас новая болезнь! Вы - подрывник!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Количество собранных Вами аксессуаров для ведения обширной подрывной деятельности явно превышает количество объектов, с которыми это можно сделать. У Вас новая болезнь! Вы - подрывник!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Кількість зібраних Вами аксесуарів для ведення великої підривної діяльності явно перевищує кількість об'єктів, з якими це можна зробити. У Вас нова хвороба! Ви - підривник!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_slonik">
		<rus>Слоник</rus>
		<eng>Слоник</eng>
		<ukr>Слоник</ukr>
	</string>
	<string id="acv_slonik_desc">
		<rus>Собрать все имеющиеся в Зоне Отчуждения куртки и комбинезоны с противогазами - непростая работа. Однако Вы с ней справились.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собрать все имеющиеся в Зоне Отчуждения куртки и комбинезоны с противогазами - непростая работа. Однако Вы с ней справились.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Зібрати всі наявні в Зоні Відчуження куртки і комбінезони з протигазами - непроста робота. Однак Ви з нею впоралися.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_soldafon">
		<rus>Солдафон</rus>
		<eng>Солдафон</eng>
		<ukr>Солдафон</ukr>
	</string>
	<string id="acv_soldafon_desc">
		<rus>Старание и усердие, проявленное при собирательстве различной армейской брони, присуще только истинному солдафону!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Старание и усердие, проявленное при собирательстве различной армейской брони, присуще только истинному солдафону!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Намагання і старанність, проявлена при збиранні різної армійської броні, притаманні тільки справжньому солдафону!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_smelchak">
		<rus>Смельчак</rus>
		<eng>Смельчак</eng>
		<ukr>Сміливець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_smelchak_desc">
		<rus>Расстаться с таким количеством мощного боекомплекта при таком количестве врагов и толп мутантов может только самый бесстрашный человек, настоящий смельчак!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Расстаться с таким количеством мощного боекомплекта при таком количестве врагов и толп мутантов может только самый бесстрашный человек, настоящий смельчак!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Розлучитися з такою кількістю потужного боєкомплекту при такій кількості ворогів і натовпів мутантів може тільки сама безстрашна людина, справжній сміливець!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_monosniper">
		<rus>Снайпер Монолита</rus>
		<eng>Снайпер Монолита</eng>
		<ukr>Снайпер Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="acv_monosniper_desc">
		<rus>Ваша нездоровая тяга к дальнобойным "игрушкам" под натовский патрон говорит о том, что Вы типичный хладнокровный наёмник. Однако, выполнив заказ, Вы не спешите на отдых и этим выдаёте в себе фанатика. А точнее - снайпера Монолита.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ваша нездоровая тяга к дальнобойным "игрушкам" под натовский патрон говорит о том, что Вы типичный хладнокровный наёмник. Однако, выполнив заказ, Вы не спешите на отдых и этим выдаёте в себе фанатика. А точнее - снайпера Монолита.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваша нездорова тяга до далекобійних "іграшок" під натівський патрон говорить про те, що Ви типовий холоднокровний найманець. Однак, виконавши замовлення, Ви не поспішаєте на відпочинок і цим видаєте в собі фанатика. А точніше - снайпера Моноліту.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ussrsniper">
		<rus>Снайпер СССР</rus>
		<eng>Снайпер СССР</eng>
		<ukr>Снайпер СРСР</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ussrsniper_desc">
		<rus>Мозоль от спускового крючка на указательном пальце, старые фотографии в обнимку с СВД, молчаливость, нелюдимость и повадки закоренелого одиночки выдают в Вас бывшего военного снайпера времён СССР.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Мозоль от спускового крючка на указательном пальце, старые фотографии в обнимку с СВД, молчаливость, нелюдимость и повадки закоренелого одиночки выдают в Вас бывшего военного снайпера времён СССР.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Мозоль від спускового гачка на вказівному пальці, старі фотографії в обнімку з СВД, мовчазність, відлюдність і повадки закоренілого одинака видають в Вас колишнього військового снайпера часів СРСР.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stalevar">
		<rus>Сталевар</rus>
		<eng>Сталевар</eng>
		<ukr>Сталевар</ukr>
	</string>
	<string id="acv_stalevar_desc">
		<rus>Таскать на своих двоих тонны откровенного металлолома - самое неблагодарное дело. Однако Вы упорно и методично совершаете дальние рейды для добычи непригодного для стрельбы оружия. Возникло подозрение, что в одной из подземных лабораторий Вы собрали себе доменную печь и, используя её по назначению, подторговываете втихаря прокатом для пополнения личного бюджета. Это правда?\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Таскать на своих двоих тонны откровенного металлолома - самое неблагодарное дело. Однако Вы упорно и методично совершаете дальние рейды для добычи непригодного для стрельбы оружия. Возникло подозрение, что в одной из подземных лабораторий Вы собрали себе доменную печь и, используя её по назначению, подторговываете втихаря прокатом для пополнения личного бюджета. Это правда?\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Тягати на своїх двох тонни відвертого металобрухту - найбільш невдячна справа. Однак Ви наполегливо і методично робите далекі рейди для видобутку непридатної для стрільби зброї. Виникла підозра, що в одній з підземних лабораторій Ви зібрали собі доменну піч і, використовуючи її за призначенням, приторговує нишком прокатом для поповнення особистого бюджету. Це правда?\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_specialist">
		<rus>Специалист</rus>
		<eng>Специалист</eng>
		<ukr>Фахівець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_specialist_desc">
		<rus>Вы собрали приличную коллекцию оружия, предназначенного для войск специального назначения. Такое возможно, если Вы и сами специалист в данной области.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы собрали приличную коллекцию оружия, предназначенного для войск специального назначения. Такое возможно, если Вы и сами специалист в данной области.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали пристойну колекцію зброї, призначеної для військ спеціального призначення. Таке можливо, якщо Ви і самі фахівець в даній області.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_trangira">
		<rus>Транжира</rus>
		<eng>Транжира</eng>
		<ukr>Марнотрат</ukr>
	</string>
	<string id="acv_trangira_desc">
		<rus>А ведь совсем недавно Вы были рады каждому найденному патрону! Но время течёт быстро, и теперь Ваши рюкзаки по всей Зоне трещат от набитых в них под завязку боеприпасов. Сегодня Вам нет нужды экономить, и в Вашем арсенале появились пулемёты. Сталкеры посматривают в Вашу сторону с опаской, уважением и завистью. Потому что брать с собой в поход несколько пулемётов может только законченный транжира.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>А ведь совсем недавно Вы были рады каждому найденному патрону! Но время течёт быстро, и теперь Ваши рюкзаки по всей Зоне трещат от набитых в них под завязку боеприпасов. Сегодня Вам нет нужды экономить, и в Вашем арсенале появились пулемёты. Сталкеры посматривают в Вашу сторону с опаской, уважением и завистью. Потому что брать с собой в поход несколько пулемётов может только законченный транжира.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Але ж зовсім недавно Ви були раді кожному знайденому патрону! Але час тече швидко, і тепер Ваші рюкзаки по всій Зоні тріщать від набитих в них під зав'язку боєприпасів. Сьогодні Вам немає потреби економити, і в Вашому арсеналі з'явилися кулемети. Сталкери поглядають у Вашу сторону з побоюванням, повагою і заздрістю. Тому що брати з собою в похід кілька кулеметів може тільки закінчений марнотрат.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ufolog">
		<rus>Уфолог</rus>
		<eng>Уфолог</eng>
		<ukr>Уфолог</ukr>
	</string>
	<string id="acv_ufolog_desc">
		<rus>Вы собрали все самые загадочные предметы в Зоне, которые, возможно, имеют неземное происхождение.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Вы собрали все самые загадочные предметы в Зоне, которые, возможно, имеют неземное происхождение.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ви зібрали всі найзагадковіші предмети в Зоні, які, можливо, мають неземне походження.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fantomas">
		<rus>Фантомас</rus>
		<eng>Фантомас</eng>
		<ukr>Фантомас</ukr>
	</string>
	<string id="acv_fantomas_desc">
		<rus>Последнее время Вы так часто стали примерять на себя различные научные бронекостюмы, что заслужили в Баре новое прозвище - яйцеголовый. Однако, ввиду сложности произношения данного слова, местные шутники сократили его до более понятного - фантомас.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Последнее время Вы так часто стали примерять на себя различные научные бронекостюмы, что заслужили в Баре новое прозвище - яйцеголовый. Однако, ввиду сложности произношения данного слова, местные шутники сократили его до более понятного - фантомас.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Останнім часом Ви так часто стали приміряти на себе різні наукові бронекостюми, що заслужили в Барі нове прізвисько - яйцеголовий. Однак, зважаючи на складність вимови даного слова, місцеві жартівники скоротили його до більш зрозумілого - фантомас.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hvastun">
		<rus>Хвастун</rus>
		<eng>Хвастун</eng>
		<ukr>Хвалько</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hvastun_desc">
		<rus>Ваша тяга к большим пистолетам вряд ли имеет рациональное объяснение и оправдает практическое применение в Зоне Отчуждения. Зато с таким оружием можно легко произвести впечатление на окружающих в Баре или в деревне новичков.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Ваша тяга к большим пистолетам вряд ли имеет рациональное объяснение и оправдает практическое применение в Зоне Отчуждения. Зато с таким оружием можно легко произвести впечатление на окружающих в Баре или в деревне новичков.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Ваша тяга до великих пістолетів навряд чи має раціональне пояснення і виправдає практичне застосування в Зоні Відчуження. Зате з такою зброєю можна легко справити враження на оточуючих в Барі або в селі новачків.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hichnik">
		<rus>Хищник</rus>
		<eng>Хищник</eng>
		<ukr>Хижак</ukr>
	</string>
	<string id="acv_hichnik_desc">
		<rus>Собрать такое количество гладкоствольного автоматического оружия в Зоне может только суперохотник. Да это и не охотник уже, а самый настоящий Хищник!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собрать такое количество гладкоствольного автоматического оружия в Зоне может только суперохотник. Да это и не охотник уже, а самый настоящий Хищник!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Зібрати таку кількість гладкоствольної автоматичної зброї в Зоні може тільки супермисливець. Та це й не мисливець вже, а справжнісінький Хижак!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_chistula">
		<rus>Чистюля</rus>
		<eng>Чистюля</eng>
		<ukr>Чистюля</ukr>
	</string>
	<string id="acv_chistula_desc">
		<rus>У Вас была возможность продать некоторые из собранных артефактов гораздо дороже стоимости двух капсул. Однако Вы, борясь за чистоту Зоны и всей остальной Большой Земли, не стали этого делать и отдали вредные артефакты учёным для исследований. Оказывается, несмотря на замызганный костюмчик, в душе Вы тоже чистюля!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>У Вас была возможность продать некоторые из собранных артефактов гораздо дороже стоимости двух капсул. Однако Вы, борясь за чистоту Зоны и всей остальной Большой Земли, не стали этого делать и отдали вредные артефакты учёным для исследований. Оказывается, несмотря на замызганный костюмчик, в душе Вы тоже чистюля!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>У Вас була можливість продати деякі із зібраних артефактів набагато дорожче вартості двох капсул. Однак Ви, борючись за чистоту Зони і всієї іншої Великої Землі, не стали цього робити і віддали шкідливі артефакти вченим для досліджень. Виявляється, незважаючи на забруднений костюмчик, в душі Ви теж чистюля!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_shekunchik">
		<rus>Щелкунчик</rus>
		<eng>Щелкунчик</eng>
		<ukr>Лускунчик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_shekunchik_desc">
		<rus>Не самое интересное занятие в Зоне - собирать оружие под патрон 9х18. Но, похоже, щёлкать врагов из таких маломощных стволов Вам очень нравится!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Не самое интересное занятие в Зоне - собирать оружие под патрон 9х18. Но, похоже, щёлкать врагов из таких маломощных стволов Вам очень нравится!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Не найцікавіше заняття в Зоні - збирати зброю під патрон 9х18. Але, схоже, лускати ворогів з таких малопотужних стволів Вам дуже подобається!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_estet">
		<rus>Эстет</rus>
		<eng>Эстет</eng>
		<ukr>Естет</ukr>
	</string>
	<string id="acv_estet_desc">
		<rus>Спать, есть и стрелять из автомата, не снимая перчаток, может только настоящий эстет.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Спать, есть и стрелять из автомата, не снимая перчаток, может только настоящий эстет.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Спати, їсти і стріляти з автомата, не знімаючи рукавичок, може тільки справжній естет.\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_avstriez">
		<rus>Австриец</rus>
		<eng>Австриец</eng>
		<ukr>Австрієць</ukr>
	</string>
	<string id="acv_avstriez_desc">
		<rus>Маниакальная настойчивость, с которой вы рыскали по всей Зоне Отчуждения для того, чтобы собрать полную коллекцию пистолетов "Глок" достойна не только уважения, но и нового прозвища - Австриец!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Маниакальная настойчивость, с которой вы рыскали по всей Зоне Отчуждения для того, чтобы собрать полную коллекцию пистолетов "Глок" достойна не только уважения, но и нового прозвища - Австриец!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Маніакальна наполегливість, з якою ви нишпорили по всій Зоні Відчуження для того, щоб зібрати повну колекцію пістолетів "Глок" гідна не тільки поваги, але й нового прізвиська - Австрієць!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_likvidator">
		<rus>Ликвидатор</rus>
		<eng>Ликвидатор</eng>
		<ukr>Ліквідатор</ukr>
	</string>
	<string id="acv_likvidator_desc">
		<rus>Все самые лучшие снайперские винтовки от начального уровня до полностью профессиональных версий прошли через ваши руки, и вы так увлеклись точной стрельбой, что срезали кожу на указательном пальце, чтобы лучше чувствовать спусковой крючок! На такие жертвы по отношению к себе готов не каждый снайпер! Теперь грозное прозвище Ликвидатор принадлежит вам по праву!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Все самые лучшие снайперские винтовки от начального уровня до полностью профессиональных версий прошли через ваши руки, и вы так увлеклись точной стрельбой, что срезали кожу на указательном пальце, чтобы лучше чувствовать спусковой крючок! На такие жертвы по отношению к себе готов не каждый снайпер! Теперь грозное прозвище Ликвидатор принадлежит вам по праву!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Всі найкращі снайперські гвинтівки від початкового рівня до повністю професійних версій пройшли через ваші руки, і ви так захопилися точної стрільбою, що зрізали шкіру на вказівному пальці, щоб краще відчувати спусковий гачок! На такі жертви по відношенню до себе готовий не кожен снайпер! Тепер грізне прізвисько Ліквідатор належить вам по праву!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vlastelin_kolez">
		<rus>Властелин колец</rus>
		<eng>Властелин колец</eng>
		<ukr>Володар кілець</ukr>
	</string>
	<string id="acv_vlastelin_kolez_desc">
		<rus>Собрать такое количество ручных гранат может только подрывник-маньяк. Выдернуть чеку и произвести меткий бросок из-за красной линии - ваше боевое кредо. Кроме того, есть подозрение, что Вы неравнодушны к гранатным кольцам, которые наверняка коллекционируете?! Поэтому звание "Властелин колец" вам вполне подходит!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собрать такое количество ручных гранат может только подрывник-маньяк. Выдернуть чеку и произвести меткий бросок из-за красной линии - ваше боевое кредо. Кроме того, есть подозрение, что Вы неравнодушны к гранатным кольцам, которые наверняка коллекционируете?! Поэтому звание "Властелин колец" вам вполне подходит!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Зібрати таку кількість ручних гранат може тільки підривник-маніяк. Висмикнути чеку і зробити влучний кидок з-за червоної лінії - ваше бойове кредо. Крім того, є підозра, що Ви небайдужі до гранатних кілець, які напевно колекціонуєте?! Тому звання "Володар кілець" вам цілком підходить!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
       <string id="acv_baraholez">
		<rus>Барахольщик</rus>
		<eng>Барахольщик</eng>
		<ukr>Барахольщик</ukr>
	</string>
	<string id="acv_baraholez_desc">
		<rus>Собрать коллекцию дырявой брони, истерзанную осколками гранат и снарядов, пробитую пулями разных калибров, порванную зубами и когтями монстров - та ещё сомнительная в уникальности работка! Но вы всё же сделали это! А это значит, что вы истинный барахольщик!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Собрать коллекцию дырявой брони, истерзанную осколками гранат и снарядов, пробитую пулями разных калибров, порванную зубами и когтями монстров - та ещё сомнительная в уникальности работка! Но вы всё же сделали это! А это значит, что вы истинный барахольщик!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Собрать коллекцию дырявой брони, истерзанную осколками гранат и снарядов, пробитую пулями разных калибров, порванную зубами и когтями монстров - та ещё сомнительная в уникальности работка! Но вы всё же сделали это! А это значит, что вы истинный барахольщик!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
       <string id="acv_bodyguard">
		<rus>Телохранитель</rus>
		<eng>Телохранитель</eng>
		<ukr>Телохранитель</ukr>
	</string>
	<string id="acv_bodyguard_desc">
		<rus>Все имеющиеся в Зоне Отчуждения компактные и малогаборитные модели автоматического оружия прошли через ваши руки. Разве не специально такие стволы собирают? Конечно, специально и только специалисты узкой направленности. В основном - телохранители!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Все имеющиеся в Зоне Отчуждения компактные и малогаборитные модели автоматического оружия прошли через ваши руки. Разве не специально такие стволы собирают? Конечно, специально и только специалисты узкой направленности. В основном - телохранители!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Все имеющиеся в Зоне Отчуждения компактные и малогаборитные модели автоматического оружия прошли через ваши руки. Разве не специально такие стволы собирают? Конечно, специально и только специалисты узкой направленности. В основном - телохранители!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
       <string id="acv_anticollector">
		<rus>Антиколлекционер</rus>
		<eng>Антиколлекционер</eng>
		<ukr>Антиколлекционер</ukr>
	</string>
	<string id="acv_anticollector_desc">
		<rus>Устроить повторный сбор артефактов Коллекционера мог только страстный его поклонник или жуткий фанат. Но вы собрали 20 артефактов не для себя, а с лёгкостью сбыли их на сторону. Теперь вы Антиколлекционер!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Устроить повторный сбор артефактов Коллекционера мог только страстный его поклонник или жуткий фанат. Но вы собрали 20 артефактов не для себя, а с лёгкостью сбыли их на сторону. Теперь вы Антиколлекционер!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Устроить повторный сбор артефактов Коллекционера мог только страстный его поклонник или жуткий фанат. Но вы собрали 20 артефактов не для себя, а с лёгкостью сбыли их на сторону. Теперь вы Антиколлекционер!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="acv_newgame">
		<rus>Новая Игра</rus>
		<eng>Новая Игра</eng>
		<ukr>Нова гра</ukr>
	</string>
	<string id="acv_newgame_desc">
		<rus>Сколько рюкзаков порвано, сколько сапог стоптано, сколько межпозвонковых дисков стёрто, пока все герои и обыватели Зоны получили от Вас то, что хотели. Перетаскать тонны стволов, бронежилетов, боеприпасов и прочего хабара, а также заставить веномов и когтей смерти скулить на луну при своём приближении, жонглируя при этом самыми значимыми артефактами аномального происхождения может только истинный Мастер Зоны! Что же ещё теперь может удивить Вас? Разве что только начать всё с начала! А что? Ведь сейчас самое время вспомнить молодость и, как раньше, поскакать по Зоне в трусах да с пистолетом!!!\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Сколько рюкзаков порвано, сколько сапог стоптано, сколько межпозвонковых дисков стёрто, пока все герои и обыватели Зоны получили от Вас то, что хотели. Перетаскать тонны стволов, бронежилетов, боеприпасов и прочего хабара, а также заставить веномов и когтей смерти скулить на луну при своём приближении, жонглируя при этом самыми значимыми артефактами аномального происхождения может только истинный Мастер Зоны! Что же ещё теперь может удивить Вас? Разве что только начать всё с начала! А что? Ведь сейчас самое время вспомнить молодость и, как раньше, поскакать по Зоне в трусах да с пистолетом!!!\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Скільки рюкзаків пірвано, скільки чобіт стоптано, скільки міжхребцевих дисків стерто, поки всі герої і обивателі Зони отримали від Вас те, що хотіли. Перетягати тонни стволів, бронежилетів, боєприпасів та іншого хабара, а також змусити веномів і пазурів смерті скиглити на місяць при своєму наближенні, жонглюючи при цьому найбільш значущими артефактами аномального походження може тільки справжній Майстер Зони! Що ж ще тепер може здивувати Вас? Хіба що тільки почати все з початку! А що? Адже зараз саме час згадати молодість і, як раніше, поскакати по Зоні в трусах та з пістолетом!!!\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="new_acv">
		<rus>Новое достижение</rus>
		<eng>Новое достижение</eng>
		<ukr>Нове досягнення</ukr>
	</string>
	<string id="dead_stalk">
		<rus>Зафиксирована смерть сталкера по кличке </rus>
		<eng>Зафиксирована смерть сталкера по кличке </eng>
		<ukr>Зафіксована смерть сталкера на прізвисько</ukr>
	</string>
	<string id="stalk_died">
		<rus>Погиб сталкер</rus>
		<eng>Погиб сталкер</eng>
		<ukr>Загинув сталкер</ukr>
	</string>	
</string_table>
