<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="atp_for_test22">
		<rus>АТП</rus>
		<eng>ATP</eng>
		<ukr>АТП</ukr>
		<fra>ATP</fra>
		<pln>ATP</pln>
	</string>
	<string id="peshera">
		<rus>Пещера</rus>
		<eng>Cave</eng>
		<ukr>Печера</ukr>
		<fra>La grotte</fra>
		<pln>Pieczara</pln>
	</string>
	<string id="puzir">
		<rus>Забытый Лес</rus>
		<eng>Forgotten Forest</eng>
		<ukr>Забутий Ліс</ukr>
		<fra>Forêt oubliée</fra>
		<pln>Zapomniany Las</pln>
	</string>
	<string id="av_peshera">
		<rus>Лабиринт</rus>
		<eng>Labyrinth</eng>
		<ukr>Лабіринт</ukr>
		<fra>Labyrinthe</fra>
		<pln>Labirynt</pln>
	</string>
	<string id="aver">
		<rus>Неразведанная Земля</rus>
		<eng>Undiscovered Land</eng>
		<ukr>Нерозвідана Земля</ukr>
		<fra>Terre inexplorée</fra>
		<pln>Niezbadane Tereny</pln>
	</string>
	<string id="marsh">
		<rus>Болота</rus>
		<eng>Swamps</eng>
		<ukr>Болота</ukr>
		<fra>Les marais</fra>
		<pln>Bagna</pln>
	</string>
	<string id="lost_village">
		<rus>Старая Деревня</rus>
		<eng>Old Village</eng>
		<ukr>Старе село</ukr>
		<fra>Vieux village</fra>
		<pln>Stara Wieś</pln>
	</string>
	<string id="red_forest">
		<rus>Красный Лес</rus>
		<eng>Red Forest</eng>
		<ukr>Червоний ліс</ukr>
		<fra>Forêt rouge</fra>
		<pln>Czerwony Las</pln>
	</string>
	<string id="warlab">
		<rus>Военная Лаборатория</rus>
		<eng>Military Laboratory</eng>
		<ukr>Військова Лабораторія</ukr>
		<fra>Laboratoire militaire</fra>
		<pln>Warlab</pln>
	</string>
	<string id="generators">
		<rus>Генераторы</rus>
		<eng>Generators</eng>
		<ukr>Генератори</ukr>
		<fra>Générateurs</fra>
		<pln>Generatory</pln>
	</string>
	<string id="hospital">
		<rus>Госпиталь</rus>
		<eng>Hospital</eng>
		<ukr>Шпиталь</ukr>
		<fra>Hôpital</fra>
		<pln>Szpital</pln>
	</string>
	<string id="limansk">
		<rus>Лиманск</rus>
		<eng>Limansk</eng>
		<ukr>Лиманськ</ukr>
		<fra>Limansk</fra>
		<pln>Limańsk</pln>
	</string>
	<string id="dead_city">
		<rus>Мёртвый Город</rus>
		<eng>Dead City</eng>
		<ukr>Мертве місто</ukr>
		<fra>Ville morte</fra>
		<pln>Martwe Miasto</pln>
	</string>
	<string id="jupiter">
		<rus>Юпитер</rus>
		<eng>Jupiter</eng>
		<ukr>Юпітер</ukr>
		<fra>Jupiter</fra>
		<pln>Jupiter</pln>
	</string>
	<string id="zaton">
		<rus>Затон</rus>
		<eng>Zaton</eng>
		<ukr>Затон</ukr>
		<fra>Coin perdu</fra>
		<pln>Zaton</pln>
	</string>
	<string id="pripyat">
		<rus>Восточная Припять</rus>
		<eng>Eastern Pripyat</eng>
		<ukr>Східна Прип'ять</ukr>
		<fra>Est de Pripyat</fra>
		<pln>Wschodnia Prypeć</pln>
	</string>
	<string id="jupiter_underground">
		<rus>Путепровод "Припять-1"</rus>
		<eng>"Pripyat-1 Underpass"</eng>
		<ukr>Шляхопровід "Прип'ять-1"</ukr>
		<fra>Passage vers "Pripyat-1"</fra>
		<pln>Podziemia Prypeć-1</pln>
	</string>
	<string id="labx8">
		<rus>Лаборатория Х-8</rus>
		<eng>Laboratory X-8</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-8</ukr>
		<fra>Laboratoire X-8</fra>
		<pln>Laboratorium X-8</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_arhara">
		<rus>Да, в Зоне ничего просто так не делается. Вот и пример - отыскать миниган для Адреналина. Надо тащится на Янтарь и выслеживать там вертолёт. А где вообще этот Янтарь? Заказчик намекнул, что надо поговорить с профессором по фамилии Сахаров.</rus>
		<eng>Yeah, there's nothing that's done easily in the Zone. Here's an example - to find a mini-gun for Adrenaline. We have to drag ourselves to Yantar and track down a helicopter there. And where is this Yantar after all? The customer hinted that we need to talk to a professor named Sakharov.</eng>
		<ukr>Так, в Зоні нічого просто так не робиться. От і приклад - відшукати мініган для Адреналіна... Треба тягтися на Янтар і вистежувати там вертоліт. А де взагалі цей Янтар? Замовник натякнув, що треба поговорити з професором на прізвище Сахаров.</ukr>
		<fra>Oui, rien n’est fait dans la zone comme ça. Voici un exemple - pour trouver un minigun pour Adrenaline. Il faut traîner vers Yantar et repérer l’hélicoptère. Et où est ce Yantar? Le client a laissé entendre qu'il avait besoin de parler à un professeur du nom de Sakharov.</fra>
		<pln>Tak, w Zonie nic nie jest proste... No, na przykład - znaleźć minigun dla Adrenaliny... Trzeba iść nad Jantar i odszukać tam helikopter.... A gdzie w ogóle ten Jantar jest? Zleceniodawca wspomniał, że trzeba porozmawiać z profesorem o nazwisku Sacharow.</pln>
	</string>
	<string id="tex_baty_zadan">
		<rus>Всё оказалось не так просто. Надо взять у Сахарова специальный детектор, затем отправиться на Дикую Территорию и отыскать с помощью этого детектора нужную для военных вещь. Что это за вещь - неизвестно, но детектор подаст сигнал, если я буду в радиусе 10 метров. Затем - её надо принести Сахарову и забрать миниган для Адреналина.</rus>
		<eng>Nothing is that simple. It's necessary to get a special detector from Sakharov, then go to the Wild Territory and find something the military need, with its help. It's unknown - what we're looking for, but the detector will give a signal when within a 10 metre range of the object. Then - it should be brought back to Sakharov and he'll hand over the mini-gun for Adrenaline.</eng>
		<ukr>Все виявилося не так просто. Треба взяти у Сахарова спеціальний детектор, потім вирушити на Дику Територію і відшукати за допомогою цього детектора потрібну для військових річ. Що це за річ - невідомо, але детектор подасть сигнал, якщо я буду в радіусі 10 метрів. Потім - її треба принести Сахарову і забрати мініган для Адреналіна.</ukr>
		<fra>Tout n'était pas si simple. Nous devons récupérer un détecteur spécial chez Sakharov, puis nous rendre sur le Territoire Sauvage et trouver la chose nécessaire pour les militaires avec ce détecteur. La nature de cette chose est inconnue, mais le détecteur donnera un signal si je suis dans un rayon de 10 mètres. Ensuite, il faut l'amener à Sakharov et prendre le minigun pour Adrenaline.</fra>
		<pln>Wszystko okazało się nie takie proste. Trzeba wziąć od Sacharowa specjalny detektor, potem wyruszyć do Dziczy i odszukać przy pomocy tego detektora potrzebną żołnierzom rzecz. Jaka to rzecz - nie wiadomo, ale detektor da sygnał, jeśli będę w promieniu 10 metrów. Potem - trzeba ją przynieść do Sacharowa i zabrać miniguna dla Adrenaliny.</pln>
	</string>
	<string id="tex_arhara_ekza">
		<rus>Во влип! Найти на территории, кишащей врагами и мутантами, экзоскелет - дело мало реальное. Хорошо, что Воронин сказал возможное местонахождение маск.экзы - административное здание на Металлургическом Заводе. Найду, сразу отдавать не буду - пусть подождёт, ничего с ним не сделается.</rus>
		<eng>Now I'm in trouble! To find an exoskeleton in a territory swarming with enemies and mutants - very little changes. It's good that Voronin gave me the possible location of the exoskeleton, it's in the administrative building at the Ironworks. I won't give it back to him right away - let him wait, nothing will happen to him.</eng>
		<ukr>Оце влип! Знайти на території, що кишить ворогами і мутантами екзоскелет - справа малореальна. Добре, що Воронін сказав приблизне місце знаходження маск. екзи - адміністративна будівля на Металургійному Заводі. Знайду, відразу віддавати не буду - хай почекає, нічого з ним не зробиться.</ukr>
		<fra>En difficulté! Pour trouver sur le territoire foisonnant d'ennemis et de mutants, un exosquelette est un peu irréel. C'est bien que Voronin ait indiqué l'emplacement possible des masques, le bâtiment administratif de l'usine métallurgique. Je vais le trouver, je ne le donnerai pas tout de suite - je vais le laisser poireauté, rien ne lui sera fait.</fra>
		<pln>No, to wpadłem... Znaleźć na terenie pełnym wrogów i mutantów egzoszkielet - to mało prawdopodobne. Dobrze, że Woronin z grubsza określił miejsce, gdzie znajduje się ten kombinezon maskujący. Budynek administracji w Zakładzie Metalurgicznym. Jak znajdę, nie oddam tak od razu. Woronin może poczekać, nic mu się nie stanie.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_shurup">
		<rus>Вот чудак этот Шуруп... Тащи ему обычные тиски через пол Зоны - с самого Завода, что западнее Болот. А чтобы попасть туда, необходимо разыскать в Тёмной Лощине разведгруппу наёмников и выяснить у них координаты безопасной тропы на их базу. С головой он не дружит совсем. Хотя все гении немного странноваты, но этот на гения не похож - значит, просто инвалид по мозгам с детства.</rus>
		<eng>What a weirdo, that Screw... He wants me to lug a heavy metal vice halfway across the Zone - from the Ironworks, which is west of the Swamps. But to get there, it's necessary to find a group of mercenaries in the Darkscape first, and find out from them, the coordinates of a safe path to their base. I don't think he's "all there". Although, all geniuses are a bit strange, but this one doesn't look like a genius - he must have fallen on his head as a child.</eng>
		<ukr>От дивак цей Шуруп... Тягни йому звичайні лещата через пів Зони - з самого Заводу, що на захід від Боліт. А щоб потрапити туди, необхідно розшукати у Темній Балці розвідгрупу найманців і з'ясувати у них координати безпечної стежки на їхню базу. З головою не дружить він зовсім. Хоча всі генії трохи дивні, але цей на генія не схожий - значить, просто інвалід по мізках з дитинства.</ukr>
		<fra>Cette vis excentrique ... Faites-lui glisser l'étau habituel sur le sol de la zone, de l'usine elle-même, située à l'ouest des marais. Et pour vous y rendre, vous devez trouver un groupe de mercenaires de reconnaissance à Dark Hollow et connaître auprès d'eux les coordonnées des sentiers sûrs menant à leur base. Il n'est pas du tout amical avec sa tête. Bien que tous les génies soient un peu étranges, mais celui-ci ne ressemble pas à un génie - cela signifie qu’il est tout simplement handicapé au cerveau depuis son enfance.</fra>
		<pln>Dziwak z tego Wkręta... Nieś mu zwykłe imadło przez pół Zony. Z samego Zakładu, co jest na zachód od Bagien. Ale by tam trafić, przede wszystkim trzeba odnaleźć w Mrocznym Parowie zwiadowców najemników i zdobyć od nich koordynaty bezpiecznej ścieżki na ich bazę. Wkręt chyba ma coś z głową. Chociaż podobno wszyscy geniusze są lekko stuknięci, ale ten na geniusza nie wygląda. A to znaczy, że inwalidą umysłowym jest od dzieciństwa.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_chaes_ugrum">
		<rus>Надо либо отдать антизомбин, что у меня в рюкзаке, и заработать верный шанс стать зомби, либо тащиться за ним к торговцам. Вот я пень, надо было два купить... А вдруг эти скупердяи больше их продавать не будут?</rus>
		<eng>I have to either give up the Anti-Zombax I have in my backpack and risk becoming a zombie, or traipse on to the merchants. I'm debating what to do, I should have bought two of them... What if these stingy bastards won't sell me anymore?</eng>
		<ukr>Треба або віддати антизомбін, що у мене в рюкзаку і заробити вірний шанс стати зомбі, або тягнутися за ним до торговців. От я пень, треба було два купити... А раптом ці скнари більше їх продавати не будуть?</ukr>
		<fra>Il faut soit renoncer à l’anti-zombie que j’ai dans mon sac à dos et gagner une chance de devenir un zombie, soit de poursuivre chez de marchands. Ici, je suis une souche, je devais en acheter deux ... Et si ces méchants ne les vendaient plus?</fra>
		<pln>Trzeba albo oddać antyzombin, co go mam w plecaku, i zwiększyć swoje szanse na stanie się zombie, albo wlec się po niego do handlarzy. Dureń ze mnie, trzeba było dwa kupić... A nuż ci skąpcy więcej ich sprzedawać nie będą?</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_mozg">
		<rus>Надо добыть и принести Лукашу мозг контролёра в количестве не менее двух штук. Можно поискать контрошу на АТП, либо тащиться на ЧАЭС-2... Кто бы ещё сказал, где эта ЧАЭС-2. Я и где ЧАЭС-1 не знаю. К тому же, этот анархист и разговаривать со мой не будет, пока у меня в кармане не будет 300 тысяч рубчиков.</rus>
		<eng>I've got to get the brains of at least two controllers for Lukash. I can look for the controllers at the ATP, or drag myself to the CNPP-2... Where the hell is Chernobyl-2? I don't even know where the CNPP-1 is. Besides, this anarchist won't talk to me until I have 300,000 rubles in my pocket.</eng>
		<ukr>Треба добути і принести Лукашу мозок контролера в кількості не менше двох штук. Можна пошукати його на АТП, або тягтися на ЧАЕС-2... Хто б ще сказав, де це ЧАЕС-2. Я ж і де ЧАЕС-1 не знаю. До того ж цей анархіст і розмовляти зі мною не буде, поки у мене в кишені не буде 300 тисяч гривників.</ukr>
		<fra>Il est nécessaire d’obtenir et d’apporter à Lukash au moins 2 cerveaux de contrôleur. Vous pouvez les rechercher vers l'ATP ou faireune virée jusqu'à CNPP-2... Qui d'autre sait, où est CNPP-2. Je ne sais déjà pas où est CNPP-1. En outre, cet anarchiste ne parlera pas avec moi avant d'avoir 300 000 roubles dans ma poche.</fra>
		<pln>Trzeba zdobyć i przynieść Łukaszowi mózg kontrolera w ilości 2 sztuk. Można go poszukać na lokacji ATP, albo iść na CEA-2... Gdyby ktoś jeszcze powiedział, gdzie jest te CEA-2. Ja nawet nie wiem gdzie jest CEA-1. Do tego jeszcze ten anarchista nawet gadać ze mną nie będzie, póki nie będę miał 300000 rubli.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_disk">
		<rus>Адреналин дал мне информацию об одном из выходов с АТП и просит принести ему диск для компа, который нёс ему один из сталкеров. Можно, конечно, диск и не искать - ведь я узнал, где находится выход с территории... Адреналину ничего не оставалось, как сказать мне об этом перед заданием - иначе, как бы я оттуда выбрался? Но у меня ещё остались остатки совести, поэтому я постараюсь выполнить задание.</rus>
		<eng>Adrenaline gave me information about one of the exits from the ATP and asked me to bring him a computer disc, which one of the stalkers was bringing to him. Of course, I don't have to look for the disc, because I found out where the exit from the territory was... Adrenaline had no choice but to tell me about it before the mission - otherwise, how would I get out of there? But I still have a conscience, so I'll try to perform the task.</eng>
		<ukr>Адреналін дав мені інформацію про один з виходів з АТП і просить принести йому диск для компа, який ніс йому один з сталкерів. Можна, звичайно, диск і не шукати - адже я дізнався, де знаходиться вихід з території... Адреналіну нічого не залишалося, як сказати мені про це перед завданням - інакше, як би я звідти вибрався? Але у мене ще залишилися залишки совісті, тому я постараюся виконати завдання.</ukr>
		<fra>Adrénaline m'a donné une information sur une des sorties de l'ATP et il m'a demandé en échange de lui ramener le lecteur pour la compagnie, que portait sur lui un des stalkers. On peut, certes, ne pas chercher le disque. Et je l'ai fait, après tout, donc j'ai su où était cette sortie du territoire de l'ATP... Adrenaline n'avait pas le choix que de me dire où elle était. Sinon, comment aurais-je pu sortir de là? Mais la conscience m’a rattrapé encore une nouvelle fois. Donc, je vais essayer de faire le travail.</fra>
		<pln>Adrenalina przekazał mi informacje o jednym z wyjść z ATP i chce żebym mu przyniósł dysk komputerowy, który niósł mu jeden ze stalkerów. Jasne, można by dysku nie szukać - w końcu już wiem, gdzie jest wyjście z lokacji... Adrenalina nie miał wyjścia, musiał mi to powiedzieć przed zadaniem - bo jak bym się stamtąd wydostał? Ale ja mam jeszcze resztki sumienia, dlatego postaram się wypełnić zadanie.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_sumka">
		<rus>Да, а профессор-то не очень ценит чужие жизни. Из-за сумки в такую задницу отправил... Хорошо, что хоть примерное нахождение мобильного пункта наблюдения военных записано в мой ПДА.</rus>
		<eng>Yeah, the professor doesn't really value the lives of other people. Because, the asshole, sent me to look for an ordinary bag... Well, at least the approximate location of the mobile military checkpoint is recorded in my PDA.</eng>
		<ukr>Так, а професор щось не дуже цінує чужі життя... Через сумку в таку дупу відправив... Добре, що хоч приблизне знаходження мобільного пункту спостереження військових записано в мій КПК.</ukr>
		<fra>Oui, le professeur n'apprécierait pas que cela coûte  la vie à quelqu'un d'autre... A cause de cette saccoche, Les problèmes peuvent devenir très grands... C'est bien qu'au moins l'emplacement approximatif du point d'observation mobile de l'armée soit enregistré dans mon PDA.</fra>
		<pln>Taa, a profesor nie za bardzo ceni ludzkie życie...  Z powodu torby w takie zadupie wysyłać... Dobrze, że chociaż przybliżone położenie mobilnego punktu obserwacyjnego żołnierzy zapisano w moim PDA.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_arhara_doctor">
		<rus>Мне надо найти потерянный медальон Доктора. Он находится в рюкзаке в большой камере теплотрассы, что рядом с блокпостом Долга на Свалке. Медальон нужно отнести Шахтёру и обменять на осколок "Монолита".</rus>
		<eng>I need to find Doctor's lost locket. It is in a backpack in a large chamber of the heating pipe, which is next to the Duty checkpoint at the Dump. The locket must be taken to Miner and exchanged for a fragment of the "Monolith".</eng>
		<ukr>Мені треба знайти втрачений медальйон Доктора. Він знаходиться в у великій камері теплотраси, що поряд з блокпостом Долгу на Звалищі. Медальйон потрібно віднести Шахтарю і обміняти на осколок "Моноліту".</ukr>
		<fra>===Je dois trouver le médaillon perdu du Docteur. Il se trouve dans un sac à dos sur le toit d'un des gratte-ciel de Pripyat. Je ne sais que penser, comment je vais faire pour monter sur ces toits... Mais le Docteur a fait allusion sur la possibilité d'un passage de l'ATP vers le gratte-ciel.</fra>
		<pln>===Muszę odnaleźć zagubiony medalion Doktora. Jest w plecaku, na dachu jednego z wieżowców w Prypeci. Nie mam pojęcia, jak ja wlezę na ten dach...</pln>
	</string>
	<string id="enc_artmod_gusenica_text">
		<rus>Сахаров продал рецепт артмодификации: из безоара контролёра в аномалии "Жарка" можно получить артефакт "Плазменная гусеница". Время трансмутации - 5 минут, вероятность удачного исхода преобразования - 75%</rus>
		<eng>Sakharov sold me a recipe for an artefact modification: It's possible to obtain a "Plasma Caterpillar" artefact from the controller's bezoar, by throwing it into the "Burner" anomaly. Transmutation time - 5 Zone minutes, probability of successful outcome of transformation - 75%.</eng>
		<ukr>Сахаров продав рецепт артмодіфікаціі: З безоара контролера в аномалії "Жарка" можна отримати артефакт "Плазмова гусениця". Час трансмураціі - 5 хвилин, ймовірність вдалого результату перетворення - 75%</ukr>
		<fra>Sakharov m'a vendu une recette de modification d'artefact : jeter des sucs gastriques de contrôleur dans l'anomalie colonne de feu peut donner un l'artefact la Chenille Plasma. Le temps de la transformation est de cinq minutes, la probabilité d'une issue positive de la conversion est de 75%</fra>
		<pln>Sacharow sprzedał receptę modyfikacji artefaktu: Z Bezoaru kontrolera, w anomalii Piec, można otrzymać artefakt "Plazmowa Gąsienica". Czas transmutacji 5 minut, prawdopodobieństwo pomyślnego przekształcenia - 75%</pln>
	</string>
	<string id="tex_lekarstvo_bandita">
		<rus>На Акима "наехала" четвёрка карателей-спецназовцев, требуя еженедельную плату от доходов с торговли. Мириться с таким положением дел торговец не собирается и хочет наказать подонков. Он дал мне арбалет и отравленные болты, с помощью которых я должен ранить каждого бойца. Убивать их не следует, поэтому лучше всего стрелять по ногам. Сейчас каратели находятся на южном блокпосту, я опознаю их по чёрной униформе.</rus>
		<eng>Four punitive special force soldiers tried to "shakedown" Akim, demanding a weekly fee from trade income. The trader is not going to put up with this state of affairs and wants to punish the scum. He gave me a crossbow and some poisoned bolts with which to injure each fighter. They should not be killed, so it is best to shoot them in the legs. The punitive soldiers are at the southern checkpoint now, I can recognise them by their black uniforms.</eng>
		<ukr>На Якима "наїхала" четвірка карателів-спецназівців, вимагаючи щотижневу плату від доходів з торгівлі. Миритися з таким станом справ торговець не збирається і хоче покарати покидьків. Він дав мені арбалет і отруєні болти, за допомогою яких я повинен поранити кожного бійця. Вбивати їх не слід, тому найкраще стріляти по ногам. Зараз карателі знаходяться на південному блокпосту, я впізнаю їх по чорній уніформі.</ukr>
		<fra>===Il est nécessaire de trouver 3 flacons de médicaments au point de contrôle militaire de Cordon et de les apporter à Akim.</fra>
		<pln>===Trzeba odszukać na Posterunku Wojskowym na Kordonie 3 słoiczki z lekarstwem i przynieść je Akimowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_vorona_povar_naiti">
		<rus>До чего я дошёл... Крутой сталкер отправился искать вороньи яйца для пьяницы-повара... Надо идти к Акиму и узнать, где эти вороны откладывают яйца, нужно собрать 10 штук.</rus>
		<eng>What have I gotten myself into... A veteran stalker looking for crows' eggs for a drunken chef... I'll have to go to Akim and find out where these crow lay their eggs and collect 10 of them.</eng>
		<ukr>До чого я дійшов... Крутий сталкер відправився шукати воронячі яйця для п'яниці-кухаря... Треба йти до Якима і дізнатися, де ці ворони відкладають яйця, потрібно зібрати 10 штук</ukr>
		<fra>Ce que j’ai eu à faire… Un super traqueur est allé chercher des œufs de corbeaux pour un chef ivrogne… Nous devons aller voir Akim et découvrir où ces corbeaux pondent des œufs et en ramasser 10.</fra>
		<pln>Na co mi przyszło... Stary stalker wyrusza na poszukiwanie wronich jajek dla kucharza-pijaka... Trzeba iść do Akima i dowiedzieć się, gdzie te wrony składają jajka, a potem znaleźć 10 sztuk.</pln>
	</string>
	<string id="tex_shaxter_fonarik">
		<rus>Шахтёру нужны 2 фонарика. Делать нечего, придётся их отыскать, надо спросить у Акима.</rus>
		<eng>Miner needs two flashlights. There's nothing else to do, I need to find them, I'll go and ask Akim.</eng>
		<ukr>Шахтарю потрібні 2 ліхтарика. Робити нема чого, доведеться їх відшукати, треба запитати у Якима.</ukr>
		<fra>Miner a besoin de 2 lampes de poche. Il n'y a rien à faire, vous devrez les trouver, vous devez demander à Akim.</fra>
		<pln>Górnik potrzebuje 2 latarki. Cóż począć, trzeba je jakoś zdobyć. Trzeba by spytać Akima.</pln>
	</string>
	<string id="tex_akim_kubik">
		<rus>У Акима некто заказал игрушку - кубик Рубика, который лежит в схроне на базе бандитов в Тёмной Долине. Похоже, у кого-то в одном месте детство заиграло! Метка на приблизительное место нанесена на карту.</rus>
		<eng>Someone has ordered a toy from Akim - a Rubik's cube, which is in a cache at the Bandit's base in the Dark Valley. Looks like someone, somewhere, wants to relive their childhood! The approximate location is marked on the map.</eng>
		<ukr>У Якима хтось замовив іграшку - кубик Рубіка, який лежить у схованці на базі бандитів у Темній Долині. Схоже, у когось в одному місці дитинство заграло! Мітку на приблизне місце зананесено на мапу.</ukr>
		<fra>Quelqu'un a commandé un jouet à Akim, un cube de Rubik, qui repose dans une des planques à la base de bandits dans la Vallée obscure. Il semble bien que quelqu'un dans cet endroit soit retourné en  enfance et a recommencé à jouer! L'emplacement approximatif est cartographiée.</fra>
		<pln>U Akima ktoś zamówił zabawkę - kostkę Rubika, która leży w skrytce na bazie bandytów w Dolinie Mroku. Chyba ktoś tu bardzo tęskni za dzieciństwem! Przybliżona lokalizacja zabawki jest naniesiona na mapę.</pln>
	</string>
	<string id="tex_shaxter_kniga">
		<rus>Придётся отыскать где-то на окраине Забытого Леса скелеты расстрелянных людей. Кто, когда и зачем это сделал - я не знаю, знаю только, что у одного из этих несчастных была книга, которая нужна Шахтёру. Знаю ещё, что это место рядом с двумя или тремя большими камнями, а рядом - рухнувший вертолёт.</rus>
		<eng>I need to find the skeletons of some people who were executed somewhere on the outskirts of the Forgotten Forest. I don't know - who, when or why it happened, I only know that one of these poor wretches, had a book that Miner needs. I also know that this place is next to two or three large rocks, and adjacent to it, there's a crashed helicopter.</eng>
		<ukr>Доведеться відшукати десь на околиці Забутого Лісу скелети розстріляних людей. Хто, коли і навіщо це зробив - я не знаю, знаю тільки, що в одного з цих нещасних була книга, яка потрібна Шахтарю. Знаю ще, що це місце поряд з двома або трьома великими каменями, а поруч - звалився вертоліт.</ukr>
		<fra>Il faut rechercher quelque part à la périphérie de la forêt oubliée, les restes des pauvres types passés au peloton d'exécution. Qui, quand et pourquoi ils ont fait cela, je ne sais pas... Je sais seulement qu'un de ces malheureux avait un livre. Et Shakhtar en a besoin. Je sais aussi que ce lieu est situé à côté de deux ou trois grosses pierres. Et qu’un hélicoptère s'y est écrasé pas loin, il doit y être encore...</fra>
		<pln>Trzeba będzie odszukać gdzieś na obrzeżach Zapomnianego Lasu szkielety zastrzelonych ludzi. Kto, kiedy i po co to zrobił - nie wiem, wiem tylko, że jeden z tych nieszczęśników miał książkę, której szuka Górnik. Wiem jeszcze, że jest to miejsce przy dwóch albo trzech kamieniach, w pobliżu strąconego helikoptera.</pln>
	</string>
	<string id="tex_lysyi_klad">
		<rus>Лысый решил подзаработать и попросил меня принести ему найденный в Пещере клад. Удача! Я без лишних проблем узнал, где находится Пещера. Вот только жив ли тот Шахтёр, или это мне приснилось? Надо узнать, а заодно, может и клад отыщу этому нумизмату.</rus>
		<eng>Baldy offered me a paying quest, he asked me to find and bring him a treasure from the Cave. What luck! I had no problem finding out where the Cave was. But is that Miner alive, or did I just dream it? I need to know, and at the same time, maybe I will find a treasure trove for this coin collector.</eng>
		<ukr>Лисий вирішив підзаробити і попросив мене принести йому знайдений у печері скарб. Удача! Я без зайвих проблем дізнався, де знаходиться печера. Ось тільки чи живий той Шахтар, чи це мені наснилося? Треба дізнатися, а заодно, може і скарб відшукаю цьому нумізматові.</ukr>
		<fra>Bald a décidé de gagner un supplément d'argent et m'a demandé de lui apporter les contenus du trésor, qui est dans une Grotte. Bonne chance! J’ai appris dans la plus grande discrétion où est située l'entrée de cette Grotte! Mais est-ce que Miner est vivant ou était-ce mon rêve? Il est nécessaire de le découvrir et, en même temps, je trouverai peut-être un trésor pour ce numismate.</fra>
		<pln>Łysy postanowił się wzbogacić i poprosił mnie, żebym mu przyniósł skarb z Pieczary. Sukces! Bez większych problemów dowiedziałem się, gdzie jest ta Pieczara. Jeszcze tylko czy ten Górnik to jawa, czy sen? Trzeba to zbadać, a przy okazji, może i skarb znajdę dla tego numizmatyka.</pln>
	</string>
	<string id="tex_arx_strelok">
		<rus>Шахтёру нужен "Скальп контролёра", иначе он не отдаст мне ПДА. Придётся пойти на жертву.</rus>
		<eng>Miner needs a "Controller's Scalp" artefact, or he won't give me the PDA. I'll have to make a sacrifice.</eng>
		<ukr>Шахтарю потрібен "Скальп Контролера", інакше він не віддасть мені КПК. Доведеться піти на жертву.</ukr>
		<fra>Le mineur a besoin d'un "scalp de contrôleur", sinon il ne me donnera pas le PDA. Je dois faire un sacrifice.</fra>
		<pln>Górnikowi potrzebny jest "Skalp Kontrolera". Inaczej nie odda mi PDA. Cóż, trzeba się poświęcić.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_zombie">
		<rus>Во... Ещё не успел с Кордона выбраться, а надо уже найти 40 рук зомби. А я даже не знаю, где они водятся и как выглядят. И вообще - вот это новость: в Зоне есть зомби!!!</rus>
		<eng>Well, uh... I didn't even have time to get out of the Cordon, and I already have to find 40 zombie hands. And I don't know where they are to be found, or even know what they look like. And in general - this is news: there are zombies in the Zone!!!</eng>
		<ukr>Во... Ще не встиг з Кордону вибратися, а вже треба знайти 40 рук зомбі. А я навіть не знаю, де вони водяться і як виглядають. І взагалі - оце так новина: У Зоні є зомбі!!!</ukr>
		<fra>Eh... Je n'ai pas eu le temps de sortir du Cordon que je dois déjà trouver 40 mains de zombies. Et je ne sais même pas où ils se trouvent et à quoi ils ressemblent. Et bien - c'est une nouvelle: il y a des zombies dans la Zone!!!</fra>
		<pln>Łoo... Jeszcze nie zdążyłem z Kordonu wyjść, a już potrzebuję 40 rąk zombie... A ja nawet nie wiem gdzie ich szukać i jak wyglądają... A w ogóle - to ci nowina... To w Zonie są zombie!!!</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_doc1">
		<rus>Акиму нужны какие-то старые доки... Наводка есть: "На Свалке, в сейфе на территории ангара...". Надеюсь, в том ангаре раньше не создавали сейфы.</rus>
		<eng>Akim needs some old documents... The clue is: "At the Dump, in a safe inside the hangar...". I hope they didn't build safes in that hangar before.</eng>
		<ukr>Якиму потрібні якісь старі доки... Наводка є: "На Звалищі, в сейфі на території ангара...". Сподіваюся, в тому ангарі раніше не створювали сейфи.</ukr>
		<fra>Akim a besoin de vieux documents... Il y a un problème: "À la décharge, dans le coffre-fort du hangar..." J'espère que de coffre-fort n'ont pas été créé avant dans ce hangar.</fra>
		<pln>Akim chce jakieś stare dokumenty... Jest wskazówka: "Na Wysypisku, w sejfie na terenie hangaru...". Mam nadzieję, że w tym hangarze nie produkowano sejfów.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_doc2">
		<rus>Вот, так я и знал... Теперь надо Акиму принести вторую часть документов, которые находятся где-то в подземке НИИ. Легче иголку в стоге сена найти.</rus>
		<eng>Well, I knew it... Now Akim wants me to find the second part of the documents, which are somewhere in the dungeons of the Research Institute. It would be easier to find a needle in a haystack.</eng>
		<ukr>Ось, так я і знав... Тепер треба Якиму принести другу частину документів, які знаходяться десь у підземці НДІ. Легше голку в стозі сіна знайти.</ukr>
		<fra>Eh bien... Je le savais... Maintenant il faut encore apporter à Akim la deuxième partie des documents, qui se trouvent quelque part dans le métro de l'Institut de recherche... C'est plus facile de trouver une aiguille dans une meule de foin.</fra>
		<pln>No cóż, wiedziałem... Teraz Akim chce, żeby mu przynieść drugą część dokumentów, które znajdują się gdzieś w podziemiach Instytutu Naukowego Agroprom... Chyba łatwiej znaleźć igłę w stogu siana.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_doc3">
		<rus>Вот блин... Слов не хватает! Иди, мол, ищи аж 3 клочка бумаги в Х-18, а один ещё у какого-то Корчагина, который ошивается где-то недалеко от входа в лабораторию! Пипец...</rus>
		<eng>Oh, fuck... Some of the pages are missing! Go, try to find 3 pieces of paper in the X-18 laboratory, and one more on some some soldier called Korchagin, who hangs around somewhere near the entrance to the laboratory! Kick-ass...</eng>
		<ukr>От мля... Матів не вистачає! Іди, мовляв, шукай аж 3 клаптика паперу в Х-18, а один ще й у якогось Корчагіна, який ошивається десь недалеко від входу в лабораторію! Пипець...</ukr>
		<fra>Et merde... Il ne suffit pas de dire des obscénités!!! Viens, regardes... Tout comme les trois documents dans le labo X-18, le quatrième, il est chez un certain Kortchagin. Il doit être suspendu quelque part près de l'entrée du laboratoire! Du coup...</fra>
		<pln>Szlag by to... Na co mi to było!!! Teraz idź, szukaj aż 3 świstków papieru w X-18, a potem jeszcze jeden u jakiegoś Korczagina, który chowa się gdzieś niedaleko od wejścia do laboratorium! Cholera jasna...</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_doc4">
		<rus>Нанялся на работу курьером-доставщиком. Надо найти какой-то ПДА и документ. Документ находится где-то в Х-16, а ПДА - в районе обрушенных тоннелей, что на юго-востоке Тёмной Лощины. Там работает снайпер, у которого и должен быть данный ПДА.</rus>
		<eng>Got hired to work as a courier. I must find a PDA and some kind of document. The document is somewhere in the X-16 lab, and the PDA - in the vicinity of a collapsed tunnel, which is in the south-east of the Darkscape. There's a sniper working there, who should have this PDA.</eng>
		<ukr>Найнявся на роботу кур'єром-доставщиком. Треба знайти якийсь КПК і документ. Документ знаходиться десь в Х-16, а КПК - в районі обвалених тунелів, на південному сході Темної Ліщини. Там працює снайпер, у якого й повинен бути даний КПК.</ukr>
		<fra>Engagé pour la distribution du courrier... Je dois obtenir : un PDA et un document. Le document se trouve quelque part dans le lab X-16 et le PDA - dans la zone des tunnels effondrés, au sud-est de la Forêt Noire. Il y a un tireur d'élite, qui devrait avoir ce PDA...</fra>
		<pln>No i robię za kuriera - dostawcę. Trzeba znaleźć jakieś PDA i dokumenty. Dokumenty są gdzieś w X-16, a PDA - w okolicy zawalonych tuneli, tych na południowym wschodzie Mrocznego Parowu. Tam działa snajper, on powinien mieć potrzebne PDA.</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_doc5">
		<rus>Надо насобирать для этого маньяка по одной запчасти от каждого монстра, кроме рук зомби и безоара. Всего - 35 частей. Интересно, что он с ними делать собрался?</rus>
		<eng>I have to collect one part from each monster for this maniac, except for a zombie hand and a bezoar. In total - 35 parts. I wonder what he's going to do with them?</eng>
		<ukr>Треба назбирати для цього маніяка по одній запчастині від кожного монстра, крім рук зомбі і безоара. Всього - 35 частин. Цікаво, що він з ними робити зібрався?</ukr>
		<fra>Il est nécessaire de collecter pour ce maniaque une partie de chaque monstre, sauf des mains de zombie et du bezoar. Au total - 35 pièces. Je me demande ce qu'il va en faire?</fra>
		<pln>Muszę nazbierać dla tego maniaka po jednym fragmencie z każdego mutanta, poza rękami zombie i bezoarami. Wszystkiego ma być 35 sztuk.... Ciekawe, co on z nimi ma zamiar robić?</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_qeast">
		<rus>Кресту понадобилось 15 артов, по 5 штук каждого вида:\n \n
			"Медуза"\n
			"Каменный цветок"\n
			"Огненный шар"\n \nХорошо, что ему не потребовалось 15 "Скальпов контролёра".</rus>
		<eng>Cross needs 15 artefacts, 5 of each type:\n \n
			"Jellyfish"\n
			"Stone Flower"\n
			"Fire Ball"\n \nIt's a good thing he didn't need 15 "Controller's Scalp" artefacts.</eng>
		<ukr>Хресту знадобилося 15 артів, по 5 штук кожного виду:\n \n
			 * "Медуза"\n
			 * "Кам'яна квітка"\n
			 * "Вогняна Куля"\n \nДобре, що йому не було потрібно 15 "Скальпів контролера".</ukr>
		<fra>Cross à besoin de 15 artefacts, 5 pièces de chaque type:\n\n
"Méduse"\n
"Fleur de pierre"\n
Fireball" \n\nC'est bien, il n'a pas avoir besoin de 15 "Scalps de Contrôleurs".</fra>
		<pln>Krzyżowi zachciało się 15 artów: po 5 sztuk każdego rodzaju:\n \n
			"Meduza"\n
			"Kryształowy Kwiat"\n
			"Ognista Kula"\n \nDobrze, że Krzyżowi nie zachciało się 15 "Skalpów Kontrolera".</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_qeast_bizon">
		<rus>Надо надыбать для Креста 6 аномальных «Бизонов» в любом состоянии. Они есть только у военных. Придётся поохотиться...</rus>
		<eng>I need to get Cross, six anomalous "Bisons" in any condition. Only the military have them. I'll have to hunt around...</eng>
		<ukr>Треба надибати для Хреста 6 аномальних «Бізонів» у будь-якому стані. Вони є тільки у військових. Доведеться пополювати...</ukr>
		<fra>Je dois trouver 6 fusils automatiques "Bison" anormal pour Cross. Ils ne sont pas forcement que chez les militaires. Je vais devoir chasser...</fra>
		<pln>Muszę zdobyć dla Krzyża sześć anomalnych "Bizonów" w dowolnym stanie. Takie mają tylko żołnierze. Trzeba będzie zapolować...</pln>
	</string>
	<string id="tex_take_teleporter">
		<rus>Задание не из лёгких! Надо каким-то образом выведать у Лукаша путь на новую территорию, на которой отыскать военного с телепортатором и "отобрать" последний.</rus>
		<eng>This is not an easy task! Somehow, I to find out the path to a new territory from Lukash where I'll find a military man with a teleporter and take it away from him.</eng>
		<ukr>Завдання не з легких! Треба якимось чином вивідати у Лукаша шлях на нову територію, на якій потрібно відшукати військового з телепортатором і "відібрати" останній.</ukr>
		<fra>La tâche n'est pas facile! Il faut découvrir le chemin menant à un nouveau territoire d'après Lukash, sur lequel je dois trouver un militaire avec un téléport. Je dois le lui prendre. </fra>
		<pln>Zadanie nie jest proste! Trzeba jakoś dowiedzieć się od Łukasza gdzie biegnie ścieżka na te nowe terytorium, a potem odszukać tam żołnierza z teleporterem i mu go "odebrać".</pln>
	</string>
	<string id="tex_petrenko_flyga">
		<rus>Надо узнать у Долговязого в баре, где фляжка Петренко. Вот, старый вояка решил найти потерянное. Надеюсь, что это единственное, что он потерял.</rus>
		<eng>I'll have to ask the Duty guy at the bar where Petrenko's flask is. Well, the old soldier finally decided to find it. I hope that's the only thing he's lost.</eng>
		<ukr>Треба дізнатися у Довгов'язого в барі, де фляжка Петренко. От, старий вояка вирішив знайти втрачене. Сподіваюся, що це єдине, що він втратив.</ukr>
		<fra>Je dois parler à Dolgovogo au bar, pour savoir où est la flasque de Petrenko. J'espère que cette flasque d'or - la seule chose qui est  chère à Petrenko - et qu'il est la seule chose qu'il ait perdu dans cette vie.</fra>
		<pln>Muszę wyciągnąć z Chudego w Barze, gdzie jest piersiówka Pietrenki. Ot, stary wojak postanowił znaleźć to, co zgubił. Mam nadzieję, że to jedyne, co on zgubił.</pln>
	</string>
	<string id="tex_dolgovyzui">
		<rus>Вот заломил цену, интеллигент! 10 микросхем у вояк на Кордоне найти, 5 "Вывертов" принести, да ещё и 25 тысяч отсыпать. Отправить бы его самого в ночное путешествие по Зоне - обделывался бы регулярно - раз в пять минут.</rus>
		<eng>At least he dropped the price, bloody academic! I need to find 10 microcircuits at the military base at the Cordon, bring 5 "Wrenched" artefacts, and also pay him 25 thousand. I should send him on a night journey into the Zone - he would shit himself - every five minutes.</eng>
		<ukr>Во заломив ціну, інтелегент! 10 мікросхем у вояк на кордоні знайти, 5 "Вивертів" принести, та ще й 25 тисяч відсипати. Відправити б його самого у нічну прогулянку по Зоні - обсирався би регулярно - раз на п'ять хвилин.</ukr>
		<fra>C'est le même prix élevé, le spéculateur baisé... 10 jetons sur les guerriers du Cordon, 5 Tortillons et même 25000 roubles... Envoies-le faire un petit voyage nocturne dans la Zone - et sans couche! La merde dans son pantalon, il en fera toutes les 5 minutes...</fra>
		<pln>Ot szarpnął z ceną, inteligent kopany.... 10 mikroukładów u wojaków na Kordonie znaleźć, 5 "Skrętaków" przynieść, a jeszcze i 25000 sypnąć.... Wysłać by go samego w nocną podróż po Zonie - fajdał by w gacie regularnie - co 5 minut.</pln>
	</string>
	<string id="tex_voronin_termos">
		<rus>Для людей Воронина нужны термоса, причём разные - большие и маленькие - по 5 штук каждого вида. По словам генерала, большие термосы найти не проблема - сталкеры на своих стоянках часто греют пищу у костров перед тем, как отправиться в дальний рейд. Посоветовал осмотреть места отдыха на Свалке, Болотах, Дикой Территории и на Армейских Складах... А вот насчёт маленьких надо разузнать у Гарика в Баре.</rus>
		<eng>Voronin needs some different size Thermos's for his guys - big and small - five of each. According to the general, it's not a problem to find the large Thermoses - Stalkers often warm their food by the fire in their camps, before going on long raids. He suggested searching these camp sites at the Dump, the Swamps, the Wild Territory and the Army Warehouses... But I should ask Garik at the Bar,  where to find the smaller ones.</eng>
		<ukr>Для людей Вороніна потрібні термоси, причому різні - великі і маленькі - по 5 штук кожного виду. За генераловими словами, великі термоси знайти не проблема - сталкери на своїх стоянках часто гріють їжу біля багать перед тим, як піти у дальній рейд. Порадив оглянути місця відповичнку на Звалищі, Болотах, Дикій Території та на Армійських Складах... А от на рахунок малих потрібно порозпитувати у Гарика в Барі.</ukr>
		<fra>Pour les personnes qui veulent le thermos de Voronin. Il y en a de différents types, petits et grands. Cinq pièces de chaque volume. Je suis sur, je sais où il y a un grand, car il y a une photo de leur emplacement. Ils sont quelque part près d'un arbre, vers la base de la Liberté. Pour y arriver, il faut longer la ligne de transmission. Mais, pour les petites bouteilles de thermos, il faut aller voir Garik, un barman de garde, pour savoir l'endroit.</fra>
		<pln>Ludziom Woronina potrzebne są termosy. I to jeszcze różne: duże i małe - po 5 sztuk z każdego rodzaju. Według generała, nie będzie problemu ze znalezieniem dużych termosów - stalkerzy na swoich postojach często podgrzewają jedzenie przy ogniskach, zanim wyruszą na dalszy rajd. Poradził by sprawdzić miejsca odpoczynku na Wysypisku, Bagnach, Dziczy i na Magazynach Wojskowych... A co do małych - trzeba zapytać Garika w Barze.</pln>
	</string>
	<string id="tex_garik_vopros">
		<rus>За информацию о маленьких термосах Гарик требует 10 пачек сигарет и 20 тысяч... Не хило для жлоба, который просто тупо присутствует в баре - типа охранник.</rus>
		<eng>Garik demands 10 packs of cigarettes and 20,000, for information about the small Thermoses... That's not too bad for a redneck, who's just stupidly standing around at the Bar - like a guard.</eng>
		<ukr>За інформацію по маленьких термосах Гарик вимагає 10 пачок сигарет і 20 тисяч... Нехило для жлоба, який просто тупо присутній в барі - типу охоронець.</ukr>
		<fra>Pour l'information sur les petits thermos, Garik demande 10paquets de cigarettes et 20000 roubles... Tu me prends pour une godiche, qui vient se présenter bêtement au Bar. Que suis-je, un garde du corps...</fra>
		<pln>Za informację o małych termosach Garik chce 10 paczek papierosów i 20000... Nieźle jak na żłoba, który tylko tępo stoi w barze - niby ochrona.</pln>
	</string>
	<string id="tex_petr_sidor">
		<rus>Сидор обиделся, и теперь с него презент просто так не выпросишь, а убивать его жалко - вдруг ещё пригодится? Поэтому, мне надо принести 2 ремкомплекта, каждый из которых включает молоток, отвёртку и ключ. Молотки и отвёртки можно раздобыть на АТП, а вот ключи надо свистнуть у Шурупа в его мастерской.</rus>
		<eng>Sidorovich  is offended, and now I can't just ask him for the present, but it would be a shame to kill him - what if he's still useful? Therefore, I need to bring him 2 repair kits, each of which includes a hammer, a screwdriver and a wrench. Hammers and screwdrivers can be obtained at the ATP, but the wrenches must be pilfered from Screw's workshop.</eng>
		<ukr>Сидор образився, і тепер з нього презент просто так не випросиш, а вбивати його шкода - раптом ще знадобиться? Тому, мені треба принести 2 ремкомплекти, кожен з яких включає молоток, викрутку і ключ. Молотки і викрутки можна роздобути на АТП, а от ключі треба свиснути у Шурупа в його майстерні.</ukr>
		<fra>Sidor a été offensé et vous ne lui demandez plus aucun cadeau, mais il est dommage de le tuer - il peut être encore utile? Par conséquent, je dois apporter 2 kits de réparation, chacun comprenant un marteau, un tournevis et une clé. Des marteaux et des tournevis peuvent être obtenus à l'ATP, mais les clés doivent être subtilisées à Visse dans son atelier.</fra>
		<pln>Sidorowicz się obraził, i teraz trudno będzie coś od niego wyprosić, a zabijać go szkoda - może jeszcze się przyda? Dlatego, muszę mu przynieść 2 zestawy remontowe, w skład każdego wchodzi młotek, śrubokręt i klucz. Młotki i śrubokręty można zdobyć na ATP, ale klucze trzeba podwędzić u Wkręta w jego warsztacie.</pln>
	</string>
	<string id="tex_voronin_stol">
		<rus>Надо найти на базе Борова секретную комнату и взять оттуда компьютер с антенной и видеорацию, и всё это оборудование доставить Воронину.</rus>
		<eng>It's necessary to find a secret room at Borov's base and take a computer with an antenna and a video system from there and deliver all this equipment to Voronin.</eng>
		<ukr>Треба знайти на базі Кабана секретну кімнату і взяти звідти комп'ютер з антеною і відеорацію і все це обладнання доставити Вороніну.</ukr>
		<fra>Il faut trouver dans la base de Borov, la planque secrète et y prendre l'ordinateur avec l'antenne et un ensemble vidéo. Tout cet équipement est à livrer à Voronin.</fra>
		<pln>Muszę znaleźć na bazie Borowa ukryte pomieszczenie i zabrać stamtąd komputer z anteną i kamerą wideo, a potem całe to wyposażenie dostarczyć Woroninowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_sahar_ekolog">
		<rus>Ну ё-моё... Только притащился и вот... Одного эколога тащил, теперь придётся двух тащить. Надеюсь, они будут смышлёнее... Надо идти к переходу на Дикую Территорию, встретить двух экологов, забрать у одного из них рацию и принести Сахарову.</rus>
		<eng>Oh, my god. I just got here, and... I've already dragged one ecologist back here, now I have to drag another two. I hope they'll be smarter... I must go to the transition to the Wild Territory, meet the two environmentalists, take the radio from one of them and bring them back to Sakharov.</eng>
		<ukr>Ну йо-майо... Тільки приперся і ось... Одного еколога тягнув, тепер доведеться двох тягти. Сподіваюся, вони будуть спритніші... Треба йти до переходу на Дику Територію, зустріти двох екологів, забрати у одного з них рацію і принести Сахарову.</ukr>
		<fra>Oh, mon Dieu!... Juste un écologiste a ramené... Et ici - encore deux.. Un écologiste a ramené et maintenant ces deux devront être aussi ramenés. Avec un peu de chance, ces deux - seront plus intelligents... Je dois aller à la transition vers le Territoire sauvage, trouver où sont ces deux crétins de botanistes. Et ensuite - je dois trouver le talkie-walkie dans la poche d'un de ces crétins et l'apporter à Sakharov.</fra>
		<pln>No, nieee... Ledwo się przywlokłem... I masz... Jednego ekologa już taszczyłem, teraz przyjdzie dwóch. Mam nadzieję, że będą trochę mądrzejsi... Trzeba iść do przejścia na Dzicz i spotkać tam dwóch ekologów, Odebrać od jednego z nich radiotelefon i przynieść go Sacharowowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_voronin_infa">
		<rus>Надо достать пулемёт ПКМ/«Печенег»/М60 на мой выбор в хорошем состоянии и короб патронов для обороны северного блокпоста Долга и после доложить Воронину. В принципе, он прав - мощное оружие в предстоящей заварушке весьма кстати.</rus>
		<eng>===I need to get a PKM, a Pecheneg or an M60 machine gun of my choice and a box of ammunition, for the defence of the northern Duty post and then report back to Voronin. In principle, he's right - a powerful weapon in the impending skirmish would be very useful.</eng>
		<ukr>===Треба дістати кулемет ПКМ/«Печеніг»/М60 на мій вибір і короб патронів для оборони северного блокпоста Долга і після цього доповісти Вороніну. В принципі, він правий - мощное оружие в майбутній заварушці досить до речі.</ukr>
		<fra>===Je dois me procurer une mitrailleuse PKM/Pecheneg/M60 pour défendre le point de contrôle nord du Devoir. Après quoi, je dois rendre compte à Voronin. Au fond, il a raison. Une arme puissante serait très utile pour la prochaine bagarr...</fra>
		<pln>===Muszę znaleźć karabin maszynowy PKM, "Pieczyng" albo M60 i odpowiednią amunicję, dla obrony północnego posterunku "Powinności" a następnie zameldować się Woroninowi. W zasadzie on ma rację - dobra broń w nadchodzącej zawierusze będzie bardzo pomocna.</pln>
	</string>
	<string id="tex_naemn_shturm">
		<rus>Ядрён батон! Пришёл по делу и влип. Надо помочь отбить атаку наёмников на блокпост Долга, тот что на границе с Дикой Территорией, и уничтожить их главаря по прозвищу Горб.</rus>
		<eng>Ah, shit! I'm here on business and he's in trouble. I must help to repel the mercenary attack on the Duty roadblock, the one on the border with the Wild Territory, and kill Hump, their leader.</eng>
		<ukr>Ядрьон батон! Прийшов у справі та влип.. Треба допомогти відбити атаку найманців на блокпост Долгу, той що на кордоні з Дикою Територією, і знищити їх ватажка на прізвисько Горб.</ukr>
		<fra>Vas te faire foutre!... Je suis venu pour affaires et je mes suis fourré dans la merde... Je suis la pour protégez le poste de contrôle du Devoir de l'attaque des mercenaires. Ce poste est localisé sur la frontière avec le Territoire Sauvage. Je dois tuer leur chef, le Boss surnommée Gorb.</fra>
		<pln>Cholera.. Przyszedłem z interesem i wpadłem... Muszę pomóc odeprzeć atak najemników na posterunek Powinności, ten na granicy z Dziczą, i zlikwidować ich przywódcę o ksywce Garb.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kalinin_atp">
		<rus>Ну дела... Мало мне своих забот, дык ещё прибавилось. Надо отразить атаку бандитов, а затем отыскать и нейтрализовать их главаря по прозвищу Шныра. Он должен быть на территории АТП. Да, ещё надо присмотреть за Калининым - словит шальную пулю - и все мои старания напрасны. Кроме награды за задание - чую спинным мозгом - он мне ещё понадобится.</rus>
		<eng>Come on...As if I don't have enough to worry about. It's necessary to repel the Bandit attack, and then to find and neutralise their leader nicknamed Slick. He should be somewhere at the ATP. Yes, I still have to look after Kalinin - otherwise he'll catch a stray bullet - then all my efforts would be in vain. Apart from the reward for the task - my intuition tells me - I'll need him.</eng>
		<ukr>Ну справи... Мало мені своїх турбот, так ще додалося. Треба відбити атаку бандитів, а потім відшукати і нейтралізувати їх ватажка на прізвисько Шнира. Він повинен бути на території АТП. Так, ще треба доглянути за Калиніним - впіймає шалену кулю - і всі мої старання марні. Крім нагороди за завдання - чую спинним мозком - він мені ще знадобиться.</ukr>
		<fra>Qu'est-ce qui se passe?... J'ai eu quelques petites préoccupations, de sorte que les nouveaux soucis ont augmenté. Je dois faire: repousser les bandits, et ensuite trouver et de neutraliser leur chef, surnommé Shnyra. Il doit se trouver vers l'ATP. Et autre chose: je dois prendre soin de Kalinine, si par malheur il attrape une balle perdue - tous mes efforts seront vains. En plus des récompenses pour le travail, je pense que j'aurai encore besoin de Kalinine, il peut m'être utile.</fra>
		<pln>No i ładnie... Mało miałem swoich kłopotów, to jeszcze to. Muszę odeprzeć atak bandytów, a potem odszukać i zlikwidować ich przywódcę o ksywce Sznyra. Powinien być na terytorium ATP. Aha, jeszcze trzeba mieć baczenie na Kalinina - dostanie zabłąkaną kulkę i wszystkie moje starania na nic. Coś mi mówi, że oprócz nagrody za zadanie, on mi jeszcze się przyda.</pln>
	</string>
	<string id="tex_gonets_atp">
		<rus>Надо встретить гонца, который несёт Калинину информацию. Он идёт напрямик от конца дороги, ведущей с АТП (эта дорога находится с другой стороны АТП - если смотреть оттуда, откуда я зашёл на территорию), и может погибнуть. Тогда инфы и награды мне не видать... Калинин советует воспользоваться для скорости машиной.</rus>
		<eng>I need to meet a messenger who's bringing Kalinin some information. He coming straight from the end of the road leading from the ATP (this road is on the other side of the ATP - if you look at where I came from), and may die. Then I won't get the info, and so I won't get a reward... Kalinin's advice, is to use the car, to get there quicker.</eng>
		<ukr>Треба зустріти гінця, який несе Калиніну інформацію. Він іде навпростець від кінця дороги, що веде з АТП (ця дорога знаходиться з іншого боку АТП - якщо дивитися звідти, звідки я зайшов на територію), і може загинути. Тоді інфи та нагороди мені не бачити... Калинін радить скористатися для швидкості машиною.</ukr>
		<fra>Je dois trouver un messager qui transporte des renseignements pour Kalinine. Ce messager vient du côté opposé de ma première visite dans cet endroit (ATP). Si il se fait tuer, les informations seront perdus et adieu la prime... Kalinine me conseille de prendre la voiture -  afin de trouver rapidement ce messager...</fra>
		<pln>Muszę spotkać gońca, który niesie informację dla Kalinina. Goniec idzie na przełaj od końca drogi, prowadzącej z ATP (ta droga znajduje się z drugiej strony ATP - jeśli patrzeć stamtąd, skąd wszedłem na lokację) i może zginąć. Wtedy nie zobaczę ani nagrody, ani informacji... Kalinin radzi skorzystać z samochodu.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kalinin_btr">
		<rus>Готовится атака 3 БТРов и небольшой группы спецназа на лагерь Калинина. Он, соответственно, хочет запихнуть меня в самое пекло. Надо раздобыть РПГ-7 и минимум 6 гранат к нему для уничтожения бронетехники противника.</rus>
		<eng>A small group of special forces with 3 BTRs is preparing to attack Kalinin's camp. Therefore, he wants to push me into the heat of it. It's necessary to get an RPG-7 and at least 6 grenades to destroy the enemy's armoured vehicles.</eng>
		<ukr>Готується атака 3 БТРів і невеликої групи спецназу на табір Калиніна. Він, відповідно, хоче запхнути мене в саме пекло. Треба роздобути РПГ-7 і мінімум 6 гранат до нього для знищення бронетехніки противника.</ukr>
		<fra>Les militaires préparent une attaque : trois BTR et un petit groupe des forces spéciales - Ils ont attaqués le camp de Kalinine... Kalinine a essayé de me pousser dans le brasier. Je dois trouver un RPG-7 et au moins 6 grenades pour détruire les véhicules blindés de l’ennemi.</fra>
		<pln>Szykuje się atak trzech BTR-ów i niewielkiej grupy specnazu na obóz Kalinina.... On, oczywiście, chce wpakować mnie w samo piekło. Muszę zdobyć RPG-7 i minimum 6 granatów do wyeliminowania wozów bojowych.</pln>
	</string>
	<string id="tex_btr_ataka">
		<rus>Моя задача - уничтожить 3 БТРа и командира военных. Ну ни фига себе, нашли уничтожитель техники...</rus>
		<eng>My job is to destroy three BTRs and the military commander. Well, fuck me, I've found the weapon of military destruction...</eng>
		<ukr>Моє завдання - знищити 3 БТРа і командира військових. Ну ніфіга собі, знайшли знищувач техніки...</ukr>
		<fra>Ma tâche est de détruire 3 véhicules blindés de transport de troupes et lecommandant militaire qui va avec... Qu'ils aillent se faire foutre! Je dois trouver l'équipement de destruction militaire!...</fra>
		<pln>Moje zadanie - osobiście zniszczyć trzy BTR-y i dowódcę żołnierzy... Też mi coś, znaleźli sobie niszczyciela czołgów...</pln>
	</string>
	<string id="ways_info_way_arhara_peshera_cvalka_text">
		<rus>Шахтёр дал информацию о месте перехода на Свалку. Он находится на нижнем уровне Пещеры. Есть отметка в моём ПДА.</rus>
		<eng>Miner gave me information about the whereabouts of the transition to the Dump. It's located on the lower level of the Cave. There's a label in my PDA.</eng>
		<ukr>Шахтар дав інформацію про місце переходу на Звалище. Він знаходиться на нижньому рівні Печери. Є відмітка в моєму КПК.</ukr>
		<fra>Mineur a donné des informations sur le lieu de transition vers la décharge. Il est situé au niveau inférieur de la grotte. Il y a une marque dans mon PDA.</fra>
		<pln>Górnik dał informację o lokalizacji przejścia na Wysypisko. Znajduje się na dolnym poziomie Pieczary. Jest znacznik w moim PDA.</pln>
	</string>
	<string id="ways_info_way_arhara_peshera_agro_text">
		<rus>Шахтёр скинул информацию о переходе из Пещеры на Агропром. Он находится рядом с аномалиями у входа в его лагерь.</rus>
		<eng>Miner dropped the information about the transition from the Cave to the Agroprom. It's located next to the anomalies at the entrance to his camp.</eng>
		<ukr>Шахтар скинув інформацію про перехід з Печери на Агропром. Він знаходиться поряд з аномаліями біля входу в його табір.</ukr>
		<fra>Miner a jeté des informations sur la transition de la Cave à  Agroprom. Elle est située à côté des anomalies à l'entrée de son camp.</fra>
		<pln>Górnik wrzucił informację o przejściu z Pieczary na Agroprom. Znajduje się w pobliżu anomalii u wejścia do jego obozu.</pln>
	</string>
	<string id="ways_info_way_arhara_cvalka_peshera_text">
		<rus>Лысый в баре сообщил о переходе со Свалки в Пещеру. Он находится в заброшенном железнодорожном туннеле.</rus>
		<eng>Baldy, in the bar, informed me about the transition from the Dump to the Cave. It's located in an abandoned railway tunnel.</eng>
		<ukr>Лисий в барі повідомив про перехід зі Звалища в Печеру. Він знаходиться в занедбаному залізничному тунелі.</ukr>
		<fra>Bald dans le bar a rendu compte d'une transition de la décharge vers la grotte. Elle est située dans un tunnel de chemin de fer abandonné.</fra>
		<pln>Łysy w barze powiedział o przejściu z Wysypiska do Pieczary. Znajduje się w porzuconym tunelu kolejowym.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_agro_peshera_text">
		<rus>Крот в благодарность за принесённый ему ПДА дал наводку о переходе с Агропрома в Пещеру, который находится в заваленном железнодорожном туннеле.</rus>
		<eng>I owe Mole a debt of a gratitude. He gave me a tip about a transition which is located in the rail tunnel, it goes from the Agroprom to the Cave.</eng>
		<ukr>Кріт в подяку за принесений йому КПК дав наводку про перехід з Агропрома в Печеру, який знаходиться в заваленому залізничному тунелі.</ukr>
		<fra>Au bar, Chauve a donné une info sur la transition d'Agroprom à la grotte, qui est située dans le tunnel ferroviaire en ruine.</fra>
		<pln>Kret w podzięce za przyniesione mu PDA dał wskazówkę na przejście z Agropromu do Pieczary, które znajduje się w zawalonym tunelu kolejowym.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_td_les_text">
		<rus>Калинин дал наводку на переход из Тёмной Долины в Забытый Лес. Пригодится по-любому.</rus>
		<eng>Kalinin gave me a tip on the transition from the Dark Valley to the Forgotten Forest. It may come in handy anyway.</eng>
		<ukr>Калинін дав наводку на перехід з Темної Долини в Забутий Ліс. Згодиться по-любому.</ukr>
		<fra>Kalinine a donné l'emplacement d'une transition de la Vallée obscure à la Forêt oubliée. C'est utile de toute façon.</fra>
		<pln>Kalinin dał wskazówkę na przejście z Doliny Mroku do Zapomnianego Lasu. Przyda się kiedyś.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_peshera_labirint_text">
		<rus>Шахтёр дал информацию о переходе из Пещеры в Лабиринт. Он находится в месте обвала в Пещере - в зале, куда можно попасть через узкую шахту, поднявшись по отвесной стене на нижнем уровне Пещеры.</rus>
		<eng>Miner gave me information about the transition from the Cave to the Labyrinth. It's located at the site of the cave collapse - in the hall, which can be reached through a narrow shaft, rising along a sheer wall at the lower level of the Cave.</eng>
		<ukr>Шахтар дав інформацію про перехід з Печери в Лабіринт. Він знаходиться в місці обвалу в Печері - у залі, куди можна потрапити через вузьку шахту, піднявшись по прямовисній стіні на нижньому рівні печери.</ukr>
		<fra>Mineur a fourni des informations au sujet de la transition de la Grotte au Labyrinthe. Il est situé vers un effondrement dans la Grotte. Elle est dans une salle, qui peut être accessible via un puits étroit, de l'escalade en perspective de la paroi abrupte au niveau inférieur de la Grotte.</fra>
		<pln>Górnik dał informację o przejściu z Pieczary w Labirynt. Znajduje się w miejscu obwału w Pieczarze - w komorze, do której można trafić przez wąski szyb, wszedłszy później po pionowej ścianie na dolnym poziomie Pieczary.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_labirint_peshera_text">
		<rus>Хорошо, что пленный выжил. Он дал наводку на переход из Лабиринта в Пещеру. Переход находится на нижнем уровне, в одном из гротов, рядом со входом во вторую пещеру Лабиринта.</rus>
		<eng>It's a good thing that the prisoner survived. He gave me a tip about the transition from the Labyrinth to the Cave. The passage is on the lower level, in one of the grottoes, near the entrance to the second cave of the Labyrinth.</eng>
		<ukr>Добре, що полонений вижив. Він дав наводку на перехід з Лабіринту в Печеру. Перехід знаходиться на нижньому рівні, в одному з гротів, поряд з входом в другу печеру Лабіринту.</ukr>
		<fra>C'est bien que le prisonnier ait survécu. Il a donné l'emplacement d'une transition du Labyrinthe vers la Grotte. Le passage se trouve au niveau inférieur, dans une des Grottes, à côté de l'entrée de la deuxième Grotte du Labyrinthe.</fra>
		<pln>Dobrze, że więzień wyżył. Dał wskazówkę na przejście z Labiryntu do Pieczary. Przejście znajduje się na dolnym poziomie, w jednej z grot, w pobliżu wejścia do drugiej pieczary Labiryntu.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_labirint_yantar_text">
		<rus>Фима Уголь, бывший пленник монолитовцев, дал наводку на переход из Лабиринта на Янтарь. Он находится на верхнем уровне Лабиринта.</rus>
		<eng>Fima Coal, a former prisoner of the Monolithians, gave me a tip about the transition from the Labyrinth to Yantar. It's located on the top level of the maze.</eng>
		<ukr>Фіма Вугілля, колишній бранець монолітівців дав наводку на перехід з Лабіринту на Янтар. Він знаходиться на верхньому рівні Лабіринту.</ukr>
		<fra>Fima Ugol, un ancien prisonnier des Monolithes, a donné l'emplacement d'une transition du Labyrinthe vers Yantar. La transition se trouve au niveau supérieur du Labyrinthe.</fra>
		<pln>Fima Koks, były więzień monolitowców, dał wskazówkę na przejście z Labiryntu na Jantar. Znajduje się na górnym poziomie Labiryntu.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_labirint_earth_text">
		<rus>Шахтёр рассказал о переходе из Лабиринта на Неразведанную Землю, о котором говорил Фима Уголь. Переход находится на верхнем уровне Лабиринта.</rus>
		<eng>Miner told me about the transition from the Labyrinth to the Unexplored Area that Fima Coal was talking about. The transition is at the top level of the Labyrinth.</eng>
		<ukr>Шахтар розповів про перехід з Лабіринту на Нерозвідану Землю, про який говорив Фіма Вугілля. Перехід знаходиться на верхньому рівні Лабіринту.</ukr>
		<fra>Mineur a parlé d'un passage du Labyrinthe vers les Terres inexplorées, suite aux dires de Fima Ugol. La transition se trouve au niveau supérieur du Labyrinthe.</fra>
		<pln>Górnik opowiedział o przejściu z Labiryntu na Niezbadane Tereny, o którym mówił Fima Koks. Przejście znajduje się na górnym poziomie Labiryntu.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_yantar_labirint_text">
		<rus>Адреналин подсказал, что есть переход с Янтаря в Лабиринт и отметил его на карте в моём ПДА.</rus>
		<eng>Adrenaline suggested that there's a transition from Yantar to the Labyrinth and marked it on the map in my PDA..</eng>
		<ukr>Адреналін підказав, що є перехід з Янтаря в Лабіринт і відзначив його на карті в моєму КПК.</ukr>
		<fra>Adrénaline a soufflé qu'il y a un passage de Yantar vers le Labyrinthe, et l'a marqué sur la carte de mon PDA.</fra>
		<pln>Adrenalina podpowiedział, że jest przejście z Jantaru do Labiryntu i zaznaczył je na mapie w moim PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_military_text">
		<rus>У меня появилась информация о ещё одном выходе с АТП - на Армейские Склады.</rus>
		<eng>I've got information about another exit from the ATP to the Army Warehouses.</eng>
		<ukr>У мене з'явилася інформація про ще один вихід з АТП - на Армійські Склади.</ukr>
		<fra>===J'ai des informations sur une autre sortie de l'ATP vers les Entrepôts de l'armée. Sakharov est au courant de la troisième transition. Je dois  lui rendre visite avant de lui tirer une balle.</fra>
		<pln>Zdobyłem informację o jeszcze jednym wyjściu z ATP na Magazyny Wojskowe.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_kordon_text">
		<rus>Адреналин дал мне информацию об одном из выходов с АТП. Переход на Кордон предположительно находится на этих камнях.</rus>
		<eng>Adrenaline gave me information about one of the transitions from the ATP. The transition to the Cordon is supposedly on top of these rocks.</eng>
		<ukr>Адреналін дав мені інформацію про один з виходів з АТП. Перехід на Кордон імовірно знаходиться на цих каменях.</ukr>
		<fra>Adrénaline a donné une information sur la transition de l'ATP vers le Cordon. La transition vers le cordon est supposée se faire sur ces pierres.</fra>
		<pln>Adrenalina przekazał mi informację o przejściu z ATP na Kordon. Przejście na Kordon znajduje się prawdopodobnie na tych kamieniach.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_svalka_text">
		<rus>Калинин дал наводку на тропку с АТП в Бар и отметил её начало в моём ПДА.</rus>
		<eng>Kalinin gave me a tip to the trail from the ATP to the Bar and marked its beginning in my PDA.</eng>
		<ukr>Калинін дав наводку на стежинку з АТП в Бар і відзначив її початок у моєму КПК.</ukr>
		<fra>Kalinine a donné l'emplacement d'un sentier de l'ATP au Bar et il a marqué le départ du sentier dans mon PDA.</fra>
		<pln>Kalinin dał wskazówkę na ścieżkę z ATP do Baru i zaznaczył jej początek w moim PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_military_earth_text">
		<rus>Старик поделился инфой о тропке с Армейских Складов на Неразведанную Землю.</rus>
		<eng>Old Man shared information with me about the path from the Army Warehouses to the Unexplored Area.</eng>
		<ukr>Старий поділився інфою про стежинку з Армійських Складів на Нерозвідану Землю.</ukr>
		<fra>Le vieux a partagé une information sur un sentier depuis les Entrepôts de l'armée vers les Terres inexplorées.</fra>
		<pln>Starzec podzielił się informacją o ścieżce z Magazynów Wojskowych na Niezbadane Tereny.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_td_earth_text">
		<rus>Старик рассказал и о переходе из Тёмной Долины на Неразведанную Землю. Найти его в ПДА на карте не составит труда.</rus>
		<eng>Old Man also told me about the transition from the Dark Valley to the Unexplored Area. It won't be difficult to find it on the map in my PDA.</eng>
		<ukr>Старий розповів і про перехід з Темної Долини на Нерозвідану Землю. Знайти його в КПК на карті не складе труднощів.</ukr>
		<fra>Le vieux a parlé d'une transition de la Vallée obscure vers les Terres inexplorées. La trouver sur la carte du PDA ne sera pas difficile.</fra>
		<pln>Starzec opowiedział o przejściu z Doliny Mroku na Niezbadane Tereny. Znalezienie go na mapie w PDA nie będzie trudne.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_svalka_earth_text">
		<rus>Циклоп дал наводку на переход со Свалки на Неразведанную Землю. Полезная тропка!</rus>
		<eng>Cyclops gave me a tip on the transition from the Dump to the Undiscovered Area. A useful trail!</eng>
		<ukr>Циклоп дав наводку на перехід зі Звалища на Нерозвідану Землю. Корисна стежинка!</ukr>
		<fra>Cyclope a donné l'emplacement d'une transition de la Décharge vers les Terres inexplorées. Une transition très utile!</fra>
		<pln>Cyklop dał wskazówkę na przejście z Wysypiska na Niezbadane Tereny. Przydatny szlak!</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_earth_labirint_text">
		<rus>Циклоп сообщил о переходе с Неразведанной Земли в Лабиринт. Переход находится прямо в пещере лазарета.</rus>
		<eng>Cyclops informed me of the transition from the Unexplored Area into the Labyrinth. The passage is located right inside the cave where the infirmary is located.</eng>
		<ukr>Циклоп повідомив про перехід з Нерозвіданої Землі в Лабіринт. Перехід знаходиться прямо в печері лазарету.</ukr>
		<fra>Cyclope a parlé d'une transition des Terres inexplorées vers le Labyrinthe. Le passage se trouve directement dans la grotte de l'infirmerie.</fra>
		<pln>Cyklop opowiedział o przejściu z Niezbadanych Terenów do Labiryntu. Przejście znajduje się wprost w pieczarze lazaretu.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_radar_warlab_text">
		<rus>Клык дал информацию о переходе с Радара в Военную Лабораторию. Он расположен за одной из дверей на втором этаже небольшого бункера, что находится недалеко от развилки на Припять.</rus>
		<eng>Fang gave me information about the transition from the Radar to the Military Laboratory. It's located behind one of the doors on the second floor of a small bunker, which is located near the fork in the road to Pripyat.</eng>
		<ukr>Клик дав інформацію про перехід з Радара у Військову Лабораторію. Він розташований за одними з дверей на другому поверсі невеликого бункера, що знаходиться недалеко від розвилки на Прип'ять.</ukr>
		<fra>Canine a donné une information sur la transition du Radar vers le Laboratoire Militaire. Il est situé après une des portes au deuxième étage du petit bunker que se trouve non loin du carrefour pour Pripyat.</fra>
		<pln>Kieł dał informację o przejściu z Radaru do Warlabu. Znajduje się za jednymi z drzwi na pierwszym piętrze niewielkiego bunkra, położonego niedaleko od rozwidlenia na Prypeć.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_warlab_brainlab_text">
		<rus>Вот ещё информация от Клыка о переходе с Военной Лаборатории - он ведёт в лабораторию Х-16.</rus>
		<eng>Here's more information from Fang about the transition from the Military Laboratory - this on leads to the X-16 lab .</eng>
		<ukr>Ось ще інформація від Клика про перехід з Військової Лабораторії - він веде в Лабораторію Х-16.</ukr>
		<fra>Voici encore une information de Crocs. Sur le passage du Laboratoire Militaire vers le Laboratoire X-16. Apparemment, tous sont reliés par des tunnels souterrains des services publics ce qui permet de se déplacer vite sous terre.</fra>
		<pln>Ot jeszcze informacja od Kła o przejściu z Warlabu - prowadzi do Laboratorium X-16.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_warlab_skladu_text">
		<rus>Телохранитель Пантеры сообщил о переходе из Военной Лаборатории на Армейские Склады, прямо на базу Свободы. Начало тоннеля перехода отмечено в моём ПДА. Очень удобный переход, кстати.</rus>
		<eng>Panther's bodyguard told me about the transition from the Military Laboratory directly to the Freedom base, at the Army Warehouses. The beginning of the transition is in a tunnel and marked in my PDA. A very convenient transition, by the way.</eng>
		<ukr>Охоронець Пантери повідомив про перехід з Військової Лабораторії на Армійські склади, прямо на базу Волі. Початок тунелю переходу зазначено в моєму КПК. Дуже зручний перехід, до речі.</ukr>
		<fra>Le garde du corps de Panthère a parlé d'une transition du Laboratoire Militaire vers les Entrepôts militaires, directement à la base de la Liberté. Le début de la transition est marqué dans mon PDA. L'information est très utile, à propos...</fra>
		<pln>Ochroniarz Pantery opowiedział o przejściu z Warlabu na Magazyny Wojskowe, wprost do bazy "Wolności". Początek tunelu z przejściem został zaznaczony w moim PDA. Bardzo wygodne przejście.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_x18_warlab_text">
		<rus>Клёнов сказал, что все подземные лаборатории Зоны раньше соединялись туннелями. Один из них он знает - он ведёт из нижнего этажа Х-18 в Военную Лабораторию. В моём ПДА есть отметка.</rus>
		<eng>Klenov said that all the underground laboratories of the Zone had previously been connected by tunnels. He knows about one of them - it leads from the lower floor of the X-18 lab to the Military Laboratory. There's a label in my PDA.</eng>
		<ukr>Кленов сказав, що всі підземні лабораторії Зони раніше з'єднувалися тунелями. Один з них він знає - він веде з нижнього поверху Х-18 у Військову Лабораторію. У моєму КПК є відмітка.</ukr>
		<fra>Klyonov a indiqué que tous les laboratoires souterrains de la zone étaient connectés entre eux par des tunnels. Pour l'un d'eux, il sait qu'il mène du rez de chaussée du labo X-18  vers le laboratoire militaire. Il y a une marque dans mon PDA.</fra>
		<pln>Klonow powiedział, że wszystkie podziemne laboratoria Zony kiedyś były połączone tunelami. Jeden z nich jest znany - prowadzi z dolnego piętra X-18 do Warlabu. W moim PDA jest znacznik.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_kordon_boloto_text">
		<rus>Фанат скинул координаты перехода на какие-то Болота. Переход находится где-то в районе бункера Сидоровича.</rus>
		<eng>Fanat gave me the coordinates of the transition to some Swamps. The crossing is somewhere near Sidorovich's bunker.</eng>
		<ukr>Фанат скинув координати переходу на якісь Болота. Перехід знаходиться десь в районі бункера Сидоровича.</ukr>
		<fra>Fanatique a donné les coordonnées d'une transition vers les Marais. Le passage se trouve quelque part près de la clôture, après le camp des débutants, du côté du bunker de Sidorovitch.</fra>
		<pln>Fanat wrzucił koordynaty przejścia na Bagna. Przejście znajduje się gdzieś w okolicy bunkra Sidorowicza.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_pripyt_village_text">
		<rus>Клык скинул координаты перехода с Припяти в Старую Деревню. Появилась отметка в ПДА.</rus>
		<eng>Fang has given me the coordinates of the transition from Pripyat to the Old Village. He downloaded it in my PDA.</eng>
		<ukr>Клик скинув координати переходу з Прип'яті в Старе Село. З'явилася відмітка в КПК.</ukr>
		<fra>Crocs a donné les coordonnées d'une transition de Pripyat au Vieux Village. Il y avait une marque dans le PDA.</fra>
		<pln>Kieł wrzucił koordynaty przejścia z Prypeci do Starej Wsi. Pojawił się znacznik w PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_village_limansk_text">
		<rus>Колмогор сказал о переходе из Старой Деревни в Лиманск. Есть отметка в ПДА.</rus>
		<eng>Kolmogor told me about the transition from the Old Village to Limansk. There's a label in my PDA.</eng>
		<ukr>Колмогор сказав про перехід з Старого Села в Лиманськ. Є відмітка в КПК.</ukr>
		<fra>Kolmogorov a parlé d'une transition du Vieux Village vers Limansk. Il y a une marque dans le PDA.</fra>
		<pln>Kołmogor powiedział o przejściu ze Starej Wsi do Limańska. Jest znacznik w PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_village_hospital_text">
		<rus>Колмогор рассказал об ещё одном переходе - из Старой Деревни в Госпиталь.</rus>
		<eng>Kolmogor told me about another transition - from the Old Village to the Hospital.</eng>
		<ukr>Колмогор розповів про ще один перехід - з Старого Села в Шпиталь.</ukr>
		<fra>Kolmogorov a parlé aussi d'une autre transition. D'un Vieux Village vers l'Hôpital.</fra>
		<pln>Kołmogor opowiedział o jeszcze jednym przejściu - ze Starej Wsi do Szpitala.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_chaes_generator_text">
		<rus>Призрак знал, где находится переход с ЧАЭС-1 на Генераторы. Он начинается за воротами, что рядом с мобильным постом связи военных на станции. Такое впечатление, что его когда-то знал и я.</rus>
		<eng>Ghost knew where the transition from ChNPP-1 to Generators was. It starts behind the gate that is next to the mobile military communication post at the station. It seems that I once knew about it, too.</eng>
		<ukr>Привид знав, де знаходиться перехід з ЧАЕС-1 на Генератори. Він починається за воротами, що поруч з мобільним постом зв'язку військових на станції. Таке враження, що його колись знав і я.</ukr>
		<fra>Spectre sait où ce trouve le passage du sud de Tchernobyl vers les Générateurs. Il commence après la porte, à côté du poste mobile militaires de communication. J'ai comme l'impression que ce passage m'était connu autrefois.</fra>
		<pln>Duch wiedział, gdzie znajduje się przejście z CEA-1 na Generatory. Zaczyna się za bramą, w pobliżu wojskowego posterunku obserwacyjnego na stacji. Mam wrażenie, że też kiedyś znałem to przejście.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_hospital_agroprom_text">
		<rus>Чёрный Доктор открыл короткую тропку из Госпиталя на Агропром. Она начинается рядом с дальней лестницей в хвосте 3 отсека Госпиталя и отмечена в моём ПДА.</rus>
		<eng>The Black Doctor opened a short path from the Hospital to the Agroprom. It begins next to the long stairs at the back of the 3rd section of the Hospital and is marked in my PDA.</eng>
		<ukr>Чорний Доктор відкрив коротку стежку з Шпиталю на Агропром. Вона починається поруч з дальніми сходами в хвості 3 відсіку Шпиталю і відзначена в моєму КПК.</ukr>
		<fra>Le Docteur noir a ouvert un court sentier de l'Hôpital vers Agroprom. Il commence à côté de l'escalier en fin de 3-ème section de l'Hôpital et il est marqué dans mon PDA.</fra>
		<pln>Czarny Doktor odkrył krótką ścieżkę ze Szpitala na Agroprom. Zaczyna się przy dalszych schodach w końcu 3 oddziału Szpitala i jest zaznaczona w moim PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_agroprom_marsh1_text">
		<rus>В тайнике нашёлся обрывок карты с рисунком и координатами перехода с Агропрома на Болота. Указано также, что переход открывается в радиоактивную зону, так что лучше захватить с собой пару антирадов или водку.</rus>
		<eng>There was a fragment of a map in the stash, it had a drawing and coordinates of the transition from the Agroprom to the Swamps on it. It also indicated that the crossing opened into a radioactive zone, so it's best to bring a couple of antirads or some vodka.</eng>
		<ukr>У схованці знайшовся обривок карти з малюнком і координатами переходу з Агропрома на Болота. Зазначено також, що перехід відкривається в радіактивну зону, так що краще захопити з собою пару антирадів або горілку.</ukr>
		<fra>Dans la planque un morceau de carte avec une photo et les coordonnées d'une transition d'Agroprom vers les Marais. Il est également souligné que le passage s'ouvre dans une zone radioactive. Il est préférable d'amener plusieurs anti-rads ou de la vodka.</fra>
		<pln>W schowku znalazłem fragment mapy z rysunkiem i koordynatami przejścia z Agropromu na Bagna. Pokazano także, że przejście kończy się w radioaktywnej strefie, tak że lepiej zabrać ze sobą kilka antyradów lub wódkę.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_bar_atp_text">
		<rus>Адреналин рассказал о переходе с Бара на АТП. Есть и отметка в моём ПДА, так что найти его не составит большого труда.</rus>
		<eng>Adrenalin told me about the transition from the Bar to the ATP. There's a mark in my PDA, so finding it, will be no big deal.</eng>
		<ukr>Адреналін розповів про перехід з Бара на АТП. Є і відмітка в моєму КПК, так що знайти його не складе великої праці.</ukr>
		<fra>Adrénaline a parlé d'un passage du bar vers l'ATP. Il y a une marque dans mon PDA. Le trouver ne sera pas trop difficile.</fra>
		<pln>Adrenalina opowiedział o przejściu z Baru na ATP. Jest i znacznik w moim PDA, więc znaleźć je nie będzie specjalnie trudno.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_gener_pripyat_text">
		<rus>Призрак разведал тропку с Генераторов в Припять. Начинается она недалеко от деревни сталкеров.</rus>
		<eng>Ghost scouted the trail from the Generators to Pripyat. It begins near the stalker's village.</eng>
		<ukr>Привид розвідав стежинку з Генераторів на Прип'ять. Починається вона недалеко від села сталкерів.</ukr>
		<fra>Spectre a découvert un sentier des générateurs vers Pripyat. Il commence près du village de stalkers.</fra>
		<pln>Duch odkrył ścieżkę z Generatorów do Prypeci. Zaczyna się ona niedaleko od wioski stalkerów.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_chaes2_chaes_text">
		<rus>В записке Стрелка была информация о запасном переходе с ЧАЭС-2 на ЧАЭС-1. Координаты я скопировал в свой ПДА.</rus>
		<eng>Strelok's note contained information about the emergency transition from the CNPP-2 to the CNPP-1. I copied the coordinates into my PDA.</eng>
		<ukr>У записці Cтрільця була інформація про запасний перехід з ЧАЕС-2 на ЧАЕС-1. Координати я скопіював у свій КПК.</ukr>
		<fra>Dans la note de Strelok, il y avait une information sur un passage de secours du nord de Tchernobyl au sud de Tchernobyl. J'ai copié les coordonnées dans mon PDA.</fra>
		<pln>W notatce Striełoka była informacja o zapasowym przejściu z CEA-2 na CEA-1. Koordynaty skopiowałem do swojego PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_gener_hospital_text">
		<rus>Земляк подсказал тропку с Генераторов в Госпиталь. Она находится недалеко от шлагбаума на старой бетонке.</rus>
		<eng>Countryman told me about a path from the Generators to the Hospital. It's not far from the barrier on the old concrete road.</eng>
		<ukr>Земляк підказав стежку з Генераторів в Шпиталь. Вона знаходиться недалеко від шлагбаума на старій бетонці.</ukr>
		<fra>Campagnard a suggéré un sentier des Générateurs vers l'Hôpital. Il est situé non loin de la barrière sur un bieux mur en béton.</fra>
		<pln>Rodak podpowiedział ścieżkę z Generatorów do Szpitala. Znajduje się niedaleko od szlabanu na starej betonce.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_warlab_generators_text">
		<rus>В блокноте, кроме кода от двери, были координаты перехода из Военной Лаборатории на Генераторы.</rus>
		<eng>In addition to the code for the door, the notebook contained the coordinates of the transition from the Military Laboratory to the Generators.</eng>
		<ukr>У блокноті, крім коду від дверей, були координати переходу з Військової Лабораторії на Генератори.</ukr>
		<fra>Dans le carnet, excepté le code de la porte, il y avait les coordonnées d'un passage du laboratoire Militaire vers les Générateurs.</fra>
		<pln>W notatniku, oprócz kodu do drzwi, były koordynaty przejścia z Warlabu na Generatory.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_limansk_generators_text">
		<rus>Семецкий подсказал тропку на Генераторы. Она начинается недалеко от стройки и ведёт через дверь в сарае в подземный туннель.</rus>
		<eng>Semetsky told me about a trail to the Generators from Limansk. It starts not far from the construction site and leads through the door of a shed to an underground tunnel.</eng>
		<ukr>Семецький підказав стежку на Генератори. Вона починається недалеко від будівництва і веде через двері в сараї в підземний тунель.</ukr>
		<fra>Semetsky a suggéré un sentier de Limansk vers les générateurs. Il commence à proximité du chantier et conduit à travers une porte dans une remise d'un tunnel souterrain.</fra>
		<pln>Siemiecki podpowiedział ścieżkę na Generatory. Zaczyna się niedaleko budowy i prowadzi przez drzwi w szopie do podziemnego tunelu.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_forest_warlab_text">
		<rus>В записке мёртвого представителя клана Последний День были координаты перехода из Красного Леса в Военную Лабораторию. Тропка начинается в пещерке на склоне холма, недалеко от подбитого танка.</rus>
		<eng>I found the coordinates of the transition from the Red Forest to the Military Laboratory on a note on the dead body of a Last Day clansman. The trail begins in a cave on the hillside, not far from the wrecked tank.</eng>
		<ukr>У записці мертвого представника клану Останній день були координати переходу з Червоного Лісу у Військову Лабораторію. Стежинка починається в печерці на схилі пагорба, недалеко від підбитого танка.</ukr>
		<fra>Dans la note du représentant mort du clan le Dernier Jour, il y avait les coordonnées d'un passage de la Forêt rouge vers le Laboratoire Militaire. Le sentier commence dans une grotte à flanc de colline, près d'un char abandonné.</fra>
		<pln>W notatkach martwego przedstawiciela klanu "Ostatni Dzień" były koordynaty przejścia z Czerwonego Lasu do Warlabu. Ścieżka zaczyna się w małej pieczarze na zboczu wzgórza, niedaleko od uszkodzonego czołgu.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dcity_limansk_text">
		<rus>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку из Мёртвого Города в Лиманск.</rus>
		<eng>I managed to unlock the path from the Dead City to Limansk, by activating an unknown device I found in the stash.</eng>
		<ukr>За допомогою активації незрозумілого пристрою, знайденого в схованці, вдалося розблокувати стежинку з Мертвого міста в Лиманськ.</ukr>
		<fra>Avec l'aide de l'activation du dispositif inconnu trouvé dans la planque, on réussit à débloquer le passage de la Ville Morte vers Limansk.</fra>
		<pln>Przy pomocy aktywacji nieznanego urządzenia, znalezionego w schowku, udało się odblokować ścieżkę z Martwego Miasta do Limańska.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dead_city_atp_text">
		<rus>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку из Мёртвого Города на АТП. Есть отметка в ПДА.</rus>
		<eng>By activating an unknown device I found in the stash, it was possible to unlock the path from the Dead City to the ATP. There's a label in my PDA.</eng>
		<ukr>За допомогою активації незрозумілого пристрою, знайденого в схованці, вдалося розблокувати стежинку з Мертвого міста на АТП. Є відмітка в КПК.</ukr>
		<fra>Avec l'aide de l'activation du dispositif inconnu trouvé dans la planque, on réussit à débloquer le passage de la Ville Morte vers l'ATP. Il y a une marque dans le PDA.</fra>
		<pln>Przy pomocy aktywacji nieznanego urządzenia, znalezionego w schowku, udało się odblokować ścieżkę z Martwego Miasta na ATP. Jest znacznik w PDA.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dcity_rostok_text">
		<rus>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку из Мёртвого Города на Янтарь. В ПДА есть отметка этого перехода.</rus>
		<eng>By activating an unknown device found in the stash, it was possible to unlock the path from the Dead City to Yantar. There is a mark of this transition in my PDA.</eng>
		<ukr>За допомогою активації незрозумілого пристрою, знайденого в схованці, вдалося розблокувати стежинку з Мертвого міста на Янтар. У КПК є мітка цього переходу.</ukr>
		<fra>Avec l'aide de l'activation du dispositif inconnu trouvé dans la planque, on réussit à débloquer le passage de la Ville Morte vers le Amber. Il y a une marque sur ce passage dans le PDA.</fra>
		<pln>Przy pomocy aktywacji nieznanego urządzenia, znalezionego w schowku, udało się odblokować ścieżkę z Martwego Miasta na Jantar. W PDA jest znacznik tego przejścia.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_dead_city_text">
		<rus>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку с АТП в Мёртвый Город. Есть отметка в ПДА об этом переходе.</rus>
		<eng>With the help of activation of an unknown device I found in the stash, it was possible to unblock the ATP trail to the Dead City. There is a mark in my PDA about this transition.</eng>
		<ukr>За допомогою активації незрозумілого пристрою, знайденого в схованці, вдалося розблокувати стежинку з АТП в Мертве місто. Є відмітка в КПК про цей перехід.</ukr>
		<fra>Avec l'aide de l'activation du dispositif inconnu trouvé dans la planque, on réussit à débloquer le passage de l'ATP vers la Ville Morte. Il y a une marque sur ce passage dans le pda.</fra>
		<pln>Przy pomocy aktywacji nieznanego urządzenia, znalezionego w schowku, udało się odblokować ścieżkę z ATP do Martwego Miasta. W PDA jest znacznik na to przejście.</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dcity_zaton_text">
		<rus>По координатам из записки Искры удалось найти один из разблокированных входов в ливнёвку Мёртвого Города. Там был расположен тайный ход...</rus>
		<eng>Because of the coordinates from Sparks' note, I managed to find one of the unlocked entrances to the stormwater drainage system of the Dead City. There was a secret path to Zaton...</eng>
		<ukr>За координатами з записки Іскри вдалося знайти один з розблокованих входів в зливовий канал Мертвого міста. Там був розташований таємний хід...</ukr>
		<fra>Selon les coordonnées de la note d'Etincelle, on réussit à trouver une des entrées déverrouillées dans le système de drainage de la Ville Morte. Il y a un passage secret de la Ville Morte vers Zaton...</fra>
		<pln>Dzięki koordynatom z notatki Iskry udało się odnaleźć jedno z odblokowanych wejść do kanałów burzowych Martwego Miasta. Tam znajdowało się tajne przejście...</pln>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_lima_dcity_text">
		<rus>Удалось активировать портал в Лиманске. Оказалось, что он ведёт не в третье измерение, а в Мёртвый Город.</rus>
		<eng>I managed to activate the portal in Limansk. It turned out that it led to the Dead City, not to the "outer dimension".</eng>
		<ukr>Вдалося активувати портал в Лиманську. Виявилося, що він веде не в третій вимір, а в Мертве Місто.</ukr>
		<fra>Pour activer le portail pour Limansk... Il s'est avéré qu'il ne mènze pas dans la troisième dimension, mais va bien à la Ville Morte...</fra>
		<pln>Udało się aktywować portal w Limańsku... Okazało się że nie prowadzi on do trzeciego wymiaru, ale do Martwego Miasta.</pln>
	</string>
	<string id="tex_shax_plennik">
		<rus>Моя задача - освободить пленника из тюрьмы монолитовцев. Код от двери есть в блокноте у часового, надо захватить с собой и этот блокнот. Надеюсь, бессмертного главаря фанатиков там в это время не будет... Главное, чтобы пленник выжил - только он знает обратную дорогу из Лабиринта.</rus>
		<eng>My job - is to free the prisoner from the monolithic prison. I have the code for the door in the sentry's notebook, so I have to take this notebook with me. I hope the immortal leader of the fanatics won't be there at this time... The main thing is for the prisoner to survive - only he knows the way back from the Labyrinth.</eng>
		<ukr>Моє завдання - звільнити бранця з в'язниці монолітівців. Код від дверей є в блокноті у вартового, треба захопити з собою і цей блокнот. Сподіваюся, безсмертного ватажка фанатиків там в цей час не буде... Головне, щоб бранець вижив - тільки він знає зворотню дорогу з Лабіринту.</ukr>
		<fra>Ma tâche, libérer le prisonnier de la prison des Monolithes. Le code de la porte est dans le carnet de la sentinelle, il faut le ramener et le carnet aussi. Heureusement, le chef immortel des fanatiques ne sera pas là-bas à ce moment là... Ce qui importe, c'est la survie du prisonnier. Car il connait le chemin du retour par le Labyrinthe.</fra>
		<pln>Moje zadanie, to uwolnić więźnia z więzienia monolitowców. Kod od drzwi jest w notatniku wartownika, trzeba zabrać z sobą też ten notatnik. Mam nadzieję, że nieśmiertelnego przywódcy fanatyków w tym czasie tam nie będzie... Najważniejsze, żeby więzień wyżył - tylko on zna powrotną drogę z Labiryntu.</pln>
	</string>
	<string id="enc_artmod_globus_text">
		<rus>Шахтёр дал рецепт артмодификации: из артефакта "Симбион" в аномалии "Холодец" в течение 10 минут с вероятностью 75% можно получить абсолют под названием "Погремушка".</rus>
		<eng>Miner gave me a recipe for an artefact modification: by placing a "Symbion" artefact in the "Fruit Punch" anomaly for 10 minutes, there's a 75% probability, it will produce an absolute called "Rattle".</eng>
		<ukr>Шахтар дав рецепт артмодіфікаціі: з артефакту Симбіон в аномалії "Холодець" протягом 10 хвилин з імовірністю 75% можна отримати абсолют під назвою "Брязкальце".</ukr>
		<fra>Mineur a donné la recette d'une modification d'artefact : jeter l'artefact Simbion dans l'anomalie Champignon visqueux pendant 10 minutes avec une probabilité de réussite de 75 %, avec l'obtention d'un absolu du nom de Crécelle.</fra>
		<pln>Górnik dał receptę artmodyfikacji: z artefaktu "Symbion" w anomalii "Galareta", w ciągu 10 minut z prawdopodobieństwem 75% można otrzymać absolut pod nazwą "Grzechotka".</pln>
	</string>
	<string id="tex_fima_mulo">
		<rus>Необходимо принести Фимке 5 кусков особенного мыла. Для этого придётся посетить новую территорию под названием Стройплощадка и поупражняться в некоторых навыках. Чтобы достать хорошо спрятанное мыло, надо попытаться точно закинуть импульсную гранату на железную платформу, подвешенную на кране. При этом по совету Фимы гранатомётом и подствольником лучше не пользоваться.</rus>
		<eng>I need to bring Fima 5 bars of special soap. To do this, I have to visit a new territory called the Construction Site and practice some skills. In order to get this well hidden soap, I should try to throw an impulse grenade at the iron platform suspended from the crane. On Fima's advice, it's best not to use the under-barrel grenade launcher for this.</eng>
		<ukr>Необхідно принести Фімці 5 шматків особливого мила. Для цього доведеться відвідати нову територію під назвою Будмайданчик і повправлятися в деяких навичках. Щоб дістати добре заховане мило, треба спробувати точно закинути імпульсну гранату на залізну платформу, підвішену на крані. При цьому за порадою Фіми гранатометом і підствольником краще не користуватися.</ukr>
		<fra>Il est nécessaire d’apporter 5 savons spéciaux à Fimka. Pour ce faire, vous devrez visiter le nouveau territoire appelé chantier de construction et maîtriser certaines compétences. Pour obtenir le savon bien caché, vous devez essayer de lancer une grenade à impulsions sur une plate-forme en fer suspendue à une grue. Dans le même temps, selon Fima, il est préférable de ne pas utiliser le lance-grenades.</fra>
		<pln>Fima życzy sobie 5 kawałków wyjątkowego mydła. Trzeba będzie odwiedzić nowe terytorium znane jako Plac Budowy i wyćwiczyć nowe nawyki. Żeby zdobyć dobrze schowane mydło, trzeba spróbować wrzucić granat ciśnieniowy na żelazną platformę, zawieszoną na dźwigu. Według rady Fimy, z granatnika podlufowego lepiej nie korzystać.</pln>
	</string>
	<string id="tex_adr_shkatulka">
		<rus>Придётся сходить ещё раз в Лабиринт и попробовать найти шкатулку и сейф. Шкатулку, если найду, надо принести Адреналину. Она находится на втором уровне Лабиринта, а попасть туда можно через телепорт, что расположен где-то на нижнем уровне... Я знаю, где вход в эту нижнюю пещеру - рядом с переходом в Пещеру Шахтёра.</rus>
		<eng>I have to go back to the Labyrinth and try to find a casket and a safe. If I find the casket, I must bring it to Adrenaline. It's located on the second level of the Labyrinth, and I can get there via a teleport that's located somewhere on the lower level... I know where the entrance to this lower cave is, it's near the passage to Miner's cave.</eng>
		<ukr>Доведеться сходити ще раз у Лабіринт і спробувати знайти скриньку і сейф. Скриньку, якщо знайду, треба принести Адреналіну. Вона знаходиться на другому рівні Лабіринту, а потрапити туди можна через телепорт, що розташований десь на нижньому рівні... Я знаю, де вхід в цю нижню печеру - поруч з переходом в Печеру Шахтаря.</ukr>
		<fra>Il faut descendre encore une fois dans le Labyrinthe et essayer trouver la boîte et le coffre-fort. La boîte, si on la trouve, il faut l'apporter à Adrénaline. Elle se trouve au deuxième niveau du Labyrinthe, on peut aller là-bas en passant à travers le téléport qui est situé quelque part au niveau inférieur... Je sais où est l'entrée à cette grotte inférieure, à côté du passage vers la grotte du Mineur.</fra>
		<pln>Trzeba pójść jeszcze raz do Labiryntu i spróbować znaleźć szkatułkę i sejf. Szkatułkę, jeśli znajdę - trzeba przynieść Adrenalinie. Znajduje się ona na drugim poziomie Labiryntu, a trafić tam można przez teleport, który jest położony gdzieś na dolnym poziomie... Wiem gdzie jest wejście do tej dolnej pieczary - w pobliżu przejścia do Pieczary Górnika.</pln>
	</string>
	<string id="tex_tretiy_kod">
		<rus>Вот невезуха... Для начала надо подготовиться: сначала побывать на ЧАЭС-2, затем раздобыть 2 артефакта - "Погремушку" и "Плазменную гусеницу", затем отправиться к Сидоровичу и, если повезёт, вступить в группировку фанатиков. Если у меня будет маскхалат - хорошо, а если нет, то придётся идти огородами - все кругом врагами будут... Затем в Лабиринте постараться узнать у Тени Монолита недостающий код от двери, найти сейф, снова добраться до Сидора, сменить группировку и после принести сейф Шахтёру. Для памяти: два первых кода - 434018 и 206018.</rus>
		<eng>This is a bit of bad luck... To begin with, I need to prepare myself: first visit the Chernobyl NPP-2, then get 2 artefacts - a "Rattle" and a "Plasma Caterpillar", then go to Sidorovich, and, if I'm lucky, join the group of fanatics. If I have a camouflage suit - good, and if not, then we I'll have to take my chances - the enemies will be all around... Then, in the Labyrinth, try to find out the missing code for the door from the Monolith's Shadow, find the safe, get back to Sidorovich, change my grouping back and then bring the safe to Miner. From memory: the first two codes are 434018 and 206018.</eng>
		<ukr>От невезуха... Для початку треба підготуватися: спочатку побувати на ЧАЕС-2, потім роздобути 2 артефакти - "Брязкальце" і "Плазмову Гусеницю", потім вирушити до Сидоровича і, якщо пощастить, вступити в угрупування фанатиків. Якщо у мене буде маскхалат - добре, а якщо ні, то доведеться йти городами - всі навколо ворогами будуть... Потім в Лабіринті постаратися дізнатися у Тіні Моноліту бракуючий код від дверей, знайти сейф, знову дістатися до Сидора, змінити угруповання і після вже принести сейф Шахтарю. Для пам'яті: два перших коди: 434018 і 206018.</ukr>
		<fra>C'est de la malchance... Je dois d'abord commencer par visiter la centrale nucléaire de Tchernobyl-2, puis obtenir 2 artefacts : la Crécelle et la Chenille plasmatique. Et ensuite, allez chez Sidorovich et, si je suis chanceux, je peux rejoindre le groupe de fanatiques. Si j'ai une tenue de camouflage - sera encore mieux. Et si je n’ai pas de tenue de camouflage, je dois l'éviter. Par conséquent, tous les ennemis seront pour moi... Dans le Labyrinthe, je dois essayer d'apprendre de l’Ombre du Monolithe : le code de la porte, pour trouver un coffre-fort, puis revenir vers Sidorovich, quitter le groupe de Monolithe et seulement après  apporter le coffre-fort au Mineur. Pour mémoire, les deux premiers codes - 434018 et 206018.</fra>
		<pln>Ot niefart... Na początek trzeba się przygotować: najpierw trzeba odwiedzić te CEA-2, następnie zdobyć 2 artefakty - "Grzechotkę" i "Plazmową Gąsienicę", potem wyprawić się do Sidorowicza i, jeśli się uda, wstąpić do ugrupowania fanatyków. Jeśli będę miał kombinezon maskujący - to dobrze, a jeśli nie, przyjdzie iść opłotkami - wszyscy wokół będą wrogami... Potem w Labiryncie postarać się dowiedzieć od Cienia Monolitu o brakującym kodzie od drzwi, znaleźć sejf, znowu wrócić do Sidora, zmienić ugrupowanie i potem przynieść sejf Górnikowi. Dla pamięci, dwa pierwsze kody to: 434018 i 206018.</pln>
	</string>
	<string id="tex_sidor_amulet">
		<rus>Надо принести Сидору за пользование амулета два ремонтных ящика, которые есть у монолитовцев, а также вернуть амулет. Ящики должны находиться на складе с контейнерами.</rus>
		<eng>It's necessary to bring Sidorovich two repair kits, which are available to the Monolithians, for the use of the amulet, and return the amulet itself. The repair kits should be in the warehouse with the containers.</eng>
		<ukr>Треба принести Сидору за користування амулета два ремонтних ящика, які є у монолітівців, а також повернути амулет. Ящики повинні знаходитися на складі з контейнерами.</ukr>
		<fra>Je dois trouver dans le Labyrinthe : 2 kits de réparation qui se trouvent dans le groupe de monolithe et les rapporter à Sidorovich - ainsi que de l'amulette du Monolithe. Et rapporter ensuite l'amulette. Ces boîtes sont stockées avec des conteneurs.</fra>
		<pln>Za używanie amuletu muszę znaleźć w Labiryncie i przynieść Sidorowiczowi 2 skrzynki remontowe, które mają monolitowcy, a także oddać amulet. Zestawy remontowe powinny być w magazynie z kontenerami.</pln>
	</string>
	<string id="tex_otshelnik_yzik">
		<rus>Надо расспросить у одного из прилетевших на вертухе сталкеров, куда упал ящик с оружием. Потом найти этот ящик и принести Отшельнику. Всё просто. Заодно и на территорию посмотрю.</rus>
		<eng>I have to ask one of the stalkers in the helicopter where the box with the weapons fell out. Then I need to find this box and bring it to Hermit. It's simple. At the same time I'll reconnoitre the territory.</eng>
		<ukr>Треба розпитати в одного з прилетілих на вертусі сталків куди у них впав ящик зі зброєю. Потім знайти цей ящик і принести Самітнику. Все просто. Заодно і на територію подивлюся.</ukr>
		<fra>Je dois demander à un des stalkers, à quel endroit ils ont perdu la boîte avec l'arme. Ensuite, trouver cette boîte et l'apporter à l'Ermite. C'est simple. Et en même temps, j'explore le coin...</fra>
		<pln>Muszę rozpytać u jednego ze stalkerów, którzy przylecieli helikopterem, gdzie upuścili skrzynkę z bronią. Potem znaleźć tę skrzynkę i przynieść ją Pustelnikowi. Prosta sprawa. Przy okazji okolicę obejrzę.</pln>
	</string>
	<string id="tex_ginekolog_lekarstvo">
		<rus>Надо узнать у Циклопа, где взять мед. принадлежности, затем найти это место и забрать их. Всего и делов-то, но есть одно НО - нельзя никого убивать или ранить. Короче, стелс...</rus>
		<eng>I need to find out from Cyclops where to get the medical supplies, then find this place and pick them up. That's all it takes, BUT - here's the thing, I can't kill or harm anyone. In short, I have to use stealth...</eng>
		<ukr>Треба дізнатися у Циклопа, де взяти мед. приналежності, потім знайти це місце і їх забрати. От і вся справа, але є одне АЛЕ - не можна нікого вбивати або ранити. Коротше, стелс...</ukr>
		<fra>Il faut apprendre de Cyclope, où se procurer du miel et trouver cet endroit. En tout et pour tout, mais il y a un MAIS. On ne peut tuer ou blesser personne... En bref, tu la joues fine et incognito...</fra>
		<pln>Muszę dowiedzieć się od Cyklopa, skąd wziąć akcesoria medyczne, potem znaleźć to miejsce i je zabrać. Niezbyt skomplikowane, ale jest jedno ALE - nie wolno nikogo zabić ani zranić... Krótko mówiąc, stealth...</pln>
	</string>
	<string id="tex_jora_accumul_seif">
		<rus>Надо узнать у Старика, где можно добыть пару аккумуляторов для открытия второй дверцы сейфа, найти их и принести Жорке-Аномалии.</rus>
		<eng>I need to find out from Old Man where we I can get hold of a couple of batteries to open the inner second door of the safe, find them and bring them back to Zhora.</eng>
		<ukr>Треба дізнатися у Старого, де можна добути пару акумуляторів для відкриття других дверцят сейфа, знайти їх і принести Жоріку-Аномалії.</ukr>
		<fra>Je dois apprendre du Vieux, où je peux obtenir 2 batteries pour ouvrir la deuxième porte du coffre-fort. Trouvez-les et apportes-les à  Zhorke-Anomalie.</fra>
		<pln>Muszę dowiedzieć się od Starca, gdzie można zdobyć kilka akumulatorów do otwarcia drugiego zamka sejfu. Znaleźć je i przynieść Żorce-Anomalii.</pln>
	</string>
	<string id="tex_starik_zadanie">
		<rus>Надо сходить к Отшельнику за информацией, затем найти Огненную пещеру и постараться взять оттуда аккумуляторы для Жоры и найти часы Старика. Надо найти оба входа в эту пещеру и постараться попасть внутрь.</rus>
		<eng>I have to go to Hermit for information, then find the Fire Cave and try to get the batteries for Zhora from there, and then, find Old Man's watch. I have to find both entrances to this cave and try to get inside.</eng>
		<ukr>Треба сходити до Самітника за інформацією, потім знайти Вогняну печеру і постаратися взяти звідти акумулятори для Жори та знайти годинник Старого. Треба знайти обидва входи в цю печеру і постаратися потрапити всередину.</ukr>
		<fra>Je dois aller voir l'Ermite pour des renseignements, où trouver la Grotte de feu et essayer de trouver des batteries pour Zhorke. Trouver la montre pour le Vieux. J'ai besoin de trouver deux entrées à cette grotte et essayer de m'y introduire.</fra>
		<pln>Muszę zajść do Pustelnika po informację, potem znaleźć Ognistą Pieczarę i postarać się wziąć stamtąd akumulatory dla Żory, a także znaleźć zegarek dla Starca. Muszę znaleźć obydwa wejścia do tej pieczary i postarać się dostać do środka.</pln>
	</string>
	<string id="tex_piligrim_britva">
		<rus>Значится так... Надо найти тайник Пилигрима, он находится где-то за старым вагончиком, что справа от тропки, ведущей к карьеру и принести ему всё, что есть в рюкзаке. Однако есть проблема - этот вагончик сделали своей базой снайперы, а Пилигрим просил не поднимать шума и сделать работу без лишних убийств - он не хочет ответных карательных мер от снайперов. Если по-тихому не получится, то к заказу придётся приложить ещё 70 тысяч рублей - иначе разговора с Пилигримом не будет.</rus>
		<eng>Well, it's like this... I need to find Pilgrim's secret cache, it's located somewhere behind an old trailer, which is to the right of the path leading to the quarry, and bring him everything that's in the backpack. However, there's a problem - the snipers have made this trailer their base, and Pilgrim asked me to do the work covertly, without extra killings - he doesn't want retaliatory punitive measures from the snipers. If covertly doesn't work, then I'll have to add another 70 thousand rubles to the order - otherwise there will be no more conversation with Pilgrim.</eng>
		<ukr>Значиться так... Треба знайти схованку Пілігрима, він знаходиться десь за старим вагончиком, що праворуч від стежки, що веде до кар'єру і принести йому все, що є в рюкзаку. Однак є проблема - цей вагончик зробили своєю базою снайпери, а Пілігрим просив не піднімати шуму і зробити роботу без зайвих вбивств - він не хоче відповідних каральних заходів від снайперів. Якщо по-тихому не вийде, то до замовлення доведеться докласти ще 70 тисяч гривень - інакше розмови з Пілігримом не буде.</ukr>
		<fra>Cela semble être le cas... Je dois trouver la planque de Pilgrim, elle se trouve quelque part derrière la vieille remorque, qui se trouve à droite du chemin menant à la carrière et lui rapporter son sac à dos. Cependant, il y a un problème. Cette caravane est la base des tireurs embusqués et Pèlerin m'a demandé de ne pas faire de bruit et d'exécuter cette tâche sans mort inutile. Il ne veut pas de réactions punitives des tireurs embusqués. Si j'échoue, je devrai rajouter encore 70000 roubles pour faire le travail. Autrement, je ne pourrai pas la converser avec Pèlerin...</fra>
		<pln>Znaczy się, tak... Muszę znaleźć schowek Pielgrzyma, który znajduje się gdzieś za starym wagonikiem, na prawo od ścieżki, wiodącej do kamieniołomu i przynieść mu wszystko, co jest w plecaku. Jednakże jest problem - ten wagonik stoi w bazie snajperów, a Pielgrzym prosił, żeby nie podnosić hałasu i wykonać robotę bez zbędnych trupów - on nie chce odwetu ze strony snajperów. Jeśli nie uda się po cichu, to przyjdzie dołożyć do zlecenia jeszcze 70 tysięcy rubli - inaczej nie będzie żadnej rozmowy z Pielgrzymem.</pln>
	</string>
	<string id="tex_otsh_pda">
		<rus>Надо расспросить Витю-Голограмму, что лечится у Медика, о ультрадетекторах, которые он когда-то делал, достать один (а лучше два - второй для себя) экземпляр и принести Адреналину. К тому же у Адреналина есть для меня информация.</rus>
		<eng>I need to ask Vitya-Hologram, who is being treated by the doctor, about the ultra- detectors that he once made, to get one copy (or better two - the second for myself) and bring it to Adrenaline. Besides, Adrenaline has information for me.</eng>
		<ukr>Треба розпитати Вітю-Голограму, що лікується у Медика про ультрадетектори, які він колись робив, дістати один (а краще два - другий для себе) екземпляр і принести Адреналіну. До того ж у Адреналіна є для мене інформація.</ukr>
		<fra>Je dois demander au Vitya-Hologramme, qu'on traite de Toubib, quelques chose sur les ultra-détecteurs qu'il a déja utilisé. Il faut que j'arrive à en obtenir un, ou encore mieux - 2 et les apporter à Adrénaline. En plus, Adrénaline est important pour moi car il a des renseignements utiles.</fra>
		<pln>Muszę zapytać Witię-Holograma, tego co leczy się u Medyka, o ultradetektory, nad którymi on kiedyś pracował, zdobyć jeden egzemplarz (a lepiej dwa - drugi dla siebie), i przynieść Adrenalinie. Do tego Adrenalina ma dla mnie jakieś informacje.</pln>
	</string>
	<string id="tex_golo_detektor">
		<rus>Вроде, сделка честная: мне надо достать 2 элитных детектора аномалий и артефакт "Плазменная гусеница" и Витя-Голограмма даст наводку на нычку с ультрадетекторами и другим хабаром.</rus>
		<eng>It seems a fair deal: I need to get 2 elite anomaly detectors and a "Plasma Caterpillar" artefact and Vitya-Hologram will give a hint about the stash with ultra detectors and other stash locations.</eng>
		<ukr>Начебто, угода чесна: мені треба дістати 2 елітних детектора аномалій і артефакт "Плазмова гусениця" і Вітя-Голограма дасть наводку на ничку з ультрадетекторами та іншим хабаром.</ukr>
		<fra>===Il semble que c'est la foire aux affaires. Je dois obtenir 2 détecteurs d'élite et l'artefact "Caterpillar". Vitya-Hologramme  me donne un indice sur sur un trésor enterré avec des ultra-détecteurs et un autre butin utile...</fra>
		<pln>Myślę, że to sprawiedliwa wymiana. Ja mam znaleźć 2 elitarne detektory i artefakt "Plazmowa Gąsienica" a Witia-Hologram da wskazówkę na schowek z ultradetektorami i innym towarem.</pln>
	</string>
	<string id="tex_medik_pribor_1">
		<rus>Надо узнать у Циклопа, где сейчас находится дискета с чертежом перфузора, затем найти её и принести Гинекологу. Короче, опять что-то типа - пойди-принеси...</rus>
		<eng>I need to find out from Cyclops, where the floppy disk with the Perfusor drawing is now, then find it and bring it to the Gynecologist. Anyway, go fetch - something like that again...</eng>
		<ukr>Треба дізнатися у Циклопа, де зараз знаходиться дискета з кресленням перфузора, потім знайти її і принести Гінекологові. Коротше, знову щось типу - піди принеси...</ukr>
		<fra>Je dois faire cracher le morceau à Cyclope, l’emplacement de la disquette avec le dessin du perfuseur, puis la trouver et l’apporter au Gynécologue. En bref, encore une fois quelque chose comme - allez et apportez...</fra>
		<pln>Muszę dowiedzieć się od Cyklopa, gdzie aktualnie znajduje się dysk z planami pompy infuzyjnej, potem go znaleźć i przynieść Ginekologowi. Krótko mówiąc, znowu coś w rodzaju, idź-przynieś...</pln>
	</string>
	<string id="tex_akkum_and_mikposx">
		<rus>Хорошо, что не надо никуда тащиться, всё здесь, недалеко. Надо найти ключ для отключения одного из телепортов, проникнуть в Огненную пещеру и посмотреть, что там за база и постараться найти 2 блока питания для свободовского экзоскелета и микросхему управления или что-то подобное. Хотя... Столько времени тут таскаюсь, а зачем, спрашивается... Получил странную СМС от какого-то сталка, который в курсе о старой карте... Чудно!</rus>
		<eng>It's a good thing I don't have to go anywhere, it's not far. It's necessary to find a key for switching-off of one of teleports, to penetrate into the Fire Cave and to see if there's a base there and to try to find 2 power units for a Freedom exoskeleton and a control chip or something similar. Although... I spend so much time here, and why, I ask... Got a weird SMS from some stalker, who knows about the old map... Wonderful!</eng>
		<ukr>Добре, що не треба нікуди тягнутися, все тут, недалеко. Треба знайти ключ для відключення одного з телепортів, проникнути у Вогняну печеру і подивитися, що там за база і постаратися знайти 2 блоки живлення для волівського екзоскелета і мікросхему управління або щось подібне. Хоча... Стільки часу тут тягаюсь, а навіщо, питається... Отримав дивну СМС від якогось сталка, який в курсі про стару карту... Чудно!</ukr>
		<fra>C'est bien que vous n'ayez à vous rendre nulle part, tout est à proximité. Il est nécessaire de trouver la clé pour désactiver l'un des téléports, pénétrer dans la grotte de feu, pour en apprendre sur la base dont j'ai entendu parlé et essayer de trouver 2 alimentations pour l'exosquelette de la Liberté et la gestion de la puce (ou quelque chose de semblable). Bien que... Je passe tellement de temps à me glisser ici, mais pourquoi, je demande... J'ai reçu un SMS étrange de la part d'une personne qui connaît l'ancienne carte... Merveilleux!</fra>
		<pln>Dobrze, że nie trzeba nigdzie wędrować, wszystko na miejscu, niedaleko. Muszę znaleźć klucz do odłączenia jednego z teleportów, przeniknąć do Ognistej Pieczary, rozejrzeć się co tam jest za baza i postarać się znaleźć 2 bloki zasilania z egzoszkieletu Wolności oraz mikroukład sterowania, czy coś takiego. Chociaż.... Tyle czasu już tu zmarnowałem, i po co, chciało by się zapytać... Otrzymałem dziwny SMS od jakiegoś stalkera, coś na temat starej mapy.... Dziwne!</pln>
	</string>
	<string id="tex_chimaera_zadan">
		<rus>Вот, до чего я дожил... Надо убить Сидоровича, да ещё и принести его голову Химере в доказательство, иначе я не достану реагентов для перфузора... Пойду к Шуре Гинекологу, надо что-то придумать.</rus>
		<eng>So it's come to this... It's necessary to kill Sidorovich, and then bring his head to Chimera as proof, otherwise I won't get the reagents for the Perfusor... I'll go to Shura Gynecologist, I need to think of something.</eng>
		<ukr>Ось, до чого я дожив... Треба вбити Сидоровича, та ще й принести його голову Химері на доказ, інакше я не дістану реагентів для перфузора... Піду до Сашка-Гінеколога, треба щось придумати.</ukr>
		<fra>Voici ce pour quoi j'ai vécu ... Je dois tuer Sidorovich, mais aussi lui apporter la tête de Chimera pour le prouver, sinon je n'aurai pas de réactif pour le perfuseur ... Je vais aller chez Sashka-gynécologue, il va arriver quelque chose...</fra>
		<pln>No proszę, do czego to doszło... Trzeba zabić Sidorowicza, a jeszcze i przynieść jego głowę Chimerze jako dowód, inaczej nie dostanę reagentów do pompy infuzyjnej.... Pójdę do Szury-Ginekologa, trzeba coś wymyślić.</pln>
	</string>
	<string id="tex_land_oxot">
		<rus>Надо отправиться в Центральную Припять - там на стадионе видели матёрого контролёра, голова которого отлично подойдёт в качестве материала для чучела. Необходимо завалить мутанта и притащить его труп Филину. Главное - не попасть мутанту в голову, иначе вся затея окажется бесполезной. Об оплате работы охотников пока ничего сказано не было, но, очевидно, что за просто так они делать чучело не будут.</rus>
		<eng>I must go to Central Pripyat - an unusual controller was seen there, at the stadium, whose head is perfect as a material for stuffed animals. It's necessary to kill the mutant and drag his corpse back to Filin. The main thing - is not to shoot the mutant in the head, otherwise the whole idea would be a waste of time. So far nothing has been said about the payment for the hunter's work, but it's obvious that they don't engage in taxidermy for free.</eng>
		<ukr>Треба відправитися у Центральну Прип'ять - там на стадіоні бачили зрілого контролера, голова якого відмінно підійде в якості матеріалу для опудала. Необхідно завалити мутанта і притягти його труп Філіну. Головне - не потрапити мутанту в голову, інакше вся затія виявиться марною. Про оплату праці мисливців поки нічого сказано не було, але, очевидно, що за просто так вони робити опудало не будуть.</ukr>
		<fra>Je dois me rendre dans le centre de Pripyat. Un contrôleur mature a été vu dans le stade, dont la tête ferait un excellent épouvantail. Je dois buter ce fumier et ramener son cadavre à Filin. L'essentiel est de préserver sa tronche, sinon c’est pas la peine de se faire chier. Il n'y avait encore rien de défini sur le paiement du travail des chasseurs, mais il est évident qu'ils ne seront pas épouvantés pour cela.</fra>
		<pln>Trzeba się udać do Centralnej Prypeci - tam na stadionie widziano starego kontrolera, którego głowa doskonale się nada na materiał na kukłę. Koniecznie trzeba zabić mutanta i przywlec jego trupa Filinowi. Przede wszystkim - nie uszkodzić mutantowi głowy, inaczej cała wyprawa okaże się bezużyteczna. O zapłacie za pracę myśliwych na razie nie było mowy, ale to raczej oczywiste że za darmo kukły nie zrobią.</pln>
	</string>
	<string id="tex_ginek_vlip">
		<rus>Нужно поговорить с охотником по имени Филин - может быть, он сможет изготовить чучело головы Сидоровича. Потом - отдать голову Химере, найти колбы с растворами для перфузора и принести полные колбы Шуре Гинекологу.</rus>
		<eng>I need to talk to a hunter named Filin - maybe he can make a stuffed effigy of Sidorovich's head. Then - give the head to Chimera, so I can find the flasks with the reagents for the Perfusor and bring the full flasks back to Shura Gynecologist.</eng>
		<ukr>Потрібно поговорити з мисливцем на ім'я Філін - можливо він зможе виготовити опудало голови Сидоровича... Потім - віддати голову Химері, знайти колби з розчинами для перфузора і принести повні колби Сашку Гінекологу.</ukr>
		<fra>Je dois parler à un chasseur nommé Filin - peut-être pourra-t-il fabriquer un épouvantail de la tête de Sidorovich avec… Ensuite,  je dois donner la tête à Chimère, trouver les flacons de solutions pour le perfuseur et apportez les flacons pleins à Shura gynécologue.</fra>
		<pln>Trzeba pogadać z myśliwym o imieniu Filin - może on da radę zrobić kukłę głowy Sidorowicza. Potem oddać głowę Chimerze, znaleźć kolby z roztworami dla pompy infuzyjnej i przynieść pełne kolby Szurze Ginekologowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_vuxod_atp">
		<rus>За информацию о переходе с АПТ Калинин просит принести ему 3 арта - "Мамины бусы", "Лунный свет" и "Вспышку". Всех их можно найти здесь. Вот чёрт, зря я ломанулся сюда, не поговорив со сталкерами о выходе.</rus>
		<eng>Kalinin asked me to bring him 3 artefacts for information about the transition from the ATP  - a "Mama's Beads", a "Moonlight" and a "Flash". All of them can be found here. Shit, I shouldn't have come here without asking the stalkers about how to return.</eng>
		<ukr>За інформацію про перехід з АТП Калинін просить принести йому 3 арти - "Мамине намисто", "Місячне світло" і "Спалах". Всіх їх можна знайти тут. От чорт, даремно я ломанувся сюди, не поговоривши зі сталкерами про вихід.</ukr>
		<fra>Pour plus d'informations au sujet de la transition vers l'ATP, Kalinine me demande de lui apporter 3 artefacts: la Goutte nourricière, le Clair de lune et le flash. Tout cela peut-être ramassé ici, à l'ATP. Tonnère de Brest, je me suis précipité ici sans savoir comment sortir de cet endroit...</fra>
		<pln>Za informację o przejściu z ATP Kalinin chce żeby przynieść mu 3 arty - "Korale Mamusi", "Blask Księżyca" i "Błysk". Wszystkie można zebrać na lokacji. Cholera, trzeba było najpierw pogadać ze stalkerami o wyjściu z tej lokacji.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kluk_vstrecha">
		<rus>Надо разведать новую территорию и выяснить, кто на ней обитает и чем занимается. Но основная цель - узнать, нет ли на ней похищенной дочки одного из лидеров О-Сознания. После - поделиться информацией с Клыком и Пилигримом.</rus>
		<eng>I need to explore this new territory and find out who lives there and what they do. But the main goal is to find out if the kidnapped daughter of one of the leaders of C-Consciousness is here. After that, share the information with Fang and Pilgrim.</eng>
		<ukr>Треба розвідати нову територію і з'ясувати, хто на ній живе і чим займається, але основна мета - дізнатися, чи немає на ній викраденої дочки одного з лідерів Усвідомлення. Після - поділитися інформацією з Кликом і Пілігримом.</ukr>
		<fra>Il est nécessaire d'explorer de nouveaux territoires et de découvrir qui vit dedans et ce qu'ils font. L'objectif principal est de savoir si il y a une fille kidnappée d'un des leaders de la conscience-O. Ensuite, il faut partager les informations avec Fang et Pilgrim.</fra>
		<pln>Muszę zbadać nowe terytorium i wyjaśnić, kto na nim mieszka i czym się zajmuje, ale główny cel - rozpoznanie, czy nie ma tam porwanej córeczki jednego z liderów "Świadomości-Z". Potem - podzielić się informacją z Kłem i Pielgrzymem.</pln>
	</string>
	<string id="tex_lukash_pechatka">
		<rus>Надо топать на Радар, разыскать там монолитовца Паука и забрать у него печатку Лукаша. По данным Лукаша, Паук находится в тупике, куда ведёт первый свёрток с основной дороги, не доходя до поворота на Припять. После - нужно найти любой костюм, который используют наёмники, надеть его и только после этого, вместе с печаткой можно показываться на глаза наёмникам, и они будут считать меня за своего. Потом надо вернуть печатку Лукашу и получить награду.\n Но легенда не будет действовать вечно, скорее всего, у меня будет около суток, а затем, с большой долей вероятности, меня могут раскрыть...\n%c[255,255,255,0] Надев костюм наёмников, снимать его не буду, пока не решу все свои дела в Военной лаборатории, а то ещё спалят, у наёмников везде свои "глаза и уши"...</rus>
		<eng>I have to go to the Radar, find a Monolithian called Spider and take a signet ring from him. According to Lukash, Spider is at the end of a road, it's the first turnoff from the main road before reaching the fork to Pripyat. Then - I need to find any armoured suit which is used by the mercenaries, put it on and only after that, together with the signet ring will it be possible to show my face to the mercenaries, and they will consider me as the own.  Then I have to return the signet ring to Lukash and get a reward.\n But the ruse won't last forever, I'll have about a day, most likely, and then, there's a high probability, that I'll be exposed...\n%c[255,255,255,0] Having put on mercenary armour, I can't take it off until I solve all my affairs in the Military Laboratory, otherwise I'll blow my cover, the mercenaries have "eyes and ears" everywhere...</eng>
		<ukr>Треба топати на Радар, розшукати там монолітівця Павука і забрати у нього печатку Лукаша. За даними Лукаша, Павук знаходиться в глухому куті, куди веде перший поворот від основної дороги, не доходячи до повороту на Прип'ять. Після - потрібно знайти будь-який костюм, яким користуються найманці, одягнути його і тільки після цього, разом із печаткою можна показуватися на очі найманцям, і вони будуть вважати мене за свого. Потім треба повернути печатку Лукашу і отримати нагороду.\n Але легенда не буде діяти вічно, швидше за все, у мене буде десь біля доби, а потім, з великою вірогідністю, мене можуть розкрити...\n%c[255,255,255,0] Одягнувши костюм найманців, знімати його не буду, доки не вирішу всі свої справи у Військовій лабораторії, а то ще спалять, у найманців скрізь свої "очі й вуха"...</ukr>
		<fra>===Je dois aller jusqu’au Radar pour trouver un monolithe qui se fait appeler Araignée et récupérer sur lui la chevalière de Lukash. Selon Lukash, je peux trouver l'Araignée dans une impasse, qui mène au premier virage de la route principale, près de la tour de Pripyat. Je vais pouvoir utiliser cette chevalière, comme ça les mercenaires me prendront pour un des leurs. Pour finir, je dois rendre la chevalière à Lukash et recevoir une récompense. </fra>
		<pln>===Muszę iść na Radar, odnaleźć tam monolitowca Pająka i zabrać mu pierścień Łukasza. Według danych Łukasza, Pająka można znaleźć w  ślepym zaułku, dokąd prowadzi pierwsza boczna droga, nie dochodząc do zakrętu na Prypeć. Potem pierścień można wykorzystać, a najemnicy będą uważać mnie za swojego. Następnie pierścień trzeba oddać Łukaszowi i odebrać nagrodę.</pln>
	</string>
	<string id="tex_body_pantera">
		<rus>Дело не срочное, но с человеком расплатиться за его доброту надо, хоть и наёмник. Задание такое - поискать на одной из баз наёмников, что расположены на Стройплощадке, чучело псевдособаки и принести телохранителю Пантеры. Лучше убить сразу двух зайцев - дождаться очередного задания Пантеры на Стройплощадке и заодно свистнуть у наёмника чучело.</rus>
		<eng>This isn't an urgent matter, but I have to repay someone for his kindness, even though he's a mercenary. The task is to search on one of the mercenary bases that's located at the Construction Site, find a stuffed pseudodog and bring it to Panther's bodyguard. I can kill two birds with one stone here - I'll wait for the next assignment, when Panther sends me to the Construction Site and while I'm there, I'll steal the mercenary's stuffed dog.</eng>
		<ukr>Справа не термінова, але з людиною розплатитися за його доброту треба, хоч і найманець. Завдання таке - пошукати на одній з баз найманців, що знаходяться на Будмайданчику, опудало псевдособаки і принести охоронцеві Пантери. Краще вбити відразу двох зайців - дочекатись чергового завдання Пантери на Будмайданчику і заодно свиснути у найманця опудало.</ukr>
		<fra>Ce n’est pas une question urgente, mais il est nécessaire de payer une personne pour sa gentillesse, bien qu’elle soit un mercenaire. La tâche est de rechercher sur l’une des bases de mercenaires situés sur le chantier de construction, de pseudodogs empaillés et et rapportes une de ces bestioles pour le garde du corps de Panthère. Il est préférable de faire d'une pierre deux coups, attend la prochaine tâche de Panthère vers le chantier de construction et siffle en même temps l'épouvantail du mercenaire. </fra>
		<pln>Sprawa nie pilna, ale z człowiekiem rozliczyć się za jego dobroć trzeba, chociaż i najemnik. Zadanie takie - odszukać na jednej z baz najemników, tych rozlokowanych na Placu Budowy, kukłę pseudopsa i przynieść ją ochroniarzowi Pantery. Lepiej upiec dwie pieczenie na jednym ogniu: poczekać na kolejne zadanie Pantery na Placu Budowy i przy okazji ukraść najemnikom kukłę.</pln>
	</string>
	<string id="tex_pantera_fone">
		<rus>У меня есть меньше 15 минут, чтобы отыскать на территории Военной Лаборатории рацию для этой наёмницы. Известно, что рация в рюкзаке, а рюкзак находится не на нижних уровнях лаборатории. Надо помнить, что рюкзаков может быть несколько. Придётся поторопиться - сейчас репутация среди наёмников мне крайне важна.</rus>
		<eng>I've got less than 15 minutes to find a walkie-talkie in the Military Laboratory for this mercenary. I know that the radio is in a backpack, and the backpack is not on the lower levels of the lab. It should be remembered that there may be several backpacks. I'll have to hurry - my reputation among the mercenaries is at stake.</eng>
		<ukr>У мене є менше 15 хвилин, щоб відшукати на території Військової Лабораторії рацію для цієї найманки. Відомо, що рація в рюкзаку, а рюкзак знаходиться не на нижніх рівнях лабораторії. Треба пам'ятати, що рюкзаків може бути кілька. Доведеться поквапитися - зараз репутація серед найманців мені вкрай важлива.</ukr>
		<fra>J'ai moins de 15 minutes pour trouver la radio le laboratoire militaire. On sait que la radio est dans un sac à dos et que le sac à dos ne se trouve pas aux niveaux inférieurs du laboratoire. Nous devons nous rappeler qu'il peut y avoir plusieurs sacs à dos. Il va falloir que je me dépêche. La réputation des mercenaires est extrêmement importante pour moi. </fra>
		<pln>Mam niecałe 15 minut, żeby odszukać na terytorium Warlabu radiotelefon dla tej najemniczki Pantery. Wiadomo, że radiotelefon jest w plecaku, a plecak nie znajduje się na dolnych poziomach laboratorium. Muszę pamiętać, że plecaków może być kilka. Trzeba będzie się pośpieszyć - teraz reputacja pośród najemników jest dla mnie szczególnie ważna.</pln>
	</string>
	<string id="tex_pant_zadan">
		<rus>Задача такова: прибыть в установленную точку на мосту и ждать, пока в сторону блокпоста выдвинется посыльный. Его надо перехватить и забрать диск, но убивать самого посыльного нельзя - надо действовать другим способом...</rus>
		<eng>The task is this: I need to arrive at the set point on the bridge and wait for the messenger to move towards the roadblock. He must be intercepted and the disc must be picked up, but the messenger himself, must not be harmed - I need to find a way to do it peacefully...</eng>
		<ukr>Завдання таке: Прибути у встановлену точку на мосту і чекати, поки в сторону блокпоста висунеться посильний. Його треба перехопити і забрати диск, але вбивати самого посильного не можна - треба діяти іншим способом...</ukr>
		<fra>Je suis venu au point de rendez-vous sur le pont et attendre vers le barrage jusqu'à ce qu’apparaisse le messager. Le messager portera une combinaison de camouflage... Je dois l'attraper et prendre le disque, mais je ne dois pas tuer le messager. Je dois agir d'une autre façon...</fra>
		<pln>Zadanie takie: Przybyć do umówionego punktu na moście i czekać, aż w kierunku posterunku wyruszy posłaniec. Trzeba go przechwycić i zabrać dysk, ale samego posłańca zabijać nie można - trzeba działać innym sposobem...</pln>
	</string>
	<string id="tex_p_z_tri">
		<rus>Чувствую одним местом, что я, по крайней мере, нужен этой наёмнице. А она и сама - ничего, симпотная... Главное, не лопухнуться в этот раз: надо отправиться на Стройплощадку, найти базу наёмников, на которой обосновались отщепенцы в виде Шалого и его прихвостней, разузнать, где Шалый держит суперкостюм, и постараться стырить его. Пантера сказала действовать по ситуации, при этом намекнула, что не имеет ничего против, если я привалю всю эту шайку во главе с Шалым; с другой стороны, она на этом и не настаивала. Ладно, прибуду на место и сам разберусь как мне лучше поступить... А сейчас лучше тщательно подготовиться к походу на эту Стройплощадку - неизвестно, что меня там ждёт, и сколько людей успел сколотить вокруг себя этот Шалый. \n Да, надо не забыть и про чучело псевдопса для телохранителя.</rus>
		<eng>I have a feeling that this mercenary needs me. Well, if nothing else - she's pretty... The main thing, is not to screw up this time: I have to go to the Construction Site, find the mercenary base where that renegade Cranky and his henchmen have settled, find out where Cranky keeps the SCAT-15 suit, then try to steal it. Panther said to play it by ear, and hinted that she was not averse to my wiping out the whole gang led by Cranky; on the other hand, she didn't sanction it either. Okay, I'll get there and figure out what I should do... And now, it's best to prepare carefully for a campaign to this Construction Site - I don't know what waiting for me there, or how many people this Cranky managed to put together. \n Yes, and I mustn't forget about the stuffed pseudodog for the bodyguard.</eng>
		<ukr>Відчуваю одним місцем, що я, принаймні, потрібний цій найманці. А вона й сама - нічого, симпатичненька... Головне, не лопухнуться цього разу: треба піти на Будмайданчик, знайти базу найманців, на якій осіли відступники у вигляді Шалого і його посіпак, розвідати, де Шалий тримає суперкостюм, і постаратися поцупити його. Пантера сказала діяти за ситуацією, при цьому натякнувши, що не має нічого проти, якщо я привалю всю цю шайку на чолі з Шалим; з другої сторони, вона на цьому й не наполягала. Гаразд, прибуду на місце і сам розберусь як мені краще вдіяти... А зараз треба ретельно підготуватися до походу на цей Будмайданчик - невідомо, що мене там чекає, і скільки людей встиг зібрати навколо себе цей Шалий. \n Так, треба не забути і про опудало псевдопса для охоронця.</ukr>
		<fra>Je pense que je serai utile pour cette gonzesse-mercenaire. Elle est elle-même un rien  gentille… L'important c'est de ne pas gaffer cette fois-ci: je dois me rendre sur le chantier de construction, trouver la base des mercenaires dans laquelle les renégats se sont installés sous la houlette de Shaly et de son homme de main. Je dois découvrir où Shaly planque une super-combinaison et essayer de la lui voler. Panthère a dit d'agir pour remédier à la situation, tout en laissant entendre qu'il n'aurait rien contre, si je mettais au plis toute cette bande dirigée par Shaly. Mais il n'a pas insisté pour cela. Ok, j’arriverai sur le site et trouver moi-même comment faire de mon mieux… Mais maintenant, il vaut mieux bien préparer soigneusement cette balade jusqu’à ce chantier. Je ne sais pas ce qui m’attend là-bas, ni combien de personnes, ce Shaliy a réussi à ce Shaliy autour de lui.\nOui, je ne dois pas oublier les pseudo-chiens en peluche pour le garde du corps</fra>
		<pln>Mam takie wrażenie, że jestem potrzebny tej najemniczce. A i ona sama - niczego sobie, sympatyczna... Najważniejsze, nie zrobić obsuwy. Tym razem trzeba się udać na Plac Budowy, znaleźć bazę najemników na której osiedlili się odmieńcy w typie Szajby i jego lizusów, dowiedzieć się gdzie Szajba trzyma superpancerz i postarać się go skręcić. Pantera powiedziała by działać według sytuacji, przy tym napomknęła, że nie ma nic przeciwko, jeśli rozwalę całą tę szajkę z Szajbą na czele, z drugiej strony, nie nalegała na to. Dobra, przybędę na miejsce i tam się zorientuję jak najlepiej postąpić... A teraz lepiej dokładnie się przygotować do wyprawy na ten Plac Budowy - nie wiadomo, co tam na mnie czeka i ilu ludzi zdążył skupić dookoła siebie ten cały Szajba. \n No, i nie zapomnieć o kukle pseudopsa dla ochroniarza.</pln>
	</string>
	<string id="tex_gologr">
		<rus>Надо довести Витю-Голограмму до тропы на Армейские Склады. Дальше он дорогу знает и доберётся сам.</rus>
		<eng>I need to escort Vitya-Hologram to the trail leading to the Army Warehouses. He knows the rest of the way and will get there on his own.</eng>
		<ukr>Треба довести Вітю-Голограму до переходу на Армійські склади. Далі він дорогу знає і добереться сам.</ukr>
		<fra>Il faut accompagner Vityu-Hologram sur le chemin menant aux Entrepôts de l'armée. Ensuite, il connaît le chemin et il se débrouillera.</fra>
		<pln>Muszę przeprowadzić Witię-Holograma przez Niezbadane Tereny do przejścia na Magazyny Wojskowe. Dalej on drogę zna i pójdzie już sam.</pln>
	</string>
	<string id="tex_klenov_gol">
		<rus>Я уже начинаю жалеть, что согласился, вспоминая товарища Круглова. Яблоко от груши недалеко падает, однако надо сходить к Голограмме, попытаться его уговорить вернуться к Клёнову, и в случае удачи, очевидно, и сопроводить. Однако...</rus>
		<eng>I'm beginning to regret agreeing to it, remembering Comrade Kruglov. The apple doesn't fall far from the tree, but I should go to Hologram, try to persuade him to return to Klenov, and obviously, just in case, to escort him. However...</eng>
		<ukr>Я вже починаю шкодувати, що погодився, згадуючи товариша Круглова. Яблуко від груші недалеко падає, однак треба сходити до Голограми, спробувати його вмовити повернутися до Кленова, і у випадку вдачі, очевидно, і супроводити. Однак...</ukr>
		<fra>Je commence déjà à regretter d'avoir accepté cet accord, en me souvenant du camarade Kruglov. Une pomme ne tombe pas loin d'une poire, mais je dois aller voir Hologramme, essayer de le persuader de retourner voir Klyonov et, en cas de chance, de l'accompagner, bien entendu. Cependant...</fra>
		<pln>Już zaczynam żałować, że się zgodziłem, przypominając sobie towarzysza Krugłowa. Niedaleko pada jabłko od jabłoni, ale trzeba iść do Holograma, spróbować go namówić by wrócił do Klonowa, i w razie sukcesu, oczywiście, też odprowadzić. Jednakże...</pln>
	</string>
	<string id="tex_klenov_vse">
		<rus>Есть шанс получить искусственный артефакт "Сердце полтергейста". Для этого необходимо принести Клёнову настоящее "Сердце полтергейста" и 10 "Булыжников".</rus>
		<eng>There's a real possibility of obtaining an artificial "Poltergeist's Heart" artefact. To do this, I need to bring Klenov a real "Poltergeist's Heart" and 10 "Cobblestones".</eng>
		<ukr>Є шанс отримати штучний артефакт "Серце Полтергейста". Для цього необхідно принести Кленову справжнє "Серце Полтергейста" і 10 "Булижників".</ukr>
		<fra>Il y a une chance d'obtenir un artéfact artificiel "Cœur de Poltergeist". Pour cela je dois pour apporter pour Klyonov, le vrai "Cœur de Poltergeist" et 10 "Pavés".</fra>
		<pln>Jest szansa otrzymać sztuczny artefakt "Serce Poltergeista". Do tego trzeba przynieść Klonowowi prawdziwe "Serce Poltergeista" i 10 "Brukowców".</pln>
	</string>
	<string id="tex_vitamin_reyd">
		<rus>Чтобы получить презент от Лукаша и ключ от телепорта в Военной Лаборатории, я должен помочь группе свободовцев совершить марш-бросок по Радару к переходу в Военную Лабораторию, вернее, показать им дорогу. С группой я должен встретиться на Радаре у перехода с Армейских Складов.</rus>
		<eng>In order to get a present from Lukash and a key to the teleport inside the Military Laboratory, I have to help a group of Freedom warriors march from the Radar to the Military Laboratory, or rather scout the way for them. I have to meet the group at the Radar, at the transition from the Army Warehouses.</eng>
		<ukr>Щоб отримати презент від Лукаша і ключ від телепорту у Військовій Лабораторії, я повинен допомогти групі волівців зробити марш-кидок по Радару до переходу у Військову Лабораторію, вірніше, показати їм дорогу. З групою я повинен зустрітися на Радарі біля переходу з Армійських Складів.</ukr>
		<fra>Recevoir le cadeau de Lukash et la clé du téléport dans le laboratoire Militaire, je dois aider un groupe de soldats de la Liberté à faire une marche forcée à travers le territoire du Radar jusqu’au laboratoire militaire, ou plutôt leur montrer la bonne voie. Je dois les rencontrer au Radar, à la transition des Entrepôts de l'armée.</fra>
		<pln>Żeby otrzymać prezent od Łukasza i klucz do telepotu na Warlabie, muszę pomóc grupie wolnościowców przedrzeć się przez Radar do przejścia na Warlab, a dokładniej, pokazać im drogę. Z grupą powinienem się spotkać na Radarze, u wejścia na Magazyny Wojskowe.</pln>
	</string>
	<string id="tex_esc_razvod">
		<rus>Сидорович прислал СМС и просит рассчитаться со сталкером, который в домике у развалин, напротив фермы - отдать ему 70000. Торговец обещает хорошие проценты за услугу.</rus>
		<eng>Sidorovich sent a text message and asked me to settle his debt with a stalker who's waiting in a house near the ruins, opposite the farm - I'm to give him 70,000. The merchant promises to pay me back, with interest, for the service.</eng>
		<ukr>Сидорович прислав СМС і просить розрахуватися зі сталкером, тим, що в будиночку біля руїн напроти ферми - віддати йому 70 тисяч. Торговець обіцяє хороші відсотки за послугу.</ukr>
		<fra>Sidorovitch a envoyé un SMS et demande de payer un stalker, qui se trouve dans une maison située à proximité des ruines, en face de la ferme. C'est pour lui donner 70 000 roubles! Toutefois, le marchand promet un bon pourcentage pour le service.</fra>
		<pln>Sidorowicz przysłał SMS i prosi, żeby rozliczyć się ze stalkerem, tym, co czeka w ruinach naprzeciw fermy - oddać mu 70000! Handlarz obiecuje dobry procent za przysługę.</pln>
	</string>
	<string id="tex_za_bablom">
		<rus>Дело сделано. Надо идти к Сидору и получить обратно деньги и проценты.</rus>
		<eng>It's done. I must go to Sidorovich and get my money back, with interest.</eng>
		<ukr>Справу зроблено. Треба йти до Сидора і отримати назад гроші і відсотки.</ukr>
		<fra>L'affaire est dans le sac. Il faut aller voir Sidorovitch et récupérer le pognon et le pourcentage qui va avec.</fra>
		<pln>Sprawa załatwiona. Muszę iść do Sidorowicza i odebrać pieniądze z procentami.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kolmogor_say">
		<rus>Колмогор разыскивает своего брата. Есть сведения, что каратели увели его вместе с группой пленных сталкеров в сторону заброшенного магазина. Надо помочь Колмогору.</rus>
		<eng>Kolmogor is looking for his brother. There are reports that a military kill squad took him away with a group of Stalkers in the direction of the abandoned store. I must help Kolmogor.</eng>
		<ukr>Колмогор розшукує свого брата. Є відомості, що карателі відвели його разом з групою полонених сталкерів в сторону покинутого магазину. Треба допомогти Колмогору.</ukr>
		<fra>Kolmogorov est à la recherche de son frère. Il est prouvé que les punisseurs l'ont emmené avec un groupe de stalkers prisonniers vers un magasin abandonné. Nous devons aider Kolmogorov.</fra>
		<pln>Kołmogor poszukuje swojego brata. Są świadectwa, że oprawcy uprowadzili go razem z grupą złapanych stalkerów w stronę porzuconego sklepu. Muszę pomóc Kołmogorowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_sestra_start">
		<rus>Надо найти сестру Колмогора. Невероятно, но очень похоже, что это Пантера. Надо её разыскать и всё выяснить. Однако, я давно уже от неё не получал весточку. Вообще неизвестно, жива ли она. Есть только один способ это узнать - отправить СМС, а дальше - ждать ответ. Если Пантера и не сестра Колмогора, то всё равно её надо привести в Деревню - если люди Колмогора до этого времени отразят натиск карателей, то тут будет довольно спокойно.</rus>
		<eng>I must find Kolmogor's sister. Incredibly, she sounds very much like Panther. I must find her and find out everything. However, I have not received any news from her. So I don't know whether she's alive or not. There's only one way to find out - send her an SMS, and then wait for an answer. If Panther is not Kolmogor's sister, then she must still be brought to the Village - if Kolmogor's people can repel the onslaught of the military kill squads before we return, then it should be quite safe here.</eng>
		<ukr>Треба знайти сестру Колмогора. Неймовірно, але дуже схоже, що це Пантера. Треба її розшукати і все з'ясувати. Однак, я давно вже від неї не отримував звісточку. Взагалі невідомо, чи жива вона. Є тільки один спосіб це дізнатися - відправити СМС, а далі - чекати відповідь. Якщо Пантера і не сестра Колмогора, то все одно її треба привести в Село - якщо люди Колмогора до цього часу відіб'ють натиск карателів, то тут буде досить спокійно.</ukr>
		<fra>Je dois trouver l'âme sœur de Kolmogorov. Incroyable, il semble que c'est Panthère. Je dois le trouver et tout découvrir. Cependant : je n'ai pas reçu des nouvelles de lui depuis longtemps. Et je ne sais pas si il est vivant?... Il y a qu'une façon de le savoir : lui envoyer un SMS et attendre qu'il réponde. Si Panthère n'est pas l'âme sœur de Kolmogorov, en tout cas il faut l'amener au Village. Si les gars de Kolmogor repoussent à ce moment-là les assauts des punisseurs, il y aura alors un calme paisible.</fra>
		<pln>Muszę znaleźć siostrę Kołmogora. Nieprawdopodobne, ale jest możliwe, że to Pantera. Muszę ją odnaleźć i wszystko wyjaśnić. Jednakże już od dawna nie miałem od niej żadnej wiadomości. W ogóle nie wiadomo, czy jeszcze żyje. Jest tylko jeden sposób żeby się dowiedzieć - wysłać SMS, a potem czekać na odpowiedź. Jeśli nawet Pantera nie jest siostrą Kołmogora, to i tak trzeba ją przyprowadzić do Wioski. Jeżeli ludzie Kołmogora do tego czasu czasu odeprą szturm specnazu, to będzie tu dość spokojnie.</pln>
	</string>
	<string id="tex_village_shtab">
		<rus>Надо помочь группе Колмогора захватить штаб карателей. Все военные сейчас на зачистке, и там должна быть только немногочисленная охрана. Штаб расположен на холме в центральном доме. Если захват удастся - после переговорить с Колмогором.</rus>
		<eng>I must help Kolmogor's group to capture the kill squad's headquarters. All the military are away on a sweep, so, there should be only a few guards left behind. Their headquarters is located in the central house on the hill. After we capture it - I'll talk with Kolmogor.</eng>
		<ukr>Треба допомогти групі Колмогора захопити штаб карателів. Усі військові зараз на зачистці, і там повинна бути тільки нечисленна охорона. Штаб розташований на пагорбі в центральному будинку. Якщо захоплення вдасться - після переговорити з Колмогором.</ukr>
		<fra>Je dois aider un groupe de Kolmogorov à s'emparer du quartier général des punisseurs. Maintenant tous les militaires sont sur le front donc il devrait y avoir seulement que quelques gardes. Le quartier général est situé sur une colline dans la maison centrale. Si la capture réussit - alors je pourrai parler  Kolmogorov.</fra>
		<pln>Muszę pomóc grupie Kołmogora przechwycić sztab specnazu w wiosce. Wszyscy żołnierze są teraz na akcji i powinna tam być tylko słaba ochrona. Sztab mieści się na wzgórzu w centralnym budynku. Jeśli przechwycenie się powiedzie - porozmawiam z Kołmogorem.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kolm_obsledov">
		<rus>Колмогор попросил взять с собой Пилигрима и обследовать деревню. Надо выяснить, не осталось ли там карателей. После разведки мне надо переговорить с Колмогором.</rus>
		<eng>Kolmogor asked me to take Pilgrim with me and scout the village. We need to find out if there are any kill squad members left. After the reconnaissance, I need to talk to Kolmogor.</eng>
		<ukr>Колмогор попросив взяти з собою Пілігрима і обстежити село. Треба з'ясувати, чи не залишилося там карателів. Після розвідки мені треба переговорити з Колмогором.</ukr>
		<fra>Kolmogorov a demandé de prendre Pèlerin et d'explorer le village. Nous devons savoir s'il reste encore des punisseurs. Après l'enquête, je dois parler à Kolmogorov.</fra>
		<pln>Kołmogor poprosił, żeby wziąć ze sobą Pielgrzyma i przeszukać wioskę. Trzeba wyjaśnić, czy nie zostali tam jacyś żołnierze. Potem muszę porozmawiać z Kołmogorem.</pln>
	</string>
	<string id="tex_derevny_zashita">
		<rus>Надо помочь сталкерам отразить атаку возвращающегося с зачистки на вертолётах отряда карателей. При удачном исходе схватки - поговорить с Колмогором.</rus>
		<eng>I need to help the Stalkers repel the attack by the kill squad detachment returning by helicopters from a sweep. If the battle is successful, I need to talk to Kolmogor.</eng>
		<ukr>Треба допомогти сталкерам відбити атаку загону карателів які повертаються з зачистки на вертольотах. При вдалому результаті сутички - поговорити з Колмогором.</ukr>
		<fra>Je devrais aider pour les stalkers à repousser le détachement punitif, qui revient par l'hélicoptère. Après l'issue positive du combat, je pourrai parler à Kolmogorov. </fra>
		<pln>Muszę pomóc stalkerom odeprzeć atak oddziału specnazu, powracającego z akcji na helikopterach. Po pomyślnym przebiegu starcia mam pogadać z Kołmogorem.</pln>
	</string>
	<string id="tex_klenov_antena">
		<rus>Клёнов не может завершить эксперимент по созданию генератора для артефактов. Ему нужна мобильная пси-антенна, сигнал которой идёт с Кордона. И кто её туда установил и с какой целью? Я полный профан в физике, высшей математике и прочих премудростях, поэтому непонятно, как эта галлюциногенная антенна может ему помочь. Однако, метка в ПДА есть и надо идти.</rus>
		<eng>Klenov can't complete the experiment of creating an artefact generator. He needs a mobile psi-antenna, the signal of which is coming from the Cordon. I don't know who installed it or why. I am a complete layman when it comes to physics, higher mathematics and other intricacies, so it's not clear how this hallucinogenic antenna can help him. However, there's a mark in my PDA, and it's necessary that I go.</eng>
		<ukr>Кленов не може завершити експеримент зі створення генератора для артефактів. Йому потрібна мобільна псі-антена, сигнал якої йде з Кордону. І хто її туди встановив і з якою метою? Я повний профан у фізиці, вищій математиці та інших примудростях, тому незрозуміло, як ця галюциногенна антена може йому допомогти. Однак, мітка в КПК є і треба йти.</ukr>
		<fra>Maple ne peut pas terminer une expérience pour créer un générateur d'artefacts.  Il a besoin d’une antenne psi mobile, dont le signal provient du Cordon. Et qui l'a installé là-bas et dans quel but? Je suis un gland complet en physique, en mathématiques supérieures ou inférieures d'ailleurs et autres sagesses. Il est donc difficile de savoir comment cette antenne hallucinogène peut l'aider. Toutefois, la marque du PDA est et doit disparaître.</fra>
		<pln>Klonow nie może zakończyć eksperymentu ze zbudowaniem generatora dla artefaktów. Potrzebna mu mobilna antena psioniczna, której sygnał dochodzi z Kordonu. Kto ją tam zainstalował i w jakim celu? Jestem zupełnym profanem w fizyce, wyższej matematyce i podobnych mądrościach, dlatego nie rozumiem, jak taka halucynogenna antena może mu pomóc. Jednakże wiadomość w PDA jest i trzeba iść.</pln>
	</string>
	<string id="tex_boloto_provod">
		<rus>Знаток Болот просит расчистить старый хутор и территорию вокруг него от скоплений биомасс. Это его условие за наводку на тропу с Болот в Старую Деревню. Придётся сделать эту работу.</rus>
		<eng>Swamp Expert asked me to clear the old farmstead and the area around it of biomass accumulations. This is his condition for leading me to the path that takes you from the Swamps to the Old Village. So, I have to do this work.</eng>
		<ukr>Знавець Боліт просить розчистити старий хутір і територію навколо нього від скупчень біомас. Це його умова за наводку на стежку з Боліт у Старе Село. Доведеться зробити цю роботу.</ukr>
		<fra>Un connaisseur du marais demande à nettoyer l’ancienne ferme et la zone qui l’entoure des accumulations de biomasse. Ceci est sa condition pour obtenir des infos sur la transition des Marais vers le Vieux village. C'est vital pour moi de faire ce travail.</fra>
		<pln>Znawca Bagien prosi by oczyścić stary chutor i terytorium dookoła niego z mutantów. To jego warunek za namiar na ścieżkę z Bagien do Starej Wsi. Trzeba wykonać te zadanie.</pln>
	</string>
	<string id="flesh_cocoon">
		<rus>Эмбрион плоти</rus>
		<eng>Flesh's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон плоті</ukr>
		<fra>Chair d'embryon</fra>
		<pln>Embrion mięsacza</pln>
	</string>
	<string id="tushkano_cocoon">
		<rus>Эмбрион тушкана</rus>
		<eng>Tushkano's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон тушкана</ukr>
		<fra>Embryon de tushkano</fra>
		<pln>Embrion tuszkana</pln>
	</string>
	<string id="gigant_cocoon">
		<rus>Эмбрион псевдогиганта</rus>
		<eng>Pseudogiant's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон псевдогіганта</ukr>
		<fra>Embryon de pseudogéant</fra>
		<pln>Embrion pseudogiganta</pln>
	</string>
	<string id="poltergeist_cocoon">
		<rus>Эмбрион полтергейста</rus>
		<eng>Poltergeist's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон полтергейста</ukr>
		<fra>Embryon de poltergeist</fra>
		<pln>Embrion poltergeista</pln>
	</string>
	<string id="controller_cocoon">
		<rus>Эмбрион контролёра</rus>
		<eng>Controller's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон контролера</ukr>
		<fra>Embryon de contrôleur</fra>
		<pln>Embrion kontrolera</pln>
	</string>
	<string id="chimera_cocoon">
		<rus>Эмбрион химеры</rus>
		<eng>Chimera's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон химери</ukr>
		<fra>Embryon de chimère</fra>
		<pln>Embrion chimery</pln>
	</string>
	<string id="cat_cocoon">
		<rus>Эмбрион дикого кота</rus>
		<eng>Wild cat's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон дикого кота</ukr>
		<fra>Embryon de chat sauvage</fra>
		<pln>Embrion dzikiego kota</pln>
	</string>
	<string id="boar_cocoon">
		<rus>Эмбрион кабана</rus>
		<eng>Boar's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон кабана</ukr>
		<fra>Embryon de sanglier</fra>
		<pln>Embrion dzika</pln>
	</string>
	<string id="dog_cocoon">
		<rus>Эмбрион чернобыльского пса</rus>
		<eng>Chernobyl dog's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон чорнобильського пса</ukr>
		<fra>Embryon de chien de Tchernobyl</fra>
		<pln>Embrion czarnobylskiego psa</pln>
	</string>
	<string id="psydog_cocoon">
		<rus>Эмбрион пси-собаки</rus>
		<eng>Psi dog's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон псі-собаки</ukr>
		<fra>Embryon de psi-chien</fra>
		<pln>Embrion psa psionicznego</pln>
	</string>
	<string id="psevdodog_cocoon">
		<rus>Эмбрион чернобыльского псевдопса</rus>
		<eng>Chernobyl pseudodog's embryo </eng>
		<ukr>Ембріон чорнобильського псевдопса</ukr>
		<fra>L'embryon du pseudo-chien de Tchernobyl </fra>
		<pln>Embrion czarnobylskiego pseudopsa</pln>
	</string>
	<string id="krovosos_cocoon">
		<rus>Эмбрион кровососа</rus>
		<eng>Bloodsucker's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон кровососа</ukr>
		<fra>Embryon de sangsue</fra>
		<pln>Embrion pijawki</pln>
	</string>
	<string id="burer_cocoon">
		<rus>Эмбрион бюрера</rus>
		<eng>Burer's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон бюрера</ukr>
		<fra>Embryon de burer</fra>
		<pln>Embrion burera</pln>
	</string>
	<string id="zombie_cocoon">
		<rus>Эмбрион зомби</rus>
		<eng>Zombie's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон зомбі</ukr>
		<fra>Embryon de zombie</fra>
		<pln>Embrion zombie</pln>
	</string>
	<string id="snork_cocoon">
		<rus>Эмбрион снорка</rus>
		<eng>Snork's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон снорка</ukr>
		<fra>Embryon de Snork</fra>
		<pln>Embrion snorka</pln>
	</string>
	<string id="rat_cocoon">
		<rus>Эмбрион крысы</rus>
		<eng>Rat's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон щура</ukr>
		<fra>Embryon de rat</fra>
		<pln>Embrion szczura</pln>
	</string>
	<string id="tarakan_cocoon">
		<rus>Эмбрион рыжего таракана</rus>
		<eng>Red cockroach's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон рудого таргана</ukr>
		<fra>Embryon de blatte rouge</fra>
		<pln>Embrion czerwonego karalucha</pln>
	</string>
	<string id="tarakan2_cocoon">
		<rus>Эмбрион тёмного таракана</rus>
		<eng>Dark cockroach's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон темного таргана</ukr>
		<fra>Embryon de cafard noir</fra>
		<pln>Embrion czarnego karalucha</pln>
	</string>
	<string id="bloodsucker_cocoon">
		<rus>Эмбрион аномального кровососа</rus>
		<eng>Anomalous bloodsucker's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон аномального кровососа</ukr>
		<fra>Embryon de sangsue anormale</fra>
		<pln>Embrion anomalnej pijawki</pln>
	</string>
	<string id="bloodsucker2_cocoon">
		<rus>Эмбрион адского кровососа</rus>
		<eng>Inferno bloodsucker's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон пекельного кровососа</ukr>
		<fra>Embryon de sangsue infernale</fra>
		<pln>Embrion piekielnej pijawki</pln>
	</string>
	<string id="deathclaw_cocoon">
		<rus>Эмбрион когтя смерти</rus>
		<eng>Death Claw's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон кігтя смерті</ukr>
		<fra>Embryon de Griffe de la mort</fra>
		<pln>Embrion szpona śmierci</pln>
	</string>
	<string id="fracture_cocoon">
		<rus>Эмбрион излома</rus>
		<eng>Izlom's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон злама</ukr>
		<fra>Embryon de fracture</fra>
		<pln>Embrion połamańca</pln>
	</string>
	<string id="bibliotekar_cocoon">
		<rus>Эмбрион библиотекаря</rus>
		<eng>Librarian's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон бібліотекаря</ukr>
		<fra>Embryon de bibliothécaire</fra>
		<pln>Embrion bibliotekarza</pln>
	</string>
	<string id="mono_cocoon">
		<rus>Эмбрион Монолитовца</rus>
		<eng>Monolithic embryo</eng>
		<ukr>Ембріон Монолітівця</ukr>
		<fra>Embryon de Monolithe</fra>
		<pln>Embrion Monolitowca</pln>
	</string>
	<string id="tm_cocoon">
		<rus>Эмбрион Тени Монолита</rus>
		<eng>Monolith's Shadow's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон Тіні Моноліту</ukr>
		<fra>Embryon d'ombre Monolithe</fra>
		<pln>Embrion Cienia Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="babka_cocoon">
		<rus>Эмбрион женской особи зомби</rus>
		<eng>Female zombie's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон жіночої особини зомбі</ukr>
		<fra>Embryon de zombie féminin</fra>
		<pln>Embrion kobiety zombie</pln>
	</string>
	<string id="ghost_cocoon">
		<rus>Эмбрион призрачного зомби</rus>
		<eng>Ghost zombie's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон примарного зомбі</ukr>
		<fra>Embryon de zombie fantôme</fra>
		<pln>Embrion upiornego zombie</pln>
	</string>
	<string id="kachok_cocoon">
		<rus>Эмбрион гигантского кабана</rus>
		<eng>Giant boar's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон гігантського кабана</ukr>
		<fra>Embryon de sanglier géant</fra>
		<pln>Embrion gigantycznego dzika</pln>
	</string>
	<string id="big_cocoon">
		<rus>Эмбрион гигантского псевдогиганта</rus>
		<eng>Giant pseudogiant's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон гігантського псевдогіганта</ukr>
		<fra>Embryon de Pseudogéant</fra>
		<pln>Embrion gigantycznego pseudogiganta</pln>
	</string>
	<string id="jumper_cocoon">
		<rus>Эмбрион прыгающего псевдогиганта</rus>
		<eng>Jumping pseudogiant's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон стрибаючого псевдогіганта</ukr>
		<fra>Embryon de pseudogéant sauteur</fra>
		<pln>Embrion skaczącego pseudogiganta</pln>
	</string>
	<string id="electro_cocoon">
		<rus>Эмбрион электрохимеры</rus>
		<eng>Electro chimera's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон електрохимери</ukr>
		<fra>Embryon Electrochimère</fra>
		<pln>Embrion elektrochimery</pln>
	</string>
	<string id="x_ray_cocoon">
		<rus>Эмбрион призрачной химеры</rus>
		<eng>Ghost chimera's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон примарної химери</ukr>
		<fra>Embryon de chimère fantôme</fra>
		<pln>Embrion upiornej chimery</pln>
	</string>
	<string id="wolf_cocoon">
		<rus>Эмбрион вульфа</rus>
		<eng>Wolf's embryo</eng>
		<ukr>Ембріон вульфа</ukr>
		<fra>Embryon de loup</fra>
		<pln>Embrion wilka</pln>
	</string>
	<string id="emb_cocoon_description">
		<rus>Эмбрион мутировавшего организма. Кем бы не было создано это "чудо", оно совершенно точно не из нашего мира. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10-15 секунд. Рекомендуемая дистанция от человека до центра активации не менее 10 метров. После "рождения" мутант защищает своего хозяина - владельца эмбриона, кроме контролёра-эмбриона.</rus>
		<eng>The embryo of a mutated organism. Whoever created this "miracle" is definitely not from this world. It's activated by a blow (thrown to the ground). Time after the beginning of activation until the appearance of an adult body, is about 10 to 15 seconds. The recommended distance from the person to the activation centre, is at least 10 metres. After its "birth", the mutant protects its owner - the owner of the embryo. The only exception to this, is the controller's embryo.</eng>
		<ukr>Ембріон мутованого організму. Ким би не було створене це "чудо", воно абсолютно точно не з нашого світу. Активується ударом (кидок на землю). Час після початку активації до появи дорослого організму в межах 10-15 секунд. Рекомендована відстань від людини до центру активації не менше 10 метрів. Після "народження" мутант захищає свого господаря - власника ембріона, крім контролера-ембріона.</ukr>
		<fra>L'embryon de l'organisme muté. Celui qui a créé ce "miracle" ne vient définitivement pas de notre monde. Activé par un coup (lancer au sol). Le temps après le début de l'activation avant l'apparition d'un organisme adulte est de 10-15 secondes. La distance recommandée entre la personne et le centre d'activation est d'au moins 10 mètres. Après la "naissance", le mutant protège son propriétaire, le propriétaire de l'embryon, à l'exception de l'embryon du contrôleur.</fra>
		<pln>Embrion zmutowanego organizmu. Kim by nie było te stworzone "cudo", z pewnością nie jest z naszego świata. Aktywuje się przez uderzenie (rzucenie na ziemię). Czas od początku aktywacji do pojawienia się dojrzałego osobnika w przedziale 10-15 sekund. Wskazany dystans człowieka od centrum aktywacji przynajmniej 10 metrów. Po "urodzeniu" mutant broni swojego gospodarza - właściciela embrionu, za wyjątkiem embrionu kontrolera.</pln>
	</string>
	<string id="item_kapitan_pda">
		<rus>ПДА капитана Гнуса. К сожалению, антенна повреждена, и как телефон использовать его уже невозможно. Среди разной инфы есть запись последних сообщений. Через 40 секунд она скопируется в мой ПДА и продублируется на дисплее.</rus>
		<eng>Captain Black's PDA. Unfortunately, the antenna is damaged, and it's no longer possible to use it as a phone. Among the various information, there's a record of the latest messages. In 40 seconds it will be copied to my PDA and displayed on the screen.</eng>
		<ukr>КПК капітана Гнуса. Нажаль, антена пошкоджена, і як телефон використовувати його вже неможливо. Серед різної інфи є запис останніх повідомлень. Через 40 секунд він скопіюється в мій КПК і продублюється на дисплеї.</ukr>
		<fra>PDA du capitaine Moucheron. Malheureusement, l'antenne est endommagée. Il n'est déjà impossible de l'utiliser comme téléphone. Parmi les diverses images du disque, il y a un enregistrement des communications récentes. Après quarante secondes, il sera copié dans mon PDA et dupliquer sur l'écran.</fra>
		<pln>PDA kapitana Gnusa. Niestety, antena jest uszkodzona. Jako telefon nie da się tego już wykorzystać. Pośród różnych informacji jest zapis ostatnich wiadomości. W ciągu 40 sekund skopiują się do mojego PDA i pokażą na wyświetlaczu.</pln>
	</string>
	<string id="item_pult_anders">
		<rus>Джойстик или игровая мини-приставка. Использовался Андерсеном не только для отдыха в свободное время - в корпус вмонтирован кодировочный чип для отключения пси-антенны. Действует в радиусе около 2 метров от антенны.</rus>
		<eng>Joystick or game console. Used by Andersen, not only for recreational use in his spare time - but there's an encoding chip installed in the body to disable the psi-antennas. Operates within a distance of about 2 metres from the antenna.</eng>
		<ukr>Джойстик або ігрова міні-приставка. Використовувався Андерсеном не тільки для відпочинку у вільний час - в корпус вмонтований кодувальний чіп для відключення псі-антени. Діє в радіусі близько 2 метрів від антени.</ukr>
		<fra>Manette de jeu ou mini console de jeu. Andersen l’utilisait non seulement pour ses loisirs, mais aussi pour son activité. Une puce de codage permettant de désactiver l’antenne psi était intégrée à la mallette. Elle est opérationnelle dans un rayon d'environ 2 mètres de l'antenne.</fra>
		<pln>Konsola z joystikiem do gier. Wykorzystywana przez Andersena nie tylko dla rozrywki w wolnym czasie - w obudowę wmontowano kodujący chip do odłączenia anten psionicznych. Działa w promieniu około 2 metrów od anteny.</pln>
	</string>
	<string id="item_samopisez">
		<rus>Бортовой самописец. Типичная разновидность "чёрного ящика". Содержит записи диалогов пилотов, информацию о состоянии систем вертолёта и действий экипажа.</rus>
		<eng>Flight recorder. Typical type of "black box". Contains the records of cockpit conversations, information about the status of aircraft flight systems and crew actions.</eng>
		<ukr>Бортовий самописець. Типовий різновид "чорної скриньки". Містить записи діалогів пілотів, інформацію про стан систем вертольота і дій екіпажу.</ukr>
		<fra>Enregistreur de bord. La boîte noire typique. Elle contient les enregistrements des dialogues des pilotes, l'information sur l'état des systèmes de l'hélicoptère et les actions de l'équipage.</fra>
		<pln>Rejestrator parametrów lotu. Typowa odmiana "czarnej skrzynki". Zawiera zapisy rozmów pilotów, informację o stanie systemów helikoptera i działaniach załogi.</pln>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna">
		<rus>Генератор электромагнитных помех. Используется для блокировки электрических и радиосигналов. Некоторые экземпляры снабжены регулятором для установки мощности генератора и настройки на определённую частоту.</rus>
		<eng>Electromagnetic interference generator. Used to block electrical and radio signals. Some units are equipped with a regulator to set the generator power and adjust it to a certain frequency.</eng>
		<ukr>Генератор електромагнітних перешкод. Використовується дря блокування електричних і радіосигналів. Деякі екземпляри забезпечені таблом для установки потужності генератора і налаштування на певну частоту.</ukr>
		<fra>Générateur électromagnétique. Il est utilisé pour verrouiller les signaux électriques et radio. Certains exemplaires sont équipés d’un régulateur permettant de régler la puissance du générateur et de caler à une fréquence donnée.</fra>
		<pln>Generator zakłóceń elektromagnetycznych. Stosowany do blokowania sygnałów elektrycznych i radiowych. Niektóre egzemplarze zaopatrzone w tablicę dla ustawiania mocy generatora i strojenia na określoną częstotliwość.</pln>
	</string>
	<string id="tex_zemlyk_zadanie1">
		<rus>Земляк просит обнаружить и уничтожить вертолёт монолитовцев, что патрулирует в области старой бетонки. Сделать это надо в течении 11 минут - в противном случае за информацию придётся выложить 100000 рублей.\n На этом задании нельзя пользоваться ПТРД и именной винтовкой Фенрира.</rus>
		<eng>Countryman has asked me to find and destroy a Monolithian helicopter that patrols in the area of the old concrete road. It should be done within 11 minutes, otherwise I'll have to pay him 100,000 rubles for the information.\n I can't use the PTRD or Fenrir's Cheytac for this task.</eng>
		<ukr>Земляк просить виявити і знищити вертоліт монолітівців, який патрулює в області старої бетонки. Зробити це треба на протязі 10 хвилин - в іншому випадку за інформацію доведеться викласти 100 000 гривень.\n На цьому завданні не можна користуватися ПТРД і іменною гвинтівкою Фенріра.</ukr>
		<fra>===Le compatriote demande de retrouver et détruire l'hélicoptère monolithique qui patrouille dans la zone du vieux béton. Cela doit être fait dans un délai de 10 minutes, sinon, tu devras payer 100 000 roubles pour l'information.</fra>
		<pln>===Rodak prosi o odnalezienie i zniszczenie helikoptera monolitowców, który patroluje obszar starej betonki. Trzeba to zrobić w ciągu 10 minut - w przeciwnym wypadku za informację przyjdzie wyłożyć 100000 rubli.</pln>
	</string>
	<string id="tex_black_dok_gener">
		<rus>Необходимо выяснить, жив или нет бывший торговец из Старой Деревни по прозвищу Боцман. Надо расспросить друзей и в первую очередь - Призрака. Если Боцман жив, надо узнать, где он.</rus>
		<eng>I need to find out if Boatswain, the former merchant from the Old Village, is still alive or not. I need to ask our friends, but first of all - Ghost. If Boatswain is alive, I need to find out where he is.</eng>
		<ukr>Необхідно з'ясувати, живий чи ні колишній торговець з Старого села на прізвисько Боцман. Треба розпитати друзів і в першу чергу - Привида. Якщо Боцман живий, треба дізнатися де він.</ukr>
		<fra>J'ai besoin de savoir : si un ancien marchand du Vieux Village est toujours vivant, surnommé Boatswain? Je dois demander à des amis et, en premier lieu à Spectre. Si le Boatswain est vivant - il faut savoir où il vit...</fra>
		<pln>Należy wyjaśnić, żyje czy nie, były handlarz ze Starej Wsi o przezwisku Bosman. Muszę zapytać przyjaciół, a w pierwszej kolejności - Ducha. Jeśli Bosman żyje, trzeba dowiedzieć się gdzie jest.</pln>
	</string>
	<string id="tex_udav_poshli">
		<rus>Боцмана я нашёл. Теперь необходимо доставить этого бомжа на Генераторы.</rus>
		<eng>I got lucky. Now I need to bring this homeless bum to the Generators.</eng>
		<ukr>Боцмана я знайшов. Тепер необхідно доставити цього бомжа на Генератори.</ukr>
		<fra>J'ai trouvé Boatswain. Maintenant je dois livrer ce clochard vers les Générateurs.</fra>
		<pln>Znalazłem Bosmana. Teraz muszę jakoś dostarczyć tę łajzę na Generatory.</pln>
	</string>
	<string id="tex_ander_joystik">
		<rus>Надо отыскать джойстик Андерсена. Без него невозможно отключить пси-антенны. Есть план маршрута учёного, где он мог потерять этот джойстик. Придётся пройтись по всему пути, особое внимание стоит уделить местам привалов - они отмечены кружками. Идти Андерсен советует в тёмное время - джойстик излучает красноватое свечение, и он лучше заметен в темноте.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>I need to find Andersen's joystick. Without it, it's impossible to turn off the psi-antennas. There's a route plan that the scientist took, showing along where he may have lost the joystick. I'll have to walk the entire route, paying special attention to the places where he stopped for a break - they are marked with circles. Andersen recommends going when it's dark - the joystick emits a reddish glow, so it's more noticeable at night.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Треба відшукати джойстик Андерсена. Без нього неможливо відключити псі-антени. Є план маршруту вченого, де він міг загубити цей джойстик. Доведеться пройтися по всьому шляху, особливу увагу варто приділити місцям привалів - вони відзначені кружечками. Йти Андерсен радить у темний час - джойстик випромінює червонувате світіння, і його краще помітно у темряві.\n \n \n \n \n</ukr>
		<fra>Il faut trouver la console d'Andersen. Sans elle, il est impossible de désactiver les psi-antennes. Il y a un plan de la route empruntée par le savant quand il a perdu cette console avec le décodeur. Il faut ratisser toute la zone, une attention particulière doit être accordée aux lieux de haltes, qui sont marqués par des cercles. Andersen conseille d’y aller en pleine nuit puisque la console émet une lueur rougeâtre donc plus visible dans l'obscurité.\n \n \n \n \n</fra>
		<pln>Muszę odszukać konsolę Andersena. Bez tego nie można wyłączyć anteny psionicznej. Jest plan marszruty uczonego, podczas której zgubił tę konsolkę. Trzeba będzie powtórzyć całą jego trasę, zwracając szczególną uwagę na miejsca postojów - są zaznaczone kółkami. Anderson radzi iść kiedy jest ciemno - konsola emanuje czerwonawą poświatę, którą lepiej widać w ciemnościach.\n \n \n \n \n</pln>
	</string>
	<string id="tex_udav_pabota">
		<rus>Надо отправить Боцмана отключить пси-антенны на базе и проводить его до границы пси-излучения, далее он пойдёт сам. Затем обязательно дождаться у этой границы его возвращения.</rus>
		<eng>I have to send Boatswain to shut down the psi-antennas at the base and escort him to the border of psi-radiation area, then he'll go on alone from there. I'll have to wait at this perimeter until his return.</eng>
		<ukr>Треба відправити Боцмана відключити псі-антени на базі і проводити його до кордону псі-випромінювання, далі він піде сам. Потім обов'язково дочекатися у цієї межі його повернення.</ukr>
		<fra>J'ai besoin d'envoyer Boatswain pour désactiver les psy-antennes. Il faut conduire Boatswain à la frontière juste avant les psi-émissions, puis il ira lui-même. Ensuite, je dois attendre son retour, juste à cette limite des psi-émissions.</fra>
		<pln>Muszę wysłać Bosmana, żeby wyłączył anteny psioniczne w bazie i odprowadzić go do granicy promieniowania psionicznego, dalej już pójdzie sam. Potem koniecznie zaczekać przy tej granicy na jego powrót.</pln>
	</string>
	<string id="tex_priz_shturm">
		<rus>Захватить базу и освободить Пантеру.</rus>
		<eng>Capture the base and free Panther.</eng>
		<ukr>Захопити базу і звільнити Пантеру.</ukr>
		<fra>Prendre la base et libérer Panthère.</fra>
		<pln>Przejąć bazę i uwolnić Panterę.</pln>
	</string>
	<string id="tex_black_vstrecha">
		<rus>Встретиться с человеком Чёрного Доктора в районе перехода в Госпиталь, у шлагбаума на старой бетонной дороге, и забрать информацию о Звездочёте.</rus>
		<eng>Meet with the Black Doctor's man at the gate on the old concrete road and pick up information about Stargazer, it's near the transition to the Hospital.</eng>
		<ukr>Зустрітися з людиною Чорного Доктора в районі переходу в Шпиталь, біля шлагбаума на старій бетонній дорозі, і забрати інформацію про Звіздара.</ukr>
		<fra>Rencontre l'homme du Docteur Noir dans la zone de transition à l'hôpital prés de barrière sur l'ancienne route en béton. Collecter des informations sur l'Astrologue</fra>
		<pln>Spotkać się z człowiekiem Czarnego Doktora w rejonie przejścia do Szpitala, przy szlabanie na starej betonowej drodze. Zabrać informację o Astronomie.</pln>
	</string>
	<string id="tex_peshera_nz">
		<rus>Необходимо найти секретную пещеру на Неразведанной Земле, ключ от которой был обнаружен около перехода в Военную Лабораторию. Затем дать сигнал Клыку - он будет меня ждать в штабе группы на Неразведанной Земле.</rus>
		<eng>I need to find a secret cave in the Unexplored Area, I found the key to it, near the transition to the Military Laboratory. Then I have send Fang a signal - he will be waiting for me at the headquarters of the group in the Unexplored Area.</eng>
		<ukr>Необхідно знайти секретну печеру на Нерозвіданій Землі, ключ від якої був виявлений біля переходу у Військову Лабораторію. Потім дати сигнал Клику - він буде мене чекати в штабі групи на Нерозвіданій Землі.</ukr>
		<fra>J'ai besoin de trouver une grotte secrète sur la Terre inexplorée, dont la clé a été trouvée près de la transition vers le Varlab. Une fois trouver, je ne dois pas y entrée, et je dois donner le signal à Canine. Il m'attendra dans l'état-major du groupe sur la Terre inexplorée.</fra>
		<pln>Należy znaleźć tajną pieczarę na Niezbadanych Terenach, od której klucz znalazłem koło przejścia na Warlab. Potem dać sygnał Kłu - będzie na mnie czekał w sztabie grupy na Niezbadanych Terenach.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kl_na_walk">
		<rus>Что-то Клёнов молчит. Копия "Сердца полтергейста" давно должна быть готова. Надо сходить и забрать артефакты.</rus>
		<eng>I haven't heard from Klenov in a while. The copy of the "Poltergeist's Heart" should have been ready by now. I need to go and pick up the artefact.</eng>
		<ukr>Щось Кленов мовчить. Копія "Серця Полтергейста" давно повинна бути готова. Треба сходити і забрати артефакти.</ukr>
		<fra>C'est bizarre, Klyonov ne se manifeste pas. La copie du Coeur de Poltergeist aurait dû être prête depuis longtemps. Je dois aller chercher les artefacts.</fra>
		<pln>Klonow coś milczy. Kopia "Serca Poltergeista" już dawno powinna być gotowa. Muszę pójść do niego i zabrać artefakty.</pln>
	</string>
	<string id="tex_muha_kukl">
		<rus>Для получения информации о пропавшем артефакте необходимо найти и принести Мухе её старую куклу. Вероятно, кукла находится на Радаре, у меня есть её фотка. Нужно показать её Сяку, возможно, ему попадалась на глаза эта игрушка.</rus>
		<eng>To obtain information about the missing artefact, I need to find and bring Fly her old doll. The doll is probably at the Radar, I have a picture of it. I need to show it to Syak, perhaps he came across this toy.</eng>
		<ukr>Для отримання інформації про зниклий артефакт необхідно знайти і принести Мусі її стару ляльку. Ймовірно, лялька знаходиться на Радарі, у мене є її фотка. Потрібно показати її Сяку, можливо, йому потрапляла на очі така іграшка.</ukr>
		<fra>===Pour plus d'informations à propos de l'artefact manquant, il faut trouver et apporter à Musa sa vieille poupée. Probablement que la poupée est au radar. J'ai une photo de cette poupée.</fra>
		<pln>===Żeby otrzymać informację o zaginionym artefakcie trzeba znaleźć i przynieść Musze jej starą lalkę. Lalka, prawdopodobnie, znajduje się na Radarze. Mam fotografię tej lalki.</pln>
	</string>
	<string id="tex_voronin_samopisez">
		<rus>Для того, чтобы узнать, где находится рюкзак с артефактом придётся рисковать: надо забрать бортовой самописец с вертолёта, который упал на крышу станции в районе взорвавшегося реактора.</rus>
		<eng>I have to take a risk, in order to find out where the backpack with the artefact is located. I have to retrieve the onboard flight recorder from the helicopter, which fell onto the roof of the power station near the exploded reactor.</eng>
		<ukr>Для того, щоб дізнатися, де знаходиться рюкзак з артефактом доведеться ризикувати: треба забрати бортовий самописець з вертольота, який впав на дах станції в районі реактора, що вибухнув.</ukr>
		<fra>Pour savoir où est le sac à dos avec l'artefact, il faut prendre des risques. Il faut prendre l'enregistreur de données de vol de l'hélicoptère qui s'est écrasé sur le toit du réacteur nucléaire qui a explosé dans la région.</fra>
		<pln>Żeby dowiedzieć się, gdzie się znajduje plecak z artefaktem, trzeba będzie zaryzykować. Muszę zabrać rejestrator lotu z helikoptera, który spadł na dach elektrowni w rejonie uszkodzonego reaktora.</pln>
	</string>
	<string id="tex_vkluchit_generator">
		<rus>Вот и пришлось поработать на О-Сознание... Правда, Пантера говорила, что это миф. Но можно ли ей верить? Надо вернуться на Генераторы, найти там Андерсена и Сольвадора. Они скажут, что делать дальше. В результате всех моих телодвижений должен заработать третий генератор - иначе Муху не удастся воскресить. Да и возможно ли это вообще? Однако, надо пробовать - я косвенно виновен в её смерти.</rus>
		<eng>So I had to work for C-Consciousness... True, Panther said that they were a myth. But, can I believe her? I have to return to the Generators, and find Andersen and Solvador. They'll tell me what to do next. As a result of all my actions, the third generator should work now - otherwise, Fly won't be able to be resurrected. Is this even remotely possible? However, I must try - I'm indirectly responsible for her death.</eng>
		<ukr>Ось і довелося попрацювати на Усвідомлення... Правда, Пантера говорила, що це міф. Але чи можна їй вірити? Треба повернутися на Генератори, знайти там Андерсена і Солвадора. Вони скажуть, що робити далі. У результаті всіх моїх рухів тіла має запрацювати третій генератор - інакше Муху не удасться воскресити. Та й чи можливо це взагалі? Однак, треба пробувати - я побічно винен у її смерті.</ukr>
		<fra>J'ai donc eu à travailler sur la conscience-O... À vrai dire, Panthère disait que c'était un mythe. Mais peut-on encore y croire? Il faut revenir vers les Générateurs et trouver là-bas Andersen et Solvador. Ils te diront quoi faire. Suite à mon intervention sur le troisième générateur, il devrait redémarrer. Autrement, Fly ne sera pas en mesure de ressusciter. Et est-ce possible? Cependant, il faut essayer. Je suis indirectement coupable de sa mort.</fra>
		<pln>Ot i przyszło popracować dla "Świadomości-Z"... Co prawda, Pantera mówiła, że to mit. Ale czy można jej wierzyć? Muszę wrócić na Generatory, znaleźć tam Andersena i Solwadora. Oni powiedzą, co dalej robić. W rezultacie wszystkich tych moich działań, powinien uruchomić się trzeci generator - inaczej nie uda się wskrzesić Muchy. A czy to w ogóle jest możliwe? Jednakże, trzeba próbować. Pośrednio jestem winien jej śmierci.</pln>
	</string>
	<string id="tex_solv_say">
		<rus>Надо отключить и забрать генераторы электромагнитных помех, которые установлены на подстанции, что находится за базой на Генераторах. После отключения аномальных зон - принести приборы Андерсену.</rus>
		<eng>I need to disable and remove the electromagnetic interference generators, which are installed at the substation. They are located behind the base. After I've disabled the anomalous zones - I'm to bring the devices to Andersen.</eng>
		<ukr>Треба відключити і забрати генератори електромагнітних завад, які встановлені на підстанції, що знаходиться за базою на генераторах. Після відключення аномальних зон - принести прилади Андерсену.</ukr>
		<fra>Il faut déconnecter et de prendre les générateurs d'interférences électromagnétiques installés dans la sous-station, située derrière la base des générateurs. Après avoir déconnecté les zones anormales, apporte les appareils à Andersen.</fra>
		<pln>Muszę wyłączyć i zabrać generatory zakłóceń elektromagnetycznych, zainstalowane na podstacji, położonej za bazą na Generatorach. Po wyłączeniu anomalnych stref - przynieść urządzenia Andersenowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kluk_ch2">
		<rus>Мне необходимо занять указанную на карте позицию и ждать появления группы монолитовцев.</rus>
		<eng>I need to take a position as indicated on the map and wait for the appearance of a group of Monolithians.</eng>
		<ukr>Мені необхідно зайняти зазначену на карті позицію і чекати появи групи монолітівців.</ukr>
		<fra>Je dois prendre la position indiquée sur la carte et attendre l’apparition du groupe Monolithe.</fra>
		<pln>Muszę zająć pokazaną na mapie pozycję i czekać na pojawienie się grupy monolitowców.</pln>
	</string>
	<string id="tex_neud_pomozch">
		<rus>Надо как можно быстрее вернуться на место встречи с Клыком и постараться ему помочь.</rus>
		<eng>I need to get back to the meeting place as soon as possible and try to help out Fang.</eng>
		<ukr>Треба якнайшвидше повернутися на місце зустрічі з Кликом і постаратися йому допомогти.</ukr>
		<fra>Il faut revenir le plus vite possible au lieu de rendez-vous avec Fang et tâcher de l'aider.</fra>
		<pln>Trzeba najszybciej jak się tylko da wrócić na miejsce spotkania z Kłem i postarać się mu pomóc.</pln>
	</string>
	<string id="tex_podval_sarkofag">
		<rus>Разыскать помещение и помочь Молнии, у неё есть полезная информация. Она находится в каком-то центре управления, где много коридоров.</rus>
		<eng>Find the room where Lightning is and help her out, she has useful information. It's located in the control centre where there are many corridors.</eng>
		<ukr>Розшукати приміщення і допомогти Блискавці, у неї є корисна інформація. Вона знаходиться в якомусь центрі управління, де багато коридорів.</ukr>
		<fra>Trouve une chambre et aide Lightning, il a des informations utiles. Il est situé dans une sorte de centre de contrôle, où se trouvent de nombreux couloirs.</fra>
		<pln>Odnaleźć Błyskawicę i pomóc jej, podobno ma jakieś przydatne informacje. Znajduje się w jakimś centrum sterowania, gdzie jest dużo korytarzy.</pln>
	</string>
	<string id="tex_podval_lima">
		<rus>Разыскать дом в Лиманске, по сведениям Молнии, на крыше которого есть телепорт и которым, вероятно, воспользовался её товарищ. Надо найти этого человека - у него есть детектор изоморфов и узнать о месте расположения второго портала в Замонолитье.</rus>
		<eng>Find a house in Limansk, where, according to Lightning's information, there's a teleport on the roof which was probably used by her comrade. I must find this man - he has an isomorphic detector and learn about the location of the second portal to the "outer dimension".</eng>
		<ukr>Розшукати будинок в Лиманську, за відомостями Блискавки, на даху якого є телепорт і яким, ймовірно, скористався її товариш. Треба знайти цю людину - у нього є детектор ізоморфів, і дізнатися про місце розташування другого порталу в Замоноліття.</ukr>
		<fra>J'ai besoin de trouver une maison dans Limansk. Selon Lightning, sur le toit de celle-ci se trouve un téléport et que son pote a probablement utilisé. Il est nécessaire de trouver cette personne. Il dispose d'un détecteur d'isomorphes et apprendre l'emplacement du deuxième portail à Zamonolith.</fra>
		<pln>Odnaleźć dom w Limańsku, o którym mówiła Błyskawica, na dachu którego jest teleport, którym prawdopodobnie posłużył się jej towarzysz. Trzeba znaleźć tego człowieka - ma on detektor izomorfów - i dowiedzieć się, gdzie jest położony drugi portal do Zamonolicia.</pln>
	</string>
	<string id="item_strannik_bloknot">
		<rus>В Зоне есть человек, которому удалось приоткрыть тайну части изоморфов и использовать их свойства. По имеющейся информации - он всего лишь продаёт части монолидов, не догадываясь о последствиях. Найти этого человека не так сложно - у него нет ноги.</rus>
		<eng>There's a man in the Zone who has managed to uncover the mystery of some isomorphs and use their properties. According to the available information, he only sells parts of the monolides without worrying about the consequences. It won't be hard to find this man - he's missing a leg.</eng>
		<ukr>У Зоні є людина, якій вдалося відкрити таємницю частини ізоморфів і використовувати їхні властивості. За наявною інформацією - він всього лише продає частини монолідів, не здогадуючись про наслідки. Знайти цю людину не так складно - у нього немає ноги.</ukr>
		<fra>Dans la zone, un homme est parvenu à découvrir le mystère des isomorphes et à utiliser leurs propriétés. Selon les informations disponibles, il ne vend que des pièces de monolithes, sans en deviner les conséquences. Trouver cette personne n’est pas si difficile, il n’a pas de jambes.</fra>
		<pln>W Zonie jest człowiek, któremu udało się odkryć tajemnicę części izomorfów i wykorzystać ich właściwości. Według posiadanych informacji - on tylko sprzedaje części monolidów, nie rozumiejąc konsekwencji. Znaleźć tego człowieka nie będzie tak trudno - on nie ma nogi.</pln>
	</string>
	<string id="item_blok_neizvestn">
		<rus>Я не знаю кто ты, но если ты здесь - то в курсе части моих открытий и сможешь повторить мой путь. Возьми ружьё. В нём единственный патрон. Становись в очерченный круг или рядом с ним - из этой позиции наиболее хорошо виден "Монолит". На самом деле - его нереально сфотографировать, но я нашёл способ. Можно занять позицию и поближе, но произойдёт засветка плёнки. Целься в верхнюю часть "Монолита" - автофокус и красная метка на прицеле без зума подскажут тебе правильно ли ты прицелился. Затем - смотри в оптику и делай выстрел по точным координатам. Патрон всего один, и если ты промахнёшься - второго шанса уже не будет. При удачной попытке - появится фото - возьми его раньше, чем откроется телепорт. Оно нужно тебе только затем, чтобы узнать код. Это код от портала, который находится где-то в Лиманске... Что будет дальше - я не знаю, но ты идёшь по моим стопам. Удачи.</rus>
		<eng>I don't know who you are, but if you're here, you're aware of some of my discoveries and you can follow my footsteps. Take the photo gun. It's got one cartridge in it. Get in or near the circle, you can see the "Monolith" most clearly from this position. In fact, it's unrealistic to photograph it, but I've found a way. You can take a position closer, but the film will over expose. Aim at the top of the Monolith, without zooming - the autofocus and the red mark in the viewfinder will indicate if you're aiming correctly. Then look at the optics and shoot at the exact coordinates. There is only one cartridge, and if you miss, there will be no second chance. If you try to get a photo, take it before the teleporter opens. You only need it to find out the code. It's a code for a portal somewhere in Limansk... What happens next - I don't know, but you follow in my footsteps. Good luck.</eng>
		<ukr>Я не знаю хто ти, але якщо ти тут - то в курсі частини моїх відкриттів і зможеш повторити мій шлях. Візьми рушницю. У ній єдиний патрон. Ставай в окреслене коло або поруч з ним - з цієї позиції найбільш добре видно Моноліт. Насправді - його нереально сфотографувати, але я знайшов спосіб. Можна зайняти позицію і ближче, але станеться засвітка плівки. Цілься у верхню частину моноліту - автофокус і червона мітка на прицілі без зума підкажуть тобі чи правильно ти націлився. Потім - дивися в оптику і роби постріл по точних координатах. Патрон всього один, і якщо ти схибиш - другого шансу вже не буде. При вдалій спробі - з'явиться фото - візьми його раніше, ніж відкриється телепорт. Воно потрібно тобі тільки потім, щоб дізнатися код. Це код від порталу, який знаходиться десь в Лиманську... Що буде далі - я незнаю, але ти йдеш по моїх стопах. Удачі.</ukr>
		<fra>Je ne sais pas qui tu es. Mais si tu es ici, alors tu devrais être au courant de certaines de mes découvertes, et poursuivre ma voie. Prends ce fusil (pistolet caméra). Il dispose d'une chambre unique (cartouche). Tiens-toi dans ce cercle, ou à proximité. A partir de cette position, le Monolithe sera plus clairement visible. En fait, ils sont impossibles à photographier, mais j'ai trouvé un moyen. Tu peux prendre une position plus proche de l'objectif, mais dans ce cas le film sera foiré. Il te faut viser la partie supérieure du Monolithe. La mise au point se fera automatiquement, si tu as visé correctement ta cible. Ensuite, regarde dans l'optique et tire un coup de feu, exactement sur les coordonnées. Une seule cartouche, et si tu le manques, tu n’aura pas une deuxième chance. Si la tentative est réussie, tu obtiens une photo. Prends cette photo avant de te téléport ne s’ouvre. Tu as seulement besoin de cette photo pour voir le code. Il s'agit d'un code pour entrer dans le portail, qui est quelque part dans Limansk. Qu'est-ce qui va se passer, je ne sais pas, mais tu marches dans mes traces. Bonne chance...</fra>
		<pln>Nie wiem kim jesteś, ale jeśli tu dotarłeś - to musisz znać część moich odkryć i możesz powtórzyć moją drogę. Weź broń. Jest tam tylko jeden nabój. Ustaw się w zaznaczonym kręgu, albo obok niego - z tej pozycji najlepiej widać Monolit. Jego faktycznie nie można sfotografować, ale ja znalazłem sposób. Można też zająć bliższą pozycję, ale wtedy taśma filmowa się naświetli. Wyceluj w górną część monolitu - autofokus i czerwony znaczek na celowniku bez zoomu podpowiedzą ci, czy dobrze wycelowałeś. Potem - patrz w optykę i oddaj strzał według dokładnych współrzędnych. Nabój masz tylko jeden, i jeśli chybisz - drugiej szansy już nie będzie. Przy udanej próbie - pojawi się fotografia - weź ją zanim otworzy się teleport. Potrzebna ci tylko po to, żeby poznać kod. To kod do portalu, który znajduje się gdzieś w Limańsku... Co będzie dalej - nie wiem, ale idziesz po moich śladach. Powodzenia.</pln>
	</string>
	<string id="tex_odnonog_first">
		<rus>Если верить Максимилиану, где-то в подвалах Саркофага есть телепорт. Надо его разыскать.</rus>
		<eng>According to Maximilian, there's a teleport in the basement of the Sarcophagus somewhere. I have to find it.</eng>
		<ukr>Якщо вірити Максиміліану, десь у підвалах Саркофагу є телепорт. Треба його розшукати.</ukr>
		<fra>A en croire Maximilien, il y a un téléport quelque part dans les sous-sols du Sarcophage. Il faut le trouver.</fra>
		<pln>Jeśli wierzyć Maksymilianowi, gdzieś w piwnicach Sarkofagu jest teleport. Trzeba go odnaleźć.</pln>
	</string>
	<string id="tex_odnonog_foto">
		<rus>Если удастся найти телепорт - надо им воспользоваться. Далее - всё покрыто мраком, но надо попытаться сфотографировать "Монолит" и принести фотографию Максимилиану.</rus>
		<eng>If I can find the teleport, I need to use it. Next - the place is covered in darkness, but I should try to take a picture of the "Monolith" and bring a picture back to Maximilian.</eng>
		<ukr>Якщо удасться знайти телепорт - треба ним скористатися. Далі - все покрито мороком, але треба спробувати сфотографувати Моноліт і принести фотографію Максиміліану.</ukr>
		<fra>Si tu réussis à trouver le téléporteur, tu dois t'en servir. Il faut tenter de photographier le Monolithe et d'apporter la photo à Maximilien.</fra>
		<pln>Jeśli uda się znaleźć teleport - trzeba go użyć. Dalej - wszystko skryte w mroku, ale trzeba spróbować sfotografować Monolit i przynieść fotografię Maksymilianowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_mesto_v_bunkere">
		<rus>Похоже, Клык что-то накопал... Ясно одно - если он прав, без маскхалата там делать нечего. Надо занять позицию в Бункере. Судя по фотке - это рядом с переходом в Саркофаг, и ждать гостей. Клык говорит - они невидимы, если не включат фонарики. Затем дождаться, пока они откроют дверь тайника. А дальше... А дальше - по обстоятельствам.</rus>
		<eng>Looks like Fang's on to something... One thing is clear - if he's right, there's nothing I can do without a camouflage suit. I need to take up a position in the Bunker. Judging by the photo, it's next to the transition to the Sarcophagus, and wait for the guests. Fang says they are invisible if they don't turn on their flashlights. Then, I need to wait until they open the door of the stash. And then... And then - play it by ear.</eng>
		<ukr>Схоже, Клик щось накопав... Ясно одне - якщо він правий, без маскхалат там робити нічого. Треба зайняти позицію в Бункері. Судячи з фотки - це поруч з переходом у Саркофаг, і чекати гостей. Клик каже - вони невидимі, якщо не включать ліхтарики. Потім дочекатися, поки вони відкриють двері схованки. А далі... А далі - за обставинами.</ukr>
		<fra>Il semble que Fang a eu vent de quelque chose... Une chose est claire : si Fang a vue juste, sans la combinaison de camouflage, on ne peut rien faire. Je dois prendre position dans le Bunker. A en juger par les photos, c'est près de la transition du Sarcophage. Il faut donc que j’attende les invités. Fang dit que les invités sont invisibles aussi longtemps qu'ils n'utilisent pas les lampes de poche. Alors, je dois attendre jusqu'à ce qu'ils ouvrent la porte de l'entrée de la planque. Et ensuite, il faudra agir selon les circonstances.</fra>
		<pln>Chyba Kieł się do czegoś dokopał... Wiadomo jedno - jeśli on ma rację, to bez kombinezonu maskującego nie ma czego tam szukać. Trzeba zająć pozycję w Bunkrze (sądząc po fotografii - to w pobliżu przejścia w Sarkofag) i czekać na gości. Kieł mówi, że oni są niewidoczni, jeśli nie włączą latarki. Trzeba odczekać, zanim nie otworzą drzwi do schowka. A dalej... A dalej - według okoliczności.</pln>
	</string>
	<string id="item_neizv_zapiska">
		<rus>Лучшие мои люди произвели проверку данного фотоаппарата. Похоже, это только часть конструкции, обладающей неизвестной энергией. Кроме своеобразного свечения обладает свойством перерождать часть артов... где искать остальные части конструкции - неизвестно, но данная деталь сама по себе не работает. Корпусы снарядов оставляю пока в тайнике - для них нет главного - тех непонятных сверхсильных капсул... Их продавец - одноногий нейтрал куда-то запропастился - мои люди его усиленно ищут. Есть и более приятные новости - удалось внедрить агентов для сбора информации и разведки практически во все местные группировки и наладить связь с бывшими людьми нашего клана. Продолжаем работать. Отстучи главному, пусть пересмотрит размеры гонорара.</rus>
		<eng>My best people have tested this camera. It seems that this is only part of a design with unknown energy. In addition to a kind of glow, it has the properties to regenerate parts of the artefacts... where to find the other parts to complete it - is a complete mystery, but it won't work in the unfinished state that it's in. I'll leave the shell casings in the cache for now - there's no use for these incomprehensible super-strong capsules yet... Their salesman, a one-legged neutral, is out there somewhere - my people are looking for him. I also have more pleasant news - it was possible to integrate intelligence agents among virtually all the local groups to gather information and to establish communication with former people from our clan. We will continue the work. Report to the chief, let him review the size of the fee.</eng>
		<ukr>Кращі мої люди зробили перевірку даного фотоапарата. Схоже, це тільки частина конструкції, що володіє невідомою енергією. Крім своєрідного світіння має властивість перероджувати частину артів... де шукати інші частини конструкції - невідомо, але дана деталь сама по собі не працює. Корпуси снарядів залишаю покищо в схованці - для них немає головного - тих незрозумілих надсильних капсул... Їх продавець - одноногий нейтрал кудись запропастився - мої люди його посилено шукають. Є й більш приємні новини - вдалося впровадити агентів для збору інформації та розвідки практично у всі місцеві угруповання і налагодити зв'язок з колишніми людьми нашого клану. Продовжуємо працювати. Відтелеграфуй головному, нехай перегляне розміри гонорару.</ukr>
		<fra>Mes meilleures gars ont vérifié cette caméra. Il semble que cela ne soit qu’une partie de la construction qui contient une énergie inconnue. En plus d'une sorte de lueur, celui-ci a la capacité de régénérer une partie des artéfacts… où chercher les autres parties de la conception, je ne sais pas, mais cette partie elle-même ne fonctionne pas. Je laisse toujours les coquilles dans une planque - pour elles, rien n’est essentiel - ces capsules obscures au-dessus de leurs têtes… Leur vendeur - un unijambiste, avait disparu - Mes gars sont toujours à sa recherche. Il y a d'autres bonnes nouvelles. J'ai pu introduire des agents pour collecter des informations et des renseignements, dans presque tous les groupes locaux et d'établir des contacts avec les anciens membres de notre clan. Nous continuons à travailler. . Tel ça à Chef et laisses-le réexaminer la parties des honoraires.</fra>
		<pln>Moi najlepsi ludzie przeprowadzili kontrolę tego aparatu fotograficznego. Wydaje się, że to tylko część konstrukcji, zawierającej nieznaną energię. Oprócz szczególnego świecenia ma właściwość przeobrażania niektórych artefaktów... nie wiadomo gdzie szukać pozostałej części konstrukcji, ale ten element sam nie działa. Korpusy pocisków zostawiam na razie w schowku - brakuje im najważniejszego - tych niezrozumiałych supersilnych kapsuł... Ich sprzedawca - jednonogi neutrał gdzieś przepadł - moi ludzie szukają go intensywnie. Są także przyjemniejsze nowiny - udało się wprowadzić agentów do zbierania informacji i wywiadu praktycznie do wszystkich miejscowych ugrupowań i nawiązać kontakt z byłymi ludźmi naszego klanu. Kontynuujemy zadanie. Daj znać szefowi, niech się zastanowi nad wysokością honorarium.</pln>
	</string>
	<string id="tex_radist_zhiv">
		<rus>Надо постараться сохранить жизнь Радисту. Клык говорит, что он, вроде, нейтрал и от него можно получить ценную информацию.</rus>
		<eng>I have to try to save the life of Radioman. Fang says he seems to be neutral and can provide valuable information.</eng>
		<ukr>Треба постаратися зберегти життя радисту. Клик каже, що він, начебто, нейтрал і від нього можна отримати цінну інформацію.</ukr>
		<fra>Je dois essayer de sauver la vie de l'opérateur radio. Fang dit qu'il semble neutre et que je peux obtenir de précieuses informations auprès de lui.</fra>
		<pln>Trzeba postarać się ocalić życie operatora radiowego. Kieł mówi, że to jakby neutrał, i można od niego uzyskać cenne informacje.</pln>
	</string>
	<string id="tex_taynik_radista">
		<rus>По сведениям, в Припяти, в районе детского садика, есть схрон Радиста. Судя по всему, это не рюкзак - а целое жилище, где он и, возможно, Максимилиан проводили время между поисками артефактов и изоморфов и их продажей. Надо найти и осмотреть этот тайник.</rus>
		<eng>According to information, Radioman has a stash in Pripyat, at the kindergarten. Apparently, this isn't a backpack, but an entire building, this is where he, and perhaps, Maximilian spent their time between the search for artefacts and isomorphs and their sale. I need to find and inspect this stash.</eng>
		<ukr>За відомостями, в Прип'яті, в районі дитячого садка є схрон радиста. Судячи з усього це не рюкзак - а ціле житло, де він і, можливо, Максиміліан проводили час між пошуками артефактів і ізоморфнів і їх продажем. Треба знайти і оглянути цю схованку.</ukr>
		<fra>Selon certaines informations, à Pripiat, il y a la planque de l'opérateur de radio dans l'école maternelle. Apparemment, il n'y a pas qu'un sac à dos dans toute la planque, où lui et probablement Maximilien, passaient tout leur temps entre leurs recherches des artefacts, de l'isomorphe et leur commerce. Il faut trouver et explorer cette planque.</fra>
		<pln>Do wiadomości. W Prypeci, w pobliżu przedszkola jest schowek operatora radiowego. Sądząc po wszystkim, to nie plecak - a całe mieszkanie, gdzie prawdopodobnie on i Maksymilian spędzali czas pomiędzy wyprawami na poszukiwanie artefaktów i izomorfów oraz ich sprzedażą. Trzeba znaleźć i przeszukać ten schowek.</pln>
	</string>
	<string id="tex_otkrut_seif_sadik">
		<rus>Нужно открыть сейф и проследить за тем, чтобы не прихлопнули Радиста.</rus>
		<eng>I need to make sure Radioman doesn't get killed, and then open the safe.</eng>
		<ukr>Потрібно відкрити сейф і прослідкувати за тим, щоб не прихлопнули Радиста.</ukr>
		<fra>Je dois ouvrir le coffre-fort et suivre les étapes pour que l'opérateur de radio ne soit pas surpris.</fra>
		<pln>Trzeba otworzyć sejf i przypilnować by nie odstrzelili operatora radiowego.</pln>
	</string>
	<string id="tex_lesnik_say">
		<rus>Занять позицию на крыше дома и постараться обнаружить и уничтожить неизвестного снайпера раньше, чем он убьёт очередного сталкера. Лесник говорил, что особо надо смотреть на кусты, деревья и прочие укрытия.</rus>
		<eng>I need to take up a position at the top of this building and try to find and destroy an unknown sniper before he kills another stalker. Forester said that I should pay attention to the bushes, trees and other places that can provide cover for him.</eng>
		<ukr>Зайняти позицію на даху будинку і постаратися виявити і знищити невідомого снайпера раніше, ніж він вб'є чергового сталкера. Лісник казав, що особливо треба дивитися на кущі, дерева та інші укриття.</ukr>
		<fra>Je dois prendre position sur le toit de la maison, essayer de trouver et ensuite de supprimer le sniper inconnu avant qu'il ne tue un autre stalker. Forestier a dit qu'il faut regarder spécialement les buissons, les arbres et autres planques.</fra>
		<pln>Zająć pozycję na dachu domu i postarać się zlokalizować i wyeliminować nieznanego snajpera, zanim on zabije kolejnego stalkera. Leśnik mówił, że należy zwrócić szczególną uwagę na krzaki, drzewa i inne kryjówki.</pln>
	</string>
	<string id="item_forest_last_dead_listok">
		<rus>ПДА - вещь ненадёжная - то батарейка сядет, то водой зальёт. Память - тоже девка-скромница, поэтому запишу: Пока наш снайпер отвлекает сталкеров, надо пробраться на станцию и забрать у здешнего лесника часть фотоаппарата. Это важно!!! После постараться втереться в доверие к свободовцам и посетить какого-то профессора или доктора в Военной Лаборатории - ммать, напридумают же эти учёные себе званий - по сведениям, у него есть интересующий нашего старшего предмет. Далее - при удаче - возвращение в Мёртвый Город. Да, в одной из пещер, что на склоне холма, недалеко от подбитого танка - начинается переход, и как раз в Военную Лабораторию - им при удаче первой части плана и надо воспользоваться.</rus>
		<eng>The PDA is unreliable, the battery can run down and it can get water damaged. And memory - can be such a bitch, so I'll write it down: While our sniper is distracting the stalkers, I have to get to the station and take a part of the camera from a local called Forester. It's important! Then I need to gain the trust of the Freedom warriors and get in and visit some professor or doctor in the Military Laboratory - mind you, these scholars will come up with titles for themselves - according to my senior, he has some interesting information. Then, with luck, I can return to the Dead City. There's a transition in one of the caves that are on the hillside, not far from the broken down tank - it goes to the Military Laboratory - it should be used when the first part of the plan is successful.</eng>
		<ukr>КПК річ ненадійна - то батарейка сяде, то водою заллє. Пам'ять - теж дівка-скромниця, тому запишу: Поки наш снайпер відволікає сталкерів, треба пробратися на станцію і забрати у тутешнього лісника частину фотоапарата. Це важливо!!! Після, постаратися втертися в довіру до волівців і відвідати якогось професора або доктора у Військовій Лабораторії - ммать, напридумають же ж ці вчені собі звань - за відомостями, у нього є цікавий для нашого старшого предмет. Далі - при удачі - повернення в Мертве Місто. Так, в одній з печер, що на схилі пагорба, недалеко від підбитого танка - починається перехід, і якраз в Варлаб - ним при удачі першої частини плану і треба скористатися.</ukr>
		<fra>Le PDA n'est pas fiable, c’est l’emplacement où se trouve la batterie, il se rempli d'eau. La mémoire, elle aussi baigne dans la flotte. Donc, j’écris : Alors que notre sniper détournait l'attention des stalkers, j’aurais dû arriver à la gare et emporter  une partie de l’appareil photo dans le local de Forestier. C’est important. Après cela, j’ai essayé de m'attirer les bonnes grâces des membres du groupe de la Liberté, et rendre visite à quelques  professeurs ou docteurs dans le laboratoire militaire (Varlab)… Qu’ils aillent se faire foutre ces scientifiques qui viennent avec leurs titres…  Notre connaissance, il a un objet qui intéressait notre aîné. Pui avec un peu de chance, je devrai revenir à la Ville morte. Et aussi... Dans une grotte, dont l'entrée est située sur une colline, non loin d'un char d'assaut, la transition commence précisément dans le Varlab (laboratoire militaire). Cette transition, je l’utiliserai si la première partie du plan sera couronné de succès.</fra>
		<pln>PDA to rzecz niepewna. A to bateria siądzie, a to się wodą zaleje. Pamięć też potrafi zawieść, dlatego lepiej to zapiszę: Dopóki nasz snajper odwraca uwagę stalkerów, trzeba dostać się do budynku i zabrać tutejszemu leśnikowi część aparatu fotograficznego. To ważne!!! Potem postarać się zdobyć zaufanie wolnościowców i odwiedzić jakiegoś profesora czy doktora na Warlabie... Szlag by ich, nawymyślają sobie ci uczeni tytułów... Według naszych informacji u niego znajduje się interesujący naszego Przywódcę przedmiot. Potem, jeśli pójdzie dobrze, powrót do Martwego Miasta. Aha, w jednej z pieczar, na zboczu wzgórza, niedaleko od uszkodzonego czołgu - zaczyna się przejście, i to akurat do Warlabu. Przy powodzeniu pierwszej części planu, trzeba się posłużyć tym przejściem.</pln>
	</string>
	<string id="item_transmutator">
		<rus>Трансмутатор</rus>
		<eng>Transmutator</eng>
		<ukr>Трансмутатор</ukr>
		<fra>Transmutateur</fra>
		<pln>Transmutator</pln>
	</string>
	<string id="item_transmutator_desc">
		<rus>Девайс состоит из трёх линеек слотов и двух управляющих кнопок (служебные - прокрутка и сброс - не в счёт). В средней линейке (Инв) - содержимое инвентаря, цифра поверх элемента означает кол-во элементов данного вида (по бокам - кнопки для прокрутки влево-вправо). Нажатие на элемент в этой линейке помещает его в верхнюю линейку (Комп) как потенциальный компонент для варки. Нажатие на элемент в Комп возвращает его назад в Инв. Справа от строки Комп кнопка со стрелками вниз предназначена для сброса всего содержимого линейки Комп назад в Инв. В строке Комп одинаковые элементы отображаются в разных ячейках.\n Под верхней линейкой отображается название аномалии. Если аномалии рядом нет (расстояние от пользователя менее 2м) - ничего не отображается.\n В самой нижней линейке (Рец) отображаются рецепты под текущую аномалию в виде будущего результата варки (имеются также кнопки для прокрутки влево-вправо). Нажатие на элемент в Рец вызывает автоматическое заполнение Комп при наличии компонентов в инвентаре. Если каких-то компонентов рецепта не хватает - под строкой Комп красным появляется строка с информацией.\n Кнопка Запуск запускает варку из выбранных компонентов. Если аномалии рядом нет - не сработает.\n Если под инвентарём горит красная строчка (т.е. рецепт есть, но не хватает компонентов) - возможна непредсказуемая реакция для владельца. При совпадении рецепта, компонентов и аномалии и нажатии Запуск - будет запущен процесс варки, артефакты из строки Комп автоматически удаляются из инвентаря и запуск сигнализируется миганием экрана.\n Кнопка Выход закрывает интерфейс. Интерфейс также закрывается автоматически при неудачном запуске варки.</rus>
		<eng>The device consists of three slot lines and two control buttons (the service buttons - scroll and reset - don't count). In the middle bar (Inventory) - the contents of the inventory, the number over the element means the number of elements of this type (on the sides - buttons to scroll left and right). Clicking on an item in this bar places it in the top bar(Comp) as a potential component for cooking. Clicking on an item in the Comp returns it back to the Inventory. To the right of the Comp line, the down arrow button is used to reset all the contents of the Comp line back to the Inventory line. In the Comp line, the same items are displayed in different cells.\n The name of the anomaly is displayed below the upper bar. If there is no anomaly nearby (the distance from the user is less than 2 m), nothing is displayed.\n The lowest line (Rec) shows the recipes for the current anomaly in the form of a future result of cooking (there are also buttons for scrolling left and right). Clicking on an element in Rec automatically fills in the Component List when there are components in the inventory. If some components of the recipe are missing, a line with information appears under the Comp red line.\n The Start button starts cooking from the selected components. If there is no anomaly nearby, it will not work.\n If there's a red line under the inventory (i.e. there's a recipe, but not enough components) - an unpredictable reaction for the owner is possible. If the recipe, components and anomalies match and you press Start - the cooking process will start, the artefacts in the Comp line will be automatically removed from the inventory and the start will be indicated by a flashing screen.\n The Exit button closes the interface. The interface also closes automatically when cooking fails.</eng>
		<ukr>Девайс складається з трьох лінійок слотів і двох керуючих кнопок (службові - прокрутка і скидання - не в рахунок). У середній лінійці (Інв) - вміст інвентаря, цифра поверх елемента означає кіл-ть елементів даного виду (з боків - кнопки для прокрутки вліво-вправо). Натискання на елемент у цій лінійці поміщає його у верхню лінійку (Комп) як потенційний компонент для варіння. Натискання на елемент в Комп повертає його назад в Інв. Праворуч від рядка Комп кнопка зі стрілками вниз призначена для скидання всього вмісту лінійки Комп назад в Інв. У рядку Комп однакові єлементи відображаються в різних слотах.\n Під верхньою лінійкою показується назва аномалії. Якщо аномалії поруч немає (відстань від користувача менше 2м) - нічого не відображається.\n У самій нижній лінійці (Рец) відображаються рецепти під поточну аномалію у вигляді майбутнього результату варіння (маються також кнопки для прокрутки вліво-вправо). Натискання на елемент в Рец викликає автоматичне заповнення Комп при наявності компонентів в інвентарі. Якщо якихось компонентів рецепта не вистачає - під рядком Комп червоним з'являється рядок з інформацією.\n Кнопка Запуск запускає варіння з обраних компонентів. Якщо аномалії поруч немає - не спрацює.\n Якщо під інвентарем горить червоний рядок (тобто рецепт є, але не вистачає компонентів) - можлива непередбачувана реакція для власника. При збігу рецепта, компонентів і аномалії і натисненні Запуск - буде запущений процес варіння, артефакти з рядка Комп автоматично видаляються з інвентаря і запуск сигналізується миготінням екрану.\n Кнопка Вихід закриває інтерфейс. Інтерфейс також закривається автоматично при невдалому запуску варіння.</ukr>
		<fra>L'appareil est composé de trois lignes et de deux boutons de contrôle (Service - Défiler et le RAZ qui ne compte pas). Dans le milieu de gamme (Inv : l'abréviation du mot Inventaire) – dans l'inventaire, le chiffre au dessus de l’élément indique le nombre d'éléments de ce type (sur les côtés - les boutons pour faire défiler de gauche à droite). En cliquant sur l'élément dans cette gamme, ça le place dans la ligne supérieure (Comp pour composant) en tant que composant potentiel pour la cuisson. Le fait de cliquer sur l'élément dans la composante le renvoie en arrière dans l’inventaire. À droite de la ligne Comp, il y a le bouton avec la flèche en bas. Il est conçu pour vider le contenu entier de Comp vers l'Inventaire. Dans la ligne de Comp les mêmes éléments apparaissent dans différentes cellules.\nSous la ligne supérieure, le nom de l'anomalie est affiché.\nDans la barre inférieure (Rec), les recettes de l'anomalie actuelle sont affichées en tant que résultat de cuisson futur (il existe également des boutons permettant de faire défiler la liste de gauche à droite). En cliquant sur un élément dans Rec, l’ordinateur se remplit automatiquement lorsque les composants sont en stock. S'il n'y a pas assez de composants dans la recette, une ligne contenant des informations apparaît sous la ligne rouge Comp.\nLe bouton Démarrer démarre la cuisson à partir des composants sélectionnés. S'il n'y a pas d'anomalie à proximité - cela ne fonctionnera pas.\nS'il y a une ligne rouge sous l'inventaire (c'est-à-dire s'il existe une recette, mais pas assez de composants), une réaction imprévisible est possible. Lorsque la recette, les composants et les anomalies correspondent et que vous appuyez sur le bouton Démarrer, le processus de cuisson démarre, les artefacts sont automatiquement supprimés de l'inventaire et le démarrage est signalé par un écran clignotant.\nLe bouton Quitter ferme l'interface. L'interface se ferme également automatiquement lorsque la cuisson échoue.</fra>
		<pln>Urządzenie składa się z trzech rzędów gniazd i dwóch przycisków sterujących (funkcje - przewijanie i reset - nie są istotne). W środkowym rzędzie (Inw) - zawartość inwentarza, liczba nad elementem oznacza ilość elementów danego typu (po bokach - przyciski do przewijania w lewo-prawo). Naciśnięcie na element w tym rzędzie przenosi go do górnego rzędu (Skład) jako potencjalny składnik do przetworzenia. Naciśnięcie na element w "Skład" cofa go z powrotem do "Inw". Na prawo od linijki "Skład" jest przycisk ze strzałkami w dół przeznaczony do zrzutu całej zawartości linii "Skład" z powrotem do "Inw". W linii "Skład" jednakowe elementy pokazywane są w różnych komórkach.\n Pod górną linijką znajduje się pasek cytrynowego koloru, gdzie wyświetla się nazwa anomalii. Jeśli w pobliżu nie ma anomalii (odległość do najbliższej anomalii jest większa niż 2m) - w tym miejscu nic się nie pokazuje.\n W najniższym rzędzie (Rec) pokazywane są recepty dla bieżącej anomalii w formie spodziewanego rezultatu przetworzenia (są także przyciski do przewijania lewo-prawo). Naciśnięcie na element w "Rec" wywołuje automatyczne wypełnienie "Skład" jeśli komponenty są w inwentarzu. Jeśli jakichś komponentów brakuje - pod rzędem "Skład" pojawia się na czerwono pasek z informacją.\n Przycisk "Start" rozpoczyna przetwarzanie wybranych komponentów. Jeśli anomalii nie ma w pobliżu - nie zadziała.\n Jeśli pod inwentarzem świeci czerwona linia (tzn. recepta jest, ale brakuje komponentów) - możliwa jest nieprzewidziana reakcja. Przy dopasowaniu recepty, komponentów i anomalii i naciśnięciu przycisku "Start" - zostanie rozpoczęty proces przetwarzania. Artefakty z rzędu Skład automatycznie zostaną usunięte z inwentarza i aktywność procesu będzie sygnalizowana miganiem ekranu.\n Przycisk "Wyjście" zamyka interfejs. Także nieudane przetwarzanie powoduje zamknięcie interfejsu.</pln>
	</string>
	<string id="item_teleportator">
		<rus>Телепортатор</rus>
		<eng>Teleporter</eng>
		<ukr>Телепортатор</ukr>
		<fra>Téléport</fra>
		<pln>Teleporter</pln>
	</string>
	<string id="item_teleportator_desc">
		<rus>Универсальный ручной телепортатор. Позволяет с одного устройства пользоваться всеми найденными ручными телепортами. При нахождении очередного ручного телепорта координаты нового перемещения автоматически добавляются в устройство.</rus>
		<eng>Universal handheld teleporter. Allows you to use all found handheld teleports from one device. When the next manual teleport is found, the coordinates of the new movement are automatically added to the device.</eng>
		<ukr>Універсальний ручний телепортатор. Дозволяє з одного пристрою користуватися усіма знайденими ручними телепортами. При знаходженні наступного телепорту координати нового переміщення автоматично додаються у пристрій.</ukr>
		<fra>Un téléporteur de poche polyvalent. Un appareil qui permet d'utiliser tous les téléports de poche trouvés. Lors de la recherche du téléport suivant, les nouvelles coordonnées de déplacement sont automatiquement ajoutées à l'appareil. </fra>
		<pln>Uniwersalny ręczny teleporter. Pozwala z pomocą jednego przyrządu korzystać ze wszystkich posiadanych ręcznych teleportów. Po znalezieniu kolejnego ręcznego teleportu współrzędne nowego przejścia automatycznie zapiszą się w przyrządzie.</pln>
	</string>
	<string id="tex_izomorf_dial">
		<rus>Клёнов дал мне изоморф, сказав, что он как-то влияет на отношения с зомбированными. Кроме того, намекнул, что на входе в Х-16 кто-то из свободовцев видел странного зомбированного и какой-то интересный предмет. Но прежде - основное задание - попасть в Х-16 (благо переход туда из Военной Лаборатории известен) и сделать две фотографии из фотопистолета. Первая - это мозг, который висит под куполом лабы в какой-то колбе. Причём снимок лучше делать, находясь на верхнем уровне у пульта - о правильной наводке на цель будет сообщение на дисплее фотоаппарата. И вторая - как я понял, в туннелях, что ведут из лабы на Янтарь, поселился мутирующий контролёр - надо и его для истории сфотографировать. Говорят, мозг у него воспалённый, как раз для учёных. Фотопатрона всего три - значит, один раз можно промахнуться. Напоследок - отнести фотки Клёнову, он обещал дать за них ещё чего-то.\n P.S. Важно! Для успешной фотосессии, необходимо перед фотографированием убрать оружие из основного слота.</rus>
		<eng>Klenov gave me an isomorph, saying that it somehow affects the relationship with zombies. In addition, he hinted that someone from Freedom saw a strange zombie with some interesting object, at the entrance to the X-16. But before that - the main task - is to get to the X-16 lab (the transition to there from the Military Laboratory is known) and take two photos with a photo gun. The first,  is of the brain in some flask, which is under a glass dome suspended in the lab. It's best to take the picture from the control console at the top level - a message will appear on the camera's display when the subject is in focus. Now for the second task - as I understood it, a mutating controller has settled in the tunnels that lead from the lab to Yantar - it's necessary to take a picture of him for their records. They say his brain is inflamed, so it's of interest to the scientists. There are only three photo cartridges, so you can only fail once. Finally - I have to take take the photos to Klenov, he promised to give me something in return.\n P.S. Important! For a successful photo shoot, you must remove the weapon from the main slot before taking a photo.</eng>
		<ukr>Кленов дав мені ізоморф, сказавши, що він якось впливає на відносини із зомбованими. Крім того, натякнув, що на вході у Х-16, хтось із волівців бачив дивного зомбованого і якийсь цікавий предмет. Але насамперед - основне завдання - потрапити у Х-16 (благо перехід туди з Військової Лабораторії відомий) і зробити дві фотографії з фотопістолета. Перша - це мозок, який висить під куполом лаби у якійсь колбі. Причому знімок краще робити, перебуваючи на верхньому рівні біля пульта - про правильне наведення на ціль буде повідомлення на дисплеї фотоапарата. І друга - як я зрозумів, в тунелях, які ведуть з лаби на Янтар, оселився мутуючий контролер - треба і його для історії сфотографувати. Кажуть, мозок у нього запалений, як раз для вчених. Фотопатрона всього три - значить, один раз можна промахнутися. Наостанок - віднести фотки Кленову, він обіцяв дати за них ще щось.\n P.S. Важливо! Для успішної фотосесії, необхідно перед фотографуванням прибрати зброю з основного слота.</ukr>
		<fra>===Klyonov (Mapple) m'a remis un isomorphe, en disant que cet isomorphe ou quelque chose comme ça affecte la relation avec le zombie. En outre, Erable m’a fait allusion que quelqu'un du groupe de la Liberté, a vu un zombie étrange à Yantar (près de l'entrée du laboratoire X-16), et un objet intéressant. Mais par-dessus tout - la tâche principale. J'ai besoin d'entrer dans le labo X -16 (Je connais la transition du Varlab), et de faire deux photos à l’aide du fusil-photo. La première photo – c’est le cerveau qui pend sous le dôme du laboratoire dans un flacon. La meilleure prise d'image est à faire en étant en haut - à côté du panneau de contrôle. Dans ce cas, la mise au point correcte sur la cible sera signalée sur l'écran la caméra. La deuxième photo - dans les tunnels qui conduisent du laboratoire X-16 à Yantar. Là il y a un contrôleur mutant, qui doit être photographié pour l'histoire. Les gens disent qu'il a le cerveau enflammé: précisément pour être étudié par les scientifiques. Il y a seulement trois cartouches photos. Cela signifie que tu peux te planter une fois. Après cela, je dois donner toutes les photographies à Klyonov, il m'a promis quelque chose en échange.\n P.S. Важно! Для успешной фотосессии, необходимо перед фотографированием убрать оружие из основного слота.</fra>
		<pln>===Klonow dał mi izomorf, mówiąc, że on w jakiś sposób poprawia stosunki z zombifikowanymi. Oprócz tego wspomniał, że któryś z wolnościowców widział na terenie fabryki, tam gdzie wejście do X-16, dziwnego zombifikowanego i jakiś ciekawy przedmiot. Ale najpierw, główne zadanie. Dostać się do X-16 (skoro już znane jest przejście tam z Warlabu) i zrobić dwa zdjęcia z fotopistoletu: pierwsze - to zdjęcie mózgu, który wisi pod kopułą labu w jakimś pojemniku, przy czym zdjęcie najlepiej robić znajdując na górnym poziomie, przy pulpicie - przy prawidłowym ustawieniu na cel, pojawi się informacja na wyświetlaczu aparatu fotograficznego. I drugie - jak zrozumiałem, w tunelach które prowadzą z labu na Jantar, osiedlił się zmutowany kontroler - trzeba i jego sfotografować dla potomności. Podobno ma zapalenie mózgu, sprawa w sam raz dla uczonych. W końcu - odnieść fotki Klonowowi, obiecał dać jeszcze coś za nie.\n P.S. Ważne! By fotosesja się udała, koniecznie trzeba przed zrobieniem zdjęcia usunąć broń z jej podstawowego slotu.</pln>
	</string>
	<string id="item_chemodan_piyan">
		<rus>Сумка проверяющего. Действительно, содержит компромат на часть солдат и командиров подразделений, уличённых во взяточничестве, пьянстве и прочих проступках.</rus>
		<eng>Inspector's bag. It contains compromising material indeed, on the part of soldiers and commanders of sub-units who were found to be engaging in bribery, drunkenness and other misdemeanours.</eng>
		<ukr>Сумка перевіряючого. Дійсно, містить компромат на частину солдатів і командирів підрозділів, викритих у хабарництві, пияцтві та інших проступках.</ukr>
		<fra>Vérification des sacs. En effet, il contient des éléments compromettants de la part de soldats et de commandants de sous-divisions reconnues coupables de corruption, d’ivresse et d’autres délits.</fra>
		<pln>Torba rewizora. Rzeczywiście, zawiera kompromitujące materiały na część żołnierzy i dowódców pododziału, uznanych za winnych przekupstwa, pijaństwa i innych przestępstw.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kuzy_artmodifik">
		<rus>Надо принести кейс с компрометирующими документами Кузнецову. Дело непростое. Сначала надо найти по крайней мере 12 бутылок водки. Пять - дал Кузнецов. После - идти на Агропром и постараться не попасться на глаза военным - примерная схема маршрута есть. Затем найти часового за комплексом и попытаться с ним поговорить. При удаче - отдать ему водку и ждать - может проверяющий с охраной, ожидающие вертуху, выпьют водки, и тогда к ним можно будет подойти. Убивать никого нельзя, раньше времени тоже идти нельзя, нужно дождаться действия алкоголя на бренные солдатские головы, а потом просто свистнуть этот кейс, а если его не окажется - придётся поговорить с капитаном и узнать, где чемодан.\n Проверяющий с командой улетают на вертушке завтра, так что у меня есть максимум 24 часа, но лучше не затягивать, а придти на Агропром пораньше...\n \n \n \n</rus>
		<eng>I need to bring a case with compromising documents to Kuznetsov. It won't be easy. First, I need to find at least 12 bottles of vodka. Five - Kuznetsov already gave me. After that - go to the Agroprom and try not to get caught by the military - there's an approximate schematic of the route. Then I need to find a sentry behind the complex and try to talk to him. If I'm lucky - give him some vodka and wait - maybe the inspector and his guards, waiting for the helicopter, will drink the vodka, and then they can be approached. I can't kill anyone, and I can't move too soon, I have to wait until the alcohol takes effect on the soldiers, and then just snatch this case, but if it's not there - I'll have to talk to the captain and find out where the suitcase is hidden.\n The inspector and his team are leaving on a helicopter tomorrow, so I have a maximum of 24 hours, but it's best not to delay, but get to the Agroprom early...\n \n \n \n</eng>
		<ukr>Треба принести кейс з компрометуючими документами Кузнєцову. Справа непроста. Спочатку треба знайти принаймні 12 пляшок горілки. П'ять - дав Кузнєцов. Після - йти на Агропром і постаратися не попастися на очі військовим - приблизна схема маршруту є. Потім знайти вартового за комплексом і спробувати з ним поговорити. При удачі - віддати йому горілку і чекати - може перевіряючий з охороною, які очікують вертуху, вип'ють горілки, і тоді до них можна буде підійти. Вбивати нікого не можна, завчасно теж йти не можна, потрібно дочекатися дії алкоголю на тлінні солдатські голови, а потім просто свиснути цей кейс, а якщо його не виявиться - доведеться поговорити з капітаном і дізнатися, де чумодан.\n Перевіряючий з командою відлітають на вертушці завтра, тому у мене є максимум 24 години, але краще не затягувати і прийти на Агропром пораніше...\n \n \n \n</ukr>
		<fra>===Je dois apporter la valise avec les documents compromettants à Kuznetsov. Ce n'est pas facile. Premièrement, je dois trouver au moins 12 bouteilles de vodka. Je dois en donner 5 bouteilles à Kuznetsov. Après ça, je dois aller à Agroprom et essayez de ne pas attirer l'attention des militaires. Le plan de la route approximative est le PDA. Ensuite, je dois trouver la sentinelle après le complexe et essayer de lui parler. Avec de la chance, donne-lui de la vodka et attend. Peut-être que l'inspecteur chargé de la sécurité attendra le gardien, il boira de la vodka, après quoi ils pourront être approchés. Tu ne dois tuer personne. Tant qu'ils ne sont pas ivres, tu ne peux pas aller vers eux. Tu dois attendre qu’ils s’arrondissent la tronche, ivre quoi, et ensuite tu pourras voler cette valise avec les documents. Si tu ne la trouves pas, donc je devrai aller parler au capitaine et découvrir où il l’a cachée.</fra>
		<pln>===Trzeba przynieść Kuzniecowowi walizkę z kompromitującymi dokumentami. Sprawa jest prosta. Najpierw trzeba zgromadzić przynajmniej 12 butelek wódki(pięć dał Kuzniecow). Potem - iść na Agroprom i starać się nie wpaść w oczy żolnierzom (powyżej jest przykładowy plan marszruty). Potem znaleźć wartownika za kompleksem i spróbować z nim porozmawiać. Jeśli się uda - oddać mu wódkę i czekać. Może oficer kontrolujący razem z ochroną, czekając na helikopter, napiją się wódki i wtedy można będzie do nich bezpiecznie podejść. Nikogo nie trzeba zabijać, za wcześnie iść też nie należy - trzeba doczekać się właściwego podziałania alkoholu na głowy wojaków, a potem po prostu gwizdnąć tę walizkę. Jeśli jej nigdzie nie będzie, trzeba porozmawiać z kapitanem i dowiedzieć się, gdzie się podziała.\n Проверяющий с командой улетают на вертушке завтра, так что у меня есть максимум 24 часа, но лучше не затягивать, а придти на Агропром пораньше...\n \n \n \n</pln>
	</string>
	<string id="tex_dovesti_muzhika">
		<rus>Вывести Черномора с территории завода. Идти недолго - достаточно лишь добраться до стоянки сталкеров, что в ложбине через дорогу от входа на завод. Черномор не должен погибнуть.</rus>
		<eng>Help Chernomor get out of the factory to safety. I don't have to take him far - it's enough to just get him to the stalker's camp, which is in the hollow across the road from the entrance to the plant. Chernomor needs to be kept alive.</eng>
		<ukr>Вивести Чорномора з території заводу. Йти недовго - достатньо лише дістатися до стоянки сталкерів, що в улоговині через дорогу від входу на завод. Чорномор не повинен загинути.</ukr>
		<fra>Extraire Chernomor de l'usine. Aller aussi vite que possible pour atteindre le parking de stalkers, dans le creux à travers la route de l'entrée de l'usine. Chernomor ne doit pas périr.</fra>
		<pln>Wyprowadzić Czarnomora z terytorium fabryki. Nie trzeba daleko chodzić - wystarczy tylko dostać się do postoju stalkerów w wąwozie po drugiej stronie drogi od wejścia do fabryki. Czarnomor nie może zginąć.</pln>
	</string>
	<string id="item_klenov_opisalovo">
		<rus>Имею честь сообщить вам следующее. Времени на изучение данного предмета было недостаточно, поэтому удалось выяснить только основные параметры. При фотографировании происходит излучение из ствола энергии в виде импульса, которая, достигая нужного объекта, частично от него отражается, и частично проникает в сам объект. Если объект - живое существо, то ему наносится значительное повреждение, а иногда и смерть. Часть отражённой энергии отпечатывается на матрице фотоаппарата и преобразуется в снимок. Вероятно, на снимках должно отображаться ещё что-то, помимо того, что видно обычным глазом. Энергия, излучаемая при производстве снимка содержится в герметичном баллоне, вмонтированном в корпус. Я поэкспериментировал - сделать фотоаппаратом снимки простых предметов не представляется возможным - вероятно, импульс можно направить только на объекты, обладающие какими-то дополнительными качествами или свойствами. Что это за объекты и как их найти - загадка, однако - судя по удачным снимкам мутирующего контролёра, это не совсем обычные предметы или живые существа.\nКлёнов</rus>
		<eng>I have the honour to inform you of the following. There was not enough time to study this subject thoroughly, so only the main parameters were discovered. When photographing, energy is emitted from the barrel in the form of an impulse, which, when it reaches the desired object, is partially reflected from it, and partially penetrates the object itself. If the object is a living being, it's significantly damaged and sometimes dies. Part of the reflected energy is imprinted onto the camera's matrix and is converted into a photo. There could probably be something else on the images besides what's visible to the naked eye. The energy emitted in the production process is contained in a sealed cylinder mounted on the body. I've experimented - it's not possible to enable it to take pictures of simple objects with the camera - the impulse can be probably only be directed at the objects having some additional qualities or properties. It's a mystery, what these objects are or how to find them, but judging by the successful images of the mutating controller, they are not quite ordinary objects or living beings.\nKlenov</eng>
		<ukr>Маю честь повідомити вам наступне. Часу на вивчення даного предмета було недостатньо, тому вдалося з'ясувати тільки основні параметри. При фотографуванні відбувається випромінювання зі ствола енергії у вигляді імпульсу, яка, досягаючи потрібного об'єкта, частково від нього відбивається, і частково проникає в сам об'єкт. Якщо об'єкт - жива істота, то йому наноситься значне пошкодження, а іноді і смерть. Частина відображеної енергії друкується на матриці фотоапарата і перетвориться в знімок. Ймовірно, на знімках повинно відображатися ще щось, крім того, що видно звичайним оком. Енергія, яку випромінюється при виробництві знімка міститься в герметичному балоні, вмонтованому в корпус. Я поекспериментував - зробити фотоапаратом знімки простих предметів не представляється можливим - ймовірно, імпульс можна направити тільки на об'єкти, що володіють якимись додатковими якостями або властивостями. Що це за об'єкти і як їх знайти - загадка, проте - судячи по вдалим знімкам мутуючого контролера, це не зовсім звичайні предмети або живі істоти.\nКленов</ukr>
		<fra>J'ai l'honneur de vous informer de ce qui suit. Le temps nécessaire pour étudier ce sujet ne suffisait pas et seuls les paramètres de base ont été découverts. Lors de la prise de vue, le rayonnement du tronc d’énergie est émis sous la forme d’une impulsion qui, pour atteindre l’objet souhaité, en est partiellement réfléchi et pénètre en partie dans l’objet lui-même. Si l'objet est un être vivant, il provoque alors des dégâts importants, voire la mort. Une partie de l'énergie réfléchie est imprimée sur la matrice de la caméra et convertie en instantané. Probablement, quelque chose d'autre devrait apparaître sur les images, en plus de ce qui est visible à l'œil nu. L'énergie émise lors de la production de l'image est contenue dans un cylindre scellé, monté dans le boîtier. J'ai expérimenté qu'il n'était pas possible de photographier des objets simples avec un appareil photo. Il est probable que l'impulsion ne puisse être dirigée que sur des objets présentant certaines qualités ou propriétés supplémentaires. La nature de ces objets et la façon de les trouver est un mystère. Cependant, à en juger par les instantanés réussis du contrôleur en mutation, il ne s'agit pas d'objets tout à fait ordinaires ni d'êtres vivants.\nMaple</fra>
		<pln>Mam zaszczyt przekazać wam następujące informacje. Czasu na zbadanie danego przedmiotu było zbyt mało, dlatego udało się wyjaśnić tylko podstawowe parametry. Przy fotografowaniu zachodzi emisja impulsu energii z lufy. Energia ta, po osiągnięciu obiektu docelowego, częściowo się od niego odbija, a częściowo wnika w sam obiekt. Jeśli obiektem jest żywy organizm, następuje jego znaczne uszkodzenie, a czasem śmierć. Część odbitej energii dociera do matrycy aparatu fotograficznegi i tworzy zdjęcie. Prawdopodobnie na zdjęciach powinno odwzorowywać się jeszcze coś, oprócz tego, co widoczne jest nieuzbrojonym okiem. Energia, emitowana przy tworzeniu zdjęcia, przechowywana jest w hermetycznym zbiorniku, wmontowanym w korpus. Nieco poeksperymentowałem - nie ma możliwości zrobienia tym aparatem  zdjęcia zwykłego przedmiotu - prawdopodobnie impuls energii można kierować tylko na obiekty posiadające jakieś dodatkowe cechy lub właściwości. Co to za obiekty i jak je znaleźć - to zagadka, jednakże - sądząc po udanych zdjęciach zmutowanego kontrolera, nie są to całkiem zwyczajne przedmioty lub żywe stworzenia.\nKlonow</pln>
	</string>
	<string id="tex_plot_dialog">
		<rus>Придётся полазить по Свалке, найти плоть, которая съела вещи из рюкзака сталкера, забрать их и вернуть владельцу.</rus>
		<eng>We'll, I have to travel to the Dump, find the flesh that ate the belongings from the Stalker's backpack, pick them up and return them to the owner.</eng>
		<ukr>Доведеться полазити по Звалищі, знайти плоть, яка з'їла речі з рюкзака сталкера, забрати їх і повернути власнику.</ukr>
		<fra>Il faut aller à la Décharge et trouver le croque-mort, qui a bouffé le sac à dos du stalker, le récupérer et le rendre à son propriétaire.</fra>
		<pln>Trzeba będzie pokręcić się po Wysypisku, znaleźć mięsacza, który zjadł rzeczy z plecaka stalkera i go zabić, zdobyć rzeczy i zwrócić je właścicielowi.</pln>
	</string>
	<string id="tex_f_after_deaf">
		<rus>Надо узнать, кто принёс бомбу в лагерь новичков и установил мины. Вероятно, придётся использовать фотоаппарат.</rus>
		<eng>I need to find out who brought the bomb to the newbie's camp and planted the mines. I'll probably have to use the photo gun.</eng>
		<ukr>Треба дізнатися, хто приніс бомбу в табір новачків і встановив міни. Ймовірно, доведеться використовувати фотоапарат.</ukr>
		<fra>Il faut savoir qui a apporté la bombe au camp des nouveaux arrivants et a posé les mines. Il faut probablement utiliser l'appareil photo.</fra>
		<pln>Trzeba się dowiedzieć, kto przyniósł bombę do obozu nowicjuszy i założył miny. Prawdopodobnie trzeba będzie wykorzystać aparat fotograficzny.</pln>
	</string>
	<string id="tex_as_ubiysa">
		<rus>Найти чужака на базе Свободы и предотвратить взрыв. Придётся вновь использовать фотопушку.</rus>
		<eng>Find a stranger at the Freedom base and prevent an explosion. I'll have to use the photo gun again.</eng>
		<ukr>Знайти чужака на базі Волі і запобігти вибуху. Доведеться знову використовувати фотопушку.</ukr>
		<fra>Trouver l'Etranger sur la base de la Liberté et éviter l'explosion. Il faudra de nouveau utiliser le fusil-photo.</fra>
		<pln>Znaleźć obcego w bazie Wolności i zapobiec wybuchowi. Trzeba będzie znowu wykorzystać fotobroń.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kvest_vstrecha">
		<rus>Нужно отправиться на Неразведанную Землю. Там должна состояться встреча какого-то сталкера и представителя клана Последний День и подслушать их диалог. Для этого, вероятно, потребуется маскхалат, так как расстояние до общающихся должно быть небольшим, а люди из клана Последний День - опытны и осторожны. Надо найти большой камень, что находится на Неразведанной Земле, близ тропки на Армейские Склады - по сведениям, именно у него назначена встреча, залезть на него и ждать... Крайне важно не спугнуть переговорщиков и никого не убивать - информация важнее всего.</rus>
		<eng>I need to go to the Undiscovered Area. There's going to be a meeting between a stalker and a representative of the Last Day clan and I need to listen in on their conversation. To do this, I'll probably need a camouflage suit, since I need to get as close as possible without being seen. According to the information - the meeting is to take place near a large rock close to the path to the Army Warehouses. I need to climb on top of this rock and wait... It's extremely important not to spook the negotiators and not to kill anyone - the information is of great importance.</eng>
		<ukr>Відправитися на Нерозвідану Землю. Там має відбутися зустріч якогось сталкера і представника клану Останній День і підслухати їхній діалог. Для цього, ймовірно, буде потрібен маскхалат, оскільки відстань них має бути невелика, а люди з клану Останній день - досвідчені й обережні. Треба знайти великий камінь, що знаходиться на Нерозвіданій Землі поблизу стежинки на Армійські Склади - за відомостями, саме біля нього призначена зустріч, залізти на нього і чекати... Вкрай важливо не злякати переговірників і нікого не вбивати - інформація важливіша за все.</ukr>
		<fra>Je dois aller dans la Terre inexplorée. Il y a la une réunion entre un stalker et un représentant du clan le Dernier Jour : je dois écouter  leur conversation. Pour le faire j'ai besoin de la combinaison de camouflage, comme la distance à laquelle je dois être pour écouter leur conversation, doit être la plus petite possible et aussi parce que les gars du clan du Dernier Jour sont expérimentés et très prudents. Nous devons trouver une grosse pierre qui se trouve sur la Terre inexplorée, près du chemin menant aux Entrepôts de l'Armée. Selon les informations, c'est là que devrait se tenir la réunion. Je dois grimper sur le plus gros rocher et attendre…  Il est extrêmement important de ne pas effrayer les négociateurs et de ne tuer personne, les informations sont primordiales.</fra>
		<pln>Trzeba wyprawić się na Niezbadane Tereny. Tam powinno mieć miejsce spotkanie jakiegoś stalkera i przedstawiciela klanu "Ostatni Dzień" - trzeba podsłuchać ich rozmowę. Do tego, prawdopodobnie, będzie potrzebny egzoszkielet maskujący, ponieważ odległość do rozmawiających musi być mała, a ludzie z klanu "Ostatni Dzień" są doświadczeni i ostrożni. Trzeba odnaleźć wielki kamień, leżący na Niezbadanych Terenach w pobliżu ścieżki na Magazyny Wojskowe - według zdobytych informacji właśnie przy tym kamieniu wyznaczone jest spotkanie - wleźć na niego i czekać... Jest rzeczą wyjątkowo ważną, żeby nie wystraszyć żadnego z rozmówców i nikogo nie zabijać - informacja jest ważniejsza niż wszystkiego inne.</pln>
	</string>
	<string id="tex_kvest_saxar_telep">
		<rus>Найти на каком-то дереве рядом с одним из домов на базе военных на Агропроме тайник, забрать из него какой-то предмет и показать Сахарову. В результате профессор должен выдать координаты телепорта, который, по слухам, ведёт куда-то в Х-16, и постараться найти в лаборатории энергетические изоморфы. Далее - а далее по обстоятельствам, но из лабы надо выбираться живым.</rus>
		<eng>Find a cache in a tree next to one of the buildings at the Agroprom military base, take an object out of it and show it to Sakharov. As a result, the professor should give the coordinates of a teleport, which, according to rumours, leads somewhere inside the X-16, then try to find some energy isomorphs in the laboratory. And then - play it by ear, but I must get out of the lab alive.</eng>
		<ukr>Знайти на якомусь дереві поряд з одним з будинків на базі військових на Агропромі схрон, забрати з нього якийсь предмет і показати Сахарову. В результаті - професор повинен видати координати телепорту, який, за чутками, веде кудись у Х-16, і постаратися знайти в лабораторії енергетичні ізоморфи. Далі - а далі за обставинами, але з лаби треба вибратися живим...</ukr>
		<fra>Je dois trouver une planque dans un arbre près d'une des maisons de la base militaire d'Agroprom, ramasser un objet de la planque et le montrer à Sakharov. En conséquence, le professeur doit donner les coordonnées du téléport, ce qui, selon les rumeurs, mène quelque part dans le labo X-16. Ensuite que j’infiltre le laboratoire X-16 pour essayer de trouver les isomorphes énergiques. Ensuite, selon les circonstances, je dois sortir du laboratoire en vie.</fra>
		<pln>Znaleźć na jakimś drzewie, w pobliżu jednego z domów w bazie wojskowej na Agropromie schowek, zabrać z niego jakiś przedmiot i pokazać Sacharowowi. W rezultacie - profesor powinien podać koordynaty teleportu który, jak mówią, prowadzi gdzieś do X-16, i postarać się znaleźć w laboratorium energetyczne izomorfy. Potem - zależnie od okoliczności, ale z labu trzeba wydostać się żywym.</pln>
	</string>
	<string id="item_planshetka">
		<rus>Коробка из-под сигар неизвестного с запиской: "Человек, я не имею больше возможности перехватывать те изоморфы, которые ты отправляешь. Всё то, что попадёт в портал в следующий раз, попадёт в руки плохих людей. Твой только что отправленный изоморф - в умелых руках обладает чудовищной силой. Кроме того, он смог бы открыть единственный из известных телепортов в Мёртвый Город - тот, секрет работы которого знают единицы. Но я изменил код. Прости, сначала я пытался убить тебя, отправив мутанта и мину. Но я вижу, что оказался живуч, а значит умён и опытен, поэтому отправляю коробку с этой запиской. Эта коробка и есть недостающая часть ключа от активации портала в одном из подвалов в Лиманске. Если у тебя есть верный числовой код, то, возможно, мы ещё увидимся."</rus>
		<eng>A cigar box from an unknown person with a note: "Man, I can no longer intercept the isomorphs you're sending. Everything that you send through the portal next time, will fall into the hands of bad people. In the right hands - the isomorph you just sent, has tremendous power. In addition, it could open the only known teleport to the Dead City, the one whose secret is known to just a few. But I changed the code. I'm sorry, I tried to kill you by sending a mutant and a mine first. But you see, I'm a survivor, I'm smart and experienced, so I'm sending this box with this note. This box is the missing part of the key to activating the portal in one of the basements in Limansk. If you have the right numerical code, maybe we'll see each other again."</eng>
		<ukr>Коробка з під сигар невідомого з запискою: "Людино, я не маю більше можливості перехоплювати ті ізоморфи, які ти відправляєш. Все те, що потрапить в портал наступного разу потрапить в руки поганих людей. Твій тільки що відправлений ізоморф - в умілих руках володіє жахливою силою. Крім того, він зміг би відкрити єдиний з відомих телепортів у Мертве Місто - той, секрет роботи якого знають одиниці. Але я змінив код. Вибач, спочатку я намагався вбити тебе, відправивши мутанта і міну. Але я бачу, що ти виявився живучий, а значить розумний і досвідчений, тому відправляю коробку з цією запискою. Ця коробка і є відсутня частина ключа для активації порталу в одному з підвалів в Лиманську. Якщо у тебе є вірний числовий код, то, можливо, ми ще побачимося."</ukr>
		<fra>Une boîte de cigares avec une note écrite: "Mec, je n'ai plus la capacité d'intercepter les isomorphes que vous envoyez. Tout ce qui va sur le portail la prochaine fois tombe entre les mains de mauvaises personnes. L’isomorphe, que vous venez d'envoyer,  a donné une force colossale  à ces mauvaises personnes, ils ont été en mesure d'ouvrir l’unique parmi tous les téléporteur connus dans la Ville morte. Un téléporteur dont le secret est connu par peu de personne. Désolé, j'ai changé le code. Pardonnez-moi : j'ai d'abord essayé de vous tuer en vous envoyant un mutant et une bombe. Mais je vois que vous êtes tenace, donc... compétences et expérience. Ce qui fait que je vous ai envoyé une boîte avec cette note. Dans cette boîte, il y a une partie manquante de la clé pour activer le portail qui se trouve dans l'une des caves à Limansk. Si vous avez le bon code, alors peut-être nous nous reverrons ."</fra>
		<pln>Pudełko od cygar z notatką: "Człowieku, nie mam już możliwości przechwytywania izomorfów, które wysyłasz. Wszystko, co trafi do portalu następnym razem, wpadnie w ręce złych ludzi. Twój tylko co wysłany izomorf - w sprawnych rękach posiada olbrzymią siłę. Oprócz tego, mógłby otworzyć jedyny znany teleport do Martwego Miasta - ten, którego tajemnicę znają tylko nieliczni. Ale ja zmieniłem kod. Wybacz, początkowo próbowałem cię zabić, wysyłając mutanta i minę. Ale widzę, że żyjesz, więc musisz być mądry i doświadczony. Dlatego wysyłam pudełko z tą notatką. To pudełko jest także brakującą częścia klucza do aktywacji portalu, w jednej z piwnic w Limańsku. Jeśli masz prawidłowy kod liczbowy, to możliwe, że się jeszcze zobaczymy"</pln>
	</string>
	<string id="tex_port_na_mg">
		<rus>Найти в Лиманске подвал, в котором находится телепорт и постараться его активировать. Куда ведёт этот портал - не совсем ясно, вернее, есть догадки - что в загадочный Мёртвый Город.</rus>
		<eng>Find the location of the teleport in a basement in Limansk, then try to activate it. It's unclear where this teleport leads - or rather, there are guesses - I may be to the mysterious Dead City.</eng>
		<ukr>Знайти в Лиманську підвал, в якому знаходиться телепорт і постаратися його активувати. Куди веде цей портал - не зовсім ясно, вірніше, є здогадки - що в загадкове Мертве Місто.</ukr>
		<fra>Je dois trouver dans le sous-sol de Limansk, un téléport et essayer de l'activer. On ne sait pas trop où ce portail mène, ou plutôt, il y a des suppositions, pour la mystérieuse Ville Morte.</fra>
		<pln>Znaleźć w Limańsku piwnicę, w której znajduje się teleport i postarać się go uaktywnić. Dokąd prowadzi ten portal - nie jest całkiem jasne. Istnieje możliwość, że do zagadkowego Martwego Miasta.</pln>
	</string>
	<string id="item_nauch_recomend">
		<rus>Итак, старший научный сотрудник, последние рекомендации:\n На площадке над Мозгом должна быть пара предмодификатов. Для нас - это "пустышки" и интереса не представляют. Далее или вместе с этим должен активироваться телепорт - смотрите вниз, по ходу питающих кабелей. Вам придётся спрыгнуть с площадки на кабель, идущий к телепорту. Советую одеть всю защиту, что у вас есть. Затем можете идти в телепорт. Далее - два предмодификата должны быть у вас в рюкзаке. Вы попадёте к самому Мозгу. Должна произойти трансформация предмодификатов в нужные для нас мезофикаты под действием пси-излучения Мозга. Дальше - просто - активируется телепорт и перенесёт вас на поверхность."</rus>
		<eng>"So, senior researcher, here are some final recommendations:\n There should be a couple of pre-modifiers on the platform above the Brain. For us, these are "dummies" and are of no interest. Next, or at the same time, the teleport should be activated - look down, along the power cables. You will have to jump from the platform onto the cable that goes to the teleport. I advise you to wear all the protection that you have. Then you can go to the teleport. Next - two pre-modifications should be in your backpack. You will be taken to the Brain itself. There should be a transformation of the pre-modifications into the meso-modifications we require, caused by the action of the psi-radiation of the Brain. Next - use the teleport - it's activated and it'll take you back to the surface."</eng>
		<ukr>Отже, старший науковий співробітник, останні рекомендації:\n На майданчику над Мозком повинна бути пара передмодіфікатів. Для нас - це "пустушки" і інтересу не представляють. Далі або разом з цим має активуватися телепорт - дивіться вниз, по ходу кабелів живлення. Вам доведеться зістрибнути з майданчика на кабель, що йде до телепорту. Раджу одягнути увесь захист, що у вас є. Потім можете йти в телепорт. Знищити захисний екран вкрай важливо до використання телепорту, інакше ви труп. Далі - два передмодіфіката повинні бути у вас в рюкзаку. Ви потрапите до самого Мозку. Повинна відбутися трансформація передмодіфікатів в потрібні для нас мезофікати під дією псі-випромінювання Мозку. Далі - просто - активується телепорт і перенесе вас на поверхню.</ukr>
		<fra>===Dernière recommandation  d’un chargé de recherche principal:\nSur la plate-forme située au-dessus du cerveau, il devrait y avoir une paire de prémodifiées. Pour nous, ce sont des "push up " et sont sans intérêt. Le téléport doit être activé, regarde le long des câbles électriques. Tu dois sauter de la plate-forme sur le câble allant au téléport. Je te conseille de t'habiller avec toutes les protections possibles que tu puisses avoir... Ensuite, ne te précipite pas vers le téléport, après avoir parcouru le câble à mi-chemin, dirige-toi vers le réservoir avec le Cerveau et détruis le champ de d’auto guérison du Cerveau. Tu vas avoir besoin d’une bonne arme. Après, tu peux aller dans le téléport. Détruire le bouclier de protection est extrêmement important avant d'utiliser le téléport, Sinon, tu mourras. Deux objets pour la modification d'artefacts devront être dans ton sac à dos. Approche-toi au plus près à côté du Cerveau. En ce lieu tu pourras transformer les objets pour la modification d'artefacts en mezo grâce à l'influence du psy-rayonnement du Cerveau. Après cela, le téléport sera activé et il te ramènera à la surface.</fra>
		<pln>===I tak, starszy naukowy współpracowniku, ostatnie zalecenia:\n Na podeście nad Mózgiem powinna być para premodyfikatów. Dla nas to "pustaki", i nie mają żadnej wartości. Potem, albo nawet od razu, powinien uaktywnić się teleport - patrzcie w dół, jak idą kable zasilające. Będziecie musieli zeskoczyć z podestu na kabel, idący do teleportu. Radzę zastosować całą ochronę, jaką macie. Nie spieszcie się wchodzić w teleport, ale przeszedłszy po kablu połowę drogi, obróćcie się w stronę pojemnika z Mózgiem i zniszczcie na jakiś czas samoodnawiające się pole ochronne Mózgu. Macie potrzebną do tego broń. Potem - możecie wejść w teleport. Zniszczenie ekranu ochronnego jest wyjątkowo ważne dla możliwości skorzystania z teleportu, inaczej koniec z wami. Potem - powinniście mieć w plecaku dwa premodyfikaty. Traficie do samego Mózgu. Pod wpływem emisji psionicznej Mózgu powinna zajść transformacja premodyfikatów w potrzebne wam mezomodyfikaty. Potem to już proste - uaktywni się teleport i przeniesie was na powierzchnię.</pln>
	</string>
	<string id="tex_starsh_say">
		<rus>Придётся для поднятия боевого духа сталкеров заняться разбоем. Надо найти сталкеров, ведущих наблюдение за лагерем бандитов и в месте с ними в нужный момент совершить разбойное нападение на данный лагерь. Вероятно, поживиться будет не так много чем, но надо принести: 20 банок тушёнки, 10 аптечек, 5 бутылок водки, 10 пачек бронебойных патронов к калашу и 2 укороченных АКС. Вопрос: а будет ли всё это в лагере бандитов? Затем надо собрать и довести оставшихся в живых сталкеров до их стоянки.</rus>
		<eng>I need to raise the morale of the stalkers by staging a robbery. It's necessary to find the stalkers watching the bandit's camp and lead them at the right time to raid it. There probably won't be much profit, but I need to gather: 20 cans of stew, 10 first-aid kits, 5 bottles of vodka, 10 packs of armour-piercing cartridges for the Kalashnikov and 2 shortened AKSs. The question is this: will all this be in the bandit's camp? Then I need to gather the surviving stalkers and escort them back to their camp.</eng>
		<ukr>Доведеться для підняття бойового духу сталкерів зайнятися розбоєм. Треба знайти сталкерів, які ведуть спостереження за табором бандитів і разом з ними в потрібний момент скоїти розбійний напад на даний табір. Ймовірно, поживитися буде не так багато чим, але треба принести: 20 банок тушонки, 10 аптечок, 5 пляшок горілки, 10 пачок бронебійних патронів до Калашникова і 2 укорочених АКС. Питання: а чи буде все це в таборі бандитів? Потім треба зібрати і довести сталкерів які залишилися в живих до їхньої стоянки.</ukr>
		<fra>===Je dois élever l'esprit combatif des stalkers pour commettre un vol. Je dois trouver les stalkers qui surveilleront le camp des bandits et avec eux, au bon moment commettre le vol dans ce camp. Il n’y aura pas beaucoup de pognon à gagner, mais je dois apporter: 20 conserves de ragoût, 10 trousses de premiers secours, 5 bouteilles de vodka, 10 paquets de munitions anti-blindage pour Kalash et 2 AKM raccourcis. La question: est-ce que tout est dans le camp des bandits? Tu dois ensuite rassembler les stalkers survivants et les escorter jusqu’au parking.</fra>
		<pln>===Dla podniesienia ducha bojowego stalkerów przyjdzie zająć się rozbojem. Trzeba znaleźć stalkerów, prowadzących obserwację obozu bandytów i razem z nimi, w odpowiednim momencie, wykonać rozbójniczy napad na ten obóz. Prawdopodobnie korzyści nie będzie zbyt wiele, ale trzeba przynieść: 20 puszek tuszonki, 10 apteczek, 5 butelek wódki, 10 paczek przeciwpancernych naboi do "kałasza" i 2 skrócone AKM-y. Pytanie: a będzie to wszystko w obozie bandytów? Potem trzeba zebrać i doprowadzić pozostałych przy życiu stalkerów do ich miejsca obozowania.</pln>
	</string>
	<string id="enc_part_rudiment_big">
		<rus>Мутировавший рудимент грудины. Размеры и вес значительно превышают своего предшественника. Свойства неизвестны - но с виду и в рюкзаке - не оказывает никаких влияний на владельца. Цена у торговцев - значительно выше, чем у изначального рудимента. Остаётся одно - либо его продать, либо искать вторую часть рецепта. А может её и нет вовсе?</rus>
		<eng>Mutated breastbone rudiment. The size and weight is much larger than its predecessor. Properties are unknown - it has no effect on the owner - even in the backpack. The price from the traders is much higher than that of the original rudiment. One thing remains - either to sell it or to look for the second part of the recipe. Or maybe it doesn't exist?</eng>
		<ukr>Зматований рудимент грудини. Розміри і вага значно перевищують свого попередника. Властивості невідомі - але з вигляду і в рюкзаку - не робить ніяких впливів на власника. Ціна у торговців - значно вища, ніж у початкового рудимента. Залишається одне - або його продати, або шукати другу частину рецепта. А може її і немає зовсім?</ukr>
		<fra>Rudiment muté du sternum. Les dimensions et le poids sont nettement supérieurs à ceux de son prédécesseur. Les propriétés sont inconnues, mais en apparence et dans un sac à dos, ils n'ont aucun effet sur le propriétaire. Le prix des marchands est beaucoup plus élevé que celui de l’élément original. Une chose reste à faire: soit le vendre, soit chercher la deuxième partie de la recette. Ou peut-être que ce n'est pas tout?</fra>
		<pln>Zmutowany fragment kości mostka. Rozmiary i waga znacznie przewyższają swojego prekursora. Właściwości nieznane, ale z wyglądu w plecaku - nie wykazuje żadnego wpływu na posiadacza. Cena u handlarzy znacznie wyższa, niż cena materiału wyjściowego. Pozostaje decyzja - albo go sprzedać, albo szukać drugiej części recepty. A może jej w ogóle nie ma?</pln>
	</string>
	<string id="tex_dci_kontrik">
		<rus>Надо наведаться на этот хутор и защитить странного контролёра. Правда не знаю, как можно защитить враждебного к тебе мутанта...</rus>
		<eng>I must pay a visit to this farm and protect a strange controller. But I don't know how to protect a mutant who is hostile to you...</eng>
		<ukr>Треба навідатися на цей хутір і захистити дивного контролера... Правда не знаю, як можна захистити ворожого до тебе мутанта...</ukr>
		<fra>Il faut venir voir dans cette ferme et protéger le contrôleur étrange... En vérité je ne sais pas comment on peut protéger un mutant qui est hostile envers toi...</fra>
		<pln>Trzeba udać się do tego przysiółka i odwiedzić dziwnego kontrolera... Co prawda, nie bardzo wiem, jak można odwiedzać wrogiego mutanta...</pln>
	</string>
	<string id="tex_uhod_iz_mg">
		<rus>Дело непростое. Надо заручиться поддержкой этого Обморока... Попытаться проникнуть внутрь защитной зоны города и на чердаке дома найти тайник Нормана, рисунок которого он дал. После, прямо с чердака разведать обстановку на площади, и используя любое оружие, попытаться подстрелить кого-нибудь из людей Последнего Дня, но самое главное - надо уничтожить помощника начальника охраны - он ходит в зелёном научном комбезе экологов. При удаче - связаться со Злобным и послать его подальше... Далее - должен помочь этот Обморок с наводкой на путь моего отхода.</rus>
		<eng>This isn't easy. I need to get the support of this Faint... Try to get inside the protective zone of the city and find Norman's stash in the attic of one of the houses, which is shown in the picture he gave me. Directly after finding the stash in the attic, reconnoitre the square, and using any weapons, try to shoot some of the people of the Last Day clan, but most importantly - it's necessary to destroy the assistant chief of security - he walks around in a green ecologist's suit. And if I'm lucky, find Vicious and put him away... Next - I have to help this Faint with a tip on my way out of here.</eng>
		<ukr>Справа непроста. Треба заручитися підтримкою цього Непритомності... Спробувати проникнути всередину захисної зони міста і на горищі будинку знайти схованку Нормана, малюнок якої він дав. Після, прямо з горища розвідати обстановку на площі, і використовуючи будь-яку зброю, спробувати вполювати когось із людей Останнього дня, але найголовніше - треба знищити помічника начальника охорони - він ходить в зеленому науковому комбезі екологів. При удачі - зв'язатися зі Злобним і послати його подалі... Далі - має допомогти цей Непритомність з наведенням на шлях мого відходу.</ukr>
		<fra>Ce n'est-ce pas ci facile. Je dois obtenir l'aide de ce Swoon… Je dois pénétrer dans la zone de sécurité de la ville et dans le grenier de la maison, retrouver la planque de Norman, dont il a donné la photo. Après avoir évalué la situation sur la place et je dois utiliser une arme quelconque et essayer d'abattre un membre du groupe du Dernier Jour. Plus important encore, j'ai besoin de tuer le chef adjoint de la sécurité. Il porte une combinaison verte d’écologiste de recherche. Avec de la chance, j’aurai un contact avec Angry et je pourrai ainsi l'envoyer sucer des pissenlits par la racine… Ensuite, ce Swoon devrait m'aider à m'échapper de là. </fra>
		<pln>Sprawa nie jest prosta. Trzeba zaufać temu Omdlałemu... Spróbować przeniknąć do chronionej strefy w mieście i tam na strychu domu znaleźć schowek Normana, do którego mapę dał mi on sam. Potem z tego strychu rozeznać się w sytuacji na placu i korzystając z dowolnej broni, spróbować odstrzelić kogokolwiek z ludzi Ostatniego Dnia. Ale najważniejsze - trzeba wyeliminować pomocnika naczelnika ochrony, który chodzi w zielonym kombinezonie naukowym ekologów. W razie sukcesu - połączą się ze Złośliwym i wyślą go w pościg... Potem - powinien pomóc ten Omdlały ze wskazówką na drogę wyjścia.</pln>
	</string>
	<string id="enc_equip_stco">
		<rus>Система определения географических координат, направления и истинного солнечного времени. Для точной работы компаса необходимо горизонтальное расположение прибора, что достигается совпадением перекрестия компаса. Активация устройства происходит в пистолетном слоте.\nCостав девайса:\n1. Магнитный компас\n2. Лазерный дальномер\n3. GPS-приёмник\n4. Часы</rus>
		<eng>System for determining geographic coordinates, direction and true solar time. For the compass to work accurately, it's necessary for the device to be in the horizontal position which is achieved by matching the crosshairs of the compass. The device is activated from the pistol slot.\nComposition of the device:\n1. Magnetic compass\n2. Laser rangefinder\n3. GPS receiver\n4. Clock</eng>
		<ukr>Система визначення географічних координат, напрямку та істинного сонячного часу. Для точної роботи компаса необхідне горизонтальне розташування приладу, що досягається збігом перехрестя компаса. Активація пристрою відбувається в пістолетному слоті.\nСклад девайса:\n1. Магнітний компас\n2. Лазерний далекомір\n3. GPS приймач\n4. Годинник</ukr>
		<fra>Le système de détermination des coordonnées géographiques, la direction, et le temps solaire vrai. Pour un travail précis de la boussole, il doit être maintenu dans une position strictement horizontale, ce qui indique la coïncidence de la ligne de mire de la boussole. L'activation du dispositif se fait dans la fente du pistolet.\n.Composition du dispositif:\n1.Compas magnétique.\n2.Le télémètre laser.\n3.Récepteur GPS.\n4.Horloge.</fra>
		<pln>System określania koordynatów geograficznych, kierunku i rzeczywistego czasu słonecznego. Dokładna praca kompasu wymaga poziomego ułożenia przyrządu, co osiąga się przez zgranie skrzyżowań linii kompasu. Aktywacja urządzenia w slocie pistoletowym.\nSkład zestawu:\n1. Kompas magnetyczny\n2. Dalmierz laserowy\n3. Odbiornik GPS \n4. Zegar</pln>
	</string>
	<string id="tex_agro_tainik_norman">
		<rus>С помощью прибора, который дал Норман, надо по координатам найти на Агропроме вход в неизвестный тайник и забрать оттуда прибор, позволяющий снять защиту с переходов в Мёртвый Город, установленной людьми из клана Последний День.\n Вот координаты:\nДолгота 24^ 14* 30".61\nШирота 51^ 30* 55".64\nВысота 183м</rus>
		<eng>With the help of the device that Norman gave me, I need to find the coordinates of the entrance to the unknown cache at the Agroprom and take the device that allows me to remove the protection from the passage to the Dead City, which was installed by the people from the Last Day clan.\nThese are the coordinates:\nLongitude 24° 14' 30.61"\nLatitude 51° 30' 55.64"\nAltitude 183m</eng>
		<ukr>За допомогою приладу, який дав Норман треба за координатами знайти на Агропромі вхід в невідомий схрон і забрати звідти прилад, що дозволяє зняти захист з переходів в Мертве Місто, встановлений людьми з клану Останній День.\n Ось координати:\n24° 14mn 30s.61\nШирота 51^ 30* 55".64\nВисота 183м</ukr>
		<fra>Avec l'aide de l'appareil, qu'a donné Norman, il faut trouver l'entrée de la planque inconnue à Agroprom selon les coordonnées et prendre là un autre appareil, permettant de retirer la protection des transitions vers la ville Morte, établi par les gars du clan le Dernier Jour.\n Voici les coordonnées:\nLongitude 24° 14mn 30s.61\nLatitude 51° 30mn 55s.64\nHauteur 183m</fra>
		<pln>Z pomocą kompasu, który dał mi Norman, trzeba według koordynat znaleźć na Agropromie wejście do nieznanego schowka i zabrać stamtąd przyrząd, pozwalający zdjąć ochronę z przejść do Martwego Miasta, ustanowioną przez ludzi z klanu "Ostatni Dzień".\n Oto koordynaty:\nDługość 24^ 14* 30".61\nSzerokość 51^ 30* 55".64\nWysokość 183m</pln>
	</string>
	<string id="tex_spasty_doka">
		<rus>Надо освободить Доктора, которого захватили люди из группировки Последний День в качестве заложника. Есть два варианта... Парфюмеру удалось договориться с начальником охраны пленника по имени Дуда... он находится в доме с колоннами, что рядом с площадью, и доктора, очевидно, держат тоже где-то там. Если хватит денег - отдать выкуп и завершить дело "мирным" путём - доктора отпустят и он доберётся до дома Парфюмера. После - можно будет устроить разборки с самой группировкой, если отключится защита центра города.\n Второй вариант тоже имеется - если денег на выкуп не хватит, то можно попытаться силой освободить доктора, но чтобы он добрался до Парфюмера - придётся его переодеть - отдать на время свой маскхалат и аномальный М16.</rus>
		<eng>I need to free Doctor who's been taken hostage by the Last Day group. There are two options... Perfumer managed to reach an agreement with Duda, the commander of the prisoner's guard... He's in a building with columns near the square, and Doctor is obviously being held there. If I have enough money, I can pay the ransom and finish the job peacefully, then Doctor will be released and he can go to Perfumer. Afterwards, if the protection of the city centre is switched off, it will be possible to arrange a showdown with the group itself.\n A second option is also available - if I don't have not enough money to pay the ransom, I can try to free Doctor by force, but in order for him to get away to Perfumer - he has to change his clothes - I have to provide him with a camouflage suit and an anomalous M16.</eng>
		<ukr>Треба звільнити Доктора, якого захопили люди з угруповання Останній День в якості заручника. Є два варіанти... Парфумеру вдалося домовитися з начальником охорони бранця по імені Дуда... він знаходиться в будинку з колонами, що поруч з площею, і Доктора, очевидно, тримають теж десь там. Якщо вистачить грошей - віддати викуп і завершити справу "мирним" шляхом - Доктора відпустять і він добереться до будинку Парфумера. Після - можна буде влаштувати розборки з самим угрупованням, якщо відключиться захист центру міста.\n Другий варіант теж є - якщо грошей на викуп не вистачить, то можна спробувати силою звільнити Доктора, але щоб він дістався до Парфумера - доведеться його переодягнути - віддати на час свій маскхалат і аномальний М16.</ukr>
		<fra>Il faut libérer le docteur, qui a été pris en otage par les gars du Clan le Dernier Jour. Il y a deux options... Parfumeur réussit à se mettre d'accord avec le chef de la protection nommé Duda… Il est dans une maison avec des colonnes qui se trouve près de la place. Le docteur, évidemment, se trouvent aussi quelque part là. Si tu as assez d'argent pour  la rançon et ainsi terminer cette affaire pacifiquement. Ils laisseront aller le docteur à la maison Parfumeur. Après, il sera possible d'organiser l’échange avec la bande, si tu a désactié la protection du centre-ville…\nLa Deuxième option est également disponible. Si tu n'as pas assez d'argent pour la rançon, tu peux tenter de libérer le docteur par la force. Mais pour qu'il parvienne jusqu’à Parfumeur, il faut qu'il change de vêtements, c'est-à-dire de lui donner à temps un masque et un M16 anormal.</fra>
		<pln>Trzeba uwolnić Doktora, którego ludzie z ugrupowania "Ostatni Dzień" trzymają w charakterze zakładnika. Są dwa warianty... Perfumiarzowi udało się dogadać z naczelnikiem ochrony więźnia noszącym miano Duda... Znajduje się on w domu z kolumnami, stojącym przy placu. Doktora najwidoczniej trzymają gdzieś właśnie tam. Jeśli wystarczy pieniędzy, oddać okup i zakończyć sprawę w 'pokojowy' sposób. Doktora wypuszczą i będzie mógł dostać się do domu Perfumiarza. Potem można będzie policzyć się z samym ugrupowaniem, o ile wyłączy się ochrona centrum miasta.\n Jest także drugi wariant - jeśli pieniędzy na okup nie wystarczy, to można spróbować uwolnić doktora siłą, ale żeby mógł dostać się do Perfumiarza, trzeba będzie na jakiś czas oddać mu swój egzoszkielet maskujący i anomalny M-16.</pln>
	</string>
	<string id="item_iskra_listok">
		<rus>Привет... Я знала, что это всё плохо закончится... Вот координаты...\nДолгота 24^ 14* 28".00\nШирота 51^ 30* 53".47\nВысота 188м\n Не знаю, как ты их будешь определять, но в том месте должен быть переход, ведущий...</rus>
		<eng>Hi... I knew this would all end badly... Here are the coordinates...\nLongitude 24° 14' 28.00"\nLatitude 51° 30' 53.47"\nAltitude 188m\n I don't know how you're going to determine them, but there's got to be a transition in that place that leads somewhere...</eng>
		<ukr>Привіт... Я знала, що це все погано закінчиться... Ось координати...\nДовгота 24^ 14* 28".00\nШирота 51^ 30* 53".47\nВисота 188м\n Не знаю, як ти їх будеш визначати, але в тому місці повинен бути перехід, що веде...</ukr>
		<fra>Salut... Je savais que cela finirait mal... Voici les coordonnées...\nLongitude 24° 14mn 28s.00\nLatitude 51° 30mn 53s.47\nHauteur 188m\nJe ne sais pas comment tu vas le définir, mais ce lieu doit être une transition conduisant...</fra>
		<pln>Cześć... Wiedziałam, że to wszystko się źle skończy... Masz tu koordynaty...\nDługość 24^ 14* 28".00\nSzerokość 51^ 30* 53".47\nWysokość 188m\n Nie wiem, jak ty je będziesz określać, ale w tym miejscu powinno być przejście, prowadzące...</pln>
	</string>
	<string id="sound_not_found">
		<rus>ЗВУК НЕ НАЙДЕН: </rus>
		<eng>SOUND NOT FOUND: </eng>
		<ukr>ЗВУК НЕ ЗНАЙДЕНО: </ukr>
		<fra>SON NON TROUVÉ:</fra>
		<pln>DŹWIĘK NIE ZNALEZIONY: </pln>
	</string>
	<string id="sound_not_set">
		<rus>ЗВУК НЕ ЗАДАН:</rus>
		<eng>SOUND NOT SET:</eng>
		<ukr>ЗВУК НЕ ЗАДАНО:</ukr>
		<fra>LE SON N'EST PAS RÉGLÉ:</fra>
		<pln>DŹWIĘK NIE SKONFIGUROWANY:</pln>
	</string>
</string_table>