<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="val_zap">
		<rus>Листок блокнота</rus>
		<eng>Notebook page</eng>
		<ukr>Листок блокнота</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_1">
		<rus>Ищи на Кордоне в районе туннеля.</rus>
		<eng>Search at Cordon near the tunnel.</eng>
		<ukr>Шукай на Кордоні у районі тунелю.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_2">
		<rus>Сталкер, если ты добрался до этого тайника и читаешь это, значит в моей жизни что-то поменялось кардинальным образом, и я не смог его забрать. Получилось так, что по одному заказу мне нужно было найти на Радаре пару артефактов, а рождаются они только там. Скрываясь от дозора Монолитовцев, вляпался я в какое то аномальное образование, похожее на густой плотный туман, взявшийся из ниоткуда и не фиксируемый прибором. Оно окутало меня за несколько секунд. Я потерял сознание, потом очнулся в добром здравии и полный сил. Спустя некоторое время я обнаружил, что расположение аномалий я начал определять без прибора, и излучение Радара меня абсолютно не беспокоило. И тут понеслось. Я нашёл арты для заказа, ещё понял, что могу прекрасно определять, где какой артефакт может образоваться при слиянии аномалий. Я дошёл до ЧАЭС, конечно, через аномальные поля, заглянул в Саркофаг, нашёл очень много редких, а также неизвестных до этого момента артефактов. Двинул обратно к Кордону, попутно заходя во все очень опасные аномальные места. Сделал в каждом районе Зоны хорошо припрятанные тайники с хабаром. В каждом я положил по записке с местонахождением предыдущего, с несколькими наводками в разных местах. Это на случай, если записка попадёт в чужие руки. Тогда тому, кто найдёт записку, найти тайник будет очень сложно. А для меня это не проблема. Ну, думаю, теперь заживу, куплю себе какой-нибудь маленький островок  и... размечтался. Зона как даёт, так и забирает эквивалентно. Заметил я уже в Баре, что устаю с каждым днем всё больше, ближе к Кордону, посмотрев на себя в зеркало, осознал, что старею не по годам, а по дням. Короче, день прожить для меня, как год для многих. Этот тайник сделал, спустя месяц с небольшим, после случая на Радаре.\nВот так вот, брат сталкер. Зона тоже шутит, даже старческий склероз не забыла подкинуть. Написал места, где может быть следующий мой тайник, а где точно - забыл, склероз однако. Удачи тебе, а я посмотрю на тебя со стороны, как ты мучаешься.\nНа Кордоне: \n- На дереве в лесу, что за блокпостом вояк. \n- Осмотреть все, что движется по рельсам. \n- В камнях между ЖД насыпью и переходом на Свалку.</rus>
		<eng>Stalker, if you got to this stash and if you're reading this note, then it means my life had taken a tragic turn having made me unable to pick up that stash. It so happened that I had to find a pair of artifacts at Radar to complete a certain order, and they were born only there. While hiding from the Monolithian patrol, I got into some anomalous substance resembling a cloud of dense fog that seemed to have appeared out of nowhere and wasn't revealed by the anomaly detector. It wrapped around me in a few seconds. I fainted and came to my senses in good health and full of energy. After a while I discovered I could determine anomalies location without any instruments and the radiation at Radar wasn't affecting me at all. And then things started rolling. I found those artifacts for my order, I also noticed I could easily determine what artifact was to be formed from the merging of which anomalies. I reached the Chernobyl NPP getting across the fields of anomalies, looked into the Sarcophagus, found a lot of rare and so far unknown artifacts. Then I moved to Cordon dropping in the most dangerous anomalous places on my way. I've made well-hidden stashes with the loot in every part of the Zone. I put a note into each stash with the clue as to the location of the previous one and also a few tips in some other places. In case a note falls into the wrong hands, to someone who finds it, it will be very difficult to locate the hiding place. Which is not a problem for me. Well, I thought then, I was going to live as a rich man, buy my own little place... And I got lost in a day-dream. The Zone gives but it takes just as much. I noticed already in the Bar place that I was growing more tired with each passing day. Approaching Cordon, having once looked at myself in the mirror, I realized I was ageing by the days, not years. In short, a day for me to live was as a year for many. I made this stash a bit more than a month after the accident at Radar.\nThat's that, brother stalker. Sometimes the Zone plays mean tricks on you, even got me a senile sclerosis. I've noted down the places where my next stash might possibly be, but have forgotten the exact location of it. Sclerosis. Good luck to you. And I'll be watching you sweating over it, from a distance.\nAt Cordon: \n- In a tree in the forest behind the military roadblock. \n- Examine everything that was supposed to move on rails. \n- Among the rocks between the railway embankment and the transition point to Dump.</eng>
		<ukr>Сталкер, якщо ти добрався до цієї схованки і читаєш це, значить у моєму житті щось змінилося кардинальним чином, і я не зміг її забрати. Вийшло так, що за одним замовленням мені потрібно було знайти на Радарі пару артефактів, а народжуються вони тільки там. Ховаючись від дозору Монолітівців, вляпався я в якесь аномальне утворення, схоже на густий щільний туман, який взявся нізвідки і не фіксується приладом. Воно огорнуло мене за кілька секунд. Я втратив свідомість, потім прокинувся у доброму здоров'ї і повний сил. Через деякий час я виявив, що розташування аномалій я почав визначати без приладу, і випромінювання Радара мене абсолютно не турбувало. І тут понеслося. Я знайшов арти для замовлення, ще зрозумів, що можу прекрасно визначати, де який артефакт може утворитися при злитті аномалій. Я дійшов до ЧАЕС, звичайно, через аномальні поля, заглянув у Саркофаг, знайшов дуже багато рідкісних, а також невідомих до цього моменту артефактів. Двинув назад до Кордону, попутно заходячи в усі дуже небезпечні аномальні місця. Зробив у кожному районі Зони добре приховані схованки з хабаром. У кожній я поклав по записці з місцезнаходженням попередньої, з кількома наводками у різних місцях. Це на випадок, якщо записка потрапить до чужих рук. Тоді тому, хто знайде записку, знайти схованку буде дуже складно. А для мене це не проблема. Ну, думаю, тепер заживу, куплю собі якийсь маленький острівець і... розмріявся. Зона як дає, так і забирає еквівалентно. Помітив я вже в Барі, що втомлююся з кожним днем все більше, ближче до Кордону, подивившись на себе в дзеркало, усвідомив, що старію не по роках, а по днях. Коротше, день прожити для мене, як рік для багатьох. Цю схованку зробив, через місяць з невеликим, після випадку на Радарі.\nОсь так от, брат сталкер. Зона теж жартує, навіть старечий склероз не забула підкинути. Написав місця, де може бути наступна моя схованка, а де точно - забув, склероз однако. Удачі тобі, а я подивлюся на тебе з боку, як ти мучишся.\nНа Кордоні: \n- На дереві у лісі, що за блокпостом вояк. \n- Оглянути все, що рухається по рейках. \n- У камінні між залізничним насипом і переходом на Звалище.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_3">
		<rus>Теперь тебе нужно кое-чему научиться. Это будет учебный тайник. Навыки, приобретённые при его поиске, пригодятся тебе в будущем, потому что всё только начинается.\nНа Кордоне: \n- Под мостом.</rus>
		<eng>Now you need to learn something. That's going to be a test stash. The experience of finding it is going to be useful for you in the future, because it's just the beginning.\nAt Cordon: \n- Under the bridge.</eng>
		<ukr>Тепер тобі потрібно дечому навчитися. Це буде навчальна схованка. Навички, набуті при її пошуку, стануть в нагоді тобі у майбутньому, тому що все тільки починається.\nНа Кордоні: \n- Під мостом.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_4">
		<rus>Вижу, ты справился. Но это место совсем ненадёжно, поэтому тут ничего не оставляю. На Кордоне вообще мало надёжных мест. Пойду поищу что-нибудь получше.\nНа Кордоне: \n- За печной трубой. \n- Недалеко от электрораспределительного столба. \n- У Москвича. \n- Лесок между АТП и ЖД насыпью. \n- В районе аномалии. \n- В плите.</rus>
		<eng>I see you've made it. But this place is not at all secure, that's why I never leave anything in here. As a matter of fact, there aren't many secure places in Cordon. Going to go and find some better places.\nAt Cordon: \n- Behind a chimney. \n- Near the power distribution post. \n- By the 'Moskvitch' car. \n- A grove between ATP and the railway embankment. \n- Around the anomaly. \n- In the concrete slab.</eng>
		<ukr>Бачу, ти впорався. Але це місце зовсім ненадійне, тому тут нічого не залишаю. На Кордоні взагалі мало надійних місць. Піду пошукаю щось краще.\nНа Кордоні: \n- За пічною трубою. \n- Недалеко від електророзподільного стовпа. \n- Біля Москвича. \n- Лісок між АТП і залізничним насипом. \n- У районі аномалії. \n- У плиті.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_5">
		<rus>На Свалке: \n- Между грудой труб и переходом на Агропром. \n- На холме между ангаром и блокпостом Долга, на половине, что ближе к Агропрому. \n- На холме между ангаром и стоянкой техники, на половине, что ближе к центральной дороге.</rus>
		<eng>At Dump: \n- Between the pile of pipes and the transition point to Agroprom. \n- On the hill between the hangar and the Duty roadblock, on the side which is closer to Agroprom. \n- On the hill between the hanger and the vehicle scrapyard, on the side, which is closer to the main road.</eng>
		<ukr>На Звалищі: \n- Між купою труб і переходом на Агропром. \n- На пагорбі між ангаром і блокпостом Долгу, на половині, що ближче до Агропрому. \n- На пагорбі між ангаром та стоянкою техніки, на половині, що ближче до центральної дороги.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_6">
		<rus>Это старое место, многим известное, лучше перепрячу в новых местах.\nНа Агропроме: \n- В кустах у люка с задвижкой. \n- В районе сломанного БТРа, что на дороге от НИИ. \n- В районе четырёх больших ёмкостей.</rus>
		<eng>This is an old place, known to many, so I'd better place the stash somewhere else.\nAt Agroprom: \n- In the bushes by a hatch with the latch. \n- Near the broken APC that's on the road to the Agroprom Research Institute. \n- Around the four large tanks.</eng>
		<ukr>Це старе місце, багатьом відоме, краще переховаю у нових місцях.\nНа Агропромі: \n- У кущах біля люка з засувкою. \n- У районі зламаного БТРа, що по дорозі від НДІ. \n- У районі чотирьох великих ємностей.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_7">
		<rus>На Агропроме: \n- На трубе в центральном комплексе. \n- Недалеко от цистерн, что у ЖД тупика. \n- В районе старых жигулей. \n- У Камаза, что по дороге на НИИ. \n- В плитах. \n- На дереве в лесочке, где спуск в подземку.</rus>
		<eng>At Agroprom: \n- On a pipe in the central complex. \n- Not far from the tanks by the railway terminal. \n- Around the old 'Lada' car. \n- By the 'KAMAZ' truck that is on the road to the Agroprom Research Institute. \n- Among concrete slabs. \n- In a tree that's in the grove, near the transition point to Agroprom Underground.</eng>
		<ukr>На Агропромі: \n- На трубі у центральному комплексі. \n- Недалеко від цистерн, біля залізничного тупика. \n- У районі старих жигулів. \n- Біля Камаза, що по дорозі на НДІ. \n- У плитах. \n- На дереві у лісочку, де спуск у підземку.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_8">
		<rus>В подземелье Агропрома: \n- В тайнике. \n- В вентиляционном коробе. \n- Винтовая лестница. \n- За щитом. \n- Под решёткой. \n- В бетонных обломках. \n- База бандитов.</rus>
		<eng>At Agroprom Underground: \n- In a hiding place. \n- In a ventilation duct. \n- In a spiral staircase. \n- Behind a switchboard. \n- Under a grate. \n- In a pile of broken concrete slabs. \n- At the bandit camp.</eng>
		<ukr>У підземеллі Агропрому: \n- У схованці. \n- У вентиляційному коробі. \n- Гвинтові сходи. \n- За щитом. \n- Під решіткою. \n- У бетонних уламках. \n- База бандитів.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_9">
		<rus>На Свалке: \n- Рядом с руинами, что вблизи блокпоста Долга. \n- В руинах, что вблизи блокпоста Долга. \n- На склоне фонящего холма, рядом с блокпостом Долга.</rus>
		<eng>At Dump: \n- Near the ruins not far from the Duty roadblock. \n- In the ruins not far from the Duty roadblock. \n- On the radioactive hillside slope, next to the Duty roadblock.</eng>
		<ukr>На Звалищі: \n- Поруч з руїнами, що поблизу блокпоста Долгу. \n- У руїнах, що поблизу блокпоста Долгу. \n- На схилі пагорба який фонить, поруч з блокпостом Долгу.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_10">
		<rus>Здесь тоже не вариант, переложил в другое место.\nНа Свалке: \n- Тепловоз. \n- На блокпосту Долга. \n- В лесу за блокпостом Долга. \n- За лесочком, где обитают зомби. \n- Под крышей ангара. \n- Где база сталкеров, что в ангаре. \n- За поваленным деревом, что у перехода в Тёмную Долину. \n- У выхода на Агропром.</rus>
		<eng>This place is a bad option too, so I moved the loot somewhere else.\nAt Dump: \n- A diesel locomotive. \n- At the Duty roadblock. \n- In a grove behind the Duty roadblock. \n- Behind a grove inhabited by zombies. \n- Under the hanger roof. \n- At the stalker camp in the hanger. \n- Behind a fallen tree, near the transition point to Dark Valley. \n- Next to the transition point to Agroprom.</eng>
		<ukr>Тут теж не варіант, переклав у інше місце.\nНа Звалищі: \n- Тепловоз. \n- На блокпосту Долгу. \n- У лісі за блокпостом Долгу. \n- За ліском, де мешкають зомбі. \n- Під дахом ангару. \n- Де база сталкерів, яка у ангарі. \n- За поваленим деревом, що біля переходу у Темну Долину. \n- Біля виходу на Агропром.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_11">
		<rus>В Тёмной Долине: \n- На электрощитовой. \n- Рядом с вагончиком на колёсах. \n- В овраге, где логово собак.</rus>
		<eng>At Dark Valley: \n- On the transformer substation. \n- Next to a site container. \n- In a ravine where the dog's lair is.</eng>
		<ukr>У Темній Долині: \n- На електрощитовій. \n- Поруч з вагончиком на колесах. \n- В яру, де лігво собак.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_12">
		<rus>Редко здесь бывал, местность практически не знаю, да и ещё ночь застала неожиданно, как назло. Скинул пока малоценное здесь. Схожу переночую в лагерь сталкеров на ферму, а завтра новый схрон устрою.\nВ Тёмной Долине: \n- На раскидистом дереве, что ближе всех к выходу из путепровода. \n- Там, где мельница. \n- В одном из ангаров. \n- На одной из крыш, где база бандитов. \n- На заправке. \n- Недалеко от входа в лабораторию. \n- Неподалёку от ЗИЛа, что стоит на складе. \n- На болоте, но не под водой. \n- В районе моста.</rus>
		<eng>I've been here only a few times, I don't know the place well enough. In addition to that, night took me by surprise as if on purpose. Dropped some cheap stuff here for now. Going to go to the stalker camp at the farm to have a night sleep but tomorrow I'm about to make a new stash.\nAt Dark Valley: \n- In a branchy tree closest to the overpass exit. \n- At the windmill's location. \n- In one of the hangers. \n- On one of the roofs at the bandit base. \n- At the gas station. \n- Not far from the entrance to the laboratory. \n- Not far from the 'ZIL' truck in the warehouse. \n- In the swamp, but not underwater. \n- In the bridge area.</eng>
		<ukr>Рідко тут бував, місцевість практично не знаю, та й ще ніч застала зненацька, як на зло. Скинув поки що малоцінне тут. Схожу переночую у табір сталкерів на ферму, а завтра новий схрон влаштую.\nУ Темній Долині: \n- На розкидистому дереві, яке ближче всіх до виходу з шляхопроводу. \n- Там, де млин. \n- В одному з ангарів. \n- На одному з дахів, де база бандитів. \n- На заправці. \n- Недалеко від входу у лабораторію. \n- Неподалік від ЗІЛа, який стоїть на складі. \n- На болоті, але не під водою. \n- У районі моста.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_13">
		<rus>В Лаборатории Х-18: \n- У выхода из лаборатории. \n- Там, где лестница. \n- В помещении с псевдогигантом. \n- В главном зале. \n- Недалеко от аномалии в стене.</rus>
		<eng>In the X-18 laboratory: \n- Near the entrance to the laboratory. \n- In the staircase area. \n- In a room with the pseudogiant. \n- In the main hall. \n- Next to the anomaly (one in the wall breach).</eng>
		<ukr>У Лабораторії Х-18: \n- Біля виходу з лабораторії. \n- Там, де сходи. \n- У приміщенні з псевдогігантом. \n- У головному залі. \n- Недалеко від аномалії в стіні.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_14">
		<rus>Вот что я люблю, так это лаборатории! Уйма мест, куда можно заныкать рюкзачок. Не то, что наземные территории! Следующий тайник в Баре, в нём особо ценного ничего нет, зато нужно потренироваться, чтобы до него добраться. Эта тренировка крайне необходима, потому что ещё многое предстоит впереди.\nВ Баре: \n- В районе здания с четырьмя трубами.</rus>
		<eng>It's the laboratories that I really love! Lots of places to hide a backpack. Unlike the overland territory! The next stash is in the Bar area, nothing really valuable, but you'll have to practice enough to get to it. This training is extremely necessary because there's so much to go through ahead of you.\nAt the Bar area: \n- In the area of a building with four chimneys.</eng>
		<ukr>Ось що я люблю, так це лабораторії! Сила-силенна місць, куди можна заникати рюкзачок. Не те, що наземні території! Наступна схованка у Барі, у ній особливо цінного нічого немає, зате потрібно потренуватися, щоб до неї дістатися. Це тренування вкрай необхідне, бо ще багато чого має бути попереду.\nВ Барі: \n- У районі будівлі з чотирма трубами.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_15">
		<rus>Ну вот! Раз ты читаешь это, значит дело за малым. Нужно всего лишь поднапрячься и пробежаться ещё территорий 20-30, может 40. Всё, считай, тренировка окончена - дальше всё по взрослому.\nВ Баре: \n- Рядом с блокпостом Долга, со стороны Свалки. \n- У входа в бар. \n- Рядом с железными воротами.</rus>
		<eng>There you go! As you're reading this, there's not much left to do. You merely have to make the final effort and run through another 20-30 locations, maybe 40. That's it, consider your training done - from now on it's going to be for real.\nAt the Bar area: \n- Next to the Duty roadblock, on the way to Dump. \n- By the Bar entrance. \n- Near the iron gate.</eng>
		<ukr>Ну ось! Раз ти читаєш це, значить справа за малим. Потрібно всього лише напружитися і пробігтися ще територій 20-30, може 40. Все, вважай, тренування закінчене - далі все по дорослому.\nВ Барі: \n- Поруч з блокпостом Долгу, з боку Звалища. \n- Біля входу в бар. \n- Поруч із залізними воротами.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_16">
		<rus>Такое чувство, что всё это не то! Хорошее место, но не для хороших ценностей! Нужно поискать места поинтересней.\nВ Баре: \n- У входа в бар. \n- В баре. \n- В штабе Долга. \n- В ангаре, что рядом с проходом на территорию Долга. \n- Перерабатывающая установка, что возле Арены. \n- Неподалёку от ветрогенераторов. \n- Рядом с выходом на Дикую Территорию. \n- Возле трёх зелёных цистерн.</rus>
		<eng>I have a feeling all that is not how it should be! It's a good place, but not for real valuables! I need to look for more interesting locations.\nIn the Bar area: \n- By the entrance to the Bar. \n- At the Bar. \n- At the Duty HQ. \n- In the hanger next to the passage to the Duty territory. \n- The processing plant near the Arena. \n- Beside the wind generators. \n- Next to the entrance to Wild Territory. \n- Near three green cisterns.</eng>
		<ukr>Таке відчуття, що все це не те! Гарне місце, але не для хороших цінностей! Потрібно пошукати місця цікавіші.\nВ Барі: \n- Біля входу в бар. \n- В барі. \n- У штабі Долгу. \n- В ангарі, який поруч з проходом на територію Долгу. \n- Переробна установка, що біля Арени. \n- Неподалік від вітрогенераторів. \n- Поруч з виходом на Дику Територію. \n- Біля трьох зелених цистерн.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_17">
		<rus>Во! Вот это место что надо!\nНа Дикой Территории: \n- В недостроенном здании. \n- В районе перехода в Бар. \n- В районе платформ, рядом с радиоактивным домом.</rus>
		<eng>There! That is the very place I need!\nAt Wild Territory: \n- In the unfinished building. \n- Around the entrance to the Bar area. \n- Around the railway station platforms next to the radioactive house.</eng>
		<ukr>О! Ось це місце що треба!\nНа Дикій Території: \n- У недобудованій будівлі. \n- У районі переходу в Бар. \n- У районі платформ, поруч з радіоактивним будинком.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_18">
		<rus>Много раз уже прятал в этом месте - как бы не заметил кто, что я здесь схрон устроил. В следующий раз подыщу другое место, а сейчас пойду на Янтарь.\nНа Янтаре: \n- За ограждением из колючей проволоки. \n- Недалеко от входных ворот на территорию комплекса «Янтарь». \n- В районе свалки железобетонных труб и колец вне комплекса.</rus>
		<eng>I've been using this hiding place too many times - what if someone should notice this is the place for my stash. Next time I will find another place, and now I'm going to Yantar.\nAt Yantar: \n- Behind a barbed wire fence. \n- Near the entrance gate to the Yantar complex. \n- Near a pile of reinforced-concrete pipes and segments outside the complex.</eng>
		<ukr>Багато разів вже ховав у цьому місці - як би не помітив хто, що я тут схрон влаштував. Наступного разу підшукаю інше місце, а зараз піду на Янтар.\nНа Янтарі: \n- За огорожею з колючого дроту. \n- Недалеко від вхідних воріт на територію комплексу «Янтар». \n- У районі звалища залізобетонних труб і кілець поза комплексом.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_19">
		<rus>Ох и народу здесь шляется! Одиночки, долговцы, зомби эти, будь они неладны. Положу в другом месте.\nНа Янтаре: \n- Одинокое дерево на холме. \n- У трансформаторной будки. \n- У входа на завод. \n- В трубе на территории завода. \n- Рядом большая ржавая ёмкость, что стоит посреди завода. \n- Под ангаром. \n- Машина, что возит мазут. \n- В бункере учёных.</rus>
		<eng>Oh, what a bunch of people there is, going through this place! Loners, Dutiers, those zombies, damn them. I'll put the stash elsewhere.\nAt Yantar: \n- A lonely tree on the hilltop. \n- By the transformer booth. \n- Near the entrance to the plant. \n- Inside a pipe in the plant area. \n- Next to the large rusty tank, that is in the middle of the plant area. \n- Beneath the hanger. \n- In the truck for transporting oil fuel. \n- In the scientific bunker.</eng>
		<ukr>Ох і народу тут вештається! Одинаки, долгівці, зомбі ці, хай їм грець. Покладу в іншому місці.\nНа Янтарі: \n- Самотнє дерево на пагорбі. \n- Біля трансформаторної будки. \n- Біля входу на завод. \n- У трубі на території заводу. \n- Поруч велика іржава ємність, яка стоїть посеред заводу. \n- Під ангаром. \n- Машина, яка возить мазут. \n- У бункері вчених.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_20">
		<rus>Нет, плохо все это... Лучше в лабораторию спущусь, там ценное оставлю.\nВ Лаборатории X-16: \n- В районе шлюзовой двери. \n- В электрощитке на входе. \n- На крыше. \n- На проводах в главном зале. \n- Где много трупов. \n- Возле лестницы. \n- Рядом 9 мониторов. \n- У спуска в коллектор. \n- Недалеко от рубильника в главном зале.</rus>
		<eng>No, that's all too bad... I'd better go down to the lab, leave the valuable stuff there.\nIn the X-16 laboratory: \n- Around the gateway door. \n- Inside the switchboard at the entrance. \n- On the roof. \n- On the cables in the main hall. \n- Where there's many corpses. \n- Near the staircase. \n- Next to the nine computer monitors. \n- Beside the entrance to the sewers. \n- Not far from the knife-switch in the main hall.</eng>
		<ukr>Ні, погано все це... Краще в лабораторію спущуся, там цінне залишу.\nВ Лабораторії X-16: \n- У районі шлюзових дверей. \n- У електрощитку на вході. \n- На даху. \n- На проводах у головному залі. \n- Де багато трупів. \n- Біля сходів. \n- Поруч 9 моніторів. \n- Біля спуска в колектор. \n- Недалеко від рубильника у головному залі.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_21">
		<rus>На Дикой Территории: \n- В районе между мостовым краном и стоянкой бандитов. \n- В районе дислокации снайперского расчёта наёмников. \n- Рядом могилка с крестом</rus>
		<eng>At Wild Territory: \n- In the area between the crane and the bandit base. \n- At the mercs' sniper squad location. \n- Next to a grave with the cross.</eng>
		<ukr>На Дикій Території: \n- У районі між мостовим краном та стоянкою бандитів. \n- У районі дислокації снайперського розрахунку найманців. \n- Поруч могилка з хрестом</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_22">
		<rus>Старо, как мир! Пойду получше что-нибудь нарою.\nНа Дикой Территории: \n- На мостовом кране. \n- Недалеко от расположения снайперского расчёта наёмников. \n- За бетонным гаражом. \n- У катушки с кабелем. \n- Где две большие ёмкости. \n- В фонящем доме. \n- Между фонящим домом и ангаром, что у спуска в подземку. \n- В ангаре, где живут снорки.</rus>
		<eng>It's as old as the world! I'd better go dig some better place out.\nAt Wild Territory: \n- On a crane. \n- Not far from the mercs' sniper squad location. \n- Behind a concrete garage. \n- By a cable spool. \n- At the two large tanks. \n- In the radioactive house. \n- Between the radioactive house and the hangar that is near the entrance to the underpass. \n- In the hangar where snorks live.</eng>
		<ukr>Старе, як світ! Піду краще що-небудь нарию.\nНа Дикій Території: \n- На мостовому крані. \n- Недалеко від розташування снайперського розрахунку найманців. \n- За бетонним гаражем. \n- Біля котушки з кабелем. \n- Де дві великі ємності. \n- У будинку який фонить. \n- Між будинком який фонить і ангаром, біля спуску у підземку. \n- В ангарі, де живуть снорки.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_23">
		<rus>На Армейских Складах: \n- Под П-образными плитами. \n- В районе между Кровососовкой и дорогой от складов, с которой поворот к барьеру. \n- В камнях между хутором и блокпостом наёмников.</rus>
		<eng>At Army Warehouses: \n- Under C-shaped concrete slabs. \n- In the area between the Bloodsuckers' village and the road from the Freedom base with the offshoot to the barrier area. \n- Among the rocks between the village and the mercenary checkpoint.</eng>
		<ukr>На Армійських Складах: \n- Під П-подібними плитами. \n- У районі між Кровососівкою і дорогою від складів, з якої поворот до бар'єра. \n- У камінні між хутором і блокпостом найманців.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_24">
		<rus>Здесь ценное не оставлю однозначно. Обчистят, даже глазом не моргнут! Одни анархисты, вон, с наёмниками чего стоят, отойдёшь бывало по нужде и такое чувство, что отряд глаз на тебя пялится. Поищу места позаковыристее, чтоб уж наверняка.\nНа Армейских Складах: \n- На хвосте стрекозы. \n- На базе наёмников. \n- В районе подрываемого прохода на базу Свободы. \n- У тепловоза. \n- В печной трубе. \n- На чердаке в Кровососовке. \n- Недалеко от входа на базу Свободы. \n- У Шурупа. \n- В штабе Свободы.</rus>
		<eng>Definitely not going to leave anything valuable here. It'll get robbed in the twinkling of an eye! Look there at anarchists and mercs alone, sometimes you'd go aside to take a leak and you'd get that feeling a whole swarm of eyes staring at you. Going to look for a trickier place, to be absolutely sure.\nAt Army Warehouses: \n- On a dragonfly tail. \n- At the mercenary checkpoint. \n- Near the destroyable chunk of the wall around the Freedom base. \n- By a diesel locomotive. \n- In a chimney. \n- In the attic of a house at the Bloodsuckers' village. \n- Next to the entrance to the Freedom base. \n- At Shurup's. \n- At the Freedom HQ.</eng>
		<ukr>Тут цінне не залишу однозначно. Обчистять, навіть оком не моргнуть! Одні анархісти, он, з найманцями чого варті, відійдеш бувало по потребі і таке відчуття, що загін очей на тебе вирячився. Пошукаю місця позаковиристіші, щоб уже напевно.\nНа Армійських Складах: \n- На хвості бабки. \n- На базі найманців. \n- У районі підривного проходу на базу Волі. \n- Біля тепловоза. \n- У пічній трубі. \n- На горищі у Кровососівці. \n- Недалеко від входу на базу Волі. \n- У Шурупа. \n- У штабі Волі.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_25">
		<rus>И всё-таки Армейские Склады не внушают доверия, поэтому и хабар соответствующий. Ну да ладно, следующий схрон организую в Забытом Лесу, там побезлюднее будет.\nВ Забытом Лесу: \n- На дереве возле Креста. \n- На высоком камне. \n- На дереве у груды камней. \n- Посредине леса.</rus>
		<eng>Still the Army Warehouses place does not inspire confidence, hence an adequate loot for stashes. Well, okay, the next stash will be made in Forgotten Forest: it is more desolate.\nAt Forgotten Forest: \n- In a tree near Cross. \n- On a high stone. \n- In a tree by a pile of rocks. \n- In the middle of the forest.</eng>
		<ukr>І все-таки Армійські Склади не викликають довіри, тому й хабар відповідний. Ну та гаразд, наступний схрон організую у Забутому Лісі, там побезлюдніше буде.\nУ Забутому Лісі: \n- На дереві біля Хреста. \n- На високому камені. \n- На дереві біля купи каміння. \n- Посеред лісу.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_26">
		<rus>На Радаре: \n- Рядом с опорой ЛЭП. \n- Недалеко от танка. \n- В камнях недалеко от БТРа.</rus>
		<eng>At Radar: \n- Next to a power line support. \n- Not far from the tank. \n- Among the rocks near the APC.</eng>
		<ukr>На Радарі: \n- Поруч з опорою ЛЕП. \n- Недалеко від танка. \n- У камінні недалеко від БТРа.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_27">
		<rus>Пока прятал тайник, слышу позади треск веток. Оборачиваюсь - мужик стоит и меня не видит. То-ли прикинулся лаптем, то-ли действительно провтыкал меня, когда я к месту шёл. В общем, схрон пустым оставлю, мало ли что... И следующий тайник проверочным сделаю. На всякий случай. Да, и дам тебе подсказку, иначе вообще не найдёшь: ищи за границей территории.\nНа Радаре: \n- На горбу монстра, покидающего Зону.</rus>
		<eng>While making a stash, I heard the twig snapping sound. Turned around: a man stands nearby as if unaware of my being here. Either he was playing fool with me, or he really missed me coming to the place. Anyway I'm going to leave the stash empty, just in case. And the next stash I'm about to make will be dummy. Just in case. And yes, I'll give you a clue, or you're never going to find it: search outside the location.\nAt Radar: \n- On the hump of a monster leaving the Zone.</eng>
		<ukr>Поки ховав схованку, чую позаду тріск гілок. Обертаюся - мужик стоїть і мене не бачить. Чи то прикинувся лаптем, чи то дійсно провтикав мене, коли я до місця йшов. Загалом, схрон порожнім залишу, мало що ... І наступну схованку перевірочною зроблю. На всякий випадок. Так, і дам тобі підказку, інакше взагалі не знайдеш: шукай за межею території.\nНа Радарі: \n- На горбу монстра, що покидає Зону.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_28">
		<rus>Красивое, конечно, место, только открытое слишком. С базы внизу как на ладони. Поэтому основной тайник сделаю в другом месте, понадёжнее.\nНа Радаре: \n- В туннеле. \n- Возле трупа учёного. \n- В районе БТР. \n- В районе блокпоста, что у перехода с Армейских Складов. \n- Возле антенны Выжигателя. \n- В доме с аномалией. \n- Недалеко от смотровой вышки. \n- Под автобусом.</rus>
		<eng>A beautiful place, no doubt, only too conspicuous. In plain sight from the base below. Therefore the main stash will be somewhere safer than that.\nAt Radar: \n- In a tunnel. \n- Beside a scientist's corpse. \n- Around the APC. \n- At the checkpoint that is not near the transition point to Army Warehouses. \n- By one of the Brain Scorcher's antenna. \n- In a house with the anomaly. \n- Not far from a watch tower. \n- Under a bus.</eng>
		<ukr>Красиве, звичайно, місце, лише відкрите занадто. З бази внизу як на долоні. Тому основну схованку зроблю у іншому місці, надійнішому.\nНа Радарі: \n- У тунелі. \n- Біля трупа вченого. \n- У районі БТР. \n- У районі блокпоста, що біля переходу з Армійських Складів.\n- Біля антени Випалювача. \n- У будинку з аномалією. \n- Недалеко від оглядової вежі. \n- Під автобусом.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_29">
		<rus>В Лаборатории Х-10: \n- В шахте. \n- В комнате с главным рубильником. \n- На складе. \n- Возле кодовой двери. \n- В комнате с 16 ёмкостями. \n- Недалеко от входа в лабораторию. \n- Возле лифта. \n- В коридоре, где 3 большие бочки.</rus>
		<eng>In the X-10 laboratory: \n- In a shaft. \n- In the room with the main knife-switch. \n- In a storage area. \n- Near the code door. \n- In a room with 16 reservoirs. \n- Not far from the entrance to the laboratory. \n- Near the lift. \n- In a corridor with 3 large barrels.</eng>
		<ukr>В Лабораторії Х-10: \n- У шахті. \n- У кімнаті з головним рубильником. \n- На складі. \n- Біля кодових дверей. \n- У кімнаті з 16 ємностями. \n- Недалеко від входу у лабораторію. \n- Біля ліфта. \n- У коридорі, де 3 великі бочки.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_30">
		<rus>В Центральной Припяти: \n- В девятиэтажке с обрушенным углом. \n- На лоджии в доме, где раньше была милиция. \n- В детском саду.</rus>
		<eng>At Central Pripyat: \n- In a nine-storey building with the collapsed corner. \n- At a balcony in the house, in which the police station used to be. \n- At the kindergarden.</eng>
		<ukr>У Центральній Прип'яті: \n- У дев'ятиповерхівці з обваленням кутом. \n- На лоджії у будинку, де раніше була міліція. \n- У дитячому садку.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_31">
		<rus>Сколько раз проходил мимо Центральной Припяти, всегда оставлял артефакты здесь. Но теперь, думаю, следует поменять место.\nВ Центральной Припяти: \n- В районе автовокзала. \n- За гаражным ангаром. \n- В районе трибун на стадионе. \n- В вагончике. \n- В районе между гастрономом, который ближе к колесу обозрения, и стадионом. \n- Недалеко от памятника Ленину. \n- Рядом с подземным переходом. \n- В районе между остановкой и двумя телефонными будками. \n- В кинозале.</rus>
		<eng>Whenever I passed through Central Pripyat, I always left artifacts here. But now I think I'm gonna change the hiding place.\nAt Central Pripyat: \n- In the bus station area. \n- Behind the garage hangar. \n- In the area of the stands in the stadium. \n- In a site container. \n- In the area between the grocery store, which is closer to the Ferris wheel, and the stadium. \n- Not far from the monument to Lenin. \n- Next to a pedestrian underpass. \n- In the area between the bus stop and the two phone booths. \n- In a cinema.</eng>
		<ukr>Скільки разів проходив повз Центральну Прип'ять, завжди залишав артефакти тут. Але тепер, думаю, слід поміняти місце.\nУ Центральній Прип'яті: \n- У районі автовокзалу. \n- За гаражним ангаром. \n- У районі трибун на стадіоні. \n- У вагончику. \n- У районі між гастрономом, який ближче до колеса огляду, і стадіоном. \n- Недалеко від пам'ятника Леніну. \n- Поруч з підземним переходом. \n- У районі між зупинкою і двома телефонними будками. \n- У кінозалі.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_32">
		<rus>На ЧАЭС-1: \n- За забором, что рядом с локомотивом. \n- Под поваленным деревом. \n- Железнодорожный мост.</rus>
		<eng>At CNPP (1): \n- Behind the fence that is next to the locomotive. \n- Under a fallen tree. \n- At the railroad bridge.</eng>
		<ukr>На ЧАЕС-1: \n- За парканом, що поруч з локомотивом. \n- Під поваленим деревом. \n- Залізничний міст.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_33">
		<rus>Вот где справедливость?! Прошлый раз оставил на этом месте схрон, в этот раз прихожу - пусто! Ладно хоть сюрприз не положили в виде радиоактивного батона. Поэтому только записка.\nНа ЧАЭС-1: \n- Недалеко от опоры освещения. \n- На парапете за конструкцией, что поддерживает крышу возле саркофага. \n- Осмотри внимательно один из танков. \n- Возле ГАЗ-66. \n- В вертолёте, что между двух пожарных машин. \n- Недалеко от трёх лежащих рядом ёмкостей.</rus>
		<eng>Where the hell is justice?! I'd left the stash in this place, when I came here last time, it was empty! Glad they didn't put a loaf of the irradiated bread in here as a surprise for me. So, I'm only leaving a note here.\nAt CNPP (1): \n- Not far from a lighting post. \n- On a parapet behind the structure, which supports the roof near the Sarcophagus. \n- Examine one of the tanks carefully. \n- Beside the 'GAZ-66' truck. \n- In the helicopter, that is between the two fire trucks. \n- Not far from the 3 closely placed reservoirs.</eng>
		<ukr>Ну от де справедливість?! Минулий раз залишив на цьому місці схрон, у цей раз приходжу - порожньо! Гаразд хоч сюрприз не поклали у вигляді радіоактивного батона. Тому тільки записка.\nНа ЧАЕС-1: \n- Недалеко від опори освітлення. \n- На парапеті за конструкцією, яка підтримує дах біля саркофага. \n- Оглянь уважно один з танків. \n- Біля ГАЗ-66. \n- У вертольоті, що між двох пожежних машин. \n- Недалеко від трьох ємностей які лежать поруч.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_34">
		<rus>В Саркофаге: \n- На вентиляционном коробе. \n- В засыпанном проходе. \n- За трубой у перехода. \n- В помещении с охладителями. \n- Возле пролома в стене.</rus>
		<eng>In Sarcophagus: \n- On an air duct. \n- In a blockaded passage. \n- Behind a pipe next to the transition point. \n- In the room with coolers. \n- Beside the breech in the wall.</eng>
		<ukr>В Саркофагу: \n- На вентиляційному коробі. \n- У засипаному проході. \n- За трубою біля переходу. \n- У приміщенні з охолоджувачами. \n- Біля пролому в стіні.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_35">
		<rus>В Бункере Управления Монолитом: \n- В завале. \n- В шкафу. \n- У щитовой. \n- За квадратным резервуаром.</rus>
		<eng>In Monolith Control Center: \n- In the obstruction area. \n- In a closet. \n- By a switchboard room. \n- Behind a square tank.</eng>
		<ukr>У Бункері Управління Монолітом: \n- У завалі. \n- У шафі. \n- Біля щитової. \n- За квадратним резервуаром.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_36">
		<rus>Не внушает мне доверия это место, спокойно здесь чересчур. Сейчас попытаюсь выбраться на ЧАЭС-2. Там уж точно есть где разгуляться!\nНа ЧАЭС-2: \n- Под шифером на крыше. \n- В связке труб, что лежат на саркофаге. \n- В деревянном ящике, который на крыше. \n- На кране, который возле трубы, за которую зацепился вертолёт. \n- На парящем кране. \n- В круглой клумбе. \n- В вентиляционной шахте на здании рядом с саркофагом. \n- Под П-образной плитой. \n- На подоконнике здания с одной антенной, что на востоке ЧАЭС.</rus>
		<eng>This place does not inspire confidence, it's too quite in here. Now I'll try to get out to the CNPP (2). There's definitely lots of room for a spree!\n At CNPP (2): \n- Under a roof slate. \n- In a bunch of pipes that lie on the Sarcophagus top. \n- In a wooden box on the roof. \n- On the crane, which is near the pipe, on which the helicopter was caught. \n- On the floating crane. \n- In a circular flowerbed. \n- In an air duct on top of the building next to the Sarcophagus. \n- Under a C-shaped concrete slab. \n- On a windowsill in the building with one antenna, which is in the east of the CNPP.</eng>
		<ukr>Не вселяє мені довіри це місце, спокійно тут занадто. Зараз спробую вибратися на ЧАЕС-2. Там вже точно є де розгулятися!\nНа ЧАЕС-2: \n- Під шифером на даху. \n- У зв'язці труб, яка лежать на саркофазі. \n- У дерев'яному ящику, який на даху. \n- На крані, який біля труби, за яку зачепився вертоліт. \n- На літаючому крані. \n- У круглій клумбі. \n- У вентиляційній шахті на будівлі поряд з саркофагом. \n-Під П-подібною плитою. \n- На підвіконні будівлі з однією антеною, що на сході ЧАЕС.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_37">
		<rus>На Болотах: \n- В печной трубе. \n- В болоте рядом с хутором, в котором водонапорная башня. \n- В районе церкви. \n- На одном из островов в районе между насосной станцией и рыбацким хутором. \n- В баре у Холода. \n- За зарешеченным окном. \n- На автобазе, где стоянка охотников.</rus>
		<eng>At Swamps: \n- In a chimney. \n- In the swamp next to the village with the water tower. \n- Around the church. \n- On one of the islands in the area between the pumping station and the fishing village. \n- At the Cold's bar. \n- Behind a barred window. \n- At the machine yard where the hunter camp is.</eng>
		<ukr>На Болотах: \n- У комині. \n- У болоті поруч з хутором, у якому водонапірна вежа. \n- У районі церкви. \n- На одному з островів у районі між насосною станцією і рибальським хутором. \n- В баре у Холода. \n- За загратованим вікном. \n- На автобазі, де стоянка мисливців.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_38">
		<rus>На АТП: \n- На чердаке. \n- В доме с разрушенным торцом. \n- На фабрике. \n- На входе на базу бандитов. \n- У Москвича.</rus>
		<eng>At ATP: \n- In the attic. \n- In the house with the collapsed side wall. \n- At the factory. \n- At the entrance to the bandit base. \n- By the 'Moskvitch' car.</eng>
		<ukr>На АТП: \n- На горищі. \n- У будинку зі зруйнованим торцем. \n- На фабриці. \n- На вході на базу бандитів. \n- Біля Москвича.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_39">
		<rus>Бандитов с наёмниками здесь последнее время тьма, да и прятать особо негде. Оставлю немного барахла, да двину дальше, может на других землях подберу достойное место для схрона.\nВ Восточной Припяти: \n- В нише подвала. \n- Возле больницы. \n- В школе. \n- Недалеко от прачечной. \n- В здании КБО. \n- В общежитии. \n- Магазин Книги. \n- На лестнице в Доме Быта. \n- В кинотеатре "Прометей".</rus>
		<eng>There've been loads of bandits and mercs here, besides, there's almost nowhere to hide a stash. I'm leaving some junk here and moving on, hoping to find a decent place for a stash on other locations.\nAt Eastern Pripyat: \n- In a basement niche. \n- Near the hospital. \n- In the school. \n- Not far from the laundromat. \n- At the Yubileiny service center. \n- At the dormitory. \n- In the book store. \n- On the stairs at the old service center. \n- At the 'Prometheus' movie theater.</eng>
		<ukr>Бандитів з найманцями тут останнім часом тьма, та й ховати особливо ніде. Залишу трохи барахла, та рушу далі, може на інших землях підберу гідне місце для схрону.\nУ Східній Прип'яті: \n- У ніші підвалу. \n- Біля лікарні. \n- У школі. \n- Недалеко від пральні. \n- У будівлі КБО. \n- У гуртожитку. \n- Магазин Книги. \n- На сходах у Будинку Побуту. \n- У кінотеатрі "Прометей".</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_40">
		<rus>В Лаборатории Х-8: \n- Под трубами в воде. \n- На ёмкости. \n- В шахте лифта. \n- В туалете. \n- У пожарного щита. \n- В столовой. \n- В коридоре, который под проломившимся потолком. \n- У вентиля на трубе. \n- На стеллаже.</rus>
		<eng>In the X-8 laboratory. \n- Under the pipes in the water. \n- On top of a tank. \n- In the elevator shaft. \n- In the toilet. \n- Near a firefighting board. \n- In the dining room. \n- In the corridor with the broken ceiling. \n- On a pipe next to the valve. \n- On a storage shelf.</eng>
		<ukr>В Лабораторії Х-8: \n- Під трубами у воді. \n- На ємності. \n- У шахті ліфта. \n- У туалеті. \n- Біля пожежного щита. \n- У їдальні. \n- У коридорі, який під проломленою стелею. \n- У вентиля на трубі. \n- На стелажі.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_41">
		<rus>На Юпитере: \n- В районе ЗРК "Волхов", но не под землёй. \n- В роторном экскаваторе. \n- В районе канала, что за цементным заводом. \n- На складе контейнеров. \n- Недалеко от вентиляционного комплекса. \n- На станции Янов. \n- В ЖД туннеле. \n- Недалеко от входа в главный цех завода "Юпитер".</rus>
		<eng>At Jupiter: \n- In the area of the ZRK "Volkhov", but not underground. \n- On the rotary excavator. \n- In the canal area behind the cement factory. \n- In the container storage area. \n- Not far from the ventilation complex. \n- At the Yanov railway station. \n- In a railway tunnel. \n- Near the entrance to the main shop of the "Jupiter" plant.</eng>
		<ukr>На Юпітері: \n- У районі ЗРК "Волхов", але не під землею. \n- У роторному екскаваторі. \n- У районі каналу, що за цементним заводом. \n- На складі контейнерів. \n- Недалеко від вентиляційного комплекса. \n- На станції Янів. \n- У залізничному тунелі. \n- Недалеко від входу у головний цех заводу "Юпітер".</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_42">
		<rus>В Путепроводе Припять-1: \n- В диспетчерской. \n- У сошедшего с рельсов вагона. \n- Возле порванной решётки. \n- В вентиляционном коробе. \n- За решёткой в туннеле недалеко от выхода из путепровода. \n- У больших красных ворот. \n- В районе тепловоза.</rus>
		<eng>In Pripyat-1 Underpass: \n- In the control room. \n- At the derailed car. \n- Near the torn grate. \n- In an air duct. \n- In the tunnel near the exit, behind the bars. \n- Near the large red gate. \n- By a diesel locomotive.</eng>
		<ukr>У Шляхопроводі Прип'ять-1: \n- У диспетчерській. \n- Біля вагону який зійшов з рейок. \n- Біля пірваної решітки. \n- У вентиляційному коробі. \n- За гратами в тунелі недалеко від виходу з шляхопроводу. \n- Біля великих червоних воріт. \n- У районі тепловоза.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_43">
		<rus>На Затоне: \n- На Скадовске. \n- В районе Земснаряда. \n- Недалеко от портовых кранов. \n- В подвале ВНЗ "Круг". \n- В лесничестве. \n- На заправке. \n- На лесопилке. \n- В разломе у заправки.</rus>
		<eng>At Zaton: \n- At Skadovsk. \n- In the dredger area. \n- Not far from a port crane. \n- In the basement of the VNZ "Krug". \n- At the forestry. \n- At the gas station. \n- At the sawmill. \n- In the rift near the gas station.</eng>
		<ukr>На Затоні: \n- На Скадовськк. \n- К районі Земснаряду. \n- Недалеко від портових кранів. \n- У підвалі ВНЗ "Круг". \n- У лісництві. \n- На заправці. \n- На лісопилці. \n- У розломі біля заправки.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_44">
		<rus>На Неразведанной Земле: \n- У поваленного дерева. \n- В низине с аномалиями. \n- Осмотри весь транспорт. \n- В камнях под ёлкой. \n- На дереве между базой мстителей и могилкой с крестом.</rus>
		<eng>At Unexplored Land: \n- By a fallen tree. \n- At the valley with the anomalies. \n- Examine all the vehicles. \n- Among the rocks under a fir-tree. \n- In a tree between the Avengers camp and a grave with the cross.</eng>
		<ukr>На Неразвіданій Землі: \n- Біля поваленого дерева. \n- В низині з аномаліями. \n- Оглянь увесь транспорт. \n- У камінні під ялинкою. \n- На дереві між базою месників і могилкою з хрестом.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_45">
		<rus>В Военной Лаборатории: \n- В электрощитке. \n- У цистерн. \n- У входа в лабораторию. \n- За вентиляционной решёткой. \n- В большом зале.</rus>
		<eng>In Warlab: \n- In a switchboard. \n- Near the cisterns. \n- By the entrance to the laboratory. \n- Behind an air grating. \n- In the large hall.</eng>
		<ukr>У Військовій Лабораторії: \n- В електрощитку. \n- Біля цистерн. \n- Біля входу у лабораторію. \n- За вентиляційними гратами. \n- У великому залі.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_46">
		<rus>В Красном Лесу: \n- На мосту в Лиманск. \n- На заброшенной стоянке. \n- Недалеко от входа в шахту. \n- В камнях у потухшего костра. \n- В районе пещеры, где обитают охотники. \n- Рядом с деревянным козырьком, что над входом. \n- У поваленного дерева.</rus>
		<eng>In Red Forest: \n- On the bridge to Limansk. \n- In the abandoned parking lot. \n- Not far from the entrance to the mine. \n- Among the rocks near an extinct campfire. \n- In the area of the cave where the hunters dwell. \n- Next to a wooden canopy, that is above the entrance. \n- By a fallen tree.</eng>
		<ukr>У Червоному Лісі: \n- На мосту в Лиманськ. \n- На покинутій стоянці. \n- Недалеко від входу у шахту. \n- У камінні біля згаслого багаття. \n- У районі печери, де мешкають мисливці. \n- Поруч з дерев'яним дашком, що над входом. \n- Біля поваленого дерева.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_47">
		<rus>Много хороших мест здесь нашёл, но пока искал, постоянно ощущал чей-то взгляд в спину. Закрадываются сомнения, что нычку не обнесут, поэтому ничего ценного, только барахло скину. Дальше планирую в Лиманск. Вот там клондайк мест для тайников! Хоть на каждом шагу кидай - пройдут, запнутся и не найдут.\nВ Лиманске: \n- В районе туннеля.</rus>
		<eng>I've found many decent hiding places here, but as I was looking for them, I constantly felt someone looking at my back. Doubts creep in if the stash won't get robbed, so I'll only throw off some junk here, nothing of value. Then I'm heading for Limansk. There's really a whole bunch of hiding places there! Throw stashes with every single step, they'll be passed by, even stumbled on, yet won't be found.\nIn Limansk: \n- In a tunnel area.</eng>
		<ukr>Багато хороших місць тут знайшов, але поки шукав, постійно відчував чийсь погляд у спину. Закрадаються сумніви, що ничку не обнесуть, тому нічого цінного, тільки барахло скину. Далі планую у Лиманськ. Ось там клондайк місць для схованок! Хоч на кожному кроці кидай - пройдуть, зашпортаються і не знайдуть.\nУ Лиманську: \n- У районі тунелю.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_48">
		<rus>Место вроде хорошее, но проходное слишком. Поэтому ничего здесь не оставлю, а думаю поискать другие, тем более, что в Лиманске хороших мест полно.\nВ Лиманске: \n- Недалеко от знака "Чернобыль-п3 7". \n- В районе скопления контейнеров на стройке. \n- В доме, сквозь который обязательно нужно пройти. \n- Недалеко от поваленного дерева. \n- Внимательно осмотри все КамАЗы с прицепом. \n- В доме у киоска, что стоит на перекрёстке. \n- В районе стоянки Свободы. \n- Возле подкопа под воротами.</rus>
		<eng>This place seems kind of nice, yet too populous. So, I'm not leaving anything here, but I'm going to look for other places, especially since there's plenty of good places in Limansk.\nIn Limansk: \n- Near the sign "Чернобыль-п3 7". \n- At the group of containers in the construction site. \n- In the house, through which you should necessarily pass. \n- Not far from a fallen tree. \n- Examine carefully all the 'KAMAZ' trucks with trailers. \n- In the house by the kiosk, that is at the crossroads. \n- At the Freedom post. \n- Next to the pit that is under the gate.</eng>
		<ukr>Місце начебто хороше, але прохідне занадто. Тому нічого тут не залишу, а думаю пошукати інші, тим більше, що у Лиманську хороших місць повно.\nУ Лиманську: \n- Недалеко від знаку "Чорнобиль-п3 7". \n- У районі скупчення контейнерів на будівництві. \n- У будинку, крізь який обов'язково потрібно пройти. \n- Недалеко від поваленого дерева. \n- Уважно оглянь всі КамАЗи з причепом. \n- У будинку біля кіоску, що стоїть на перехресті. \n- У районі стоянки Волі. \n- Біля підкопу під воротами.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_49">
		<rus>Пакостное место, не правда-ли?! Лиманск - одним словом!\nВ Старой Деревне: \n- В районе туннеля. \n- В большом сарае. \n- Под Нивой. \n- В разрушенном доме. \n- В подвале за дверью. \n- В лесочке за канавой.</rus>
		<eng>A lousy place, isn't it?! Limansk, in a word.\nAt Old Village: \n- In the tunnel area. \n- In a large barn. \n- Beneath the 'Niva' car. \n- In a ruined house. \n- In a basement behind the door. \n- In a grove behind a ditch.</eng>
		<ukr>Капосне місце, чи не так?! Лиманськ - одним словом!\nУ Старому Селі: \n- У районі тунелю. \n- У великому сараї. \n- Під Нивою. \n- У зруйнованому будинку. \n- У підвалі за дверима. \n- У ліску за канавою.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_50">
		<rus>На Генераторах: \n- На блокпосту. \n- На базе. \n- В одном из аномальных разломов у генераторов. \n- У крана. \n- В деревне недалеко от дома с проломленной крышей.</rus>
		<eng>At Generators: \n- At the roadblock. \n- At the base. \n- In one of the anomalous rifts by the generators. \n- Near the crane. \n- In the village near the house with the broken roof.</eng>
		<ukr>На Генераторах: \n- На блокпосту. \n- На базі. \n- В одному з аномальних розломів біля генераторів. \n- Біля крана. \n- У селі недалеко від будинку з проломленим дахом.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_51">
		<rus>Ничего подходящего для места с тайником не нашёл. Есть несколько, но уж больно ненадёжных. Рисковать не буду, оставлю вещи, не представляющие огромной ценности, и пойду дальше. Благо, Зона большая.\nВ Госпитале: \n- В комнате на втором этаже. \n- В районе деревянного мостка. \n- В районе каменного мостка. \n- Под обломками на первом этаже.</rus>
		<eng>Found no suitable place for a stash. There were some, though very unreliable. Not going to risk it: I will only leave what is not too valuable, then I'll move on. Fortunately, the Zone is vast.\nAt Hospital: \n- In a room on the first floor. \n- In the area of the wooden bridge. \n- In the area of the stone bridge. \n- Under the rubble on the ground floor.</eng>
		<ukr>Нічого підходящого для місця зі схованкою не знайшов. Є кілька, але аж надто ненадійних. Ризикувати не буду, залишу речі, які не становлять величезної цінності, і піду далі. Благо, Зона велика.\nУ Шпиталі: \n- У кімнаті на другому поверсі. \n- У районі дерев'яного містка. \n- У районі кам'яного містка. \n- Під уламками на першому поверсі.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_52">
		<rus>В Мёртвом Городе: \n- На стоянке бандитов. \n- У железных ворот. \n- На баскетбольной площадке. \n- За коопторгом. \n- В подъезде дома с разрушенным углом. \n- На болоте за вертолётом.</rus>
		<eng>In Dead City: \n- At the bandit camp. \n- Near an iron gate. \n- On the basketball court. \n- Behind the cooperative store. \n- At one of the entrances to the house with the collapsed corner. \n- At the swamp, behind the helicopter.</eng>
		<ukr>У Мертвому Місті: \n- На стоянці бандитів. \n- Біля залізних воріт. \n- На баскетбольному майданчику. \n-За коопторгом. \n-У під'їзді будинку зі зруйнованим кутом. \n-На болоті за вертольотом.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_53">
		<rus>Места здесь какие-то мёртвые. Одним словом - Мёртвый Город. Пойду-ка я отсюда побыстрее, жутко здесь.\nНа Радаре: там, где Красавицу обнимает Чудовище. \n На случай, если забуду:\n со смотровой вышки \n найди и встань на камень, что в 60 метрах на юге.\n С него перейди на камень в 28 метрах на востоке, \n найди камень в 155 метрах на юго-западе и встань на него.\n Взберись на камень в 28 метрах на северо-западе,\n посмотри в южном направлении и отыщи камень в 51 метре, залезь на него.\n Иди строго на юг до сосны, что в 85 метрах.\n Видишь слева группа камней - взберись на самый верх,\n ищи между западным и северо-западным направлениями сосну в 78 метрах и дуй к ней.\n Справа видишь камень - встань на самый верх.\n В западном направлении иди к сосне в 64 метрах, обойди её и прижмись спиной к стволу дерева.\n Найди камень на расстоянии 34 метров и взберись,\n с него найди ёлку в 54 метрах в северо-западном направлении и иди к ней, около неё повернись налево на 90 градусов.\n Глянь примерно на 30 метров. Красиво, правда? Красавица и Чудовище - такое бывает даже здесь!</rus>
		<eng>This place is kind of lifeless. Dead City, in a word. What if I get out of here fast, it's creepy in here.\nAt Radar: where the Beauty is embraced by the Beast. \n In case I forget:\n from a watchtower \n find a stone that is 60 meters to the south and get on top of it.\n Go from it and get to a stone 28 meters to the east, \n find a stone 155 meters to the south-west and get onto it.\n Climb on a stone 28 meters to the north-west,\n look southwards and find a stone 51 meters away, then go and get on top of it.\n Go due south to the pine tree, that is 85 meters away.\n See a pile of stones on the left? Climb on the very top of it,\n look for a pine, bearing west-north-west mark 78 meters, and run towards it. \n See a stone on the right? Get on the very top of it.\n Go westwards to a pine 64 meters away, go round it and press your back against its trunk.\n Find a stone 34 meters away and climb onto it,\n while on top of it, find a fir-tree 54 meters to the north-west, then go towards it, upon reaching it turn left 90 degrees. \n Look what is there, some 30 meters away. Beautiful, isn't it? The Beauty and the Beast - it happens even here!</eng>
		<ukr>Місця тут якісь мертві. Одним словом - Мертве Місто. Піду-но я звідси пошвидше, моторошно тут.\nНа Радарі: там, де Красуню обіймає Чудовисько. \n На випадок, якщо забуду:\n з оглядової вишки \n  знайди і стань на камінь, що в 60 метрах на півдні \n з нього перейди на камінь у 28 метрах на сході, \n знайди камінь в 155 метрах на південному заході і стань на нього. \n Залізь на камінь в 28 метрах на північному заході,\n подивися у південному напрямку і відшукай камінь в 51 метрі, залізь на нього. \n Йди строго на південь до сосни, що в 85 метрах. \n Бачиш зліва групу каменів - залізь на самий верх, \n шукай між західним і північно-західним напрямками сосну в 78 метрах і дуй до неї. \n Праворуч бачиш камінь - стань на самий верх. \n В західному напрямку йди до сосни в 64 метрах, обійди її і пригорнися спиною до стовбура дерева.\n Знайди камінь на відстані 34 метрів і залізь, \n з нього знайди ялинку в 54 метрах в північно-західному напрямку і йди до неї, біля неї повернись наліво на 90 градусів \n Глянь приблизно на 30 метрів. Гарно, правда? Красуня і Чудовисько - таке буває навіть тут!</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_54">
		<rus>В лесу на Радаре столкнулся со стаей чернобыльских псов. Уходя от них, нарвался ещё на свору снорков. Загнали они меня на дерево. Отстреливаясь, перебирался с ветки на ветку, и тут произошла ослепительная вспышка. Очнулся я уже на одном из невысоких холмов в лесу, на которые даже при великом желании не забраться. Упираешься в невидимую стену, а живность Зоны туда как-то прекрасно залезает. Как понял, вляпался в телепорт. Начал исследовать и выяснил, что все холмы соединены между собой таким же образом. Пока бродил по холмам - нашёл уйму артефактов, в том числе очень редких и дорогих. Некоторые прихватил, а кое-что оставил в схроне. Свойства у них очень специфические, сразу не унести, не сбалансировав другими.</rus>
		<eng>In the forest at Radar I came across a pack of dogs. While trying to avoid it, I ran into a group of snorks. They drove me onto a tree. Shooting back at them, I was moving from branch to branch, and suddenly there was a dazzling flash. I woke up on one of the low hills in the forest, which I couldn't have climbed even if I'd greatly wanted to. You just run across an invisible wall, whereas creatures of the Zone have no problem getting up there. I realized I'd landed into a teleport. I started investigating and found out that all the hills were connected in the same way. While roaming about on the hills, I found a lot of artifacts, very rare and expensive ones included. Took some of them with me, left the other in the stash. The latter ones having very unusual properties, I couldn't carry them without balancing them with other artifacts.</eng>
		<ukr>У лісі на Радарі зіткнувся зі зграєю чорнобильських псів. Йдучи від них, нарвався ще на зграю снорків. Загнали вони мене на дерево. Відстрілюючись, перебирався з гілки на гілку, і тут стався сліпучий спалах. Отямився я вже на одному з невисоких горбів у лісі, на які навіть при великому бажанні не забратися. Впираєшся в невидиму стіну, а живність Зони туди якось прекрасно залазить. Як зрозумів, вляпався в телепорт, почав досліджувати і з'ясував, що всі пагорби з'єднані між собою таким же чином. Поки блукав по горбах - знайшов силу-силенну артефактів, у тому числі дуже рідкісних і дорогих. Деякі прихопив, а кілька залишив у схроні: властивості у них дуже специфічні, відразу не понести, не збалансувавши іншими.</ukr>
	</string>
	<string id="val_zapis_55">
		<rus>Вот и всё. Это мой последний тайник. Нет больше сил - ухожу в мир иной. За эти несколько месяцев я совсем состарился и ослаб. Но тебя, сталкер, ждёт ещё много увлекательных тайников, которые ты, надеюсь, осилишь. А я понаблюдаю за тобой со стороны. Удачи на поворотах Зоны. Ни монстра тебе, ни аномалии. Прощай.</rus>
		<eng>And that is all. This was my last stash. No strength left in me - I'm going to another world. Over the past few months, I've grown too old and weak. As for you, stalker, there are so many fascinating stashes yet waiting for you, which I hope you will manage. And I'll be watching you from a distance. Good luck at the bends of the Zone. Wishing you neither monster, nor anomaly. Goodbye.</eng>
		<ukr>Ось і все. Це моя остання схованка. Немає більше сил - йду в інший світ. За ці кілька місяців я зовсім постарів і ослаб. Але тебе, сталкер, чекає ще багато захоплюючих схованок, які ти, сподіваюся, переможеш. А я поспостерігаю за тобою з боку. Успіхів на поворотах Зони. Ні монстра тобі, ні аномалії. Прощавай.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_0">
		<rus>Ты чего радостный такой?</rus>
		<eng>Why are you so joyful?</eng>
		<ukr>Ти чого радісний такий?</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_1">
		<rus>Да я тут о тебе думал, пока ты флешку у Шустрого забирал. И стишок про тебя сочинил. Хочешь послушать?</rus>
		<eng>Why, I've been thinking about you, as you were retrieving the flash drive from Nimble. I also wrote a poem about you. Do you want to hear it?</eng>
		<ukr>Та я тут про тебе думав, поки ти флешку у Спритного забирав. І віршик про тебе склав. Хочеш послухати?</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_2">
		<rus>Конечно, давай!</rus>
		<eng>Sure, let's hear it!</eng>
		<ukr>Звичайно, давай!</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_3">
		<rus>Вот:\n \n
Погоди-ка, Сталкер,\n
Дай нам только срок,\n
Будут тебе зомбики,\n
Будет тебе снорк.\n \n
А ещё там контрики\n
Всех будут доставать.\n
И воем своим диким\n
Всем в голову влезать.\n \n
Там ещё и псевдыши,\n
Чудо прыгуны.\n
Носятся по Зоне,\n
Словно скакуны.\n \n
А ещё там эти:\n
С книгами друзья,\n
Те, что с библиотеки,\n
Ты понял, о чем я?\n \n
Да, было в Паке стареньком,\n
И без того добра,\n
Ну, а в этом новеньком,\n
Все просто на ура!\n \n
Ты думай про насадки,\n
Чтоб пальцы сохранить,\n
И стул болтами к полу\n
не лишне прикрутить.\n \n
В общем, много нового,\n
Узнать нам предстоит.\n
Придумать слов особенных,\n
И пять клав заменить!</rus>
		<eng>Here it is:\n \n
Wait a bit, you, Stalker,\n
Just give us some more time,\n
You'll have your dear zombies,\n
You'll have your snork beside.\n \n
And also the controllers\n
Will get to everyone.\n
With their wild howling\n
They'll crawl into our brains.\n \n
And there are pseudogiants,\n
The miraculous jumpers.\n
They rush about the Zone,\n
Like horses at the race.\n \n
And there are also these:\n
who are friends to books,\n
Those from the library,\n
Did you get what I meant?\n \n
Yes, in the Pack of old there was,\n
Enough of things but these,\n
Whereas in this new one,\n
It all will be at ease.\n \n
Consider those finger-shields,\n
To keep your fingers safe,\n
And you would better fasten\n
your arm-chair to the floor.\n \n
So, there's a lot of new things,\n
To meet ahead of you.\n
And lots of special words to make,\n
And five keyboards to replace!</eng>
		<ukr>Ось:\n \n
Погоди-ка, Сталкер,\n
Дай нам только срок,\n
Будут тебе зомбики,\n
Будет тебе снорк.\n \n
А ещё там контрики\n
Всех будут доставать.\n
И воем своим диким\n
Всем в голову влезать.\n \n
Там ещё и псевдыши,\n
Чудо прыгуны.\n
Носятся по Зоне,\n
Словно скакуны.\n \n
А ещё там эти:\n
С книгами друзья,\n
Те, что с библиотеки,\n
Ты понял, о чем я?\n \n
Да, было в Паке стареньком,\n
И без того добра,\n
Ну, а в этом новеньком,\n
Все просто на ура!\n \n
Ты думай про насадки,\n
Чтоб пальцы сохранить,\n
И стул болтами к полу\n
не лишне прикрутить.\n \n
В общем, много нового,\n
Узнать нам предстоит.\n
Придумать слов особенных,\n
И пять клав заменить!</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_4">
		<rus>Ничего тебя прёт! Это, наверное, от безделья?</rus>
		<eng>Wow, you're really high on this! It's probably because of idleness, isn't it?</eng>
		<ukr>Нічого тебе пре! Це, напевно, від неробства?</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_5">
		<rus>Я то хоть от безделья! А ты ещё набегаешься...</rus>
		<eng>For me it's just because of idleness. But you'll yet get tired out with running about...</eng>
		<ukr>Я то хоч від неробства! А ти ще набігаєшся...</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_6">
		<rus>Нам не привыкать, не первый раз в Зоне. Ты лучше скажи: а сразу несколько артефактов никто не берёт? Пачкой, так сказать.</rus>
		<eng>We'd got used to that, this not being our first time in the Zone. Better tell me: is no one buying more than one artifact at once? In bulk, so to speak.</eng>
		<ukr>Нам не звикати, не вперше у Зоні. Ти краще скажи: а відразу декілька артефактів ніхто не бере? Пачкою, так би мовити.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_7">
		<rus>Ну почему? Я, например, могу взять. Может, и ещё кто. Здесь дело вот в чем. В основном по заказам нужен один конкретный артефакт, но у меня были заказы и на определённую группу в определённом количестве - плата, как сам понимаешь, за это выше. Грубо говоря, в два раза дороже суммарной стоимости заказанных артефактов по отдельности.</rus>
		<eng>But why not? I could, for that matter. Perhaps, someone else would. Here's the thing. Orders are usually received for a single specific artifact, yet I was also taking orders for a specific group of artifacts in a certain amount - the payment for such orders is higher, as you can see. It is roughly twice as much as the total cost of separately ordered artifacts.</eng>
		<ukr>Ну чому? Я, наприклад, можу взяти. Може, і ще хто. Тут справа ось в чому. В основному по замовленнях потрібен один конкретний артефакт, але у мене були замовлення і на певну групу в певній кількості - плата, як сам розумієш, за це вище. Грубо кажучи, в два рази дорожче сумарної вартості замовлених артефактів окремо.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_8">
		<rus>Вот, это уже деловой разговор.</rus>
		<eng>Now this is a business talk.</eng>
		<ukr>Ось, це вже ділова розмова.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_9">
		<rus>Вот и именно что - разговор. На данный момент заказа у меня нет. Да и человечек, кто брал эти заказы, исчез бесследно, а с ним и тайны его. Кстати, может слышал чего в последнее время о Коллекционере, ну, прозвище у него такое было?</rus>
		<eng>Exactly, this is just talking. At the moment I don't have any order. Moreover, the man who was taking that kind of orders has disappeared without a trace, and with him have his secrets. By the way, have you heard anything about Collector lately (it was that man's nickname)? </eng>
		<ukr>От саме так - розмова. На даний момент замовлення у мене немає. Та й чоловічок, який брав ці замовлення, зник безслідно, а з ним і таємниці його. До речі, може чув чого останнім часом про Колекціонера, ну, прізвисько у нього таке було?</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_10">
		<rus>Нет, я и прозвище то от тебя впервые слышу.</rus>
		<eng>No, I haven't. I've never even heard that nickname before.</eng>
		<ukr>Ні, я й прізвисько то від тебе вперше чую.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_11">
		<rus>Оно и понятно, новички здесь меняются каждый день, а старожилы погостят день два и опять в Зону. А Коллекционер был матёрый сталкер. Я с ним в основном работал по заказам на определённые группы артефактов. Появился заказ, пару артов из группы найти можно было только на Радаре. Коллекционер взялся. Пропал, наверное, на месяц с лишним, я уж подумал, что Зона к себе его прибрала. А тут на тебе, заявляется, и заказ выполнил и помимо него ещё редких бирюлек притаранил. Я такие артефакты сам в первый раз видел. Но изменился он очень сильно с последней нашей встречи, постарел очень здорово, а годов-то ему было перед походом на Радар не больше 30. Протянул мне листок вырванный из блокнота, где были написаны условия о которых мы договорились при выполнении заказа. Я с ним расплатился, как и договаривались, купил остальные редкие артефакты - цену дал хорошую. Он махнул рукой, мол, до встречи, и ушёл, ни слова не говоря. Потом ещё раз, дня через четыре, зашёл, выложил на стол два очень редких артефакта и записку о цене, что хочет получить за них. Цена меня устроила. С тех пор я его больше не видел, но точно заметил, что постарел он ещё лет на пять. Спрашивал я потом у Волка, он говорил, что бродил здесь этот старичок в деревне дня три ещё, никому не мешал, но и ни с кем не общался, а потом просто ушёл. А куда - никто не знает.</rus>
		<eng>It's understandable, novices in here, they come and go every day, and the old-timers are staying here for a day or two and then going into the Zone again. And Collector was an experienced stalker. I've been working with him on orders for specific groups of artifacts mostly. One day I got an order, the two artifacts of the group could only be found at the Radar. Collector took that order. Disappeared for more than a month, so I really decided the Zone had taken him. And then there he turned up, had the order fulfilled, and, in addition to that, he brought still more rare toys with him. It was artifacts I've never seen myself before. But he has changed so much since our last meeting, grown terribly old, and he was under 30 when he went to the Radar. He handed me a piece of paper torn from a notebook, where the conditions of the order about which we had agreed were written. I paid him, as agreed, then bought the rest of the rare artifacts at a good price. He waved his hand, as though saying goodbye, and left without speaking a word. Then again, four days later, he went in and laid two very rare artifacts on the table and a note on the payment that he wanted to get for them. The price suited me. I've never seen him since, but that time I definitely noticed he had aged for another five years. I asked Wolf later about him, he said this old man had been wandering around the village for three more days without speaking to anyone and then he just left. And no one knows where.</eng>
		<ukr>Воно й зрозуміло, новачки тут змінюються щодня, а старожили погостюють день два і знову в Зону. А Колекціонер був запеклий сталкер. Я з ним в основному працював по замовленнях на певні групи артефактів. З'явилось замовлення, пару артів з групи знайти можна було тільки на Радарі. Колекціонер взявся. Пропав, напевно, на місяць з гаком, я вже подумав, що Зона до себе його прибрала. А тут на тобі, заявляється, і замовлення виконав і крім нього ще рідкісних бирюльок притаранив. Я такі артефакти сам вперше бачив. Але змінився він дуже сильно з останньої нашої зустрічі, постарів дуже сильно, а років-то йому було перед походом на Радар не більш 30. Простягнув мені листок вирваний з блокнота, де були написані умови про які ми домовилися при виконанні замовлення. Я з ним розплатився, як і домовлялися, купив інші рідкісні артефакти - ціну дав хорошу. Він махнув рукою, мовляв, до зустрічі, і пішов, ні слова не кажучи. Потім ще раз, дня через чотири, зайшов, виклав на стіл два дуже рідкісних артефакта і записку про ціну, яку хоче отримати за них. Ціна мене влаштувала. З тих пір я його більше не бачив, але точно помітив, що постарів він ще років на п'ять. Питав я потім у Вовка, він говорив, що бродив тут цей дідок у селі дня три ще, нікому не заважав, але і ні з ким не спілкувався, а потім просто пішов. А куди - ніхто не знає.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_12">
		<rus>Ну и что ты мне предлагаешь?</rus>
		<eng>So what are you suggesting?</eng>
		<ukr>Ну і що ти мені пропонуєш?</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_13">
		<rus>Да ничего я тебе не предлагаю, просто ответил на твой вопрос более, так сказать, подробно.</rus>
		<eng>Why, I'm suggesting nothing, just answering your question, more elaborately, so to speak.</eng>
		<ukr>Та нічого я тобі не пропоную, просто відповів на твоє питання більш, так би мовити, докладно.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_14">
		<rus>Не кипятись. Спасибо за информацию.</rus>
		<eng>Calm down. Thanks for the info.</eng>
		<ukr>Не кип'ятися. Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_15">
		<rus>Да какая информация... Хотя, и что же я раньше об этом не подумал: вернувшийся Коллекционер не так прост был. Где это он за четыре дня, не выходя с Кордона, достал такие редкие артефакты? Я думаю, схрон у него где-то на Кордоне по любому остался. Короче, это только догадки. Если есть интерес, то оглядись здесь, в Деревне Новичков, повнимательней, он ведь последнее время тут находился.</rus>
		<eng>What info are you... wait, how come I haven't thought of this before? It wasn't all that simple about Collector's return. Where could he have got these rare artifacts from, without even leaving Cordon? I think he surely had a stash left somewhere in Cordon. Yet these are but conjectures. If you're interested, look around here, in Rookie Camp, more carefully: after all, he was here in the last few days.</eng>
		<ukr>Та яка інформація. Хоча, і що ж я раніше про це не подумав, що Колекціонер не такий вже й простий був. Де це він за чотири дні, не виходячи з Кордону, дістав такі рідкісні артефакти? Я думаю, схрон у нього точно десь на Кордоні залишився. Коротше, це тільки здогади. Якщо є інтерес, то озирнись тут, у селі новачків, уважніше, адже він останнім часом тут знаходився.</ukr>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_16">
		<rus>Время есть, гляну. Ещё увидимся.</rus>
		<eng>I have time, so I'll take a look. See you later.</eng>
		<ukr>Час є, гляну. Ще побачимось.</ukr>
	</string>
	<string id="coll_end_0">
		<rus>Похоже, того, кто доставлял тебе самые диковинные артефакты Зоны, уже нет в живых.</rus>
		<eng>It seems that the one who delivered you the most remarkable artifacts of the Zone is no longer alive.</eng>
		<ukr>Схоже, того, хто доставляв тобі самі дивовижні артефакти Зони, вже немає в живих.</ukr>
	</string>
	<string id="coll_end_1">
		<rus>Ты о ком, Меченый?</rus>
		<eng>Who are you talking about, Marked One?</eng>
		<ukr>Ти про кого, Мічений?</ukr>
	</string>
	<string id="coll_end_2">
		<rus>Я о Коллекционере, о том молодом дряхлом старичке, который бесследно пропал несколько месяцев назад.</rus>
		<eng>I'm talking about Collector, that young, decrepit 'old man' who disappeared a few months ago.</eng>
		<ukr>Я про Колекціонера, про того молодого старезного дідка, який безслідно зник кілька місяців тому.</ukr>
	</string>
	<string id="coll_end_3">
		<rus>С чего ты решил, что он кони двинул?!</rus>
		<eng>What makes you think he snuff it?!</eng>
		<ukr>З чого ти вирішив, що він копита відкинув?!</ukr>
	</string>
	<string id="coll_end_4">
		<rus>В его последнем тайнике на Радаре я нашёл записку, в которой он обращается к человеку, нашедшему тайник. Там говорится, что он уже не тот, что был раньше, и то, что его Зона подкосила за считанные месяцы. Также там говорится о том, что он умирает, и что силы его вот-вот покинут.</rus>
		<eng>In his last stash at Radar, I found a note in which he addressed the person who was to find that stash. It said he was no longer the same as before, and that the Zone had cut him down in a matter of months. Also it said there that he was dying and his strength was about to leave him. </eng>
		<ukr>У його останній схованці на Радарі я знайшов записку, в якій він звертається до людини, яка знайшла схованку. Там говориться, що він вже не той, що був раніше, і те, що його Зона підкосила за лічені місяці. Також там йдеться про те, що він помирає, і що сили його ось-ось покинуть.</ukr>
	</string>
	<string id="coll_end_5">
		<rus>Я не хотел тебя расстраивать, но, коли ты всё знаешь, расскажу тебе. Коллекционер знал, кто именно найдёт это всё, он знал, что ко мне придёт этот человек. В последний свой приход он сказал: "Если меня долго не будет, то расскажи про то, что у меня где-то схрон в Деревне Новичков человеку, отмеченному Зоной." Тут я спросил его: "А как я узнаю этого человека?" На что он мне ответил, что я не ошибусь. Я сначала не придал значения его словам, да и практически забыл о том, что он говорил, но теперь, сопоставив факты, всё становится ясным. Отмеченный Зоной - это ты, Меченый!</rus>
		<eng>I didn't wish to upset you, but since you know everything, I'm going to tell you. Collector knew who exactly would find all of this, he knew that this man would come to me. When he came last time, he said: "If I'm gone for a long time, tell the one marked by the Zone, that I have a stash hidden somewhere in Rookie Camp. Here I asked him: "How do I recognize that man?". To which he replied that I would not be mistaken. At first I did not attach importance to his words, and almost forgot about what he'd said, but now, with all the facts compared, everything becomes clear. The one marked by the Zone is you, Marked One!</eng>
		<ukr>Я не хотів тебе засмучувати, але, коли ти все знаєш, розповім тобі. Колекціонер знав, хто саме знайде це все, він знав, що до мене прийде ця людина. В останній свій прихід він сказав: "Якщо мене довго не буде, то розкажи про те, що у мене десь схрон у Селі Новачків людині, відміченій Зоною." Тут я запитав його: "А як я впізнаю цю людину?" На що він мені відповів, що я не помилюся. Я спочатку не надав значення його словам, та й практично забув про те, що він говорив, але тепер, зіставивши факти, все стає зрозумілим. Відмічений Зоною - це ти, Мічений!</ukr>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c1">
		<rus>Перчатки прорезиненные</rus>
		<eng>Rubberized gloves</eng>
		<ukr>Рукавички прогумовані</ukr>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c1">
		<rus>Блокируют до 30 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Бойцовские перчатки пропитаны специальным составом резины.</rus>
		<eng>Block up to 30 percent of the harmful effects of an artifact at pick up. The fighting gloves are impregnated with a special rubber compound.</eng>
		<ukr>Блокують до 30 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Бійцівські рукавички просочені спеціальним складом гуми.</ukr>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c2">
		<rus>Перчатки усовершенствованные</rus>
		<eng>Improved gloves</eng>
		<ukr>Рукавички вдосконалені</ukr>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c2">
		<rus>Блокируют до 50 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Прорезиненные перчатки, побывавшие в аномалии "Паутина". Нити аномалии вживляются в перчатки, тем самым повышая их защиту.</rus>
		<eng>Block up to 50 percent of the harmful effects of an artifact at pick-up. Rubberized gloves, having been in the "Cobweb" anomaly for some time. Threads of anomaly have been implanted into gloves fabric, thereby increasing its protective properties.</eng>
		<ukr>Блокують до 50 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Прогумовані рукавички, побувавши в аномалії "Павутиння". Нитки аномалії імплантуються в рукавички, тим самим підвищуючи їх захист.</ukr>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c3">
		<rus>Перчатки модернизированные</rus>
		<eng>Advanced gloves</eng>
		<ukr>Рукавички модернізовані</ukr>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c3">
		<rus>Блокируют до 70 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Усовершенствованным перчаткам добавлена одна предплечная часть от экзоскелета в которую вмонтирован артефакт "Игла".</rus>
		<eng>Block up to 70 percent of the harmful effects of an artifact at pick-up. Advanced gloves have been added a forearm part of exoskeleton into which a "Needle" artifact has been set.</eng>
		<ukr>Блокують до 70 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Удосконалени рукавичкам додана одна передплічна частину від екзоскелета в яку вмонтований артефакт "Голка".</ukr>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c4">
		<rus>Перчатки уникальные</rus>
		<eng>Unique gloves</eng>
		<ukr>Рукавички унікальні</ukr>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c4">
		<rus>Полностью блокируют вредное воздействие артефакта при подборе. Модернизированным перчаткам добавлена ещё одна предплечная часть от экзоскелета. Путём многих и небезопасных экспериментов удалось найти сочетание двух артефактов: "Игла" и "Стержень", которые полностью блокировали вредные воздействия, не нанося вреда владельцу. "Стержень" - очень редкий артефакт, поэтому перчатки уникальные и цена у них соответственная.</rus>
		<eng>Completely block the harmful effects of an artifact at pick-up. Unique gloves have been added a forearm part of exoskeleton. Through many unsafe experiments it has become possible to find a combination of two artifacts: "Needle" and "Rod", which completely blocked the harmful effects, without harming the owner. "Rod" is a very rare artifact, that's why gloves are unique and their price is appropriate.</eng>
		<ukr>Повністю блокують шкідливу дію артефакту при підборі. Модернізованим рукавичкам додана ще одна передплічна частина від екзоскелета. Шляхом багатьох і небезпечних експериментів вдалося знайти поєднання двох артефактів: "Голка" і "Стержень", які повністю блокували шкідливі впливи, не завдаючи шкоди власнику. "Стержень" - дуже рідкісний артефакт, тому рукавички унікальні і ціна у них відповідна.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kristal_zp">
		<rus>"Дар"</rus>
		<eng>"Дар"</eng>
		<ukr>"Дар"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kristal_zp">
		<rus>Легендарный артефакт, был найден всего один раз на просторах Зоны и продан учёным за огромные деньги. Также они дали ему ещё одно название - "Исследователь". Основное качество - это бешеная защита от радиации. Но все другие иммунитеты носителя артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся в Зоне всего, кроме радиации.</rus>
		<eng>Легендарный артефакт, был найден всего один раз на просторах Зоны и продан учёным за огромные деньги. Также они дали ему ещё одно название - "Исследователь". Основное качество - это бешеная защита от радиации. Но все другие иммунитеты носителя артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся в Зоне всего, кроме радиации.</eng>
		<ukr>Легендарний артефакт, був знайдений всього один раз на просторах Зони і проданий вченим за величезні гроші. Також вони дали йому ще одну назву - "Дослідник". Основна якість - це скажений захист від радіації. Але всі інші імунітети носія артефакт знижує на недопустимий рівень. Якщо носиш цей артефакт, то остерігайся в Зоні всього, крім радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kristal_blue">
		<rus>"Аквамарин"</rus>
		<eng>"Аквамарин"</eng>
		<ukr>"Аквамарин"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kristal_blue">
		<rus>Крайне редкая мутация артефакта "Кристалл", очень радиоактивный. Под плёнкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят очень дорого, знает каждый. При удалении плёнки теряются и все его свойства, но, как это сделать, известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта - "Боец", отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку. Применять и транспортировать только вместе с артефактами, защищающими от радиации.</rus>
		<eng>Крайне редкая мутация артефакта "Кристалл", очень радиоактивный. Под плёнкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят очень дорого, знает каждый. При удалении плёнки теряются и все его свойства, но, как это сделать, известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта - "Боец", отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку. Применять и транспортировать только вместе с артефактами, защищающими от радиации.</eng>
		<ukr>Вкрай рідкісна мутація артефакта "Кристал", дуже радіоактивний. Під плавкою, яка обволокує тонки шаром артефакт, знаходиться найчистіша платина найвищої проби. Яким чином відбувається така зміна структури, до цих пір не зрозуміло, але те, що два кілограми платини коштують дуже дорого, знає кожен. При видаленні плівки втрачаються і всі його властивості, але, як це зробити, відомо дуже малому колу сталкерів. Друга назва артефакта - "Боєць", відмінний захист по бойовим параметрам, але збільшене вразливість до опіків і електрошоку. Застосовувати і транспортувати тільки разом з артефактами які захищають від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="af_repei">
		<rus>"Чертополох"</rus>
		<eng>"Чертополох"</eng>
		<ukr>"Чортополох"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_repei">
		<rus>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий Пух". Отделяется от "родителя" в основном во время Выброса, но артефакт, который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно не нужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространён. Цена средняя.</rus>
		<eng>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий Пух". Отделяется от "родителя" в основном во время Выброса, но артефакт, который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно не нужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространён. Цена средняя.</eng>
		<ukr>Артефакт представляє собою у деякому роді насіння таких змутованих рослин як "Хапалка" та "Пекучий Пух". Відділяється від "батька" в основному під час викиду, але артефакт, який був відділений раніше в дуже короткий термін (5-20 хв.) перетворюється в абсолютно непотрібну породу. Здатний захищати шкіру носія від порізів, також перешкоджає проходженню електричних хвиль через носія. Артефакт розповсюджений. Ціна середня.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-indilian">
		<rus>"Индилиан"</rus>
		<eng>"Индилиан"</eng>
		<ukr>"Інділіан"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-indilian">
		<rus>Этот крайне редкий артефакт ещё называют "Мечта Охотника", он прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие - это большой вред скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</rus>
		<eng>Этот крайне редкий артефакт ещё называют "Мечта Охотника", он прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие - это большой вред скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</eng>
		<ukr>Цей вкрай рідкісний артефакт ще називають "Мрія Мисливця", він чудово захищає від атак багатьох тварин Зони. Сама основна негативна властивість - це велика шкода швидкості відновлення здоров'я носія, використовувати тільки з артефактами які підвищують здоров'я.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-mushroom">
		<rus>"Гриб"</rus>
		<eng>"Гриб"</eng>
		<ukr>"Гриб"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mushroom">
		<rus>Артефакт внешне напоминает гриб. Образуется в аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра силовое поле. Поле способно отводить в сторону значительно большой поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрая истощаемость организма. Также образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры, найдя этот артефакт, сразу сдают ему первому попавшемуся из за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</rus>
		<eng>Артефакт внешне напоминает гриб. Образуется в аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра силовое поле. Поле способно отводить в сторону значительно большой поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрая истощаемость организма. Также образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры, найдя этот артефакт, сразу сдают ему первому попавшемуся из за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</eng>
		<ukr>Артефакт зовні нагадує гриб. Утворюється в аномалії "Трамплін". Надзвичайно рідкісний. Створює в радіусі 0.3 метра силе поле. Поле здатно відводити в сторону значний потік куль (100-150). Артефакт також має ряд негативних властивостей, таких як: послаблення опору шкіри носія до опіків, послаблення опору організму до гравітаційної природи Зони і швидше виснаження організму. Також створюване артефактом «силове поле» має завищену вологість, таким чином, носій стає відмінним провідником електрики. Багато сталкерів, знайшовши цей артефакт, одразу здають його першому кращому черещ його негативні властивості. Зате з артефактом можна не боятися попасти навіть під крупнокаліберний патрон.</ukr>
	</string>
	<string id="af_dummy-star_monolith">
		<rus>"Звезда Монолита"</rus>
		<eng>"Звезда Монолита"</eng>
		<ukr>"Зірка Моноліту"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-star_monolith">
		<rus>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана Монолит только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы "Монолит" дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Поражённые фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии учёных он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС.</rus>
		<eng>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана Монолит только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы "Монолит" дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Поражённые фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии учёных он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС.</eng>
		<ukr>Загадковий артефакт. Є дві версії його появи. З'явився він, судя по чуткам, коли сталкери з клану «Моноліт» тільки увійшли у центр зони. Біля вівтаря вони попросили, щоб "Моноліт" дав їм знак, що він існує. Вночі артефакт упав з небес на землю. Вражені фанатики вирішили, что це подав знак Моноліт. По версії вчених він утворився у результаті злиття декількох повітряних аномалій. Дуже рідкісний екземпляр, оскільки утворюється тільки в районі ЧАЕС.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-seashell">
		<rus>"Ракушка"</rus>
		<eng>"Ракушка"</eng>
		<ukr>"Мушля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-seashell">
		<rus>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле бара. Сталкер отнёс его Бармену, но тот его послал, даже не выслушав, поскольку пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, чтобы спихнуть его за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошёл к учёным. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели, что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение хим.защиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</rus>
		<eng>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле бара. Сталкер отнёс его Бармену, но тот его послал, даже не выслушав, поскольку пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, чтобы спихнуть его за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошёл к учёным. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели, что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение хим.защиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</eng>
		<ukr>Артефакт знайшов п'яний сталкер біля бара. Сталкер, знайшовши артефакт, пішов до бармена, той його послав, навіть не вислухав, оскільки п'яні сталкери доволі часто приносять різний хлав і вважають його новим крутим артефактом, щоб спихнути його за великі гроші. Але той сталкер не заспокоївся і пішов до вчених. Ті, в свою чергу, посміялись, але погодились подивитись на артефакт. Вони дуже здивувались, коли побачили, що це дійсно небачений до цього часу артефакт. Корисними властивостями артефакту є невелике покращення здоров'я і підвищення хімзахисту. Негативною властивістю є пониження кулестійкості.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-djoker">
		<rus>"Джокер"</rus>
		<eng>"Джокер"</eng>
		<ukr>"Джокер"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-djoker">
		<rus>Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</rus>
		<eng>Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</eng>
		<ukr>Походження артефакту не відоме. В Зоні його бачили всього кілька разів. Артефакт дає носію добрий захист від ударних впливів, але знижує витривалість організму. Радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-dumbbell">
		<rus>"Гиря"</rus>
		<eng>"Гиря"</eng>
		<ukr>"Гиря"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dumbbell">
		<rus>Так же его называют ещё - "Гантель". Артефакт сам по себе маленький, но, не смотря на это, весит он 18 кг! Отсюда и название. Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</rus>
		<eng>Так же его называют ещё - "Гантель". Артефакт сам по себе маленький, но, не смотря на это, весит он 18 кг! Отсюда и название. Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</eng>
		<ukr>Також його ще називають - "Гантеля". Артефакт сам по собі маленький, але, не дивлячись на це, важить він 18 кг! Звідсіля і назва. Артефакт також неймовірно твердий - не піддається різанню, плавлінню, пресуванню. Місце утворення невідоме. Носій, одягнувши артефакт, одразу починає відчувати бадьорість, у нього покращується самопочуття. Артефакт також непогано виводить радіацію. Негативних властивостей, крім ваги, не має.</ukr>
	</string>
	<string id="af_dummy-vertyshka">
		<rus>"Вертушка"</rus>
		<eng>"Вертушка"</eng>
		<ukr>"Вертушка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-vertyshka">
		<rus>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учёные утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря, называемого ими "Чёрный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</rus>
		<eng>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учёные утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря, называемого ими "Чёрный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</eng>
		<ukr>Точне походження артефакту невідоме. Вчені стверджують, що артефакт виник при злитті двох аномалій - "Трампліна" і "Електри", сталкери ж говорять, що це серце невідомого фіолетового вихору, названого ними "Чорний ангел". Артефакт знаходиться прямо в середині аномалії і заставляє її обертатися, приймаючи форму руйнівного вихору. Артефакт непогано захищає від електрики. З негативних властивостей - погіршення кулестійкості і зниження захисту від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-coal">
		<rus>"Уголь"</rus>
		<eng>"Уголь"</eng>
		<ukr>"Вугілля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-coal">
		<rus>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Учёные считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают, что этот артефакт не что иное, как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</rus>
		<eng>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Учёные считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают, что этот артефакт не что иное, как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</eng>
		<ukr>Артефакт, який з'явився у Зоні зовсім недавно. Вчені вважають його мезомодифікатом артефакта "Кам'яна квітка". Сталкери ж вважають, що це артефакт є нічим іншим ніж темні душі сталкерів, які загинули страшною смертю. Артефакт зовні нагадує глибу вугілля, але при проведенні по поверхні не залишає слідів. Артефакт також чудово всмоктує псі-хвилі і добре підвищує поріг стійкості організму до радіаційного зараження, але при використанні у носія сильно збільшується втомленість. Щоб уникнути шкоди, його потрібно використовувати у зв'язці з артефактом, який добре відновлює сили.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-quill">
		<rus>"Игла"</rus>
		<eng>"Игла"</eng>
		<ukr>"Голка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-quill">
		<rus>Артефакт порождён "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоактивен.</rus>
		<eng>Артефакт порождён "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоактивен.</eng>
		<ukr>Артефакт породжений "Пекучим пухом". Захищає шкіру носія від опіків і ударних впливів. Дещо радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-wool">
		<rus>"Огненная вата"</rus>
		<eng>"Огненная вата"</eng>
		<ukr>"Вогняна вата"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-wool">
		<rus>Артефакт редко можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких артефактов, умудряются использовать их вместо костра. По некоторым версиям, образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, т.к этот артефакт запросто расплавит металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой преимущественно матёрые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой, он превратится в твёрдую тёмную массу и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у учёных.</rus>
		<eng>Артефакт редко можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких артефактов, умудряются использовать их вместо костра. По некоторым версиям, образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, т.к этот артефакт запросто расплавит металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой преимущественно матёрые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой, он превратится в твёрдую тёмную массу и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у учёных.</eng>
		<ukr>Артефакт рідко можна зустріти в осередках з підвищеною температурою і густиною повітря, молекули якого часто піддаються руху. Представляє собою ватоподібне тіло, червоного кольору. Брати голими руками не рекомендується... Деякі сталкери взявши декілька таких артефактів, умудряються використовувати його замість багаття. По деяким версіям, утворюється у результаті симбіозу "Жарки" і "Пекучого пуху". Не дуже зручний у носінні, оскільки цей артефакт запросто проплавлює металічний контейнер для артефактів, тому тягають його з собою переважно запеклі сталкери з дорогими контейнерами. Якщо артефакт полити водою, він перетвориться у тверду темну масу і втратить усі свої властивості. Користується попитом у вчених.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-bonanza">
		<rus>"Спрут"</rus>
		<eng>"Спрут"</eng>
		<ukr>"Спрут"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bonanza">
		<rus>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно сталкером по прозвищу "Гаджет". В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом Фонтане желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую не виданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.\n Загадочным образом аномалия Фонтан передала артефакту энергию, которая позволяет его владельцу совершать более высокие и далёкие прыжки.</rus>
		<eng>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно сталкером по прозвищу "Гаджет". В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом Фонтане желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую не виданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.\n Загадочным образом аномалия Фонтан передала артефакту энергию, которая позволяет его владельцу совершать более высокие и далёкие прыжки.</eng>
		<ukr>Субастанція утворюється при злитті аномалій "Фонтан" і "Холодець". Має як ряд позитивних властивостей, так і ряд негативних. Був знайдений недавно сталкером на прізвисько "Гаджет". У своєму навороченому екзоскелеті він побачив у невеликому Фонтані желеподібне тіло і поліз його діставати. От тільки тут Гаджета не врятувала електроніка. Потужний фонтан плазмовидної речовини, вирвавшись з-під землі, позбавив Гаджета половини екзоскелета і правої руки. Але артефакт він все ж дістав. За нову не бачену раніше знахідку він отримав непогану винагороду, на яку купив собі механічний протез руки.\n Загадковим чином аномалія Фонтан передала артефакту енергію, яка дозволяє його власнику здійснювати більш високі і далекі стрибки.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-mercury_ball">
		<rus>"Ртутный шар"</rus>
		<eng>"Ртутный шар"</eng>
		<ukr>"Ртутна куля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mercury_ball">
		<rus>Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружён более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Учёные обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</rus>
		<eng>Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружён более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Учёные обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</eng>
		<ukr>Артефакт частіше за все можна зустріти у заражених місцях. Куля оточена більш дрібними ртутними кульками, які крутяться навколо основної. Голими руками брати не рекомендується. Вчені знайшли, що частково артефакт дійсно складається з ртуті, і в результаті дослідів встановлено, що при певних умовах з артефакта можна виготовити ліки від більшості небезпечних хвороб.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-bezi">
		<rus>"Жгучие листья"</rus>
		<eng>"Жгучие листья"</eng>
		<ukr>"Пекуче листя"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bezi">
		<rus>Учёные считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером, работающим на учёных. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лабораториях Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая ни будь тварь, например, снорк, мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за ускорения некоторых процессов кровь свёртывается быстрее.</rus>
		<eng>Учёные считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером, работающим на учёных. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лабораториях Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая ни будь тварь, например, снорк, мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за ускорения некоторых процессов кровь свёртывается быстрее.</eng>
		<ukr>Вчені вважають, що це нова мутація відомої усім кропиви. Вперше був знайдений сталкером, який працював на вчених. Обслідувавши зразок, вони виявили у ньому корисну властивість. Пізніше було виявлено, що цей вид мутації з'явився внаслідок дослідів у лабораторіях Х-18 і Х-16. Вчені вважають, що яка-небудь тварюка, наприклад, снорк, могла винести заразу з лабораторії. Володіє властивістю позитивно впливати на організм носія, пришвидшуючи і уповільнюючи в ньому деякі процеси, таким чином, артефакт здатний відторгувати хімічні компоненти, але також через пришвидшення деяких процесів кров згортується швидше.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-glow">
		<rus>"Сияние"</rus>
		<eng>"Сияние"</eng>
		<ukr>"Сяйво"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glow">
		<rus>Артефакт образуется в аномалии "Электра", образуется из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта всё время исходит свет, также учёными было замечено, что во время Выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований учёные выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта не высокая. Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличение риска получить сильный порез. Также снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению. Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</rus>
		<eng>Артефакт образуется в аномалии "Электра", образуется из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта всё время исходит свет, также учёными было замечено, что во время Выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований учёные выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта не высокая. Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличение риска получить сильный порез. Также снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению. Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</eng>
		<ukr>Артефакт утворюється з різноманітних металічних предметів і сплавів в аномалії "Електра". Артефакт увесь час випромінює світло, також вченими було помічено, що під час викиду світіння артефакту посилюється. Після детальних досліджень вчені вияснили, що артефакт виробляє електрику у невеликих кількостях. Ціна артефакта не висока. Артефакт робить шкіру носія набагато ніжнішою і м'якшою, звідсіля - збільшення ризику отримати сильний поріз. Також знижує поріг стійкості організму до радіоактивного зараження. З корисних властивостей - збільшення стійкості до опіків.</ukr>
	</string>
	<string id="af_dummy-node">
		<rus>"Узел"</rus>
		<eng>"Узел"</eng>
		<ukr>"Вузол"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-node">
		<rus>Учёные давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и твёрже алмаза. При этом он не достигает в весе даже килограмма. Создаёт лёгкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</rus>
		<eng>Учёные давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и твёрже алмаза. При этом он не достигает в весе даже килограмма. Создаёт лёгкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</eng>
		<ukr>Вчені давно мучаються, намагаючись розгадати загадку цього артефакту. Він міцніший за титан і твердіший ніж алмаз. При цьому він не досягає ваги навіть 1 кілограму. Створює легке захисне поле, яке відводить у сторону частину куль (20-40). Негативні впливи - радіоактивне випромінювання, зменшення стійкості до ударних поранень.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kosi">
		<rus>"Ведьмины косы"</rus>
		<eng>"Ведьмины косы"</eng>
		<ukr>"Відьмині коси"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
		<rus>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Фонтан", "Жар" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</rus>
		<eng>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Фонтан", "Жар" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</eng>
		<ukr>Артефакт утворюється в результаті злиття трьох аномалій - "Фонтан", "Жар" і "Холодець". Вкрай рідкісний. Умови утворення артефакту вчені до кінця не вивчили, але і так зрозуміло, що для того, щоб за один раз відбулося злиття одразу 3 аномалій, потрібно жахливе везіння і потужний викид. Артефакт здатний збивати кулі з траекторії польоту і надає носію великий притік сил. Артефакт також робить шкіру носія м'якою і вразливою. При носінні помічено підняття температури тіла через більш сильний рух крові в організмі.</ukr>
	</string>
	<string id="af_siyanie">
		<rus>"Жижа"</rus>
		<eng>"Жижа"</eng>
		<ukr>"Жижа"</ukr>
	</string>
	<string id="af_siyanie_desc">
		<rus>Представляет собой бирюзовый сгусток грязи или жижи в форме кольца. Сталкеры до сих пор не знают, чем считать этот артефакт - аномалией или артефактом. Брать данную субстанцию можно только специальными инструментами. При контакте с плотью растворяет её. Но при этом имеет кроме нейтрализации химического ожога ещё одно очень полезное свойство: увеличивает способность владельца переносить тяжёлые вещи. Несмотря на жидкую составляющую, при встряхивании не разрушается, а стремится сохранять форму кольца. Носить эту жижу можно только в специальном контейнере. Очень редкий артефакт, его желают иметь научные организации и коллекционеры.</rus>
		<eng>Представляет собой бирюзовый сгусток грязи или жижи в форме кольца. Сталкеры до сих пор не знают, чем считать этот артефакт - аномалией или артефактом. Брать данную субстанцию можно только специальными инструментами. При контакте с плотью растворяет её. Но при этом имеет кроме нейтрализации химического ожога ещё одно очень полезное свойство: увеличивает способность владельца переносить тяжёлые вещи. Несмотря на жидкую составляющую, при встряхивании не разрушается, а стремится сохранять форму кольца. Носить эту жижу можно только в специальном контейнере. Очень редкий артефакт, его желают иметь научные организации и коллекционеры.</eng>
		<ukr>Являє собою бірюзовий згусток бруду або жижі у формі кільця. Сталкери досі не знають, чим вважати цей артефакт - аномалією чи артефактом. Брати дану субстанцію можна тільки спеціальними інструментами. При контакті з тканиною розчиняє її. Але при цьому має крім нейтралізації хімічного опіку ще одну дуже позитивну властивість: збільшує можливість власника переносити важкі речі. Незважаючи на рідку складову, при струшуванні не руйнується, а прагне зберігати форму кільця. Носити цю рідину можна тільки у спеціальному контейнері. Через труднощі перенесення і викликання почуття голоду популярністю у сталкерів не користується. Дуже рідкісний артефакт, його бажають мати наукові організації та колекціонери.</ukr>
	</string>
	<string id="af_klever">
		<rus>"Клевер"</rus>
		<eng>"Клевер"</eng>
		<ukr>"Конюшина"</ukr>
	</string>
	<string id="af_klever_desc">
		<rus>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</rus>
		<eng>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</eng>
		<ukr>Якщо судити по байкам, які сталкери травлять біля багаття, то даний артефакт не утворюється, а виростає, як легендарне "Серце Оазису", у деяких областях Зони і, нібито, деякі одинаки бачили його. У артефакту, за розповідями, доволі чудодійні властивості і нібито він захищає від багатьох недугів. Ну прямо панацея якась. Мрія колекціонерів і вчених мужів Зони. Красивий і дорогий артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af_giperbola">
		<rus>"Гипербола"</rus>
		<eng>"Гипербола"</eng>
		<ukr>"Гіпербола"</ukr>
	</string>
	<string id="af_giperbola_desc">
		<rus>Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Существует рецепт на варку данного артефакта, но кто им владеет и где его взять - загадка. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</rus>
		<eng>Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Существует рецепт на варку данного артефакта, но кто им владеет и где его взять - загадка. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</eng>
		<ukr>З'являється в аномалії "Жарка" за певних умов. Красивий і дорогий артефакт. Як він виходить - ніхто толком не знає, хоча дуже багато чули про нього. Існує рецепт на варіння даного артефакту, але хто ним володіє і де його взяти - загадка. Вчених цікавить у даному утворенні молекулярний баланс, за рахунок якого вони мають намір створити ліки від раку і врятувати мільйони життів. Корисних властивостей не зафіксовано, тільки негативні.</ukr>
	</string>
	<string id="af_braslet">
		<rus>"Стеклянный браслет"</rus>
		<eng>"Стеклянный браслет"</eng>
		<ukr>"Скляний браслет"</ukr>
	</string>
	<string id="af_braslet_desc">
		<rus>Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Красном Лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</rus>
		<eng>Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Красном Лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</eng>
		<ukr>Дивний артефакт. Існує легенда, що перший раз бачили цей артефакт, коли його знайшов божевільний сталкер і все намагався спихнути його вченим, а вони казали, що цей артефакт занадто небезпечний через великий фону радіації і псі вплив. Він з горя пішов на болото біля бази Волі і весь час промовляв, що цей артефакт його "Спаситель". З будинку на болоті він довго не виходив, щось постійно вигукував ночами, а потім затих - напевно досі милується ним. Другий раз цей артефакт вже купили, але у людини на прізвисько Шрам, він забрав його у бандитів в Червоному Лісі. Гарний, дорогий, колекційний.</ukr>
	</string>
	<string id="af_bol_prizrak">
		<rus>"Болотный призрак"</rus>
		<eng>"Болотный призрак"</eng>
		<ukr>"Болотний привид"</ukr>
	</string>
	<string id="af_bol_prizrak_desc">
		<rus>По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Однако есть один интересный момент - при одевании этого артефакта на пояс у владельца повышается "прыгучесть". Каким образом жабам удалось передать способность артефакту высоко и далеко прыгать даже после своей смерти, остаётся загадкой.</rus>
		<eng>По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Однако есть один интересный момент - при одевании этого артефакта на пояс у владельца повышается "прыгучесть". Каким образом жабам удалось передать способность артефакту высоко и далеко прыгать даже после своей смерти, остаётся загадкой.</eng>
		<ukr>На думку деяких сталкерів, артефакт виходить з тіла померлих жаб в болотах Зони, але як точно з'являється даний артефакт, не знають навіть учені. Порівняно недавно з'явився у Зоні, рідкісний, вартість його точно не визначена, так-як торговцям його ніхто не пропонував, а у вчених він цінності не представляє. Властивості вельми сумнівні. Однак є один цікавий момент - при одяганні цього артефакта на пояс у власника збільшується "стрибучість". Яким чином жабам вдалося передати властивість артефакту високо і далеко стрибати навіть після своєї смерті, залишається загадкою.</ukr>
	</string>
	<string id="af_pakost">
		<rus>"Пакость"</rus>
		<eng>"Пакость"</eng>
		<ukr>"Капость"</ukr>
	</string>
	<string id="af_pakost_desc">
		<rus>Не сильно распространённый артефакт, как "Медуза" или "Выверт", но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию "Фонтан". Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.\n Некоторые учёные склоняются к мнению, что монстром, погибшем в аномалии, был снорк, так как артефакт сильно повышает способность к высоким и далёким прыжкам.</rus>
		<eng>Не сильно распространённый артефакт, как "Медуза" или "Выверт", но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию "Фонтан". Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.\n Некоторые учёные склоняются к мнению, что монстром, погибшем в аномалии, был снорк, так как артефакт сильно повышает способность к высоким и далёким прыжкам.</eng>
		<ukr>Не сильно поширений артефакт, як "Медуза" або "Виверт", але зрідка зустрічається у лабораторіях вчених і у дорогих колекціях. Не схожий на інші артефакти, потворний, безформний, мало вивчений. Вчені вважають, що він утворений за допомогою кристалізації плоті великого монстра, який потрапив у аномалію "Фонтан". Назву отримав за здатність час від часу значно змінювати свої характеристики у сторону шкідливих, тобто у будь-який момент може поміняти позитивні властивості на негативні, у цьому зв'язку популярністю у сталкерів не користується.\n Деякі вчені схильні вважати, що монстром, що загинув у аномалії, був снорк, оскільки артефакт сильно підвищує здатність до високих і далеких стрибків.</ukr>
	</string>
	<string id="af_shkatulka">
		<rus>"Шкатулка"</rus>
		<eng>"Шкатулка"</eng>
		<ukr>"Скринька"</ukr>
	</string>
	<string id="af_shkatulka_desc">
		<rus>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</rus>
		<eng>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</eng>
		<ukr>На вигляд нагадує кокон який розкривається. Рідкісний артефакт, зустрічається в основному в умовах величезної радіаційної активності. Красивий, ціна відповідна. Вчених цікавить внутрішня структура артефакту і його біохімічний склад, а також за рахунок чого відбувається живий рух неживого об'єкта. Властивості не вивчені. Мрія колекціонерів.</ukr>
	</string>
</string_table>