<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="val_zap">
		<rus>Листок блокнота</rus>
		<eng>Notebook page</eng>
		<ukr>Листок блокнота</ukr>
		<fra>Feuille portable</fra>
		<pln>Kartka z notesu</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_1">
		<rus>Ищи на Кордоне в районе туннеля.</rus>
		<eng>Search at Cordon near the tunnel.</eng>
		<ukr>Шукай на Кордоні у районі тунелю.</ukr>
		<fra>Regardez au Cordon dans la zone du tunnel.</fra>
		<pln>Szukaj na Kordonie, w rejonie tunelu.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_2">
		<rus>Сталкер, если ты добрался до этого тайника и читаешь это, значит в моей жизни что-то поменялось кардинальным образом, и я не смог его забрать. Получилось так, что по одному заказу мне нужно было найти на Радаре пару артефактов, а рождаются они только там. Скрываясь от дозора Монолитовцев, вляпался я в какое то аномальное образование, похожее на густой плотный туман, взявшийся из ниоткуда и не фиксируемый прибором. Оно окутало меня за несколько секунд. Я потерял сознание, потом очнулся в добром здравии и полный сил. Спустя некоторое время я обнаружил, что расположение аномалий я начал определять без прибора, и излучение Радара меня абсолютно не беспокоило. И тут понеслось. Я нашёл арты для заказа, ещё понял, что могу прекрасно определять, где какой артефакт может образоваться при слиянии аномалий. Я дошёл до ЧАЭС, конечно, через аномальные поля, заглянул в Саркофаг, нашёл очень много редких, а также неизвестных до этого момента артефактов. Двинул обратно к Кордону, попутно заходя во все очень опасные аномальные места. Сделал в каждом районе Зоны хорошо припрятанные тайники с хабаром. В каждом я положил по записке с местонахождением предыдущего, с несколькими наводками в разных местах. Это на случай, если записка попадёт в чужие руки. Тогда тому, кто найдёт записку, найти тайник будет очень сложно. А для меня это не проблема. Ну, думаю, теперь заживу, куплю себе какой-нибудь маленький островок  и... размечтался. Зона как даёт, так и забирает эквивалентно. Заметил я уже в Баре, что устаю с каждым днем всё больше, ближе к Кордону, посмотрев на себя в зеркало, осознал, что старею не по годам, а по дням. Короче, день прожить для меня, как год для многих. Этот тайник сделал, спустя месяц с небольшим, после случая на Радаре.\nВот так вот, брат сталкер. Зона тоже шутит, даже старческий склероз не забыла подкинуть. Написал места, где может быть следующий мой тайник, а где точно - забыл, склероз однако. Удачи тебе, а я посмотрю на тебя со стороны, как ты мучаешься.\nНа Кордоне: \n- На дереве в лесу, что за блокпостом вояк. \n- Осмотреть все, что движется по рельсам. \n- В камнях между ЖД насыпью и переходом на Свалку.</rus>
		<eng>Stalker, if you got to this stash and if you're reading this note, then it means my life had taken a tragic turn having made me unable to pick up that stash. It so happened that I had to find a pair of artifacts at Radar to complete a certain order, and they were born only there. While hiding from the Monolithian patrol, I got into some anomalous substance resembling a cloud of dense fog that seemed to have appeared out of nowhere and wasn't revealed by the anomaly detector. It wrapped around me in a few seconds. I fainted and came to my senses in good health and full of energy. After a while I discovered I could determine anomalies location without any instruments and the radiation at Radar wasn't affecting me at all. And then things started rolling. I found those artifacts for my order, I also noticed I could easily determine what artifact was to be formed from the merging of which anomalies. I reached the Chernobyl NPP getting across the fields of anomalies, looked into the Sarcophagus, found a lot of rare and so far unknown artifacts. Then I moved to Cordon dropping in the most dangerous anomalous places on my way. I've made well-hidden stashes with the loot in every part of the Zone. I put a note into each stash with the clue as to the location of the previous one and also a few tips in some other places. In case a note falls into the wrong hands, to someone who finds it, it will be very difficult to locate the hiding place. Which is not a problem for me. Well, I thought then, I was going to live as a rich man, buy my own little place... And I got lost in a day-dream. The Zone gives but it takes just as much. I noticed already in the Bar place that I was growing more tired with each passing day. Approaching Cordon, having once looked at myself in the mirror, I realized I was ageing by the days, not years. In short, a day for me to live was as a year for many. I made this stash a bit more than a month after the accident at Radar.\nThat's that, brother stalker. Sometimes the Zone plays mean tricks on you, even got me a senile sclerosis. I've noted down the places where my next stash might possibly be, but have forgotten the exact location of it. Sclerosis. Good luck to you. And I'll be watching you sweating over it, from a distance.\nAt Cordon: \n- In a tree in the forest behind the military roadblock. \n- Examine everything that was supposed to move on rails. \n- Among the rocks between the railway embankment and the transition point to Dump.</eng>
		<ukr>Сталкер, якщо ти добрався до цієї схованки і читаєш це, значить у моєму житті щось змінилося кардинальним чином, і я не зміг її забрати. Вийшло так, що за одним замовленням мені потрібно було знайти на Радарі пару артефактів, а народжуються вони тільки там. Ховаючись від дозору Монолітівців, вляпався я в якесь аномальне утворення, схоже на густий щільний туман, який взявся нізвідки і не фіксується приладом. Воно огорнуло мене за кілька секунд. Я втратив свідомість, потім прокинувся у доброму здоров'ї і повний сил. Через деякий час я виявив, що розташування аномалій я почав визначати без приладу, і випромінювання Радара мене абсолютно не турбувало. І тут понеслося. Я знайшов арти для замовлення, ще зрозумів, що можу прекрасно визначати, де який артефакт може утворитися при злитті аномалій. Я дійшов до ЧАЕС, звичайно, через аномальні поля, заглянув у Саркофаг, знайшов дуже багато рідкісних, а також невідомих до цього моменту артефактів. Двинув назад до Кордону, попутно заходячи в усі дуже небезпечні аномальні місця. Зробив у кожному районі Зони добре приховані схованки з хабаром. У кожній я поклав по записці з місцезнаходженням попередньої, з кількома наводками у різних місцях. Це на випадок, якщо записка потрапить до чужих рук. Тоді тому, хто знайде записку, знайти схованку буде дуже складно. А для мене це не проблема. Ну, думаю, тепер заживу, куплю собі якийсь маленький острівець і... розмріявся. Зона як дає, так і забирає еквівалентно. Помітив я вже в Барі, що втомлююся з кожним днем все більше, ближче до Кордону, подивившись на себе в дзеркало, усвідомив, що старію не по роках, а по днях. Коротше, день прожити для мене, як рік для багатьох. Цю схованку зробив, через місяць з невеликим, після випадку на Радарі.\nОсь так от, брат сталкер. Зона теж жартує, навіть старечий склероз не забула підкинути. Написав місця, де може бути наступна моя схованка, а де точно - забув, склероз однако. Удачі тобі, а я подивлюся на тебе з боку, як ти мучишся.\nНа Кордоні: \n- На дереві у лісі, що за блокпостом вояк. \n- Оглянути все, що рухається по рейках. \n- У камінні між залізничним насипом і переходом на Звалище.</ukr>
		<fra>Stalker, si vous arrivez à cette cachette et que vous lisez cette note, alors quelque chose a radicalement changé dans ma vie et je ne pouvais pas le comprendre. Il s'est avéré que pour une commande il me fallait trouver quelques artefacts sur le radar, et ils ne sont nés que là-bas. Me cachant de la patrouille du monolithe, je me suis plongé dans une sorte de formation anormale, semblable à un épais brouillard épais, pris de nulle part et non fixé par l'appareil. Il m'a enveloppé dans quelques secondes. J'ai perdu connaissance, puis je me suis réveillé en pleine santé et en pleine forme. Après un certain temps, j'ai découvert que je commençais à déterminer l'emplacement des anomalies sans instrument, et le rayonnement radar ne me dérangeait absolument pas. Et puis ça a commencé. J'ai trouvé l'art de la commande et j'ai également réalisé que je pouvais parfaitement déterminer où tout artefact pouvait se former lorsque les anomalies se confondaient. Je suis arrivé à la centrale nucléaire de Tchernobyl, bien sûr, à travers des champs anormaux, a examiné le sarcophage, a trouvé de nombreux artefacts rares qui étaient inconnus à ce moment. Je suis retourné au Cordon, allant simultanément vers tous les endroits anormaux très dangereux. Fabriqué dans chaque zone de la zone caches bien cachées avec butin. Dans chacun je mets une note avec l'emplacement de la précédente, avec plusieurs pistes dans des endroits différents. C'est au cas où la note tombe entre de mauvaises mains. Ensuite, celui qui trouvera la note sera très difficile à trouver la cache. Et pour moi ce n'est pas un problème. Eh bien, je pense, maintenant je vais vivre, je vais m'acheter une petite île et ... rêver. La zone donne et enlève de manière équivalente. Je remarquais déjà à Bar que je commençais à être fatigué chaque jour de plus en plus, plus près du Cordon, en me regardant dans le miroir, je réalisais que je vieillissais non pas en années, mais en années. En bref, une journée à vivre pour moi, comme une année pour beaucoup. Cette cache a été faite, un mois plus tard, après l’incident sur le radar. \nN’est plus, frère harceleur. La zone plaisante aussi, même la sclérose sénile n’a pas oublié de la jeter. J'ai écrit des endroits où ma prochaine cachette pourrait être, et où j'ai exactement oublié la sclérose, cependant. Bonne chance à vous, et je vais vous regarder de côté, comment vous êtes tourmenté. \nAu Cordon: \n- Sur un arbre dans la forêt qui se trouve derrière un point de contrôle de guerriers. \n- Inspectez tout ce qui bouge sur des rails. \n- Dans les pierres entre le remblai de la voie ferrée et le passage à la décharge.</fra>
		<pln>Stalkerze, jeśli to czytasz, to znaczy, że mnie już nie ma. Tak się złożyło, że na jedno zamówienie miałem odnaleźć na Radarze kilka artefaktów, które tylko tam się pojawiają. Ukrywając się przed patrolami monolitowców, wpadłem w jakąś anomalię, podobną do bardzo gęstej mgły i nie rozpoznaną przez detektor. Anomalia pojawiła się znikąd i na kilka sekund mnie otuliła. Straciłem przytomność, ocknąłem się w dobrym zdrowiu i w pełni sił. Po pewnym czasie stwierdziłem, że potrafię rozpoznać rozmieszczenie anomalii bez pomocy detektora i promieniowanie na Radarze absolutnie mi nie szkodzi. I wtedy się zaczęło, znalazłem zamówione artefakty, przy okazji stwierdziłem, że mogę dokładnie określić gdzie pojawi się artefakt i przy jakiej anomalii. Doszedłem na CEA, prosto przez pola anomalii, znalazłem bardzo dużo rzadkich, jak również nieznanych artefaktów. Ruszyłem z powrotem na Kordon, przy okazji odwiedzając każde niebezpieczne pole anomalii. W prawie każdej lokacji Zony założyłem dobrze schowane schowki z łupem. Do każdego włożyłem notatkę z miejscem położenia następnego, ale z trzema prawdopodobnymi lokalizacjami, więc jeśli ktoś obcy znajdzie schowek, to znaleźć następny będzie bardzo trudno. Ale to już nie mój problem. Myślałem sobie, teraz sobie pożyję, kupię sobie jakąś małą wysepkę  i ... pomarzyć. Zona jak daje, tak i równocześnie zabiera. Zauważyłem już w Barze, że męczę się z każdym dniem coraz bardziej, niedaleko Kordonu, popatrzywszy na siebie w lustrze, uświadomiłem sobie, że starzeję się ponad wiek i to z dnia na dzień. Krótko, mój przeżyty dzień, to jak rok dla innych. Ten schowek założyłem trochę ponad miesiąc od wypadków na Radarze. Tak właśnie, bracie stalkerze, Zona sobie żartuje, nawet starczej sklerozy nie zapomniała podrzucić. Oto miejsce gdzie może być mój następny schowek. Gdzie dokładnie, zapomniałem, skleroza. Życzę ci powodzenia, a ja popatrzę sobie z nieba jak się męczysz \n Na Kordonie. \n- Na drzewie w lesie, co jest za posterunkiem wojskowym. \n- Sprawdź wszystko, co porusza się po szynach. \n- Na skałach między nasypem kolejowym a przejściem na Wysypisko.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_3">
		<rus>Теперь тебе нужно кое-чему научиться. Это будет учебный тайник. Навыки, приобретённые при его поиске, пригодятся тебе в будущем, потому что всё только начинается.\nНа Кордоне: \n- Под мостом.</rus>
		<eng>Now you need to learn something. That's going to be a test stash. The experience of finding it is going to be useful for you in the future, because it's just the beginning.\nAt Cordon: \n- Under the bridge.</eng>
		<ukr>Тепер тобі потрібно дечому навчитися. Це буде навчальна схованка. Навички, набуті при її пошуку, стануть в нагоді тобі у майбутньому, тому що все тільки починається.\nНа Кордоні: \n- Під мостом.</ukr>
		<fra>Maintenant, vous devez apprendre quelque chose. Ce sera une cache d'apprentissage et de formation. Les compétences acquises au cours de la recherche vous seront utiles à l’avenir, car ...tout ne fait que commencer :) \nAu Cordon: \n- Sous le pont.</fra>
		<pln>Teraz będziesz musiał się czegoś nauczyć. To będzie schowek szkoleniowy. Nawyki, zdobyte przy jego poszukiwaniu, przydadzą ci się na przyszłość, dlatego że wszystko dopiero się zaczyna.\nNa Kordonie: \n- Pod mostem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_4">
		<rus>Вижу, ты справился. Но это место совсем ненадёжно, поэтому тут ничего не оставляю. На Кордоне вообще мало надёжных мест. Пойду поищу что-нибудь получше.\nНа Кордоне: \n- За печной трубой. \n- Недалеко от электрораспределительного столба. \n- У Москвича. \n- Лесок между АТП и ЖД насыпью. \n- В районе аномалии. \n- В плите.</rus>
		<eng>I see you've made it. But this place is not at all secure, that's why I never leave anything in here. As a matter of fact, there aren't many secure places in Cordon. Going to go and find some better places.\nAt Cordon: \n- Behind a chimney. \n- Near the power distribution post. \n- By the 'Moskvitch' car. \n- A grove between ATP and the railway embankment. \n- Around the anomaly. \n- In the concrete slab.</eng>
		<ukr>Бачу, ти впорався. Але це місце зовсім ненадійне, тому тут нічого не залишаю. На Кордоні взагалі мало надійних місць. Піду пошукаю щось краще.\nНа Кордоні: \n- За пічною трубою. \n- Недалеко від електророзподільного стовпа. \n- Біля Москвича. \n- Лісок між АТП і залізничним насипом. \n- У районі аномалії. \n- У плиті.</ukr>
		<fra>Je vois que tu l'as fait. Mais cet endroit étant très peu fiable, alors je ne laisse rien ici. Il y a peu de lieux sûrs sur le cordon. Je vais aller chercher quelque chose de mieux. \nIn Cordone: \n- Derrière la cheminée. \n- Pas loin du pilier de la distribution électrique. \n- Voiture 'Moskvitch' \ n- La forêt entre l'ATP et le remblai du chemin de fer. \ n- Dans le domaine de l'anomalie. \ n- Au poêle.</fra>
		<pln>Widzę, że sobie poradziłeś. Ale to miejsce nie jest zbyt pewne, dlatego nic tu nie zostawiam. Na Kordonie w ogóle mało jest pewnych miejsc. Pójdę poszukać czegoś lepszego.\nNa Kordonie: \n- Za kominem. \n- Niedaleko od słupa linii wysokiego napięcia. \n- Przy moskwiczu. \n- Lasek między ATP a nasypem kolejowym. \n- W okolicy anomalii. \n- W piecyku.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_5">
		<rus>На Свалке: \n- Между грудой труб и переходом на Агропром. \n- На холме между ангаром и блокпостом Долга, на половине, что ближе к Агропрому. \n- На холме между ангаром и стоянкой техники, на половине, что ближе к центральной дороге.</rus>
		<eng>At Dump: \n- Between the pile of pipes and the transition point to Agroprom. \n- On the hill between the hangar and the Duty roadblock, on the side which is closer to Agroprom. \n- On the hill between the hanger and the vehicle scrapyard, on the side, which is closer to the main road.</eng>
		<ukr>На Звалищі: \n- Між купою труб і переходом на Агропром. \n- На пагорбі між ангаром і блокпостом Долгу, на половині, що ближче до Агропрому. \n- На пагорбі між ангаром та стоянкою техніки, на половині, що ближче до центральної дороги.</ukr>
		<fra>À la décharge: \n- Entre un tas de tuyaux et la transition vers Agroprom. \n- Sur la colline entre le hangar et le point de contrôle duDevoir, en deux, ce qui est plus proche de l'industrie agricole d'Agroprom. \ n- Sur la colline entre le hangar et le parking de véhicules, en deux, ce qui est plus proche de la route centrale.</fra>
		<pln>Na Wysypisku. \n- Między stertą rur a przejściem na Agroprom. \n- Na wzgórzu, między hangarem a posterunkiem Powinności, bliżej Agropromu. \n- Na wzgórzu, między hangarem a cmentarzyskiem pojazdów, bliżej głównej drogi.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_6">
		<rus>Это старое место, многим известное, лучше перепрячу в новых местах.\nНа Агропроме: \n- В кустах у люка с задвижкой. \n- В районе сломанного БТРа, что на дороге от НИИ. \n- В районе четырёх больших ёмкостей.</rus>
		<eng>This is an old place, known to many, so I'd better place the stash somewhere else.\nAt Agroprom: \n- In the bushes by a hatch with the latch. \n- Near the broken APC that's on the road to the Agroprom Research Institute. \n- Around the four large tanks.</eng>
		<ukr>Це старе місце, багатьом відоме, краще переховаю у нових місцях.\nНа Агропромі: \n- У кущах біля люка з засувкою. \n- У районі зламаного БТРа, що по дорозі від НДІ. \n- У районі чотирьох великих ємностей.</ukr>
		<fra>C’est un endroit ancien, bien connu de beaucoup de gens. Je ferais mieux de quitter dans de nouveaux endroits. \nAgroprom: \n- Dans les buissons près de la trappe avec un loquet. \n- Dans la zone d’un véhicule blindé de transport de troupes brisé qui se trouve sur la route en provenance de l’Institut de recherche scientifique. \n- Au voisinage de quatre grands chars.</fra>
		<pln>To stare miejsce, wielu je zna, lepiej przechowam towar w nowych miejscach.\nNa Agropromie. \n- W krzakach, przy zamkniętym włazie do podziemi. \n- W okolicy  zniszczonego BTRa, na  drodze do Instytutu. \n- W okolicy czterech dużych zbiorników.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_7">
		<rus>На Агропроме: \n- На трубе в центральном комплексе. \n- Недалеко от цистерн, что у ЖД тупика. \n- В районе старых жигулей. \n- У Камаза, что по дороге на НИИ. \n- В плитах. \n- На дереве в лесочке, где спуск в подземку.</rus>
		<eng>At Agroprom: \n- On a pipe in the central complex. \n- Not far from the tanks by the railway terminal. \n- Around the old 'Lada' car. \n- By the 'KAMAZ' truck that is on the road to the Agroprom Research Institute. \n- Among concrete slabs. \n- In a tree that's in the grove, near the transition point to Agroprom Underground.</eng>
		<ukr>На Агропромі: \n- На трубі у центральному комплексі. \n- Недалеко від цистерн, біля залізничного тупика. \n- У районі старих жигулів. \n- Біля Камаза, що по дорозі на НДІ. \n- У плитах. \n- На дереві у лісочку, де спуск у підземку.</ukr>
		<fra>Sur Agroprom: \n- Sur le tuyau dans le complexe central. \n- Pas loin des citernes que l'impasse du chemin de fer. \n- Dans le quartier du vieux Zhiguli. \n- A Kamaz, cela sur le chemin des instituts de recherche scientifique. \n- Dans les assiettes. \n- Sur un arbre dans une forêt, où la descente dans le souterrain.</fra>
		<pln>Na Agropromie: \n- Na rurze w centralnym kompleksie. \n- Niedaleko cystern, przy końcu torów kolejowych. \n- W okolicy starych żiguli. \n- Przy Kamazie, na drodze do Instytutu. \n- W płytach. \n- Na drzewie w lasku, gdzie jest wejście w podziemia.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_8">
		<rus>В подземелье Агропрома: \n- В тайнике. \n- В вентиляционном коробе. \n- Винтовая лестница. \n- За щитом. \n- Под решёткой. \n- В бетонных обломках. \n- База бандитов.</rus>
		<eng>At Agroprom Underground: \n- In a hiding place. \n- In a ventilation duct. \n- In a spiral staircase. \n- Behind a switchboard. \n- Under a grate. \n- In a pile of broken concrete slabs. \n- At the bandit camp.</eng>
		<ukr>У підземеллі Агропрому: \n- У схованці. \n- У вентиляційному коробі. \n- Гвинтові сходи. \n- За щитом. \n- Під решіткою. \n- У бетонних уламках. \n- База бандитів.</ukr>
		<fra>Dans le sous-sol de l'industrie Agroprom: \n- Dans le cache. \n- Dans la boîte de ventilation. \n- Escalier en colimaçon. \n- Derrière le bouclier. \n- Sous le gril. \n- En fragments concrets. \n- Base de bandits.</fra>
		<pln>W podziemiach Agropromu: \n- W schowku. \n- W przewodzie wentylacyjnym. \n- Kręte schody. \n- Za osłoną. \n- Pod kratą. \n- W betonowym gruzie. \n- Baza bandytów.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_9">
		<rus>На Свалке: \n- Рядом с руинами, что вблизи блокпоста Долга. \n- В руинах, что вблизи блокпоста Долга. \n- На склоне фонящего холма, рядом с блокпостом Долга.</rus>
		<eng>At Dump: \n- Near the ruins not far from the Duty roadblock. \n- In the ruins not far from the Duty roadblock. \n- On the radioactive hillside slope, next to the Duty roadblock.</eng>
		<ukr>На Звалищі: \n- Поруч з руїнами, що поблизу блокпоста Долгу. \n- У руїнах, що поблизу блокпоста Долгу. \n- На схилі пагорба який фонить, поруч з блокпостом Долгу.</ukr>
		<fra>À la décharge: \n- À côté des ruines, près du poste de contrôle. \n- Dans les ruines qui se trouvent près du poste de contrôle. \n- Sur le versant de la colline de lumière, à côté du poste de contrôle.</fra>
		<pln>Na Wysypisku. \n- Niedaleko zniszczonego budynku przy posterunku Powinności. \n- W zniszczonym budynku, niedaleko posterunku Powinności. \n- Na wzgórzu, między hangarem a posterunkiem Powinności, bliżej posterunku.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_10">
		<rus>Здесь тоже не вариант, переложил в другое место.\nНа Свалке: \n- Тепловоз. \n- На блокпосту Долга. \n- В лесу за блокпостом Долга. \n- За лесочком, где обитают зомби. \n- Под крышей ангара. \n- Где база сталкеров, что в ангаре. \n- За поваленным деревом, что у перехода в Тёмную Долину. \n- У выхода на Агропром.</rus>
		<eng>This place is a bad option too, so I moved the loot somewhere else.\nAt Dump: \n- A diesel locomotive. \n- At the Duty roadblock. \n- In a grove behind the Duty roadblock. \n- Behind a grove inhabited by zombies. \n- Under the hanger roof. \n- At the stalker camp in the hanger. \n- Behind a fallen tree, near the transition point to Dark Valley. \n- Next to the transition point to Agroprom.</eng>
		<ukr>Тут теж не варіант, переклав у інше місце.\nНа Звалищі: \n- Тепловоз. \n- На блокпосту Долгу. \n- У лісі за блокпостом Долгу. \n- За ліском, де мешкають зомбі. \n- Під дахом ангару. \n- Де база сталкерів, яка у ангарі. \n- За поваленим деревом, що біля переходу у Темну Долину. \n- Біля виходу на Агропром.</ukr>
		<fra>Ici aussi, n’est pas une option, déplacé à un autre endroit. \ nDans le dépotoir: \n- Locomotive. \n- Au point de contrôle du Devoir. \ n- Dans la forêt,derrière le poste de contrôle. \n- Derrière la forêt où vivent les zombies. \n- Sous le toit du hangar. \n- Où est la base des Stalkers.</fra>
		<pln>Tu też nie jest dobrze, przełożyłem w inne miejsce.\nNa Wysypisku: \n- Lokomotywa spalinowa. \n- Na posterunku Powinności. \n- W lesie za posterunkiem Powinności. \n- Za lasem, gdzie mieszkają zombie. \n- Pod dachem hangaru. \n- W bazie stalkerów, w hangarze. \n- Za przewróconym drzewem, przy przejściu do Doliny Mroku. \n- Przy przejściu na Agroprom.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_11">
		<rus>В Тёмной Долине: \n- На электрощитовой. \n- Рядом с вагончиком на колёсах. \n- В овраге, где логово собак.</rus>
		<eng>At Dark Valley: \n- On the transformer substation. \n- Next to a site container. \n- In a ravine where the dog's lair is.</eng>
		<ukr>У Темній Долині: \n- На електрощитовій. \n- Поруч з вагончиком на колесах. \n- В яру, де лігво собак.</ukr>
		<fra>Dans la vallée sombre: \n- Sur la salle d’électricité. \n- À côté de la remorque sur roues. \n- Dans le ravin, où se trouve le repaire des chiens.</fra>
		<pln>W Dolinie Mroku. \n- Na rozdzielnicy elektrycznej. \n- W krzakach, niedaleko wagonika na kołach. \n- W parowie, tam gdzie jest legowisko psów.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_12">
		<rus>Редко здесь бывал, местность практически не знаю, да и ещё ночь застала неожиданно, как назло. Скинул пока малоценное здесь. Схожу переночую в лагерь сталкеров на ферму, а завтра новый схрон устрою.\nВ Тёмной Долине: \n- На раскидистом дереве, что ближе всех к выходу из путепровода. \n- Там, где мельница. \n- В одном из ангаров. \n- На одной из крыш, где база бандитов. \n- На заправке. \n- Недалеко от входа в лабораторию. \n- Неподалёку от ЗИЛа, что стоит на складе. \n- На болоте, но не под водой. \n- В районе моста.</rus>
		<eng>I've been here only a few times, I don't know the place well enough. In addition to that, night took me by surprise as if on purpose. Dropped some cheap stuff here for now. Going to go to the stalker camp at the farm to have a night sleep but tomorrow I'm about to make a new stash.\nAt Dark Valley: \n- In a branchy tree closest to the overpass exit. \n- At the windmill's location. \n- In one of the hangers. \n- On one of the roofs at the bandit base. \n- At the gas station. \n- Not far from the entrance to the laboratory. \n- Not far from the 'ZIL' truck in the warehouse. \n- In the swamp, but not underwater. \n- In the bridge area.</eng>
		<ukr>Рідко тут бував, місцевість практично не знаю, та й ще ніч застала зненацька, як на зло. Скинув поки що малоцінне тут. Схожу переночую у табір сталкерів на ферму, а завтра новий схрон влаштую.\nУ Темній Долині: \n- На розкидистому дереві, яке ближче всіх до виходу з шляхопроводу. \n- Там, де млин. \n- В одному з ангарів. \n- На одному з дахів, де база бандитів. \n- На заправці. \n- Недалеко від входу у лабораторію. \n- Неподалік від ЗІЛа, який стоїть на складі. \n- На болоті, але не під водою. \n- У районі моста.</ukr>
		<fra>Je me suis rarement rendu ici, je ne connais pratiquement pas le terrain et même la nuit est venue tout à coup, comme par hasard. Jeté jusqu'à faible valeur ici. Je vais aller passer la nuit dans le camp des stalkers de la ferme et demain, je vais construire une nouvelle cache. \nV Vallée Sombre: \ n- Sur un arbre en expansion qui se trouve le plus près de la sortie du passage supérieur. \n- Où se trouve le moulin \n- Dans l'un des hangars. \n- Sur l'un des toits, où se trouve la base des bandits. \n- À la station d'essence. \n- Près de l'entrée du laboratoire.\n- Pas loin de ZIL, qui est en stock. \n- Dans le marais, mais pas sous l'eau. \n- Dans la zone du pont.</fra>
		<pln>Rzadko tu bywałem, praktycznie nie znam okolicy, i jeszcze noc nastała niespodzianie, jak na złość. Tymczasowo wrzucę tu najmniej cenne rzeczy. Pójdę przenocować w obozie stalkerów na fermie, a jutro przygotuję nowy schowek.\nW Dolinie Mroku: \n- Na rozłożystym drzewie, najbliżej wyjścia z podziemi. \n- Przy młynie. \n- W jednym z hangarów. \n- Na jednym z dachów przy bazie bandytów. \n- Na stacji benzynowej. \n- Niedaleko wejścia do laboratorium. \n- Nieopodal od Ziła, co stoi na bazie. \n- Na bagnie, ale nie pod wodą. \n- W okolicy mostu.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_13">
		<rus>В Лаборатории Х-18: \n- У выхода из лаборатории. \n- Там, где лестница. \n- В помещении с псевдогигантом. \n- В главном зале. \n- Недалеко от аномалии в стене.</rus>
		<eng>In the X-18 laboratory: \n- Near the entrance to the laboratory. \n- In the staircase area. \n- In a room with the pseudogiant. \n- In the main hall. \n- Next to the anomaly (one in the wall breach).</eng>
		<ukr>У Лабораторії Х-18: \n- Біля виходу з лабораторії. \n- Там, де сходи. \n- У приміщенні з псевдогігантом. \n- У головному залі. \n- Недалеко від аномалії в стіні.</ukr>
		<fra>Au laboratoire X-18: \n- À la sortie du laboratoire. \n- Où il y a une échelle. \n- Dans une pièce avec un pseudo géant. \n- Dans le hall principal. \n- Pas loin de l'anomalie du mur.</fra>
		<pln>W Laboratorium X-18: \n- Przy wyjściu z laboratorium. \n- Tam, gdzie schody. \n- W pomieszczeniu z pseudogigantem. \n- W głównym pomieszczeniu. \n- Niedaleko anomalii w ścianie.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_14">
		<rus>Вот что я люблю, так это лаборатории! Уйма мест, куда можно заныкать рюкзачок. Не то, что наземные территории! Следующий тайник в Баре, в нём особо ценного ничего нет, зато нужно потренироваться, чтобы до него добраться. Эта тренировка крайне необходима, потому что ещё многое предстоит впереди.\nВ Баре: \n- В районе здания с четырьмя трубами.</rus>
		<eng>It's the laboratories that I really love! Lots of places to hide a backpack. Unlike the overland territory! The next stash is in the Bar area, nothing really valuable, but you'll have to practice enough to get to it. This training is extremely necessary because there's so much to go through ahead of you.\nAt the Bar area: \n- In the area of a building with four chimneys.</eng>
		<ukr>Ось що я люблю, так це лабораторії! Сила-силенна місць, куди можна заникати рюкзачок. Не те, що наземні території! Наступна схованка у Барі, у ній особливо цінного нічого немає, зате потрібно потренуватися, щоб до неї дістатися. Це тренування вкрай необхідне, бо ще багато чого має бути попереду.\nВ Барі: \n- У районі будівлі з чотирма трубами.</ukr>
		<fra>C'est ce que j'aime, c'est le laboratoire! Beaucoup d'endroits pour zarykat sac à dos. Pas cette terre! La prochaine cache du bar n’a rien de particulièrement précieux, mais vous devez vous entraîner pour y accéder. Cette formation est extrêmement nécessaire car il reste encore beaucoup à faire. \nAn Bar: \n- Dans la zone du bâtiment comportant quatre tuyaux.</fra>
		<pln>Jak ja kocham te laboratorium! Masa miejsc, gdzie można schować plecak. Nie to, co naziemne lokacje! Następny schowek na lokacji Bar, nie ma w nim nic specjalnie cennego, za to można potrenować, by do niego dotrzeć. Ten trening jest niezbędny, bo jeszcze wiele przed tobą.\nW Barze: \n- W okolicy budynku z czterema rurami.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_15">
		<rus>Ну вот! Раз ты читаешь это, значит дело за малым. Нужно всего лишь поднапрячься и пробежаться ещё территорий 20-30, может 40. Всё, считай, тренировка окончена - дальше всё по взрослому.\nВ Баре: \n- Рядом с блокпостом Долга, со стороны Свалки. \n- У входа в бар. \n- Рядом с железными воротами.</rus>
		<eng>There you go! As you're reading this, there's not much left to do. You merely have to make the final effort and run through another 20-30 locations, maybe 40. That's it, consider your training done - from now on it's going to be for real.\nAt the Bar area: \n- Next to the Duty roadblock, on the way to Dump. \n- By the Bar entrance. \n- Near the iron gate.</eng>
		<ukr>Ну ось! Раз ти читаєш це, значить справа за малим. Потрібно всього лише напружитися і пробігтися ще територій 20-30, може 40. Все, вважай, тренування закінчене - далі все по дорослому.\nВ Барі: \n- Поруч з блокпостом Долгу, з боку Звалища. \n- Біля входу в бар. \n- Поруч із залізними воротами.</ukr>
		<fra>Bien! Une fois que vous lisez ceci, cela signifie que les choses sont faciles. Tout ce que vous avez à faire est de vous redresser et d’exécuter 20 ou 30 autres territoires, peut-être 40. La formation est terminée, tout est terminé. Ensuite, tout se passe comme un adulte. \nIn the Bar: \n- À côté du poste de contrôle, à partir de la décharge. \n- À l'entrée du bar. \n- À côté de la porte de fer.</fra>
		<pln>No tak! Skoro to czytasz, to znaczy, że robota wykonana. Trzeba się jeszcze tylko trochę pomęczyć i odwiedzić jeszcze ze 20-30, może 40 lokacji. Uważaj, że trening zakończony - dalej będzie już dla dorosłych.\nW Barze. \n- Przy posterunku Powinności, tym od strony Wysypiska. \n- Przy wejściu do baru. \n- Przy żelaznej bramie.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_16">
		<rus>Такое чувство, что всё это не то! Хорошее место, но не для хороших ценностей! Нужно поискать места поинтересней.\nВ Баре: \n- У входа в бар. \n- В баре. \n- В штабе Долга. \n- В ангаре, что рядом с проходом на территорию Долга. \n- Перерабатывающая установка, что возле Арены. \n- Неподалёку от ветрогенераторов. \n- Рядом с выходом на Дикую Территорию. \n- Возле трёх зелёных цистерн.</rus>
		<eng>I have a feeling all that is not how it should be! It's a good place, but not for real valuables! I need to look for more interesting locations.\nIn the Bar area: \n- By the entrance to the Bar. \n- At the Bar. \n- At the Duty HQ. \n- In the hanger next to the passage to the Duty territory. \n- The processing plant near the Arena. \n- Beside the wind generators. \n- Next to the entrance to Wild Territory. \n- Near three green cisterns.</eng>
		<ukr>Таке відчуття, що все це не те! Гарне місце, але не для хороших цінностей! Потрібно пошукати місця цікавіші.\nВ Барі: \n- Біля входу в бар. \n- В барі. \n- У штабі Долгу. \n- В ангарі, який поруч з проходом на територію Долгу. \n- Переробна установка, що біля Арени. \n- Неподалік від вітрогенераторів. \n- Поруч з виходом на Дику Територію. \n- Біля трьох зелених цистерн.</ukr>
		<fra>Un tel sentiment que tout cela n’est pas ça! Bel endroit, mais pas pour les bonnes valeurs! Nous devons rechercher des endroits plus intéressants. \nBar: \n- À l’entrée du bar. \n- Dans le bar. \n- Au siège de la dette. \n- Dans le hangar, qui est à côté du passage sur le territoire de devoir. \n- Usine de traitement, celle près de l’Arena. \n- Pas loin des éoliennes. \n- Près de l'entrée du territoire sauvage. \n- Près de trois citernes vertes.</fra>
		<pln>Takie mam odczucie, że to wszystko nie tak! Dobre miejsce, ale nie na cenne rzeczy! Trzeba dokładniej przeszukać okolicę.\nW Barze: \n- Przy wejściu do baru. \n- W barze. \n- W sztabie Powinności. \n- W hangarze, przy przejściu na terytorium Powinności. \n- Instalacja przetwórcza, obok Areny. \n- Nieopodal generatorów wiatrowych. \n- Obok przejścia na Dzicz. \n- Przy trzech zielonych cysternach.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_17">
		<rus>Во! Вот это место что надо!\nНа Дикой Территории: \n- В недостроенном здании. \n- В районе перехода в Бар. \n- В районе платформ, рядом с радиоактивным домом.</rus>
		<eng>There! That is the very place I need!\nAt Wild Territory: \n- In the unfinished building. \n- Around the entrance to the Bar area. \n- Around the railway station platforms next to the radioactive house.</eng>
		<ukr>О! Ось це місце що треба!\nНа Дикій Території: \n- У недобудованій будівлі. \n- У районі переходу в Бар. \n- У районі платформ, поруч з радіоактивним будинком.</ukr>
		<fra>Dans! C'est l'endroit où il faut être! \nt le Territoire Sauvage: \n- Dans un bâtiment inachevé. \n- Dans la zone de transition vers la barre. \n- Sur le quai, à côté de la maison radioactive.</fra>
		<pln>O! To jest miejsce jakiego potrzebuję!\nW Dziczy: \n- W niedokończonym budynku. \n- W okolicy przejścia do Baru. \n- Przy wagonach, obok skażonego promieniowaniem budynku.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_18">
		<rus>Много раз уже прятал в этом месте - как бы не заметил кто, что я здесь схрон устроил. В следующий раз подыщу другое место, а сейчас пойду на Янтарь.\nНа Янтаре: \n- За ограждением из колючей проволоки. \n- Недалеко от входных ворот на территорию комплекса «Янтарь». \n- В районе свалки железобетонных труб и колец вне комплекса.</rus>
		<eng>I've been using this hiding place too many times - what if someone should notice this is the place for my stash. Next time I will find another place, and now I'm going to Yantar.\nAt Yantar: \n- Behind a barbed wire fence. \n- Near the entrance gate to the Yantar complex. \n- Near a pile of reinforced-concrete pipes and segments outside the complex.</eng>
		<ukr>Багато разів вже ховав у цьому місці - як би не помітив хто, що я тут схрон влаштував. Наступного разу підшукаю інше місце, а зараз піду на Янтар.\nНа Янтарі: \n- За огорожею з колючого дроту. \n- Недалеко від вхідних воріт на територію комплексу «Янтар». \n- У районі звалища залізобетонних труб і кілець поза комплексом.</ukr>
		<fra>Plusieurs fois, nous nous sommes déjà cachés à cet endroit - comme si quelqu'un n'avait pas remarqué ce que j'avais donné ici. La prochaine fois, je trouverai un autre endroit et j'irai maintenant à Yantar. \nA Yantar: \n- Sur une clôture de barbelés. \n- Non loin de la porte d'entrée sur le territoire du complexe "Yantar". \n- Dans la zone d’enfouissement des tuyaux et des anneaux en béton armé à l’extérieur du complexe.</fra>
		<pln>Wiele razy już chowałem w tym miejscu - pewnie ktoś już zauważył, że tu sobie schowek urządziłem. Następnym razem poszukam innego miejsca, a teraz pójdę na Jantar.\nNa Jantarze: \n- Za ogrodzeniem z drutu kolczastego. \n- Niedaleko od wejściowej bramy na teren kompleksu Jantar. \n- W okolicy wysypiska żelazobetonowych rur i pierścieni poza kompleksem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_19">
		<rus>Ох и народу здесь шляется! Одиночки, долговцы, зомби эти, будь они неладны. Положу в другом месте.\nНа Янтаре: \n- Одинокое дерево на холме. \n- У трансформаторной будки. \n- У входа на завод. \n- В трубе на территории завода. \n- Рядом большая ржавая ёмкость, что стоит посреди завода. \n- Под ангаром. \n- Машина, что возит мазут. \n- В бункере учёных.</rus>
		<eng>Oh, what a bunch of people there is, going through this place! Loners, Dutiers, those zombies, damn them. I'll put the stash elsewhere.\nAt Yantar: \n- A lonely tree on the hilltop. \n- By the transformer booth. \n- Near the entrance to the plant. \n- Inside a pipe in the plant area. \n- Next to the large rusty tank, that is in the middle of the plant area. \n- Beneath the hanger. \n- In the truck for transporting oil fuel. \n- In the scientific bunker.</eng>
		<ukr>Ох і народу тут вештається! Одинаки, долгівці, зомбі ці, хай їм грець. Покладу в іншому місці.\nНа Янтарі: \n- Самотнє дерево на пагорбі. \n- Біля трансформаторної будки. \n- Біля входу на завод. \n- У трубі на території заводу. \n- Поруч велика іржава ємність, яка стоїть посеред заводу. \n- Під ангаром. \n- Машина, яка возить мазут. \n- У бункері вчених.</ukr>
		<fra>Oh, et les gens traînent ici! Les célibataires, les débiteurs, ces zombies, qu’ils se trompent. Je vais le mettre dans un autre endroit. \nAn Yantar: \n- Un arbre isolé sur une colline. \n- À la boîte de transformation. \n- À l'entrée de l'usine. \n- Dans le tuyau à l'usine. \n- Près d'un grand récipient rouillé qui se trouve au milieu de la plante. \n- Sous le hangar. \n- La machine qui transporte du mazout. \n- Dans le bunker des scientifiques.</fra>
		<pln>Ile ludu tu się szlaja! Samotnicy, powinnościowcy, zombie. Schowam gdzieś indziej.\nNa Jantarze: \n- Samotne drzewo na wzgórzu. \n- Transformator. \n- Przy wejściu do fabryki. \n- W rurze na terenie fabryki. \n- Przy zardzewiałej ciężarówce, co stoi pośrodku zakładu. \n- Pod hangarem. \n- Samochód do przewożenia mazutu. \n- W bunkrze naukowców.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_20">
		<rus>Нет, плохо все это... Лучше в лабораторию спущусь, там ценное оставлю.\nВ Лаборатории X-16: \n- В районе шлюзовой двери. \n- В электрощитке на входе. \n- На крыше. \n- На проводах в главном зале. \n- Где много трупов. \n- Возле лестницы. \n- Рядом 9 мониторов. \n- У спуска в коллектор. \n- Недалеко от рубильника в главном зале.</rus>
		<eng>No, that's all too bad... I'd better go down to the lab, leave the valuable stuff there.\nIn the X-16 laboratory: \n- Around the gateway door. \n- Inside the switchboard at the entrance. \n- On the roof. \n- On the cables in the main hall. \n- Where there's many corpses. \n- Near the staircase. \n- Next to the nine computer monitors. \n- Beside the entrance to the sewers. \n- Not far from the knife-switch in the main hall.</eng>
		<ukr>Ні, погано все це... Краще в лабораторію спущуся, там цінне залишу.\nВ Лабораторії X-16: \n- У районі шлюзових дверей. \n- У електрощитку на вході. \n- На даху. \n- На проводах у головному залі. \n- Де багато трупів. \n- Біля сходів. \n- Поруч 9 моніторів. \n- Біля спуска в колектор. \n- Недалеко від рубильника у головному залі.</ukr>
		<fra>Non, tout cela est mauvais ... Je ferais mieux de descendre au laboratoire, je vais laisser le précieux là-bas. \ nDans les laboratoires X-16: \n- Dans la zone de la porte de l'écluse. \n- Dans le tableau électrique à l'entrée. \n- Sur le toit. \n- Sur les fils dans le hall principal. \n- Où beaucoup de cadavres. \n- Près des escaliers. \n- 9 moniteurs à proximité. \n- A la descente vers le collectionneur. \n- Pas loin de l’interrupteur principal dans le hall principal.</fra>
		<pln>Nie, to wszystko nie tak.. Lepiej zejdę w laboratorium, tam zostawię cenne rzeczy.\nW Laboratorium X-16: \n- W okolicy drzwi ze śluzą. \n- W skrzynce elektrycznej przy wejściu. \n- Na dachu. \n- Na przewodach w głównej sali. \n- Tam gdzie wiele trupów. \n- Obok schodów. \n- Obok 9 monitorów. \n- Przy zejściu w kolektor. \n- Niedaleko przełącznika w głównej sali.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_21">
		<rus>На Дикой Территории: \n- В районе между мостовым краном и стоянкой бандитов. \n- В районе дислокации снайперского расчёта наёмников. \n- Рядом могилка с крестом</rus>
		<eng>At Wild Territory: \n- In the area between the crane and the bandit base. \n- At the mercs' sniper squad location. \n- Next to a grave with the cross.</eng>
		<ukr>На Дикій Території: \n- У районі між мостовим краном та стоянкою бандитів. \n- У районі дислокації снайперського розрахунку найманців. \n- Поруч могилка з хрестом</ukr>
		<fra>Sur le territoire sauvage: \n- Dans la zone située entre le pont roulant et les gangsters. \n- Dans la zone de dislocation du calcul des tireurs d’élite des mercenaires. \n- La prochaine tombe avec une croix</fra>
		<pln>W Dziczy. \n- W rejonie między suwnicą i postojem bandytów. \n- W rejonie dyslokacji snajperskiego oddziału najemników. \n- Obok grobu z krzyżem</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_22">
		<rus>Старо, как мир! Пойду получше что-нибудь нарою.\nНа Дикой Территории: \n- На мостовом кране. \n- Недалеко от расположения снайперского расчёта наёмников. \n- За бетонным гаражом. \n- У катушки с кабелем. \n- Где две большие ёмкости. \n- В фонящем доме. \n- Между фонящим домом и ангаром, что у спуска в подземку. \n- В ангаре, где живут снорки.</rus>
		<eng>It's as old as the world! I'd better go dig some better place out.\nAt Wild Territory: \n- On a crane. \n- Not far from the mercs' sniper squad location. \n- Behind a concrete garage. \n- By a cable spool. \n- At the two large tanks. \n- In the radioactive house. \n- Between the radioactive house and the hangar that is near the entrance to the underpass. \n- In the hangar where snorks live.</eng>
		<ukr>Старе, як світ! Піду краще що-небудь нарию.\nНа Дикій Території: \n- На мостовому крані. \n- Недалеко від розташування снайперського розрахунку найманців. \n- За бетонним гаражем. \n- Біля котушки з кабелем. \n- Де дві великі ємності. \n- У будинку який фонить. \n- Між будинком який фонить і ангаром, біля спуску у підземку. \n- В ангарі, де живуть снорки.</ukr>
		<fra>Aussi vieux que le monde! Je vais aller mieux que tout. \nDans les Territoire sauvages: \n- Sur un pont roulant. \n- Pas loin de l'emplacement du calcul du tireur d'élite des mercenaires. \n- Derrière le garage en béton. \n- À la bobine avec le câble. \n- Où sont deux gros chars. \n- Dans la maison rougeoyante. \n- Entre la maison luisante et le hangar que la descente dans le métro. \n- Dans le hangar où vivent les Snorks.</fra>
		<pln>Stare jak świat! Pójdę lepiej poszukać czegoś innego.\nW Dziczy: \n- Na suwnicy. \n- Niedaleko dyslokacji snajperskiego oddziału najemników. \n- Za betonowym garażem. \n- Przy szpuli z kablem. \n- Gdzie dwie duże cysterny. \n- W skażonym radiacją domu. \n- Między skażonym radiacją domem a hangarem, co przy wejściu w przejście podziemne. \n- W hangarze, gdzie żyją snorki.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_23">
		<rus>На Армейских Складах: \n- Под П-образными плитами. \n- В районе между Кровососовкой и дорогой от складов, с которой поворот к барьеру. \n- В камнях между хутором и блокпостом наёмников.</rus>
		<eng>At Army Warehouses: \n- Under C-shaped concrete slabs. \n- In the area between the Bloodsuckers' village and the road from the Freedom base with the offshoot to the barrier area. \n- Among the rocks between the village and the mercenary checkpoint.</eng>
		<ukr>На Армійських Складах: \n- Під П-подібними плитами. \n- У районі між Кровососівкою і дорогою від складів, з якої поворот до бар'єра. \n- У камінні між хутором і блокпостом найманців.</ukr>
		<fra>Dans les Entrepôts de l'Armée: \n- Sous des plaques en forme de U. \n- Dans la zone située entre Krovososovka et la route des entrepôts, avec laquelle se tournent vers la barrière. \n- Dans les pierres entre la ferme et le point de contrôle des mercenaires.</fra>
		<pln>Na Magazynach Wojskowych. \n- Pod betonowymi płytami, niedaleko helikoptera. \n- W rejonie między Wioską Pijawek a drogą w kierunku Bariery. \n- Na skałach, między chutorem a posterunkiem najemników.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_24">
		<rus>Здесь ценное не оставлю однозначно. Обчистят, даже глазом не моргнут! Одни анархисты, вон, с наёмниками чего стоят, отойдёшь бывало по нужде и такое чувство, что отряд глаз на тебя пялится. Поищу места позаковыристее, чтоб уж наверняка.\nНа Армейских Складах: \n- На хвосте стрекозы. \n- На базе наёмников. \n- В районе подрываемого прохода на базу Свободы. \n- У тепловоза. \n- В печной трубе. \n- На чердаке в Кровососовке. \n- Недалеко от входа на базу Свободы. \n- У Шурупа. \n- В штабе Свободы.</rus>
		<eng>Definitely not going to leave anything valuable here. It'll get robbed in the twinkling of an eye! Look there at anarchists and mercs alone, sometimes you'd go aside to take a leak and you'd get that feeling a whole swarm of eyes staring at you. Going to look for a trickier place, to be absolutely sure.\nAt Army Warehouses: \n- On a dragonfly tail. \n- At the mercenary checkpoint. \n- Near the destroyable chunk of the wall around the Freedom base. \n- By a diesel locomotive. \n- In a chimney. \n- In the attic of a house at the Bloodsuckers' village. \n- Next to the entrance to the Freedom base. \n- At Shurup's. \n- At the Freedom HQ.</eng>
		<ukr>Тут цінне не залишу однозначно. Обчистять, навіть оком не моргнуть! Одні анархісти, он, з найманцями чого варті, відійдеш бувало по потребі і таке відчуття, що загін очей на тебе вирячився. Пошукаю місця позаковиристіші, щоб уже напевно.\nНа Армійських Складах: \n- На хвості бабки. \n- На базі найманців. \n- У районі підривного проходу на базу Волі. \n- Біля тепловоза. \n- У пічній трубі. \n- На горищі у Кровососівці. \n- Недалеко від входу на базу Волі. \n- У Шурупа. \n- У штабі Волі.</ukr>
		<fra>Ici, je ne laisserai pas le précieux sans équivoque. Ils vont les nettoyer, ils ne vont même pas cligner des yeux! Seuls les anarchistes, gagnés, avec les mercenaires de ce qu'ils valent, vous êtes partis, par nécessité, et il se sent comme une escouade de yeux vous regarde. Cherchez sûrement des endroits pozakovyristee. \nLe dépôt de l’armée: \n- À la queue de la libellule. \n- Basé sur des mercenaires. \n- Dans le domaine du passage sapé à la base de la liberté. \n- À la locomotive. \n- Dans la cheminée. \n- Dans le grenier à krovososovke. \n- Pas loin de l'entrée de la base de la liberté. \n- à la vis. \n- Au siège de la liberté.</fra>
		<pln>Tu na pewno nie zostawię nic cennego. Wyczyszczą, zanim zdążę mrugnąć! Jak nie anarchiści, to najemnicy, odejdziesz za potrzebą i masz takie uczucie, że cały oddział na ciebie się patrzy. Poszukam bardziej bezpiecznego miejsca.\nNa Magazynach Wojskowych: \n- Za ogonem helikoptera. \n- Na posterunku najemników. \n- W okolicy wysadzonego w powietrze przejścia na bazę Wolności. \n- Przy lokomotywie. \n- W kominie. \n- Na strychu w wiosce pijawek. \n- Niedaleko od wejścia na bazę Wolności. \n- U Wkręta. \n- W sztabie Wolności.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_25">
		<rus>И всё-таки Армейские Склады не внушают доверия, поэтому и хабар соответствующий. Ну да ладно, следующий схрон организую в Забытом Лесу, там побезлюднее будет.\nВ Забытом Лесу: \n- На дереве возле Креста. \n- На высоком камне. \n- На дереве у груды камней. \n- Посредине леса.</rus>
		<eng>Still the Army Warehouses place does not inspire confidence, hence an adequate loot for stashes. Well, okay, the next stash will be made in Forgotten Forest: it is more desolate.\nAt Forgotten Forest: \n- In a tree near Cross. \n- On a high stone. \n- In a tree by a pile of rocks. \n- In the middle of the forest.</eng>
		<ukr>І все-таки Армійські Склади не викликають довіри, тому й хабар відповідний. Ну та гаразд, наступний схрон організую у Забутому Лісі, там побезлюдніше буде.\nУ Забутому Лісі: \n- На дереві біля Хреста. \n- На високому камені. \n- На дереві біля купи каміння. \n- Посеред лісу.</ukr>
		<fra>Néanmoins, les entrepôts de l'armée n'inspirent pas la confiance. Le swag est donc approprié. Bon, d'accord, les prochaines caches seront organisées dans la forêt oubliée, il y aura plus d'attention. \n- Dans la forêt oubliée: \n- Sur l'arbre près de la croix. \n- Sur une haute pierre. \n- Sur un arbre près d'un tas de pierres. \n- Au milieu de la forêt.</fra>
		<pln>Jednak Magazyny Wojskowe nie wzbudzają zaufania, dlatego i towar odpowiedni. No dobra, następny schowek zorganizuję w Zapomnianym Lesie, tam mało ludzi się kręci.\nW Zapomnianym Lesie: \n- Na drzewie obok Krzyża. \n- Na wysokim kamieniu. \n- Na drzewie przy stercie kamieni. \n- Pośrodku lasu.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_26">
		<rus>На Радаре: \n- Рядом с опорой ЛЭП. \n- Недалеко от танка. \n- В камнях недалеко от БТРа.</rus>
		<eng>At Radar: \n- Next to a power line support. \n- Not far from the tank. \n- Among the rocks near the APC.</eng>
		<ukr>На Радарі: \n- Поруч з опорою ЛЕП. \n- Недалеко від танка. \n- У камінні недалеко від БТРа.</ukr>
		<fra>Sur le radar: \n- À côté du pylône de ligne électrique. \ n- Pas loin du char. \n- Dans les pierres près du véhicule blindé de transport de troupesà.</fra>
		<pln>Na Radarze. \n- W pobliżu słupa linii energetycznej. \n- Przy czołgu. \n- Na skałach, niedaleko od BTR-a.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_27">
		<rus>Пока прятал тайник, слышу позади треск веток. Оборачиваюсь - мужик стоит и меня не видит. То ли прикинулся лаптем, то ли действительно провтыкал меня, когда я к месту шёл. В общем, схрон пустым оставлю, мало ли что... И следующий тайник проверочным сделаю. На всякий случай. Да, и дам тебе подсказку, иначе вообще не найдёшь: ищи за границей территории.\nНа Радаре: \n- На горбу монстра, покидающего Зону.</rus>
		<eng>While making a stash, I heard the twig snapping sound. Turned around: a man stands nearby as if unaware of my being here. Either he was playing fool with me, or he really missed me coming to the place. Anyway I'm going to leave the stash empty, just in case. And the next stash I'm about to make will be dummy. Just in case. And yes, I'll give you a clue, or you're never going to find it: search outside the location.\nAt Radar: \n- On the hump of a monster leaving the Zone.</eng>
		<ukr>Поки ховав схованку, чую позаду тріск гілок. Обертаюся - мужик стоїть і мене не бачить. Чи то прикинувся лаптем, чи то дійсно провтикав мене, коли я до місця йшов. Загалом, схрон порожнім залишу, мало що ... І наступну схованку перевірочною зроблю. На всякий випадок. Так, і дам тобі підказку, інакше взагалі не знайдеш: шукай за межею території.\nНа Радарі: \n- На горбу монстра, що покидає Зону.</ukr>
		<fra>Alors que je cache la cache, j'entends le craquement des branches derrière moi. Je me retourne - un homme se lève et ne me voit pas. Alors, il a prétendu être un bâtard, puis il m'a vraiment provtykal quand je suis allé à la place. En général, je laisserai les caches vides, on ne sait jamais ... Et je ferai la prochaine cache de dames. Juste au cas où. Oui, et je vais vous donner un indice, sinon vous ne le trouverez pas du tout: cherchez le territoire à l'étranger. \n Au radar: \n- Sur ldos d'un monstre quittant la zone.</fra>
		<pln>W czasie kiedy zakladałem schowek, usłyszałem z tyłu trzask gałęzi. Obracam się - chłop stoi, ale mnie nie widzi. Ale czy rzeczywiście mnie nie widział, czy tylko udawał? W sumie, schowek zostawię pusty, jakby co... A następny schowek zrobię kontrolnym. Na wszelki wypadek. Tak, i dam ci podpowiedź, inaczej w ogóle nie znajdziesz: szukaj za lokacją.\nNa Radarze: \n- Na garbie potwora, opuszczającego Zonę.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_28">
		<rus>Красивое, конечно, место, только открытое слишком. С базы внизу как на ладони. Поэтому основной тайник сделаю в другом месте, понадёжнее.\nНа Радаре: \n- В туннеле. \n- Возле трупа учёного. \n- В районе БТР. \n- В районе блокпоста, что у перехода с Армейских Складов. \n- Возле антенны Выжигателя. \n- В доме с аномалией. \n- Недалеко от смотровой вышки. \n- Под автобусом.</rus>
		<eng>A beautiful place, no doubt, only too conspicuous. In plain sight from the base below. Therefore the main stash will be somewhere safer than that.\nAt Radar: \n- In a tunnel. \n- Beside a scientist's corpse. \n- Around the APC. \n- At the checkpoint that is not near the transition point to Army Warehouses. \n- By one of the Brain Scorcher's antenna. \n- In a house with the anomaly. \n- Not far from a watch tower. \n- Under a bus.</eng>
		<ukr>Красиве, звичайно, місце, лише відкрите занадто. З бази внизу як на долоні. Тому основну схованку зроблю у іншому місці, надійнішому.\nНа Радарі: \n- У тунелі. \n- Біля трупа вченого. \n- У районі БТР. \n- У районі блокпоста, що біля переходу з Армійських Складів.\n- Біля антени Випалювача. \n- У будинку з аномалією. \n- Недалеко від оглядової вежі. \n- Під автобусом.</ukr>
		<fra>Beau, bien sûr, un endroit, ouvert seulement aussi. De la base en un coup d'œil. Par conséquent, je vais créer le cache principal à un endroit différent, de manière plus fiable. \nAt le radar: \n- Dans le tunnel. \ n- Près du cadavre d'un scientifique. \n- Dans la zone BTR. \n- Dans la zone du point de contrôle que la transition du dépôt de l'armée. \n- Près de l'antenne du scorcher. \n- Dans une maison avec une anomalie. \n- Pas loin de la tour d'observation. \n- Sous le bus.</fra>
		<pln>Ładne, oczywiście, miejsce, tylko zbyt otwarte. Z bazy w dole widać jak na dłoni. Dlatego podstawowy schowek zrobię gdzie indziej.\nNa Radarze: \n- W tunelu. \n- Obok trupa naukowca. \n- W okolicy BTR. \n- W okolicy posterunku, przy przejściu na Magazyny. \n- Obok anteny Mózgozwęglacza. \n- W domu z anomalią. \n- Niedaleko wieży wartowniczej. \n- Pod autobusem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_29">
		<rus>В Лаборатории Х-10: \n- В шахте. \n- В комнате с главным рубильником. \n- На складе. \n- Возле кодовой двери. \n- В комнате с 16 ёмкостями. \n- Недалеко от входа в лабораторию. \n- Возле лифта. \n- В коридоре, где 3 большие бочки.</rus>
		<eng>In the X-10 laboratory: \n- In a shaft. \n- In the room with the main knife-switch. \n- In a storage area. \n- Near the code door. \n- In a room with 16 reservoirs. \n- Not far from the entrance to the laboratory. \n- Near the lift. \n- In a corridor with 3 large barrels.</eng>
		<ukr>В Лабораторії Х-10: \n- У шахті. \n- У кімнаті з головним рубильником. \n- На складі. \n- Біля кодових дверей. \n- У кімнаті з 16 ємностями. \n- Недалеко від входу у лабораторію. \n- Біля ліфта. \n- У коридорі, де 3 великі бочки.</ukr>
		<fra>En laboratoire X-10: \n- Dans la mine. \n- Dans la chambre avec l'interrupteur principal. \n- En stock. \n- Près du code de la porte. \n- Dans une salle de 16 capacités. \n- Près de l'entrée du laboratoire. \n- Près de l'ascenseur. \n- Dans le couloir, où il y a 3 grands barils.</fra>
		<pln>W Laboratorium X-10: \n- W szybie. \n- W sali z głównym przełącznikiem. \n- W hali magazynowej. \n- Obok drzwi z zamkiem kodowym. \n- W pomieszczeniu z 16 cysternami. \n- Niedaleko wejścia do laboratorium. \n- Obok windy. \n- Na korytarzu, gdzie 3 duże beczki.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_30">
		<rus>В Центральной Припяти: \n- В девятиэтажке с обрушенным углом. \n- На лоджии в доме, где раньше была милиция. \n- В детском саду.</rus>
		<eng>At Central Pripyat: \n- In a nine-storey building with the collapsed corner. \n- At a balcony in the house, in which the police station used to be. \n- At the kindergarden.</eng>
		<ukr>У Центральній Прип'яті: \n- У дев'ятиповерхівці з обваленням кутом. \n- На лоджії у будинку, де раніше була міліція. \n- У дитячому садку.</ukr>
		<fra>Dans le centre de Pripyat: \n- Dans un bâtiment de neuf étages dont le coin s’est effondré. \n- Sur la loggia de la maison où se trouvait la police. \n- À la maternelle.</fra>
		<pln>W Prypeci. \n- W na wpół rozwalonym dziewięciopiętrowcu. \n- Na balkonie, w domu gdzie kiedyś była milicja. \n- W przedszkolu.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_31">
		<rus>Сколько раз проходил мимо Центральной Припяти, всегда оставлял артефакты здесь. Но теперь, думаю, следует поменять место.\nВ Центральной Припяти: \n- В районе автовокзала. \n- За гаражным ангаром. \n- В районе трибун на стадионе. \n- В вагончике. \n- В районе между гастрономом, который ближе к колесу обозрения, и стадионом. \n- Недалеко от памятника Ленину. \n- Рядом с подземным переходом. \n- В районе между остановкой и двумя телефонными будками. \n- В кинозале.</rus>
		<eng>Whenever I passed through Central Pripyat, I always left artifacts here. But now I think I'm gonna change the hiding place.\nAt Central Pripyat: \n- In the bus station area. \n- Behind the garage hangar. \n- In the area of the stands in the stadium. \n- In a site container. \n- In the area between the grocery store, which is closer to the Ferris wheel, and the stadium. \n- Not far from the monument to Lenin. \n- Next to a pedestrian underpass. \n- In the area between the bus stop and the two phone booths. \n- In a cinema.</eng>
		<ukr>Скільки разів проходив повз Центральну Прип'ять, завжди залишав артефакти тут. Але тепер, думаю, слід поміняти місце.\nУ Центральній Прип'яті: \n- У районі автовокзалу. \n- За гаражним ангаром. \n- У районі трибун на стадіоні. \n- У вагончику. \n- У районі між гастрономом, який ближче до колеса огляду, і стадіоном. \n- Недалеко від пам'ятника Леніну. \n- Поруч з підземним переходом. \n- У районі між зупинкою і двома телефонними будками. \n- У кінозалі.</ukr>
		<fra>Combien de fois ont passé par Central Pripyat, toujours laissé des artefacts ici. Mais maintenant, je pense que l'endroit devrait être changé. \nDans le centre de Pripyat: \n- Dans le secteur de la gare routière. \n- Derrière le hangar de garage. \n- Dans la zone des tribunes du stade. \n- Dans la bande-annonce. \n- Dans la zone située entre l'épicerie, qui est plus proche de la grande roue, et le stade. \n- Pas loin du monument à Lénine. \n- À côté du passage souterrain. \n- Dans la zone située entre l'arrêt et deux cabines téléphoniques. \n- Au cinéma.</fra>
		<pln>Ile razy przechodziłem przez Centralną Prypeć, zawsze zostawiałem artefakty tutaj. Ale teraz, tak sobie myślę, należy zmienić miejsce.\nW Centralnej Prypeci: \n- W okolicy dworca autobusowego. \n- Za garażami. \n- W okolicy trybun na stadionie. \n- W wagoniku. \n- W rejonie między sklepem spożywczym, tym bliżej Diabelskiego Młyna, a stadionem. \n- Niedaleko pomnika Lenina. \n- Obok podziemnego przejścia. \n- W rejonie między przystankiem a dwoma telefonicznymi budkami. \n- W sali kinowej.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_32">
		<rus>На ЧАЭС-1: \n- За забором, что рядом с локомотивом. \n- Под поваленным деревом. \n- Железнодорожный мост.</rus>
		<eng>At CNPP (1): \n- Behind the fence that is next to the locomotive. \n- Under a fallen tree. \n- At the railroad bridge.</eng>
		<ukr>На ЧАЕС-1: \n- За парканом, що поруч з локомотивом. \n- Під поваленим деревом. \n- Залізничний міст.</ukr>
		<fra>A Chernobyl NPP-1: \n- Derrière la clôture, qui se trouve à côté de la locomotive. \n- Sous un arbre tombé. \n- Pont ferroviaire.</fra>
		<pln>Na CEA-1. \n- Za płotem, tym przy lokomotywie. \n- Pod przewróconym drzewem. \n- Most kolejowy na CEA.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_33">
		<rus>Вот где справедливость?! Прошлый раз оставил на этом месте схрон, в этот раз прихожу - пусто! Ладно хоть сюрприз не положили в виде радиоактивного батона. Поэтому только записка.\nНа ЧАЭС-1: \n- Недалеко от опоры освещения. \n- На парапете за конструкцией, что поддерживает крышу возле саркофага. \n- Осмотри внимательно один из танков. \n- Возле ГАЗ-66. \n- В вертолёте, что между двух пожарных машин. \n- Недалеко от трёх лежащих рядом ёмкостей.</rus>
		<eng>Where the hell is justice?! I'd left the stash in this place, when I came here last time, it was empty! Glad they didn't put a loaf of the irradiated bread in here as a surprise for me. So, I'm only leaving a note here.\nAt CNPP (1): \n- Not far from a lighting post. \n- On a parapet behind the structure, which supports the roof near the Sarcophagus. \n- Examine one of the tanks carefully. \n- Beside the 'GAZ-66' truck. \n- In the helicopter, that is between the two fire trucks. \n- Not far from the 3 closely placed reservoirs.</eng>
		<ukr>Ну от де справедливість?! Минулий раз залишив на цьому місці схрон, у цей раз приходжу - порожньо! Гаразд хоч сюрприз не поклали у вигляді радіоактивного батона. Тому тільки записка.\nНа ЧАЕС-1: \n- Недалеко від опори освітлення. \n- На парапеті за конструкцією, яка підтримує дах біля саркофага. \n- Оглянь уважно один з танків. \n- Біля ГАЗ-66. \n- У вертольоті, що між двох пожежних машин. \n- Недалеко від трьох ємностей які лежать поруч.</ukr>
		<fra>Où est la justice?! La dernière fois que j'ai laissé des caches à cet endroit, cette fois, j'entre - c'est vide! Eh bien, au moins une surprise n'a pas été mise sous la forme d'un pain radioactif. Par conséquent, seulement une note. \nt ChNPP-1: \n- Pas loin du poteau d'éclairage. \n- Sur le parapet derrière la structure qui supporte le toit près du sarcophage. \n- Regardez attentivement l'un des réservoirs. \n- Près de GAZ-66. \n- Dans l'hélicoptère entre deux voitures de pompiers. \n- Pas loin de trois conteneurs juxtaposés.</fra>
		<pln>I gdzie sprawiedliwość?! Zeszłym razem zostawiłem w tym miejscu schowek, a teraz przychodzę - pusto! Dobrze, że chociaż niespodzianki nie włożyli w rodzaju napromieniowanego chleba. Dlatego tylko notatka.\nNa CEA-1: \n- Niedaleko słupa oświetleniowego. \n- Na grzymsie za konstrukcją, która podtrzymuje dach przy sarkofagu. \n- Obejrzyj uważnie jeden z czołgów. \n- Obok GAZA-66. \n- W helikopterze, co między dwoma wozami strażackimi. \n- Niedaleko trzech leżących razem cystern.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_34">
		<rus>В Саркофаге: \n- На вентиляционном коробе. \n- В засыпанном проходе. \n- За трубой у перехода. \n- В помещении с охладителями. \n- Возле пролома в стене.</rus>
		<eng>In Sarcophagus: \n- On an air duct. \n- In a blockaded passage. \n- Behind a pipe next to the transition point. \n- In the room with coolers. \n- Beside the breech in the wall.</eng>
		<ukr>В Саркофагу: \n- На вентиляційному коробі. \n- У засипаному проході. \n- За трубою біля переходу. \n- У приміщенні з охолоджувачами. \n- Біля пролому в стіні.</ukr>
		<fra>Dans le sarcophage: \n- Sur la boîte de ventilation. \n- Dans le passage couvert. \n- Derrière le tuyau à la jonction. \n- Dans une pièce avec des glacières. \n- Près de la rupture dans le mur.</fra>
		<pln>W Sarkofagu: \n- Na przewodzie wentylacyjnym. \n- W zasypanym przejściu. \n- Za rurą przy przejściu. \n- W przejściu ze strażnikami. \n- Obok wyłomu w ścianie.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_35">
		<rus>В Бункере Управления Монолитом: \n- В завале. \n- В шкафу. \n- У щитовой. \n- За квадратным резервуаром.</rus>
		<eng>In Monolith Control Center: \n- In the obstruction area. \n- In a closet. \n- By a switchboard room. \n- Behind a square tank.</eng>
		<ukr>У Бункері Управління Монолітом: \n- У завалі. \n- У шафі. \n- Біля щитової. \n- За квадратним резервуаром.</ukr>
		<fra>Dans le bunker de contrôle du monolithe: \n- Dans les décombres. \n- Dans le placard. \n- Au bouclier. \n- Derrière un tank carré.</fra>
		<pln>W Bunkrze Sterowania Monolitem: \n- W zawalisku. \n- W bloku elektronicznym. \n- Za blachą. \n- Za kwadratowym rezerwuarem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_36">
		<rus>Не внушает мне доверия это место, спокойно здесь чересчур. Сейчас попытаюсь выбраться на ЧАЭС-2. Там уж точно есть где разгуляться!\nНа ЧАЭС-2: \n- Под шифером на крыше. \n- В связке труб, что лежат на саркофаге. \n- В деревянном ящике, который на крыше. \n- На кране, который возле трубы, за которую зацепился вертолёт. \n- На парящем кране. \n- В круглой клумбе. \n- В вентиляционной шахте на здании рядом с саркофагом. \n- Под П-образной плитой. \n- На подоконнике здания с одной антенной, что на востоке ЧАЭС.</rus>
		<eng>This place does not inspire confidence, it's too quite in here. Now I'll try to get out to the CNPP (2). There's definitely lots of room for a spree!\n At CNPP (2): \n- Under a roof slate. \n- In a bunch of pipes that lie on the Sarcophagus top. \n- In a wooden box on the roof. \n- On the crane, which is near the pipe, on which the helicopter was caught. \n- On the floating crane. \n- In a circular flowerbed. \n- In an air duct on top of the building next to the Sarcophagus. \n- Under a C-shaped concrete slab. \n- On a windowsill in the building with one antenna, which is in the east of the CNPP.</eng>
		<ukr>Не вселяє мені довіри це місце, спокійно тут занадто. Зараз спробую вибратися на ЧАЕС-2. Там вже точно є де розгулятися!\nНа ЧАЕС-2: \n- Під шифером на даху. \n- У зв'язці труб, яка лежать на саркофазі. \n- У дерев'яному ящику, який на даху. \n- На крані, який біля труби, за яку зачепився вертоліт. \n- На літаючому крані. \n- У круглій клумбі. \n- У вентиляційній шахті на будівлі поряд з саркофагом. \n-Під П-подібною плитою. \n- На підвіконні будівлі з однією антеною, що на сході ЧАЕС.</ukr>
		<fra>Cet endroit n’inspire pas confiance en moi, c’est calme ici aussi. Je vais maintenant essayer de parler de la centrale nucléaire de Tchernobyl-2. Il y a certainement où errer! \nt ChNPP-2: \n- Sous l'ardoise sur le toit. \n- Dans un faisceau de tuyaux qui reposent sur le sarcophage. \n- Dans une boîte en bois qui se trouve sur le toit. \n- Sur la grue, près du tuyau, que l’hélicoptère a pris. \n- Sur une grue flottante. \n- Dans un lit rond. \n- Dans la cheminée de ventilation du bâtiment à côté du sarcophage. \n- Sous la plaque en forme de U. \n- Sur le rebord de la fenêtre du bâtiment avec une antenne située à l'est de la centrale nucléaire de Tchernobyl.</fra>
		<pln>Nie wzbudza mojego zaufania to miejsce, zbyt tu spokojnie. Teraz spróbuję wybrać się na CEA-2. Tam już na pewno jest gdzie się pobawić!\nNa CEA-2: \n- Pod blachą falistą na dachu. \n- W stercie rur, co leżą na Sarkofagu. \n- W drewnianej skrzynce, na dachu. \n- Na dźwigu, który stoi przy kominie, o który rozbił się helikopter. \n- Na pływającym dźwigu. \n- W okrągłym klombie. \n- W szybie wentylacyjnym na budynku przy Sarkofagu. \n- Pod betonową płytą. \n- Na galeryjce budynku z jedną anteną, na wschodzie CEA.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_37">
		<rus>На Болотах: \n- В печной трубе. \n- В болоте рядом с хутором, в котором водонапорная башня. \n- В районе церкви. \n- На одном из островов в районе между насосной станцией и рыбацким хутором. \n- В баре у Холода. \n- За зарешеченным окном. \n- На автобазе, где стоянка охотников.</rus>
		<eng>At Swamps: \n- In a chimney. \n- In the swamp next to the village with the water tower. \n- Around the church. \n- On one of the islands in the area between the pumping station and the fishing village. \n- At the Cold's bar. \n- Behind a barred window. \n- At the machine yard where the hunter camp is.</eng>
		<ukr>На Болотах: \n- У комині. \n- У болоті поруч з хутором, у якому водонапірна вежа. \n- У районі церкви. \n- На одному з островів у районі між насосною станцією і рибальським хутором. \n- В баре у Холода. \n- За загратованим вікном. \n- На автобазі, де стоянка мисливців.</ukr>
		<fra>Íà Áîëîòàõ: \n- Â ïå÷íîé òðóáå. \n- Â áîëîòå ðÿäîì ñ õóòîðîì, â êîòîðîì âîäîíàïîðíàÿ áàøíÿ. \n- Â ðàéîíå öåðêâè. \n- Íà îäíîì èç îñòðîâîâ â ðàéîíå ìåæäó íàñîñíîé ñòàíöèåé è ðûáàöêèì õóòîðîì. \n- Â áàðå ó Õîëîäà. \n- Çà çàðåøå÷åííûì îêíîì. \n- Íà àâòîáàçå, ãäå ñòîÿíêà îõîòíèêîâ.</fra>
		<pln>Na Bagnach: \n- W kominie. \n- W bagnie przy chutorze z wieżą ciśnień. \n- W okolicy cerkwi. \n- Na jednej z wysepek w rejonie między stacją pomp a wioską rybacką. \n- W barze u Zimnego. \n- Za zakratowanym oknem. \n- Na bazie samochodowej, gdzie obóz łowców.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_38">
		<rus>На АТП: \n- На чердаке. \n- В доме с разрушенным торцом. \n- На фабрике. \n- На входе на базу бандитов. \n- У Москвича.</rus>
		<eng>At ATP: \n- In the attic. \n- In the house with the collapsed side wall. \n- At the factory. \n- At the entrance to the bandit base. \n- By the 'Moskvitch' car.</eng>
		<ukr>На АТП: \n- На горищі. \n- У будинку зі зруйнованим торцем. \n- На фабриці. \n- На вході на базу бандитів. \n- Біля Москвича.</ukr>
		<fra>Sur l'ATP: \n- Dans le grenier. \n- Dans une maison avec un mégot détruit. \n- À l'usine. \n- À l'entrée de la base des bandits. \n- À Moskvich.</fra>
		<pln>Na ATP: \n- Na strychu. \n- W domu ze zburzonym bokiem. \n- W fabryczce. \n- Przy wejściu na bazę bandytów. \n- Przy Moskwiczu.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_39">
		<rus>Бандитов с наёмниками здесь последнее время тьма, да и прятать особо негде. Оставлю немного барахла, да двину дальше, может на других землях подберу достойное место для схрона.\nВ Восточной Припяти: \n- В нише подвала. \n- Возле больницы. \n- В школе. \n- Недалеко от прачечной. \n- В здании КБО. \n- В общежитии. \n- Магазин Книги. \n- На лестнице в Доме Быта. \n- В кинотеатре "Прометей".</rus>
		<eng>There've been loads of bandits and mercs here, besides, there's almost nowhere to hide a stash. I'm leaving some junk here and moving on, hoping to find a decent place for a stash on other locations.\nAt Eastern Pripyat: \n- In a basement niche. \n- Near the hospital. \n- In the school. \n- Not far from the laundromat. \n- At the Yubileiny service center. \n- At the dormitory. \n- In the book store. \n- On the stairs at the old service center. \n- At the 'Prometheus' movie theater.</eng>
		<ukr>Бандитів з найманцями тут останнім часом тьма, та й ховати особливо ніде. Залишу трохи барахла, та рушу далі, може на інших землях підберу гідне місце для схрону.\nУ Східній Прип'яті: \n- У ніші підвалу. \n- Біля лікарні. \n- У школі. \n- Недалеко від пральні. \n- У будівлі КБО. \n- У гуртожитку. \n- Магазин Книги. \n- На сходах у Будинку Побуту. \n- У кінотеатрі "Прометей".</ukr>
		<fra>Les gangsters avec des mercenaires sont dans le noir depuis quelque temps, et il n’ya pas d’endroit où se cacher, en particulier. Je vais laisser un peu de bric-à-brac et passer à autre chose. Peut-être que dans d'autres pays, je trouverai un endroit décent pour une cache. \nDans l'est de Pripyat: \n- Dans la niche du sous-sol \n- Près de l'hôpital. \n- À l'école. \n- Pas loin de la laverie. \n- Dans le bâtiment du CCD. \n- Dans le dortoir. \n- Librairie. \n- Sur les escaliers de la maison de la vie. \n- Au cinéma "Prométhée".</fra>
		<pln>Bandytów z najemnikami tu pełno, i chować specjalnie nie ma gdzie. Zostawię tu trochę rupieci, i ruszę dalej, może na innych lokacjach znajdę lepsze miejsce na schowek.\nWe Wschodniej Prypeci: \n- We wnęce piwnicy. \n- Obok szpitala. \n- W szkole. \n- Niedaleko pralni. \n- W budynku Starej Stacji Obsługi. \n- W internacie. \n- Księgarnia. \n- Na schodach w Jubilejnym. \n- W kinie "Prometeusz".</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_40">
		<rus>В Лаборатории Х-8: \n- Под трубами в воде. \n- На ёмкости. \n- В шахте лифта. \n- В туалете. \n- У пожарного щита. \n- В столовой. \n- В коридоре, который под проломившимся потолком. \n- У вентиля на трубе. \n- На стеллаже.</rus>
		<eng>In the X-8 laboratory. \n- Under the pipes in the water. \n- On top of a tank. \n- In the elevator shaft. \n- In the toilet. \n- Near a firefighting board. \n- In the dining room. \n- In the corridor with the broken ceiling. \n- On a pipe next to the valve. \n- On a storage shelf.</eng>
		<ukr>В Лабораторії Х-8: \n- Під трубами у воді. \n- На ємності. \n- У шахті ліфта. \n- У туалеті. \n- Біля пожежного щита. \n- У їдальні. \n- У коридорі, який під проломленою стелею. \n- У вентиля на трубі. \n- На стелажі.</ukr>
		<fra>En laboratoire X-8: \n- Sous des tuyaux dans de l’eau. \n- Sur la capacité. \n- Dans la cage d'ascenseur. \n- Aux toilettes. \n- Au pare-feu. \n- Dans la salle à manger. \n- Dans le couloir, qui est sous le plafond cassé. \n- La valve sur le tuyau. \n- Sur le rack.</fra>
		<pln>W Laboratorium X-8: \n- Pod rurami w wodzie. \n- Na cysternie. \n- W szybie windy. \n- W toalecie. \n- Przy szafce ze sprzętem pożarniczym. \n- W stołówce. \n- Na korytarzu, który jest pod załamanym sufitem. \n- Przy zaworze na rurze. \n- Na regałach.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_41">
		<rus>На Юпитере: \n- В районе ЗРК "Волхов", но не под землёй. \n- В роторном экскаваторе. \n- В районе канала, что за цементным заводом. \n- На складе контейнеров. \n- Недалеко от вентиляционного комплекса. \n- На станции Янов. \n- В ЖД туннеле. \n- Недалеко от входа в главный цех завода "Юпитер".</rus>
		<eng>At Jupiter: \n- In the area of the ZRK "Volkhov", but not underground. \n- On the rotary excavator. \n- In the canal area behind the cement factory. \n- In the container storage area. \n- Not far from the ventilation complex. \n- At the Yanov railway station. \n- In a railway tunnel. \n- Near the entrance to the main shop of the "Jupiter" plant.</eng>
		<ukr>На Юпітері: \n- У районі ЗРК "Волхов", але не під землею. \n- У роторному екскаваторі. \n- У районі каналу, що за цементним заводом. \n- На складі контейнерів. \n- Недалеко від вентиляційного комплекса. \n- На станції Янів. \n- У залізничному тунелі. \n- Недалеко від входу у головний цех заводу "Юпітер".</ukr>
		<fra>Sur Jupiter: \ n- Dans la zone du système de missiles de défense anti-aérienne de "Volkhov", mais pas sous terre. \n- Dans une excavatrice rotative. \n- Dans la zone du canal, qui, pour l'usine de ciment. \n- En récipients d'achat d'actions. \n- Non loin du complexe d'évents. \n- Sur la station de Saint-Jean. \n- Le tunnel ferroviaire. \n- Près de l'entrée de la salle principale "Jupiter" usine.</fra>
		<pln>Na Jupiterze: \n- W okolicy ZRK "Wołkow", ale nie pod ziemią. \n- Na kole pogłębiarki. \n- W okolicy kanału, za Cementownią. \n- Na Składzie Kontenerów. \n- Niedaleko Kompleksu Wentylacyjnego. \n- Na stacji Janów. \n- W tunelu kolejowym. \n- Niedaleko wejścia do głównego wydziału fabryki "Jupiter".</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_42">
		<rus>В Путепроводе Припять-1: \n- В диспетчерской. \n- У сошедшего с рельсов вагона. \n- Возле порванной решётки. \n- В вентиляционном коробе. \n- За решёткой в туннеле недалеко от выхода из путепровода. \n- У больших красных ворот. \n- В районе тепловоза.</rus>
		<eng>In Pripyat-1 Underpass: \n- In the control room. \n- At the derailed car. \n- Near the torn grate. \n- In an air duct. \n- In the tunnel near the exit, behind the bars. \n- Near the large red gate. \n- By a diesel locomotive.</eng>
		<ukr>У Шляхопроводі Прип'ять-1: \n- У диспетчерській. \n- Біля вагону який зійшов з рейок. \n- Біля пірваної решітки. \n- У вентиляційному коробі. \n- За гратами в тунелі недалеко від виходу з шляхопроводу. \n- Біля великих червоних воріт. \n- У районі тепловоза.</ukr>
		<fra>Dans le passage supérieur Pripyat-1: \n- Dans la salle de contrôle. \ n- À la voiture déraillé. \n- Près de la grille déchirée. \n- Dans la boîte de ventilation. \n- Derrière la grille dans le tunnel près de la sortie du passage supérieur. \n- À la grande porte rouge. \n- Dans la région de la locomotive.</fra>
		<pln>W Podziemiach Prypeci: \n- W dyspozytorni. \n- Przy wykolejonym wagonie. \n- Obok wyrwanej kraty. \n- W kanale wentylacyjnym. \n- Za kratą, w tunelu, niedaleko wyjścia z podziemi. \n- Przy czerwonych drzwiach. \n- W okolicy lokomotywy.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_43">
		<rus>На Затоне: \n- На Скадовске. \n- В районе Земснаряда. \n- Недалеко от портовых кранов. \n- В подвале ВНЗ "Круг". \n- В лесничестве. \n- На заправке. \n- На лесопилке. \n- В разломе у заправки.</rus>
		<eng>At Zaton: \n- At Skadovsk. \n- In the dredger area. \n- Not far from a port crane. \n- In the basement of the VNZ "Krug". \n- At the forestry. \n- At the gas station. \n- At the sawmill. \n- In the rift near the gas station.</eng>
		<ukr>На Затоні: \n- На Скадовськк. \n- К районі Земснаряду. \n- Недалеко від портових кранів. \n- У підвалі ВНЗ "Круг". \n- У лісництві. \n- На заправці. \n- На лісопилці. \n- У розломі біля заправки.</ukr>
		<fra>Zaton: \n- Sur Skadovsk. \n- Dans la zone de la drague. \n- Pas loin des grues portuaires. \n- Au sous-sol du "Cercle" de la VNZ. \n- En foresterie. \n- À la station d'essence. \n- À la scierie. \n- Dans la faute au ravitaillement.</fra>
		<pln>Na Zatonie: \n- Na Skadowsku. \n- Na Pogłębiarce. \n- Niedaleko Dźwigów Portowych. \n- W piwnicy WNZ "Krąg". \n- W nadleśnictwie. \n- Na stacji benzynowej. \n- W tartaku. \n- W rozpadlinie przy stacji benzynowej.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_44">
		<rus>На Неразведанной Земле: \n- У поваленного дерева. \n- В низине с аномалиями. \n- Осмотри весь транспорт. \n- В камнях под ёлкой. \n- На дереве между базой мстителей и могилкой с крестом.</rus>
		<eng>At Unexplored Land: \n- By a fallen tree. \n- At the valley with the anomalies. \n- Examine all the vehicles. \n- Among the rocks under a fir-tree. \n- In a tree between the Avengers camp and a grave with the cross.</eng>
		<ukr>На Неразвіданій Землі: \n- Біля поваленого дерева. \n- В низині з аномаліями. \n- Оглянь увесь транспорт. \n- У камінні під ялинкою. \n- На дереві між базою месників і могилкою з хрестом.</ukr>
		<fra>Sur une terre inconnue: \n- À un arbre tombé. \n- Dans les basses terres avec des anomalies. \n- Inspectez tous les véhicules. \n- Dans les pierres sous l'arbre. \n- Sur l'arbre entre la base des vengeurs et la tombe avec une croix.</fra>
		<pln>Na Niezbadanych Terenach: \n- Przy przewróconym drzewie. \n-  W niecce z anomaliami. \n- Obejrzyj cały transport. \n- W kamieniach pod świerkiem. \n- Na drzewie między bazą mścicieli a grobem z krzyżem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_45">
		<rus>В Военной Лаборатории: \n- В электрощитке. \n- У цистерн. \n- У входа в лабораторию. \n- За вентиляционной решёткой. \n- В большом зале.</rus>
		<eng>In Warlab: \n- In a switchboard. \n- Near the cisterns. \n- By the entrance to the laboratory. \n- Behind an air grating. \n- In the large hall.</eng>
		<ukr>У Військовій Лабораторії: \n- В електрощитку. \n- Біля цистерн. \n- Біля входу у лабораторію. \n- За вентиляційними гратами. \n- У великому залі.</ukr>
		<fra>Au laboratoire militaire: \n- Au standard. \n- Aux réservoirs. \n- À l'entrée du laboratoire. \n- Derrière la grille de ventilation. \n- Dans le grand hall.</fra>
		<pln>W Warlabie: \n- W skrzynce elektrycznej. \n- Przy cysternach. \n- Przy wejściu do laboratorium. \n- Za kratką wentylacyjną. \n- W dużej sali.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_46">
		<rus>В Красном Лесу: \n- На мосту в Лиманск. \n- На заброшенной стоянке. \n- Недалеко от входа в шахту. \n- В камнях у потухшего костра. \n- В районе пещеры, где обитают охотники. \n- Рядом с деревянным козырьком, что над входом. \n- У поваленного дерева.</rus>
		<eng>In Red Forest: \n- On the bridge to Limansk. \n- In the abandoned parking lot. \n- Not far from the entrance to the mine. \n- Among the rocks near an extinct campfire. \n- In the area of the cave where the hunters dwell. \n- Next to a wooden canopy, that is above the entrance. \n- By a fallen tree.</eng>
		<ukr>У Червоному Лісі: \n- На мосту в Лиманськ. \n- На покинутій стоянці. \n- Недалеко від входу у шахту. \n- У камінні біля згаслого багаття. \n- У районі печери, де мешкають мисливці. \n- Поруч з дерев'яним дашком, що над входом. \n- Біля поваленого дерева.</ukr>
		<fra>Dans la forêt rouge: \n- Sur le pont de Limansk. \n- Dans un parking abandonné. \n- Pas loin de l'entrée de la mine. \n- Dans les pierres devant le feu éteint. \n- Dans la zone de la grotte où vivent les chasseurs. \n- Près de la canopée en bois qui se trouve au-dessus de l’entrée. \n- Sur un arbre tombé.</fra>
		<pln>W Czerwonym Lesie: \n- Na moście do Limańska. \n- W opuszczonym obozie. \n- Niedaleko wejścia do kopalni. \n- W kamieniach przy wygasłym ognisku. \n- W okolicy jaskini, gdzie przebywają myśliwi. \n- Przy drewnianym daszku, nad wejściem. \n- Przy przewróconym drzewie.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_47">
		<rus>Много хороших мест здесь нашёл, но пока искал, постоянно ощущал чей-то взгляд в спину. Закрадываются сомнения, что нычку не обнесут, поэтому ничего ценного, только барахло скину. Дальше планирую в Лиманск. Вот там клондайк мест для тайников! Хоть на каждом шагу кидай - пройдут, запнутся и не найдут.\nВ Лиманске: \n- В районе туннеля.</rus>
		<eng>I've found many decent hiding places here, but as I was looking for them, I constantly felt someone looking at my back. Doubts creep in if the stash won't get robbed, so I'll only throw off some junk here, nothing of value. Then I'm heading for Limansk. There's really a whole bunch of hiding places there! Throw stashes with every single step, they'll be passed by, even stumbled on, yet won't be found.\nIn Limansk: \n- In a tunnel area.</eng>
		<ukr>Багато хороших місць тут знайшов, але поки шукав, постійно відчував чийсь погляд у спину. Закрадаються сумніви, що ничку не обнесуть, тому нічого цінного, тільки барахло скину. Далі планую у Лиманськ. Ось там клондайк місць для схованок! Хоч на кожному кроці кидай - пройдуть, зашпортаються і не знайдуть.\nУ Лиманську: \n- У районі тунелю.</ukr>
		<fra>J'ai trouvé beaucoup de bons endroits ici, mais pendant que je cherchais, je sentais constamment le regard de quelqu'un dans le dos. Les doutes se glissent dans le fait qu’ils ne vont pas enfermer le nychku, donc rien de précieux, jette juste la jonque. Ensuite, je prévois de Limansk. Ici, il y a un endroit du Klondike pour les caches! Cependant, à chaque virage, jetez, ils passeront, ils s’arrêteront et ne trouveront pas. \nIn Limansk: \n- Dans la zone du tunnel.</fra>
		<pln>Dużo dobrych miejsc tu znalazłem, ale w czasie kiedy ich szukałem, wciąż czułem czyjeś spojrzenie na plecach. Cały czas targały mną wątpliwości, czy schowka nie okradną, dlatego nic cennego tam nie zostawiałem, tylko same rupiecie. Dalej planuję iść do Limańska. Tam klondike miejsc na schowki! Choć co krok rozkładaj - przejdą i nie znajdą.\nW Limańsku: \n- W okolicy tunelu.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_48">
		<rus>Место вроде хорошее, но проходное слишком. Поэтому ничего здесь не оставлю, а думаю поискать другие, тем более, что в Лиманске хороших мест полно.\nВ Лиманске: \n- Недалеко от знака "Чернобыль-п3 7". \n- В районе скопления контейнеров на стройке. \n- В доме, сквозь который обязательно нужно пройти. \n- Недалеко от поваленного дерева. \n- Внимательно осмотри все КамАЗы с прицепом. \n- В доме у киоска, что стоит на перекрёстке. \n- В районе стоянки Свободы. \n- Возле подкопа под воротами.</rus>
		<eng>This place seems kind of nice, yet too populous. So, I'm not leaving anything here, but I'm going to look for other places, especially since there's plenty of good places in Limansk.\nIn Limansk: \n- Near the sign "Чернобыль-п3 7". \n- At the group of containers in the construction site. \n- In the house, through which you should necessarily pass. \n- Not far from a fallen tree. \n- Examine carefully all the 'KAMAZ' trucks with trailers. \n- In the house by the kiosk, that is at the crossroads. \n- At the Freedom post. \n- Next to the pit that is under the gate.</eng>
		<ukr>Місце начебто хороше, але прохідне занадто. Тому нічого тут не залишу, а думаю пошукати інші, тим більше, що у Лиманську хороших місць повно.\nУ Лиманську: \n- Недалеко від знаку "Чорнобиль-п3 7". \n- У районі скупчення контейнерів на будівництві. \n- У будинку, крізь який обов'язково потрібно пройти. \n- Недалеко від поваленого дерева. \n- Уважно оглянь всі КамАЗи з причепом. \n- У будинку біля кіоску, що стоїть на перехресті. \n- У районі стоянки Волі. \n- Біля підкопу під воротами.</ukr>
		<fra>L'endroit semble être bon mais trop passable. Par conséquent, je ne laisserai rien ici, mais je pense en chercher d’autres, d’autant plus qu’il ya plein de bons endroits à Limansk. \nIn Limansk: \n- Pas loin du panneau "Tchernobyl-p3 7". \n- Dans la zone d'accumulation de conteneurs sur le chantier de construction. \n- Dans la maison par laquelle vous devez passer. \ n- Pas loin d'un arbre tombé. \n- Inspectez soigneusement tout KamAZ avec une remorque. \n- Dans la maison au kiosque, qui se trouve à un carrefour. \n- Dans la zone du site Liberty. \n- Près du tunnel sous la porte.</fra>
		<pln>Miejsce niby dobre, ale zbyt przejściowe. Dlatego nic tu nie zostawię, a zamierzam poszukać innego, tym bardziej, że w Limańsku dobrych miejsc nie brakuje.\nW Limańsku: \n- Niedaleko znaku "Czarnobyl-3 7". \n- W okolicy sterty kontenerów na budowie. \n- W domu, przez który obowiązkowo trzeba przejść. \n- Niedaleko przewróconego drzewa. \n- Uważnie obejrzyj wszystkie Kamazy z przyczepą. \n- W domu przy kiosku, co stoi na skrzyżowaniu. \n- W okolicy obozu Wolności. \n- Obok podkopu pod bramą.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_49">
		<rus>Пакостное место, не правда ли?! Лиманск - одним словом!\nВ Старой Деревне: \n- В районе туннеля. \n- В большом сарае. \n- Под Нивой. \n- В разрушенном доме. \n- В подвале за дверью. \n- В лесочке за канавой.</rus>
		<eng>A lousy place, isn't it?! Limansk, in a word.\nAt Old Village: \n- In the tunnel area. \n- In a large barn. \n- Beneath the 'Niva' car. \n- In a ruined house. \n- In a basement behind the door. \n- In a grove behind a ditch.</eng>
		<ukr>Капосне місце, чи не так?! Лиманськ - одним словом!\nУ Старому Селі: \n- У районі тунелю. \n- У великому сараї. \n- Під Нивою. \n- У зруйнованому будинку. \n- У підвалі за дверима. \n- У ліску за канавою.</ukr>
		<fra>Sale endroit, n'est-ce pas, non?! Limansk - en un mot! \nDans le vieux village: \n- Dans la zone du tunnel. \n- Dans une grande grange. \n- Sous Niva. \n- Dans une maison en ruine. \n- Dans le sous-sol derrière la porte. \n- Dans une petite forêt derrière un fossé.</fra>
		<pln>Paskudne miejsce, czyż nie?! Limańsk - jednym słowem!\nW Starej Wsi: \n- W okolicy tunelu. \n- W dużej szopie. \n- Pod Niwą. \n- W zburzonym domu. \n- W piwnicy za drzwiami. \n- W lasku za rowem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_50">
		<rus>На Генераторах: \n- На блокпосту. \n- На базе. \n- В одном из аномальных разломов у генераторов. \n- У крана. \n- В деревне недалеко от дома с проломленной крышей.</rus>
		<eng>At Generators: \n- At the roadblock. \n- At the base. \n- In one of the anomalous rifts by the generators. \n- Near the crane. \n- In the village near the house with the broken roof.</eng>
		<ukr>На Генераторах: \n- На блокпосту. \n- На базі. \n- В одному з аномальних розломів біля генераторів. \n- Біля крана. \n- У селі недалеко від будинку з проломленим дахом.</ukr>
		<fra>Sur les générateurs: \n- À un barrage routier. \n- À la base. \n- Dans l'une des anomalies des générateurs. \n- Au robinet. \n- Dans un village près de la maison au toit cassé.</fra>
		<pln>Na Generatorach: \n- Na posterunku. \n- Na bazie. \n- W jednej z anomalnych rozpadlin przy generatorach. \n- Przy dźwigu. \n- Na wsi, niedaleko domu z przełamanym dachem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_51">
		<rus>Ничего подходящего для места с тайником не нашёл. Есть несколько, но уж больно ненадёжных. Рисковать не буду, оставлю вещи, не представляющие огромной ценности, и пойду дальше. Благо, Зона большая.\nВ Госпитале: \n- В комнате на втором этаже. \n- В районе деревянного мостка. \n- В районе каменного мостка. \n- Под обломками на первом этаже.</rus>
		<eng>Found no suitable place for a stash. There were some, though very unreliable. Not going to risk it: I will only leave what is not too valuable, then I'll move on. Fortunately, the Zone is vast.\nAt Hospital: \n- In a room on the first floor. \n- In the area of the wooden bridge. \n- In the area of the stone bridge. \n- Under the rubble on the ground floor.</eng>
		<ukr>Нічого підходящого для місця зі схованкою не знайшов. Є кілька, але аж надто ненадійних. Ризикувати не буду, залишу речі, які не становлять величезної цінності, і піду далі. Благо, Зона велика.\nУ Шпиталі: \n- У кімнаті на другому поверсі. \n- У районі дерев'яного містка. \n- У районі кам'яного містка. \n- Під уламками на першому поверсі.</ukr>
		<fra>Je n'ai rien trouvé qui convienne à un lieu avec une cache. Il y en a plusieurs, mais c'est trop peu fiable. Je ne vais pas risquer, laisser des choses qui ne sont pas de grande valeur, et continue. Heureusement, la zone est vaste. \nDans l’hôpital: \n- Dans une chambre au deuxième étage. \n- Dans la zone de la passerelle en bois. \n- Dans la zone de la passerelle en pierre. \n- Sous les décombres au premier étage.</fra>
		<pln>Nic odpowiedniego na miejsce ze schowkiem nie znalazłem. Jest kilka, ale bardzo niepewnych. Ryzykować nie będę, zostawię rzeczy, nie przedstawiające wielkiej wartości, i pójdę dalej. Zona jest duża.\nW Szpitalu: \n- W pokoju na pierwszym piętrze. \n- W okolicy drewnianego mostka. \n- W okolicy kamiennego mostka. \n- Pod gruzem na parterze.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_52">
		<rus>В Мёртвом Городе: \n- На стоянке бандитов. \n- У железных ворот. \n- На баскетбольной площадке. \n- За коопторгом. \n- В подъезде дома с разрушенным углом. \n- На болоте за вертолётом.</rus>
		<eng>In Dead City: \n- At the bandit camp. \n- Near an iron gate. \n- On the basketball court. \n- Behind the cooperative store. \n- At one of the entrances to the house with the collapsed corner. \n- At the swamp, behind the helicopter.</eng>
		<ukr>У Мертвому Місті: \n- На стоянці бандитів. \n- Біля залізних воріт. \n- На баскетбольному майданчику. \n-За коопторгом. \n-У під'їзді будинку зі зруйнованим кутом. \n-На болоті за вертольотом.</ukr>
		<fra>Dans la ville morte: \n- Sur le parking de bandits. \n- À la porte de fer. \n- Sur le terrain de basket. \n- Derrière cooptorg. \n- À l'entrée de la maison avec un coin détruit. \n- Dans le marais derrière l'hélicoptère.</fra>
		<pln>W Martwym Mieście: \n- W obozie bandytów. \n- Przy żelaznej bramie. \n- Na boisku do koszykówki. \n- Za budynkiem "Chwała Pracy". \n- W wejściu do domu ze zburzonym rogiem. \n- Na bagnie za helikopterem.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_53">
		<rus>Места здесь какие-то мёртвые. Одним словом - Мёртвый Город. Пойду-ка я отсюда побыстрее, жутко здесь.\nНа Радаре: там, где Красавицу обнимает Чудовище. \n На случай, если забуду:\n со смотровой вышки \n найди и встань на камень, что в 60 метрах на юге.\n С него перейди на камень в 28 метрах на востоке, \n найди камень в 155 метрах на юго-западе и встань на него.\n Взберись на камень в 28 метрах на северо-западе,\n посмотри в южном направлении и отыщи камень в 51 метре, залезь на него.\n Иди строго на юг до сосны, что в 85 метрах.\n Видишь слева группа камней - взберись на самый верх,\n ищи между западным и северо-западным направлениями сосну в 78 метрах и дуй к ней.\n Справа видишь камень - встань на самый верх.\n В западном направлении иди к сосне в 64 метрах, обойди её и прижмись спиной к стволу дерева.\n Найди камень на расстоянии 34 метров и взберись,\n с него найди ёлку в 54 метрах в северо-западном направлении и иди к ней, около неё повернись налево на 90 градусов.\n Глянь примерно на 30 метров. Красиво, правда? Красавица и Чудовище - такое бывает даже здесь!</rus>
		<eng>This place is kind of lifeless. Dead City, in a word. What if I get out of here fast, it's creepy in here.\nAt Radar: where the Beauty is embraced by the Beast. \n In case I forget:\n from a watchtower \n find a stone that is 60 meters to the south and get on top of it.\n Go from it and get to a stone 28 meters to the east, \n find a stone 155 meters to the south-west and get onto it.\n Climb on a stone 28 meters to the north-west,\n look southwards and find a stone 51 meters away, then go and get on top of it.\n Go due south to the pine tree, that is 85 meters away.\n See a pile of stones on the left? Climb on the very top of it,\n look for a pine, bearing west-north-west mark 78 meters, and run towards it. \n See a stone on the right? Get on the very top of it.\n Go westwards to a pine 64 meters away, go round it and press your back against its trunk.\n Find a stone 34 meters away and climb onto it,\n while on top of it, find a fir-tree 54 meters to the north-west, then go towards it, upon reaching it turn left 90 degrees. \n Look what is there, some 30 meters away. Beautiful, isn't it? The Beauty and the Beast - it happens even here!</eng>
		<ukr>Місця тут якісь мертві. Одним словом - Мертве Місто. Піду-но я звідси пошвидше, моторошно тут.\nНа Радарі: там, де Красуню обіймає Чудовисько. \n На випадок, якщо забуду:\n з оглядової вишки \n  знайди і стань на камінь, що в 60 метрах на півдні \n з нього перейди на камінь у 28 метрах на сході, \n знайди камінь в 155 метрах на південному заході і стань на нього. \n Залізь на камінь в 28 метрах на північному заході,\n подивися у південному напрямку і відшукай камінь в 51 метрі, залізь на нього. \n Йди строго на південь до сосни, що в 85 метрах. \n Бачиш зліва групу каменів - залізь на самий верх, \n шукай між західним і північно-західним напрямками сосну в 78 метрах і дуй до неї. \n Праворуч бачиш камінь - стань на самий верх. \n В західному напрямку йди до сосни в 64 метрах, обійди її і пригорнися спиною до стовбура дерева.\n Знайди камінь на відстані 34 метрів і залізь, \n з нього знайди ялинку в 54 метрах в північно-західному напрямку і йди до неї, біля неї повернись наліво на 90 градусів \n Глянь приблизно на 30 метрів. Гарно, правда? Красуня і Чудовисько - таке буває навіть тут!</ukr>
		<fra>Il y a des endroits morts ici. En un mot - Dead City. Je vais partir d'ici rapidement, terriblement ici. Sur le radar: où la bête embrasse la beauté. \n Au cas où j'oublierais: \n de la tour d'observation \n trouvez et placez-vous sur une pierre qui se trouve à 60 mètres au sud. \n Avec elle, dirigez-vous vers une pierre située à 28 mètres à l'est, \n trouvez une pierre à 155 mètres au sud - Ouest et montez dessus. \nGrimpez une pierre à 28 mètres au nord-ouest, \n dirigez-vous vers le sud et trouvez une pierre de 51 mètres, montez dessus. \nAllez strictement au sud du pin, qui mesure 85 mètres . \n Vous voyez un groupe de pierres sur la gauche - montez tout en haut, \n recherchez un pin à 78 mètres entre les directions ouest et nord-ouest et soufflez dessus. \n Sur la droite, vous pouvez voir une pierre - remontez vers le haut. \n Vers l'ouest allez au pin à 64 mètres, contournez-le et appuyez en arrière sur le tronc. \n Trouvez une pierre à 34 mètres et grimpez, \n avec elle, trouvez un sapin de Noël situé à 54 mètres dans le sens nord-ouest et tournez-le autour de vous. à gauche à 90 degrés, environ 30 mètres. Beau, non? La Belle et la Bête - ça se passe même ici!</fra>
		<pln>Okolica tu jakaś martwa. Jednym słowem - Martwe Miasto. Idę stąd jak najszybciej, okropnie tu.\nNa Radarze: Tam gdzie Piękna jest obejmowana przez Bestię. \n Na wypadek, gdybym zapomniał.\n Od wieży strażniczej. \n Znajdź i wejdź na skałę, którą zobaczysz jakieś 60 metrów na południe\n z niej przejdź na skałę leżącą 28 metrów na wschód \n znajdź i wejdź na skałę leżącą 155 metrów na południowy zachód \n przejdź na skałę leżącą 28 metrów na północny zachód \n popatrz na południe, odszukaj skałę w odległości 51 metrów i wejdź na nią \n idź prosto na południe, aż do sosny, jakieś 85 metrów \n zobaczysz z lewej strony stertę kamieni - wejdź na samą górę \n szukaj między kierunkami - zachodnim i północno-zachodnim sosny, w odległości 78 metrów i idź do niej \n z prawej strony zobaczysz kamień - wejdź na niego \n idź na zachód 64 metry do sosny, obejdź ją i przyklej się plecami do pnia drzewa \n znajdź kamień w odległości 34 metrów i wejdź na niego \n znajdź świerk rosnący 54 metry w kierunku północno-zachodnim i idź do niego, koło świerku obróć się w lewo o 90 stopni \n spójrz prosto przed siebie na 30 metrów. Pięknie, prawda? PIĘKNA i BESTIA - i takie rzeczy można tu spotkać!</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_54">
		<rus>В лесу на Радаре столкнулся со стаей чернобыльских псов. Уходя от них, нарвался ещё на свору снорков. Загнали они меня на дерево. Отстреливаясь, перебирался с ветки на ветку, и тут произошла ослепительная вспышка. Очнулся я уже на одном из невысоких холмов в лесу, на которые даже при великом желании не забраться. Упираешься в невидимую стену, а живность Зоны туда как-то прекрасно залезает. Как понял, вляпался в телепорт. Начал исследовать и выяснил, что все холмы соединены между собой таким же образом. Пока бродил по холмам - нашёл уйму артефактов, в том числе очень редких и дорогих. Некоторые прихватил, а кое-что оставил в схроне. Свойства у них очень специфические, сразу не унести, не сбалансировав другими.</rus>
		<eng>In the forest at Radar I came across a pack of dogs. While trying to avoid it, I ran into a group of snorks. They drove me onto a tree. Shooting back at them, I was moving from branch to branch, and suddenly there was a dazzling flash. I woke up on one of the low hills in the forest, which I couldn't have climbed even if I'd greatly wanted to. You just run across an invisible wall, whereas creatures of the Zone have no problem getting up there. I realized I'd landed into a teleport. I started investigating and found out that all the hills were connected in the same way. While roaming about on the hills, I found a lot of artifacts, very rare and expensive ones included. Took some of them with me, left the other in the stash. The latter ones having very unusual properties, I couldn't carry them without balancing them with other artifacts.</eng>
		<ukr>У лісі на Радарі зіткнувся зі зграєю чорнобильських псів. Йдучи від них, нарвався ще на зграю снорків. Загнали вони мене на дерево. Відстрілюючись, перебирався з гілки на гілку, і тут стався сліпучий спалах. Отямився я вже на одному з невисоких горбів у лісі, на які навіть при великому бажанні не забратися. Впираєшся в невидиму стіну, а живність Зони туди якось прекрасно залазить. Як зрозумів, вляпався в телепорт, почав досліджувати і з'ясував, що всі пагорби з'єднані між собою таким же чином. Поки блукав по горбах - знайшов силу-силенну артефактів, у тому числі дуже рідкісних і дорогих. Деякі прихопив, а кілька залишив у схроні: властивості у них дуже специфічні, відразу не понести, не збалансувавши іншими.</ukr>
		<fra>Dans la forêt Radar, j'ai rencontré un groupe de chiens de Tchernobyl. En les quittant, je suis tombé sur un sac de snorks. Ils m'ont conduit à un arbre. En tirant, il est passé de branche en branche, puis un éclair a éclaté. Je me suis réveillé sur une des collines basses de la forêt que même avec un grand désir de ne pas grimper. Vous heurtez un mur invisible et l'animal de la Zone y grimpe de manière magnifique. Tel que compris, plongé dans le téléport. A commencé à explorer et découvert que toutes les collines sont interconnectées de la même manière. En errant à travers les collines, j'ai trouvé de nombreux artefacts, y compris des objets rares et coûteux. Certains ont attrapé et quelque chose est resté dans les caches. Leurs propriétés sont très spécifiques.Ces derniers ayant des propriétés très inhabituelles, je ne pourrais pas les porter sans les équilibrer avec d’autres artefacts.</fra>
		<pln>W lesie na Radarze natknąłem się na stado czarnobylskich psów. Uciekając przed nimi, wpadłem jeszcze na zgraję snorków. Zagnały mnie na drzewo. Ostrzeliwując się, przeskakiwałem z gałęzi na gałąź i nagle zdarzył się oślepiający wybuch. Ocknąłem się na jednym z niewysokich pagórków w lesie, na który nawet starając się ze wszystkich sił nie można wejść. Natykasz się na niewidoczną ścianę, ale zwierzyna Zony jakoś tam się dostaje. Jak zrozumiałem, wpadłem w teleport, zacząłem więc badać okolicę i okazało się, że wszystkie wzgórza są połączone między sobą takimi teleportami. Chodząc po wzgórzach - znalazłem masę artefaktów, w tej liczbie bardzo rzadkich i drogich. Niektóre zabrałem a kilka zostawiłem w schowku: mają bardzo specyficzne właściwości, lepiej ich nie zawieszać, nie równoważąc innymi.</pln>
	</string>
	<string id="val_zapis_55">
		<rus>Вот и всё. Это мой последний тайник. Нет больше сил - ухожу в мир иной. За эти несколько месяцев я совсем состарился и ослаб. Но тебя, сталкер, ждёт ещё много увлекательных тайников, которые ты, надеюсь, осилишь. А я понаблюдаю за тобой со стороны. Удачи на поворотах Зоны. Ни монстра тебе, ни аномалии. Прощай.</rus>
		<eng>And that is all. This was my last stash. No strength left in me - I'm going to another world. Over the past few months, I've grown too old and weak. As for you, stalker, there are so many fascinating stashes yet waiting for you, which I hope you will manage. And I'll be watching you from a distance. Good luck at the bends of the Zone. Wishing you neither monster, nor anomaly. Goodbye.</eng>
		<ukr>Ось і все. Це моя остання схованка. Немає більше сил - йду в інший світ. За ці кілька місяців я зовсім постарів і ослаб. Але тебе, сталкер, чекає ще багато захоплюючих схованок, які ти, сподіваюся, переможеш. А я поспостерігаю за тобою з боку. Успіхів на поворотах Зони. Ні монстра тобі, ні аномалії. Прощавай.</ukr>
		<fra>C'est tout. Ceci est ma dernière cache. Plus de force, je vais dans un autre monde. Au cours de ces quelques mois, j'ai complètement vieilli et affaibli. Mais vous,Stalker, attend de nombreuses autres cachettes excitantes, que vous maîtrisez, je l’espère. Et je vais te regarder de côté. Bonne chance dans les virages de la zone. Pas de monstre à vous, pas d'anomalies. Au revoir.</fra>
		<pln>To wszystko. To mój ostatni schowek. Nie mam już sił - odchodzę do lepszego świata. Przez te kilka miesięcy zupełnie się zestarzałem i osłabłem. Ale ciebie, stalkerze, czeka jeszcze wiele pasjonujących schowków, które ty, mam nadzieję, odnajdziesz. A ja popatrzę sobie na ciebie z góry. Powodzenia w Zonie. Bez mutantów i anomalii. Żegnaj.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_0">
		<rus>Ты чего радостный такой?</rus>
		<eng>Why are you so joyful?</eng>
		<ukr>Ти чого радісний такий?</ukr>
		<fra>Pourquoi êtes-vous si joyeux?</fra>
		<pln>A ty co taki radosny?</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_1">
		<rus>Да я тут о тебе думал, пока ты флешку у Шустрого забирал. И стишок про тебя сочинил. Хочешь послушать?</rus>
		<eng>Why, I've been thinking about you, as you were retrieving the flash drive from Nimble. I also wrote a poem about you. Do you want to hear it?</eng>
		<ukr>Та я тут про тебе думав, поки ти флешку у Спритного забирав. І віршик про тебе склав. Хочеш послухати?</ukr>
		<fra>Oui, je pensais à vous ici pendant que vous preniez le lecteur flash de Nimble. Et j'ai composé un poème sur toi. Voulez-vous l'écouter?</fra>
		<pln>Tak sobie o tobie myślałem, kiedy ty fleszki Żwawego szukałeś. I wierszyk o tobie ułożyłem. Chcesz posłuchać?</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_2">
		<rus>Конечно, давай!</rus>
		<eng>Sure, let's hear it!</eng>
		<ukr>Звичайно, давай!</ukr>
		<fra>Bien sûr, allez!</fra>
		<pln>Oczywiście, dawaj!</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_3">
		<rus>Вот:\n \n
Погоди-ка, Сталкер,\n
Дай нам только срок,\n
Будут тебе зомбики,\n
Будет тебе снорк.\n \n
А ещё там контрики\n
Всех будут доставать.\n
И воем своим диким\n
Всем в голову влезать.\n \n
Там ещё и псевдыши,\n
Чудо прыгуны.\n
Носятся по Зоне,\n
Словно скакуны.\n \n
А ещё там эти:\n
С книгами друзья,\n
Те, что с библиотеки,\n
Ты понял, о чем я?\n \n
Да, было в Паке стареньком,\n
И без того добра,\n
Ну, а в этом новеньком,\n
Все просто на ура!\n \n
Ты думай про насадки,\n
Чтоб пальцы сохранить,\n
И стул болтами к полу\n
не лишне прикрутить.\n \n
В общем, много нового,\n
Узнать нам предстоит.\n
Придумать слов особенных,\n
И пять клав заменить!</rus>
		<eng>Here it is:\n \n
Wait a bit, you, Stalker,\n
Just give us some more time,\n
You'll have your dear zombies,\n
You'll have your snork beside.\n \n
And also the controllers\n
Will get to everyone.\n
With their wild howling\n
They'll crawl into our brains.\n \n
And there are pseudogiants,\n
The miraculous jumpers.\n
They rush about the Zone,\n
Like horses at the race.\n \n
And there are also these:\n
who are friends to books,\n
Those from the library,\n
Did you get what I meant?\n \n
Yes, in the Pack of old there was,\n
Enough of things but these,\n
Whereas in this new one,\n
It all will be at ease.\n \n
Consider those finger-shields,\n
To keep your fingers safe,\n
And you would better fasten\n
your arm-chair to the floor.\n \n
So, there's a lot of new things,\n
To meet ahead of you.\n
And lots of special words to make,\n
And five keyboards to replace!</eng>
		<ukr>Ось:\n \n
Погоди-ка, Сталкер,\n
Дай нам только срок,\n
Будут тебе зомбики,\n
Будет тебе снорк.\n \n
А ещё там контрики\n
Всех будут доставать.\n
И воем своим диким\n
Всем в голову влезать.\n \n
Там ещё и псевдыши,\n
Чудо прыгуны.\n
Носятся по Зоне,\n
Словно скакуны.\n \n
А ещё там эти:\n
С книгами друзья,\n
Те, что с библиотеки,\n
Ты понял, о чем я?\n \n
Да, было в Паке стареньком,\n
И без того добра,\n
Ну, а в этом новеньком,\n
Все просто на ура!\n \n
Ты думай про насадки,\n
Чтоб пальцы сохранить,\n
И стул болтами к полу\n
не лишне прикрутить.\n \n
В общем, много нового,\n
Узнать нам предстоит.\n
Придумать слов особенных,\n
И пять клав заменить!</ukr>
		<fra>Voilà:\n \n
Attendez une minute, Stalker,\n
Disons simplement la vie,\n
Voulez-vous des Zombie,\n
Voulez-vous Snork.\n \n
Et il y a des coups de pouce\n
Tout le monde aura.\n
Et son hurlement sauvage\n
Tout tête pour grimper.\n \n
Il y a aussi un pseudo-types,\n
Cavaliers Miracle.\n
Porté autour de la zone,\n
Comme les chevaux.\n \n
Et pourtant, il y a ceci:\n
Avec des amis livres\n
Ceux qui ont des bibliothèques\n
Vous comprenez ce que je veux dire?\n \n
Oui, il était dans un vieux Paquet,\n
Le déjà bon,\n
Eh bien, dans cette nouvelle marque,\n
Tout juste de se réjouir!\n \n
Vous pensez à l'emballage,\n
Pour garder les doigts,\n
Et une chaise boulonné au plancher\n
Il est pas superflu de lier.\n \n
En général, beaucoup de nouvelles choses,\n
Nous devons apprendre.\n
Venez avec des mots spéciaux,\n
Et cinq clavier remplacé!</fra>
		<pln>Masz:\n \n
Poczekaj no, Stalkerze,\n
Daj nam trochę czasu,\n
Będziesz miał zombiaki,\n
Będziesz miał i snorki.\n \n
A jeszcze kontrolerzy\n
Każdego dostaną.\n
I wyciem swoim dzikim\n
W każdą głowę wlezą.\n \n
Są jeszcze pseudopieski,\n
Wspaniałe skoczki.\n
Pędzą przez Zonę,\n
Jak małe zajączki.\n \n
A jeszcze są tam te:\n
Książek przyjaciele,\n
Ci, co z biblioteki,\n
Wiesz, o czym ja mielę?\n \n
Taa, w Paku starym było,\n
I bez tego dobrze,\n
No, a w tym nowiutkim,\n
Wszystko się spieprzyło!\n \n
Myśl o nakrętkach,\n
Żeby palce chronić,\n
I krzesło śrubami do podłogi\n
odpowiednio przykręcić.\n \n
W sumie, wiele nowego,\n
Dowiedzieć się nas czeka.\n
Wymyślić słowa szczególne,\n
I pięć klawiatur kupić!</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_4">
		<rus>Ничего тебя прёт! Это, наверное, от безделья?</rus>
		<eng>Wow, you're really high on this! It's probably because of idleness, isn't it?</eng>
		<ukr>Нічого тебе пре! Це, напевно, від неробства?</ukr>
		<fra>Pour moi, juste à cause de l'oisiveté. Mais vous serez toujours fatigué de courir?</fra>
		<pln>Ale masz pomysły! To pewnie z nieróbstwa?</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_5">
		<rus>Я то хоть от безделья! А ты ещё набегаешься...</rus>
		<eng>For me it's just because of idleness. But you'll yet get tired out with running about...</eng>
		<ukr>Я то хоч від неробства! А ти ще набігаєшся...</ukr>
		<fra>ß òî õîòü îò áåçäåëüÿ! À òû åù¸ íàáåãàåøüñÿ...</fra>
		<pln>Może i z nieróbstwa! Ale ty jeszcze się nabiegasz...</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_6">
		<rus>Нам не привыкать, не первый раз в Зоне. Ты лучше скажи: а сразу несколько артефактов никто не берёт? Пачкой, так сказать.</rus>
		<eng>We'd got used to that, this not being our first time in the Zone. Better tell me: is no one buying more than one artifact at once? In bulk, so to speak.</eng>
		<ukr>Нам не звикати, не вперше у Зоні. Ти краще скажи: а відразу декілька артефактів ніхто не бере? Пачкою, так би мовити.</ukr>
		<fra>Nous ne sommes pas étrangers, pas la première fois dans la zone. Tu ferais mieux de dire: personne ne prend quelques artéfacts à la fois? Bundle, pour ainsi dire.</fra>
		<pln>Lepiej się nie przyzwyczajać, nie pierwszy raz w Zonie. Ty lepiej powiedz: a tak naraz więcej artefaktów nikt nie zamawia? Zestawu, że tak powiem.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_7">
		<rus>Ну почему? Я, например, могу взять. Может, и ещё кто. Здесь дело вот в чем. В основном по заказам нужен один конкретный артефакт, но у меня были заказы и на определённую группу в определённом количестве - плата, как сам понимаешь, за это выше. Грубо говоря, в два раза дороже суммарной стоимости заказанных артефактов по отдельности.</rus>
		<eng>But why not? I could, for that matter. Perhaps, someone else would. Here's the thing. Orders are usually received for a single specific artifact, yet I was also taking orders for a specific group of artifacts in a certain amount - the payment for such orders is higher, as you can see. It is roughly twice as much as the total cost of separately ordered artifacts.</eng>
		<ukr>Ну чому? Я, наприклад, можу взяти. Може, і ще хто. Тут справа ось в чому. В основному по замовленнях потрібен один конкретний артефакт, але у мене були замовлення і на певну групу в певній кількості - плата, як сам розумієш, за це вище. Грубо кажучи, в два рази дорожче сумарної вартості замовлених артефактів окремо.</ukr>
		<fra>Pourquoi? Par exemple, je peux prendre. Peut-être quelqu'un d'autre. Voici le point. Fondamentalement, pour les commandes, un artefact spécifique est nécessaire, mais j'avais des commandes et pour un certain groupe dans un certain montant - les frais, comme vous le savez, sont plus élevés pour cela. Environ deux fois plus cher que le coût total des artefacts commandés séparément.</fra>
		<pln>A dlaczego? Ja, na przykład, mogę wziąć. Może i jeszcze ktoś się znajdzie. Ot, w czym problem. W zasadzie na zamówienia to potrzebny jest najczęściej jeden konkretny artefakt, ale miałem też zamówienia na określoną grupę, w określonej ilości - płacę, jak sam rozumiesz, za to więcej. Krótko mówiąc, dwa razy więcej od sumarycznej wartości pojedyńczych, zamówionych artefaktów.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_8">
		<rus>Вот, это уже деловой разговор.</rus>
		<eng>Now this is a business talk.</eng>
		<ukr>Ось, це вже ділова розмова.</ukr>
		<fra>Ici, il s'agit déjà d'une conversation professionnelle.</fra>
		<pln>No, to już konkretna rozmowa.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_9">
		<rus>Вот и именно что - разговор. На данный момент заказа у меня нет. Да и человечек, кто брал эти заказы, исчез бесследно, а с ним и тайны его. Кстати, может слышал чего в последнее время о Коллекционере, ну, прозвище у него такое было?</rus>
		<eng>Exactly, this is just talking. At the moment I don't have any order. Moreover, the man who was taking that kind of orders has disappeared without a trace, and with him have his secrets. By the way, have you heard anything about Collector lately (it was that man's nickname)? </eng>
		<ukr>От саме так - розмова. На даний момент замовлення у мене немає. Та й чоловічок, який брав ці замовлення, зник безслідно, а з ним і таємниці його. До речі, може чув чого останнім часом про Колекціонера, ну, прізвисько у нього таке було?</ukr>
		<fra>Voilà, la conversation. Pour le moment je n'ai pas d'ordre. Et le petit homme qui a pris ces ordres a disparu sans laisser de trace et avec lui ses secrets. En passant, vous avez peut-être entendu quelque chose dernièrement à propos du collectionneur. Eh bien, avait-il un surnom comme celui-ci?</fra>
		<pln>Ot i właśnie - rozmowa. Na daną chwilę zamówienia nie mam. A człowiek, który brał te zlecenia, zaginął bez śladu, a z nim i jego schowki. Przy okazji, może słyszałeś coś w ostatnim czasie o Kolekcjonerze, no, bo takie właśnie miał przezwisko?</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_10">
		<rus>Нет, я и прозвище то от тебя впервые слышу.</rus>
		<eng>No, I haven't. I've never even heard that nickname before.</eng>
		<ukr>Ні, я й прізвисько то від тебе вперше чую.</ukr>
		<fra>Non, c'est la première fois que vous entendez ce surnom.</fra>
		<pln>Nie, pierwszy raz taką ksywkę słyszę.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_11">
		<rus>Оно и понятно, новички здесь меняются каждый день, а старожилы погостят день два и опять в Зону. А Коллекционер был матёрый сталкер. Я с ним в основном работал по заказам на определённые группы артефактов. Появился заказ, пару артов из группы найти можно было только на Радаре. Коллекционер взялся. Пропал, наверное, на месяц с лишним, я уж подумал, что Зона к себе его прибрала. А тут на тебе, заявляется, и заказ выполнил и помимо него ещё редких бирюлек притаранил. Я такие артефакты сам в первый раз видел. Но изменился он очень сильно с последней нашей встречи, постарел очень здорово, а годов-то ему было перед походом на Радар не больше 30. Протянул мне листок вырванный из блокнота, где были написаны условия о которых мы договорились при выполнении заказа. Я с ним расплатился, как и договаривались, купил остальные редкие артефакты - цену дал хорошую. Он махнул рукой, мол, до встречи, и ушёл, ни слова не говоря. Потом ещё раз, дня через четыре, зашёл, выложил на стол два очень редких артефакта и записку о цене, что хочет получить за них. Цена меня устроила. С тех пор я его больше не видел, но точно заметил, что постарел он ещё лет на пять. Спрашивал я потом у Волка, он говорил, что бродил здесь этот старичок в деревне дня три ещё, никому не мешал, но и ни с кем не общался, а потом просто ушёл. А куда - никто не знает.</rus>
		<eng>It's understandable, novices in here, they come and go every day, and the old-timers are staying here for a day or two and then going into the Zone again. And Collector was an experienced stalker. I've been working with him on orders for specific groups of artifacts mostly. One day I got an order, the two artifacts of the group could only be found at the Radar. Collector took that order. Disappeared for more than a month, so I really decided the Zone had taken him. And then there he turned up, had the order fulfilled, and, in addition to that, he brought still more rare toys with him. It was artifacts I've never seen myself before. But he has changed so much since our last meeting, grown terribly old, and he was under 30 when he went to the Radar. He handed me a piece of paper torn from a notebook, where the conditions of the order about which we had agreed were written. I paid him, as agreed, then bought the rest of the rare artifacts at a good price. He waved his hand, as though saying goodbye, and left without speaking a word. Then again, four days later, he went in and laid two very rare artifacts on the table and a note on the payment that he wanted to get for them. The price suited me. I've never seen him since, but that time I definitely noticed he had aged for another five years. I asked Wolf later about him, he said this old man had been wandering around the village for three more days without speaking to anyone and then he just left. And no one knows where.</eng>
		<ukr>Воно й зрозуміло, новачки тут змінюються щодня, а старожили погостюють день два і знову в Зону. А Колекціонер був запеклий сталкер. Я з ним в основному працював по замовленнях на певні групи артефактів. З'явилось замовлення, пару артів з групи знайти можна було тільки на Радарі. Колекціонер взявся. Пропав, напевно, на місяць з гаком, я вже подумав, що Зона до себе його прибрала. А тут на тобі, заявляється, і замовлення виконав і крім нього ще рідкісних бирюльок притаранив. Я такі артефакти сам вперше бачив. Але змінився він дуже сильно з останньої нашої зустрічі, постарів дуже сильно, а років-то йому було перед походом на Радар не більш 30. Простягнув мені листок вирваний з блокнота, де були написані умови про які ми домовилися при виконанні замовлення. Я з ним розплатився, як і домовлялися, купив інші рідкісні артефакти - ціну дав хорошу. Він махнув рукою, мовляв, до зустрічі, і пішов, ні слова не кажучи. Потім ще раз, дня через чотири, зайшов, виклав на стіл два дуже рідкісних артефакта і записку про ціну, яку хоче отримати за них. Ціна мене влаштувала. З тих пір я його більше не бачив, але точно помітив, що постарів він ще років на п'ять. Питав я потім у Вовка, він говорив, що бродив тут цей дідок у селі дня три ще, нікому не заважав, але і ні з ким не спілкувався, а потім просто пішов. А куди - ніхто не знає.</ukr>
		<fra>C'est compréhensible, les novices changent tous les jours ici, et les anciens restent deux jours dans la zone. Et le collectionneur était un harceleur chevronné. J'ai principalement travaillé avec lui sur des commandes pour certains groupes d'artefacts. Il y avait un ordre, un couple d'artov du groupe ne pouvait être trouvé que sur le radar. Collector a pris. J'ai disparu, probablement pendant un mois ou plus, je pensais que la Zone l'avait nettoyé pour moi. Et ici, sur vous, il est indiqué, et l'ordre a été rempli, et en plus de cela, il a également joint quelques histoires rares. J'ai moi-même vu de tels artefacts pour la première fois. Mais il a beaucoup changé depuis notre dernière réunion, il a très bien vieilli et il n'avait pas plus de 30 ans avant d'aller chez Radar, il m'a tendu un morceau déchiré d'un cahier dans lequel étaient consignées les conditions convenues lors de la commande. Je lui ai payé, comme convenu, acheté le reste des objets rares - le prix en donnait un bon. Il a agité sa main, ils disent, on vous voit, et est parti sans un mot. Encore une fois, quatre jours plus tard, je suis entré et ai posé sur la table deux artefacts très rares et une note sur le prix qu'il voulait obtenir pour eux. Prix ??arrangé pour moi. Depuis lors, je ne l'ai plus revu, mais j'ai vraiment remarqué qu'il avait même vieilli cinq ans. J'ai ensuite demandé au loup, il a dit que ce vieil homme a erré ici dans le village pendant trois jours, n'a interféré avec personne, mais n'a communiqué avec personne, puis est parti. Et où - personne ne sait.</fra>
		<pln>To zrozumiałe, nowicjusze tu zmieniają się co dzień, a miejscowi pogoszczą dzień czy dwa i znowu w Zonę. A Kolekcjoner to był ostry stalker. W zasadzie pracowałem z nim w zamówieniach na określone grupy artefaktów. Pojawiło się zamówienie, parę artów z zestawu można było znaleźć tylko na Radarze. Kolekcjoner się podjął. Przepadł, gdzieś tak, na miesiąc z górką, już pomyślałem, że Zona go do siebie wzięła. A tu nagle, wita się ze mną, i zamówienie wykonane i jeszcze oprócz tego kilka rzadkich świecidełek przytaszczył. Ja takie artefakty pierwszy raz w życiu widziałem. Ale zmienił się bardzo mocno od naszego ostatniego spotkania, postarzał się bardzo, a lat to mu było przed rajdem na Radar najwyżej 30. Przedłożył mi kartkę wyrwaną z notesu, gdzie były spisane warunki, na które się umówiliśmy po realizacji zamówienia. Rozliczyłem się z nim, tak jak było umówione, kupiłem pozostałe rzadkie artefakty - cenę dałem dobrą. On machnął ręką, to do zobaczenia, i poszedł, ani słowa nie mówiąc. Potem jeszcze raz, po czterech dniach, zaszedł, wyłożył na stół dwa bardzo rzadkie artefakty i kartkę z napisaną ceną, jaką chce za nie otrzymać. Cena mnie urządzała. Odtąd go więcej nie widziałem, lecz dokładnie zauważyłem, że postarzał się jeszcze gdzieś o pięć lat. Pytałem potem u Wilka, ten mówił, że łaził tu taki staruszek po wsi, jeszcze ze trzy dni, nikomu nie przeszkadzał, ale też z nikim nie obcował, a potem po prostu odszedł. A dokąd - nikt nie wie.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_12">
		<rus>Ну и что ты мне предлагаешь?</rus>
		<eng>So what are you suggesting?</eng>
		<ukr>Ну і що ти мені пропонуєш?</ukr>
		<fra>Alors, que m'offrez-vous?</fra>
		<pln>Co ty mi sugerujesz?</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_13">
		<rus>Да ничего я тебе не предлагаю, просто ответил на твой вопрос более, так сказать, подробно.</rus>
		<eng>Why, I'm suggesting nothing, just answering your question, more elaborately, so to speak.</eng>
		<ukr>Та нічого я тобі не пропоную, просто відповів на твоє питання більш, так би мовити, докладно.</ukr>
		<fra>Je ne vous offre rien, je viens de répondre à votre question plus en détail, pour ainsi dire.</fra>
		<pln>A ja ci nic nie sugeruję, po prostu odpowiedziałem na twoje pytanie, że tak powiem, bardziej szczegółowo.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_14">
		<rus>Не кипятись. Спасибо за информацию.</rus>
		<eng>Calm down. Thanks for the info.</eng>
		<ukr>Не кип'ятися. Спасибі за інформацію.</ukr>
		<fra>Ne faites pas bouillir. Merci pour l'info.</fra>
		<pln>Dobra, nie denerwuj się. Dziękuję za informację.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_15">
		<rus>Да какая информация... Хотя, и что же я раньше об этом не подумал: вернувшийся Коллекционер не так прост был. Где это он за четыре дня, не выходя с Кордона, достал такие редкие артефакты? Я думаю, схрон у него где-то на Кордоне по любому остался. Короче, это только догадки. Если есть интерес, то оглядись здесь, в Деревне Новичков, повнимательней, он ведь последнее время тут находился.</rus>
		<eng>What info are you... wait, how come I haven't thought of this before? It wasn't all that simple about Collector's return. Where could he have got these rare artifacts from, without even leaving Cordon? I think he surely had a stash left somewhere in Cordon. Yet these are but conjectures. If you're interested, look around here, in Rookie Camp, more carefully: after all, he was here in the last few days.</eng>
		<ukr>Та яка інформація. Хоча, і що ж я раніше про це не подумав, що Колекціонер не такий вже й простий був. Де це він за чотири дні, не виходячи з Кордону, дістав такі рідкісні артефакти? Я думаю, схрон у нього точно десь на Кордоні залишився. Коротше, це тільки здогади. Якщо є інтерес, то озирнись тут, у селі новачків, уважніше, адже він останнім часом тут знаходився.</ukr>
		<fra>Oui, quelles informations ... Bien que, et ce à quoi je n'avais pas pensé auparavant: le Collectionneur de retour n'était pas si simple. Où est-il pendant quatre jours, sans quitter Cordon, a-t-il eu de tels artefacts rares? Je pense qu'il a gardé les caches quelque part sur le cordon. En bref, ce n'est qu'une supposition. S'il y a un intérêt, alors regardez dans le village des novices, regardez-le de plus près, il est venu ici récemment.</fra>
		<pln>A co to za informacja. Chociaż, że też ja wcześniej o tym nie pomyślałem, nie jest to takie proste z tym powrotem Kolekcjonera. Gdzie on by za cztery dni, nie wychodząc z Kordonu, znalazł takie rzadkie artefakty? Myślę, że miał tu gdzieś schowek na Kordonie. Ale, to tylko domysły. Jeżeli jesteś zainteresowany, to rozejrzyj się tu, po wiosce nowicjuszy, powęsz trochę, przecież właśnie tutaj ostatni raz widziano go żywym.</pln>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_16">
		<rus>Время есть, гляну. Ещё увидимся.</rus>
		<eng>I have time, so I'll take a look. See you later.</eng>
		<ukr>Час є, гляну. Ще побачимось.</ukr>
		<fra>Il y a du temps, je vais regarder. A bientôt.</fra>
		<pln>Czas jest, rozejrzę się. Myślę, że jeszcze się zobaczymy.</pln>
	</string>
	<string id="coll_end_0">
		<rus>Похоже, того, кто доставлял тебе самые диковинные артефакты Зоны, уже нет в живых.</rus>
		<eng>It seems that the one who delivered you the most remarkable artifacts of the Zone is no longer alive.</eng>
		<ukr>Схоже, того, хто доставляв тобі самі дивовижні артефакти Зони, вже немає в живих.</ukr>
		<fra>Il semble que celui qui vous a livré les artefacts les plus farfelus de la Zone ne soit plus en vie.</fra>
		<pln>Podobno tego, kto dostarczał ci te unikalne artefakty, już nie ma wśród żywych.</pln>
	</string>
	<string id="coll_end_1">
		<rus>Ты о ком, Меченый?</rus>
		<eng>Who are you talking about, Marked One?</eng>
		<ukr>Ти про кого, Мічений?</ukr>
		<fra>De qui parlez-vous, Strelok?</fra>
		<pln>O kim mówisz, Naznaczony?</pln>
	</string>
	<string id="coll_end_2">
		<rus>Я о Коллекционере, о том молодом дряхлом старичке, который бесследно пропал несколько месяцев назад.</rus>
		<eng>I'm talking about Collector, that young, decrepit 'old man' who disappeared a few months ago.</eng>
		<ukr>Я про Колекціонера, про того молодого старезного дідка, який безслідно зник кілька місяців тому.</ukr>
		<fra>Je parle du collectionneur, de ce jeune homme décrépit qui a disparu sans laisser de traces il y a quelques mois.</fra>
		<pln>O Kolekcjonerze, o tym młodym zgrzybiałym staruszku, który bez śladu przepadł kilka miesięcy temu.</pln>
	</string>
	<string id="coll_end_3">
		<rus>С чего ты решил, что он кони двинул?!</rus>
		<eng>What makes you think he snuff it?!</eng>
		<ukr>З чого ти вирішив, що він копита відкинув?!</ukr>
		<fra>Pourquoi avez-vous décidé qu'il déplaçait les chevaux?!</fra>
		<pln>Po czym wnosisz że nie żyje?!</pln>
	</string>
	<string id="coll_end_4">
		<rus>В его последнем тайнике на Радаре я нашёл записку, в которой он обращается к человеку, нашедшему тайник. Там говорится, что он уже не тот, что был раньше, и то, что его Зона подкосила за считанные месяцы. Также там говорится о том, что он умирает, и что силы его вот-вот покинут.</rus>
		<eng>In his last stash at Radar, I found a note in which he addressed the person who was to find that stash. It said he was no longer the same as before, and that the Zone had cut him down in a matter of months. Also it said there that he was dying and his strength was about to leave him. </eng>
		<ukr>У його останній схованці на Радарі я знайшов записку, в якій він звертається до людини, яка знайшла схованку. Там говориться, що він вже не той, що був раніше, і те, що його Зона підкосила за лічені місяці. Також там йдеться про те, що він помирає, і що сили його ось-ось покинуть.</ukr>
		<fra>Dans sa dernière cache sur Radar, j'ai trouvé une note dans laquelle il fait référence à la personne qui a trouvé la cache. Il dit qu'il n'est plus ce qu'il était avant et que sa zone est tombée à l'eau en quelques mois. Il indique également qu'il est en train de mourir et que ses forces sont sur le point de partir.</fra>
		<pln>W jego ostatnim schowku na Radarze znalazłem notatkę, w której zwraca się do człowieka, znalazcy schowka. Tam mówi się, że on już nie ten, co wcześniej, i to, że go Zona podliczyła przez ostatnie miesiące. Pisze też o tym, że umiera, i że siły go właśnie opuszczają.</pln>
	</string>
	<string id="coll_end_5">
		<rus>Я не хотел тебя расстраивать, но, коли ты всё знаешь, расскажу тебе. Коллекционер знал, кто именно найдёт это всё, он знал, что ко мне придёт этот человек. В последний свой приход он сказал: "Если меня долго не будет, то расскажи про то, что у меня где-то схрон в Деревне Новичков человеку, отмеченному Зоной." Тут я спросил его: "А как я узнаю этого человека?" На что он мне ответил, что я не ошибусь. Я сначала не придал значения его словам, да и практически забыл о том, что он говорил, но теперь, сопоставив факты, всё становится ясным. Отмеченный Зоной - это ты, Меченый!</rus>
		<eng>I didn't wish to upset you, but since you know everything, I'm going to tell you. Collector knew who exactly would find all of this, he knew that this man would come to me. When he came last time, he said: "If I'm gone for a long time, tell the one marked by the Zone, that I have a stash hidden somewhere in Rookie Camp. Here I asked him: "How do I recognize that man?". To which he replied that I would not be mistaken. At first I did not attach importance to his words, and almost forgot about what he'd said, but now, with all the facts compared, everything becomes clear. The one marked by the Zone is you, Marked One!</eng>
		<ukr>Я не хотів тебе засмучувати, але, коли ти все знаєш, розповім тобі. Колекціонер знав, хто саме знайде це все, він знав, що до мене прийде ця людина. В останній свій прихід він сказав: "Якщо мене довго не буде, то розкажи про те, що у мене десь схрон у Селі Новачків людині, відміченій Зоною." Тут я запитав його: "А як я впізнаю цю людину?" На що він мені відповів, що я не помилюся. Я спочатку не надав значення його словам, та й практично забув про те, що він говорив, але тепер, зіставивши факти, все стає зрозумілим. Відмічений Зоною - це ти, Мічений!</ukr>
		<fra>Je ne voulais pas vous contrarier, mais si vous savez tout, je vous le dirai. Le collectionneur savait exactement qui trouverait tout cela, il savait que cet homme viendrait à moi. Dans sa dernière salle, il a déclaré: "Si je n’ai pas beaucoup de temps, dites-moi que j’ai une cache dans le village des novices, quelque part pour une personne marquée par la zone." Puis je lui ai demandé: "Et comment puis-je connaître cette personne?" A quoi il répondit que je ne me serais pas trompé. Au début, je n'attachais pas d'importance à ses paroles et j'oubliais presque ce qu'il avait dit, mais maintenant, en comparant les faits, tout devient clair. Marqué par la Zone, c'est vous,Strelok!</fra>
		<pln>Nie chciałem cię straszyć, ale, skoro wszystko już wiesz, opowiem ci. Kolekcjoner wiedział, kto znajdzie to wszystko, on wiedział, że do mnie przyjdzie ten właśnie człowiek. Podczas ostatniej swojej wizyty powiedział: "Jeżeli mnie długo nie będzie, to opowiedz o tym, że miałem gdzieś schowek w wiosce Nowicjuszy, człowiekowi, naznaczonemu przez Zonę". Zapytałem się: "A jak poznam tego człowieka?" Na co on mi odpowiedział, że się nie pomylę. Najpierw nie rozumiałem znaczenia jego słów, i praktycznie zapomniałem o tym, co on mówił, ale teraz, zestawiwszy fakty, wszystko staje się jasne. Naznaczony przez Zonę - to ty, Naznaczony!</pln>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c1">
		<rus>Перчатки прорезиненные</rus>
		<eng>Rubberized gloves</eng>
		<ukr>Рукавички прогумовані</ukr>
		<fra>Gants caoutchoutés</fra>
		<pln>Rękawice gumowe</pln>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c1">
		<rus>Блокируют до 30 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. За основу взяты бойцовские перчатки, которые пропитали специальным составом резины и сделали их полностью закрытыми.</rus>
		<eng>Block up to 30 percent of the harmful effects of the artifact at pick-up. Based on the fighting gloves, which are soaked with a special rubber compound and made them completely closed.</eng>
		<ukr>Блокують до 30 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. За основу взяті бійцівські рукавиці, які просочені спеціальним складом гуми і зробили їх повністю закритими.</ukr>
		<fra>Bloquez jusqu'à 30% des effets néfastes de l'artefact dans la sélection. Ils ont pris comme base des gants de combat imbibés d’un composé de caoutchouc spécial et les ont complètement fermés.</fra>
		<pln>Blokują do 30 procent szkodliwego oddziaływania artefaktu przy zbiorze. Rękawice są nasączone specjalnym preparatem.</pln>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c2">
		<rus>Перчатки усовершенствованные</rus>
		<eng>Improved gloves</eng>
		<ukr>Рукавички вдосконалені</ukr>
		<fra>Gants améliorés</fra>
		<pln>Rękawice udoskonalone</pln>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c2">
		<rus>Блокируют до 50 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Прорезиненные перчатки, побывавшие в аномалии "Паутина". Нити аномалии вживляются в перчатки, тем самым повышая их защиту.</rus>
		<eng>Block up to 50 percent of the harmful effects of an artifact at pick-up. Rubberized gloves, having been in the "Cobweb" anomaly for some time. Threads of anomaly have been implanted into gloves fabric, thereby increasing its protective properties.</eng>
		<ukr>Блокують до 50 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Прогумовані рукавички, побувавши в аномалії "Павутиння". Нитки аномалії імплантуються в рукавички, тим самим підвищуючи їх захист.</ukr>
		<fra>Bloquez jusqu'à 50% des effets néfastes de l'artéfact lors de la sélection. Gants en caoutchouc, a visité l'anomalie Web. Des anomalies de fil sont implantées dans les gants, augmentant ainsi leur protection.</fra>
		<pln>Blokują do 50 procent szkodliwego oddziaływania artefaktu przy zbiorze. Udoskonalone rękawice, które trzymano w anomalii "Pajęczyna". Nici z anomalii wżarły się w rękawice, tym samym podnosząc ich wartości ochronne.</pln>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c3">
		<rus>Перчатки модернизированные</rus>
		<eng>Advanced gloves</eng>
		<ukr>Рукавички модернізовані</ukr>
		<fra>Gants améliorés</fra>
		<pln>Rękawice modernizowane</pln>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c3">
		<rus>Блокируют до 70 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. По сути это те же самые усовершенствованные перчатки, но обработанные артефактом "Игла".</rus>
		<eng>Block up to 70 percent of the harmful effects of the artifact at pick-up. In essence, these are the same improved gloves, but processed with the Needle artifact.</eng>
		<ukr>Блокують до 70 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. По суті це ті ж самі вдосконалені рукавиці, але оброблені артефактом "Голка".</ukr>
		<fra>Bloquez jusqu'à 70% des effets néfastes de l'artefact dans la sélection. Ce sont essentiellement les mêmes gants améliorés, mais traités avec l'artefact "Aiguille".</fra>
		<pln>Blokują do 70 procent szkodliwego oddziaływania artefaktu przy zbiorze. Udoskonalonym rękawicom dodano jedną część przedramienia z egzoszkieletu, w którą wmontowano artefakt "Igła".</pln>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c4">
		<rus>Перчатки уникальные</rus>
		<eng>Unique gloves</eng>
		<ukr>Рукавички унікальні</ukr>
		<fra>Ïåð÷àòêè óíèêàëüíûå</fra>
		<pln>Rękawice unikalne</pln>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c4">
		<rus>Полностью блокируют вредное воздействие артефакта при подборе. Путём многих и небезопасных экспериментов удалось найти сочетание двух артефактов: "Игла" и "Стержень", которые полностью блокировали вредные воздействия, не нанося вреда владельцу и обработать этим составом модернизированные перчатки, на выходе получив уникальные перчатки, полностью блокирующие воздействие артефакта на организм.\n "Стержень" - очень редкий артефакт, поэтому и цена у этих перчаток соответственная.</rus>
		<eng>Completely block the harmful effects of the artifact at pick-up. Through many and unsafe experiments, it was possible to find a combination of two artifacts: "Needle" and "Rod", which completely blocked the harmful effects without harming the owner and to process the modernized gloves with this compound, having received unique gloves that completely block the effects of the artifact on the body.\n The “core” is a very rare artifact, therefore the price of these gloves is corresponding.</eng>
		<ukr>Повністю блокують шкідливу дію артефакту при підборі. Шляхом багатьох і небезпечних експериментів вдалося знайти поєднання двох артефактів: "Голка" і "Стержень", які повністю блокували шкідливі впливи, не завдаючи шкоди власнику і опрацювати цим складом модернізовані рукавиці, отримавши в результаті унікальні рукавиці, які повністю блокують вплив артефакта на організм.\n "Стержень" - дуже рідкісний артефакт, тому і ціна у цих рукавиць відповідна.</ukr>
		<fra>Bloquez complètement les effets néfastes de l’artefact dans la sélection. Grâce à de nombreuses expériences peu sûres, il a été possible de trouver une combinaison de deux artefacts: "Aiguille" et "Tige", qui bloquait complètement les effets nocifs sans nuire au propriétaire et traitait les gants modernisés avec ce composé, après avoir reçu des gants uniques bloquant complètement les effets de l'artefact sur le corps.\n "Noyau" est un artefact très rare, donc le prix de ces gants correspond.</fra>
		<pln>Całkowicie blokują szkodliwe oddziaływanie artefaktu przy zbiorze. Do modernizowanych rękawic dodano jeszcze jedno przedramię z egzoszkieletu. Drogą wielu niebezpiecznych eksperymentów udało się znaleźć połączenie dwóch artefaktów: "Igła" i "Pręt", które całkowicie zablokowały szkodliwe oddziaływanie, nie przynosząc szkody posiadaczowi. "Pręt" - bardzo rzadki artefakt, dlatego rękawice unikatowe i ich cena jest też odpowiednia.</pln>
	</string>
	<string id="af_kristal_zp">
		<rus>"Дар"</rus>
		<eng>"Gift"</eng>
		<ukr>"Дар"</ukr>
		<fra>"Cadeau"</fra>
		<pln>"Podarek"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kristal_zp">
		<rus>Легендарный артефакт, был найден всего один раз на просторах Зоны и продан учёным за огромные деньги. Также они дали ему ещё одно название - "Исследователь". Основное качество - это бешеная защита от радиации. Но все другие иммунитеты носителя артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся в Зоне всего, кроме радиации.</rus>
		<eng>Legendary artifact, was found only once in the open spaces of the Zone and sold to scientists for huge money. They also gave him another name - "Researcher". The main quality is a mad protection against radiation. But all other immunities of the carrier artifact reduces to an unacceptable level. If you wear this artifact, then beware of everything in the Zone, except for radiation.</eng>
		<ukr>Легендарний артефакт, був знайдений всього один раз на просторах Зони і проданий вченим за величезні гроші. Також вони дали йому ще одну назву - "Дослідник". Основна якість - це скажений захист від радіації. Але всі інші імунітети носія артефакт знижує на недопустимий рівень. Якщо носиш цей артефакт, то остерігайся в Зоні всього, крім радіації.</ukr>
		<fra>Un artefact légendaire n'a été trouvé qu'une seule fois dans les espaces libres de la zone et vendu à des scientifiques pour un prix très élevé. Ils lui ont également donné un autre nom - "chercheur". La principale qualité est la protection contre les radiations. Mais toutes les autres immunités de l’artéfact porteur diminuent à un niveau inacceptable. Si vous portez cet artefact, méfiez-vous de tout ce qui se trouve dans la zone, à l'exception des radiations.</fra>
		<pln>Legendarny artefakt, w Zonie znaleziono na razie tylko jeden egzemplarz i sprzedano go naukowcom za ogromne pieniądze. Oni też nadali mu jeszcze jedną nazwę, "Badacz". Podstawowa jego wartość to olbrzymia ochrona przed radiacją. Niestety wszystkie inne statystyki nosiciela artefakt obniża do niedopuszczalnego poziomu. Jeżeli nosisz przy sobie ten artefakt, to wystrzegaj się WSZYSTKIEGO w Zonie oprócz radiacji.</pln>
	</string>
	<string id="af_kristal_blue">
		<rus>"Аквамарин"</rus>
		<eng>"Aquamarine"</eng>
		<ukr>"Аквамарин"</ukr>
		<fra>"Aquamarine"</fra>
		<pln>"Akwamaryna"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kristal_blue">
		<rus>Крайне редкая мутация артефакта "Кристалл", очень радиоактивный. Под плёнкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят очень дорого, знает каждый. При удалении плёнки теряются и все его свойства, но, как это сделать, известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта - "Боец", отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку. Применять и транспортировать только вместе с артефактами, защищающими от радиации.</rus>
		<eng>An extremely rare mutation of the "Crystal" artifact, very radioactive. Under the film, enveloping an artifact with a thin layer, there is the purest platinum of the highest order. How such a change in structure occurs is still not clear, but everybody knows that two kilograms of platinum are very expensive. When removing the film, all its properties are lost, but how to do this is known to a very small circle of stalkers. Another name for the artifact is “Fighter”, an excellent defense for combat parameters, but increases the perception of burns and electric shock. Use and transport only with radiation protective artifacts.</eng>
		<ukr>Вкрай рідкісна мутація артефакта "Кристал", дуже радіоактивний. Під плавкою, яка обволокує тонки шаром артефакт, знаходиться найчистіша платина найвищої проби. Яким чином відбувається така зміна структури, до цих пір не зрозуміло, але те, що два кілограми платини коштують дуже дорого, знає кожен. При видаленні плівки втрачаються і всі його властивості, але, як це зробити, відомо дуже малому колу сталкерів. Друга назва артефакта - "Боєць", відмінний захист по бойовим параметрам, але збільшене вразливість до опіків і електрошоку. Застосовувати і транспортувати тільки разом з артефактами які захищають від радіації.</ukr>
		<fra>Une mutation extrêmement rare de l'artefact en cristal, très radioactive. Sous le film, enveloppant une fine couche d'artefact, se trouve le platine le plus pur du plus haut ordre. On ne sait toujours pas comment un tel changement de structure se produit, mais tout le monde sait que deux kilogrammes de platine coûtent très cher. Lors du retrait du film, toutes ses propriétés sont perdues, mais la façon de le faire est connue d'un très petit cercle de harceleurs. Un autre nom pour l'artefact est «Fighter», une excellente défense pour les paramètres de combat, mais augmente la perception des brûlures et des décharges électriques. Utiliser et transporter uniquement avec des artefacts de protection contre les radiations.</fra>
		<pln>To nadzwyczaj rzadka mutacja artefaktu Kryształ, bardzo promieniotwórcza. Pod błoną, okrywającą cienką warstwą artefakt, znajduje się czysta platyna najwyższej próby. W jaki sposób dochodzi do takiej zmiany struktury, na razie nie wiadomo, ale że dwa kilogramy platyny stoją BARDZO drogo, wiedzą wszyscy. Przy ściąganiu błony znikają wszystkie jego właściwości, ale jak to przeprowadzić, wiadomo tylko bardzo małej grupie stalkerów. Inna nazwa artefaktu – "Bojownik", świetnie poprawia parametry bojowe, ale przy okazji zmniejsza odporność na ogień i elektryczność.  Stosować i transportować tylko razem z artefaktami broniącymi przed radiacją.</pln>
	</string>
	<string id="af_repei">
		<rus>"Чертополох"</rus>
		<eng>"Thistle"</eng>
		<ukr>"Чортополох"</ukr>
		<fra>"Chardon"</fra>
		<pln>"Rzepik"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_repei">
		<rus>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий Пух". Отделяется от "родителя" в основном во время Выброса, но артефакт, который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно не нужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространён. Цена средняя.</rus>
		<eng>An artifact is in some form the seeds of such mutated plants as "Grabber" and "Burnt Fuzz". It is separated from the "parent" mainly during the Blowout, but the artifact that was separated earlier in a very short time (5-20 min.), turns into an absolutely unnecessary breed. It is able to protect the skin of the wearer from cuts, and also prevents the passage of electric waves through the wearer. Artifact distributed. The price is average.</eng>
		<ukr>Артефакт представляє собою у деякому роді насіння таких змутованих рослин як "Хапалка" та "Пекучий Пух". Відділяється від "батька" в основному під час викиду, але артефакт, який був відділений раніше в дуже короткий термін (5-20 хв.) перетворюється в абсолютно непотрібну породу. Здатний захищати шкіру носія від порізів, також перешкоджає проходженню електричних хвиль через носія. Артефакт розповсюджений. Ціна середня.</ukr>
		<fra>L'artéfact est sous une forme quelconque les graines de plantes mutées telles que "Saisir" et "Brûler". Il est séparé du "parent" principalement pendant la libération, mais l'artefact qui a été séparé plus tôt en très peu de temps (5-20 min.) Devient une race absolument inutile. Il est capable de protéger la peau du porteur des coupures et empêche également le passage des ondes électriques à travers le porteur. Artefact distribué. Le prix est moyen.</fra>
		<pln>Artefakt jest w pewnym sensie nasieniem takich zmutowanych roślin jak "Pułapka" i "Kłujący Puch". Oddziela się od "rodzica" zapewne w czasie emisji. Artefakt, który oddzielił się wcześniej, w bardzo krótkim czasie (5-20 min.) przekształca się w absolutnie nic nie wartą rzecz. Artefakt jest zdolny obronić nosiciela przed zranieniem, a także przeszkadza w przenikaniu fal elektrycznych. Artefakt rozpowszechniony. Cena średnia.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-indilian">
		<rus>"Индилиан"</rus>
		<eng>"Indilian"</eng>
		<ukr>"Інділіан"</ukr>
		<fra>"Indilien"</fra>
		<pln>"Indylian"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-indilian">
		<rus>Этот крайне редкий артефакт ещё называют "Мечта Охотника", он прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие - это большой вред скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</rus>
		<eng>This extremely rare artifact is also called the "Hunter's Dream", it perfectly protects against the attacks of many creatures of the Zone. The most basic negative effect is a great detriment to the speed of recovery of the carrier’s health, to be used only with health-enhancing artifacts.</eng>
		<ukr>Цей вкрай рідкісний артефакт ще називають "Мрія Мисливця", він чудово захищає від атак багатьох тварин Зони. Сама основна негативна властивість - це велика шкода швидкості відновлення здоров'я носія, використовувати тільки з артефактами які підвищують здоров'я.</ukr>
		<fra>Cet artefact extrêmement rare est également appelé le «rêve du chasseur». Il protège parfaitement contre les attaques de nombreuses créatures de la Zone. L’effet négatif le plus important est de nuire gravement au rétablissement rapide de la santé du porteur, à utiliser uniquement avec des artefacts améliorant la santé.</fra>
		<pln>Ten nadzwyczaj rzadki artefakt zwany jest też "Marzeniem Myśliwego", doskonale broni przed atakami wielu mutantów z Zony. Jego najbardziej negatywne działanie to duży spadek prędkości regeneracji zdrowia nosiciela, wykorzystywać tylko z artefaktami podnoszącymi zdrowie.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-mushroom">
		<rus>"Гриб"</rus>
		<eng>"Mushroom"</eng>
		<ukr>"Гриб"</ukr>
		<fra>"Champignon"</fra>
		<pln>"Grzyb"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mushroom">
		<rus>Артефакт внешне напоминает гриб. Образуется в аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра силовое поле. Поле способно отводить в сторону значительно большой поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрая истощаемость организма. Также образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры, найдя этот артефакт, сразу сдают ему первому попавшемуся из за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</rus>
		<eng>Artifact looks like a mushroom. Formes in the "Springboard" anomalies. Extremely rare. Forms a force field in a radius of 0.3 meters. The field is able to divert a significantly larger flow of bullets (100-150). The artifact also has a number of negative properties, such as: Weakening of the wearer's skin to burns, weakening of the body to the gravitational nature of the Zone and rapid depletion of the body. Also formed by the artifact "force field" has high humidity, so the carrier becomes an excellent conductor for electricity. Many stalkers, having found this artifact, immediately give it to the first one due to its negative properties. But with the artifact you can not be afraid to get even under a large-caliber cartridge.</eng>
		<ukr>Артефакт зовні нагадує гриб. Утворюється в аномалії "Трамплін". Надзвичайно рідкісний. Створює в радіусі 0.3 метра силе поле. Поле здатно відводити в сторону значний потік куль (100-150). Артефакт також має ряд негативних властивостей, таких як: послаблення опору шкіри носія до опіків, послаблення опору організму до гравітаційної природи Зони і швидше виснаження організму. Також створюване артефактом «силове поле» має завищену вологість, таким чином, носій стає відмінним провідником електрики. Багато сталкерів, знайшовши цей артефакт, одразу здають його першому кращому черещ його негативні властивості. Зате з артефактом можна не боятися попасти навіть під крупнокаліберний патрон.</ukr>
		<fra>Cet artefact ressemble à un champignon. Formé dans les anomalies de "Springboard". Extrêmement rare. Forme un champ de force dans un rayon de 0,3 mètre. Le champ est capable de détourner un flux de balles considérablement plus important (100-150). Cet artefact présente également un certain nombre de propriétés négatives, telles que: affaiblissement de la peau du porteur en cas de brûlure, affaiblissement de l'organisme au regard de la nature gravitationnelle de la zone et épuisement rapide de l'organisme. Également formé par le "champ de force" de l'artéfact ayant une humidité élevée, le porteur devient un excellent conducteur pour l'électricité. De nombreux harceleurs, ayant trouvé cet artefact, le confient immédiatement au premier en raison de ses propriétés négatives. Mais avec cet artefact, vous ne pouvez pas avoir peur de tomber sous une cartouche de gros calibre.</fra>
		<pln>Artefakt zewnętrznie przypomina zwykły grzyb. Powstaje w anomalii "Trampolina". Nadzwyczaj rzadki. Tworzy w promieniu 0.3 metra "pole siłowe". Pole jest zdolne zepchnąć na bok serię kul (100-150). Artefakt ma też szereg negatywnych właściwości, takich jak: osłabienie odporności nosiciela na oparzenia, osłabienie odporności organizmu na grawitacyjne oddziaływanie Zony i szybkie wycieńczenie organizmu. Utworzone przez artefakt "pole siłowe" ma też dużą wilgotność, w ten sposób nosiciel staje się świetnym przewodnikiem dla elektryczności. Wielu stalkerów po znalezieniu tego artefaktu, z powodu jego negatywnych właściwości, od razu się go pozbywa. Za to z tym artefaktem można się nie obawiać nawet wielkokalibrowej broni.</pln>
	</string>
	<string id="af_dummy-star_monolith">
		<rus>"Звезда Монолита"</rus>
		<eng>"Monolith Star"</eng>
		<ukr>"Зірка Моноліту"</ukr>
		<fra>"Etoile Monolithe"</fra>
		<pln>"Gwiazda Monolitu"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-star_monolith">
		<rus>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана Монолит только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы "Монолит" дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Поражённые фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии учёных он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС.</rus>
		<eng>Mysterious artifact. There are two versions of his appearance. They say, it appeared, when the stalkers from the Monolith clan had just entered the center of the Zone. At the altar, they asked the Monolith to give them a sign that it exists. At night, the artifact fell from heaven to earth. Astonished fanatics decided that it was Monolith signal. According to the scientists, it was formed as a result of the merging of several air anomalies. Very rare specimen, as it is formed only in the region of the Chernobyl NPP.</eng>
		<ukr>Загадковий артефакт. Є дві версії його появи. З'явився він, судя по чуткам, коли сталкери з клану «Моноліт» тільки увійшли у центр зони. Біля вівтаря вони попросили, щоб "Моноліт" дав їм знак, що він існує. Вночі артефакт упав з небес на землю. Вражені фанатики вирішили, что це подав знак Моноліт. По версії вчених він утворився у результаті злиття декількох повітряних аномалій. Дуже рідкісний екземпляр, оскільки утворюється тільки в районі ЧАЕС.</ukr>
		<fra>Cet artefact a été découvert par un stalker ivre près du bar. Stalker l'a apporté au barman, mais il l'a envoyé sans même entendre, car les bourreaux ivres apportent souvent des déchets différents et le considèrent comme un nouvel artefact cool qui lui permettrait de se faire payer beaucoup d'argent. Mais le harceleur ne s'est pas calmé et s'est adressé aux scientifiques. Ceux-ci, à leur tour, ont ri, mais ont accepté de regarder l'artefact. Ils ont été très surpris quand ils ont vu qu'il s'agissait d'un artefact vraiment invisible. Les propriétés utiles de l’artéfact sont une légère amélioration de la santé et une protection chimique accrue. La caractéristique négative est une diminution de la résistance aux balles.</fra>
		<pln>Zagadkowy artefakt. Są dwie wersje okoliczności jego powstania. Pojawił się, sądząc po opowieściach, kiedy stalkerzy z klanu «Monolit» pojawili się w centrum Zony. Poprosili przy ołtarzu, by Monolit dał im znak, że istnieje. W nocy artefakt spadł z niebios na ziemię. Porażeni fanatycy zdecydowali, że to jest znak przesłany przez Monolit. Według wersji naukowców utworzył się w rezultacie przemieszania się kilku powietrznych anomalii. Bardzo rzadki artefakt, ponieważ spotkać go można tylko w okolicy CEA.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-seashell">
		<rus>"Ракушка"</rus>
		<eng>"Shell"</eng>
		<ukr>"Мушля"</ukr>
		<fra>"Shell"</fra>
		<pln>"Muszelka"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-seashell">
		<rus>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле бара. Сталкер отнёс его Бармену, но тот его послал, даже не выслушав, поскольку пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, чтобы спихнуть его за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошёл к учёным. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели, что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение хим.защиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</rus>
		<eng>Artifact was discovered by a drunk stalker near the bar. Stalker took it to the Barkeep, but he sent it without even hearing, because drunk stalkers often bring different trash and consider it a new cool artifact to shove it for a lot of money. But the stalker did not calm down and went to the scientists. Those, in turn, laughed, but agreed to look at the artifact. They were very surprised when they saw that this is a truly unseen artifact. Useful properties of the artifact is a slight improvement in health and increased chemical protection. A negative feature is the lower bullet resistance.</eng>
		<ukr>Артефакт знайшов п'яний сталкер біля бара. Сталкер, знайшовши артефакт, пішов до бармена, той його послав, навіть не вислухав, оскільки п'яні сталкери доволі часто приносять різний хлав і вважають його новим крутим артефактом, щоб спихнути його за великі гроші. Але той сталкер не заспокоївся і пішов до вчених. Ті, в свою чергу, посміялись, але погодились подивитись на артефакт. Вони дуже здивувались, коли побачили, що це дійсно небачений до цього часу артефакт. Корисними властивостями артефакту є невелике покращення здоров'я і підвищення хімзахисту. Негативною властивістю є пониження кулестійкості.</ukr>
		<fra>Cet artefact a été découvert par un stalker ivre près du bar. Stalker l'a apporté au barman, mais il l'a envoyé sans même entendre, car les bourreaux ivres apportent souvent des déchets différents et le considèrent comme un nouvel artefact cool qui lui permettrait de se faire payer beaucoup d'argent. Mais le harceleur ne s'est pas calmé et s'est adressé aux scientifiques. Ceux-ci, à leur tour, ont ri, mais ont accepté de regarder l'artefact. Ils ont été très surpris quand ils ont vu qu'il s'agissait d'un artefact vraiment invisible. Les propriétés utiles de l’artéfact sont une légère amélioration de la santé et une protection chimique accrue. La caractéristique négative est une diminution de la résistance aux balles.</fra>
		<pln>Artefakt został znaleziony przez pijanego stalkera niedaleko baru. Stalker zaniósł artefakt do Barmana, ten wyrzucił pijaka nawet go nie wysłuchawszy. Bardzo często pijani stalkerzy przynoszą różne graty, twierdząc, że to nowe, nieznane artefakty i próbując je sprzedać. Ale ten stalker nie zrezygnował i poszedł do naukowców. Ci z kolei wyśmiali go, na szczęście zgodzili się obejrzeć artefakt. Bardzo się zdziwili, kiedy okazało się, że to jest rzeczywiście nieznany dotychczas artefakt. Do pożytecznych właściwości artefaktu należy niewielkie polepszenie zdrowia i podniesienie wytrzymałości. Negatywną właściwością jest obniżenie kuloodporności.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-djoker">
		<rus>"Джокер"</rus>
		<eng>"Joker"</eng>
		<ukr>"Джокер"</ukr>
		<fra>"Joker"</fra>
		<pln>"Dżoker"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-djoker">
		<rus>Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</rus>
		<eng>The origin of the artifact is unknown. It was seen only a few times in the Zone. The artifact gives it's wearer a good defense against shock effects, but reduces the endurance of his body. Radioactive.</eng>
		<ukr>Походження артефакту не відоме. В Зоні його бачили всього кілька разів. Артефакт дає носію добрий захист від ударних впливів, але знижує витривалість організму. Радіоактивний.</ukr>
		<fra>L'origine de l'artefact n'est pas connue. Dans la zone, il n'a été vu que quelques fois. L'artéfact donne au porteur une bonne défense contre les effets de choc, mais réduit l'endurance de son corps. Radioactif.</fra>
		<pln>Pochodzenie tego artefaktu jest nieznane. W Zonie widziano go zaledwie kilka razy. Artefakt daje nosicielowi dobrą obronę od uderzenia, ale obniża wytrzymałość jego organizmu. Radioaktywny.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-dumbbell">
		<rus>"Гиря"</rus>
		<eng>"Bob"</eng>
		<ukr>"Гиря"</ukr>
		<fra>"Poids"</fra>
		<pln>"Odważnik"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dumbbell">
		<rus>Так же его называют ещё - "Гантель". Артефакт сам по себе маленький, но, не смотря на это, весит он 18 кг! Отсюда и название. Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</rus>
		<eng>Also called as - "Dumbbell". The artifact itself is small, but, despite this, it weighs 18 kg! So there is the name. The artifact is also incredibly hard - not amenable to cutting, melting, pressing. The place of origin is unknown. The carrier, wearing the artifact, immediately begins to feel vigor, he feels better. The artifact also displays radiation well. Negative properties, not counting the huge mass, are missing.</eng>
		<ukr>Також його ще називають - "Гантеля". Артефакт сам по собі маленький, але, не дивлячись на це, важить він 18 кг! Звідсіля і назва. Артефакт також неймовірно твердий - не піддається різанню, плавлінню, пресуванню. Місце утворення невідоме. Носій, одягнувши артефакт, одразу починає відчувати бадьорість, у нього покращується самопочуття. Артефакт також непогано виводить радіацію. Негативних властивостей, крім ваги, не має.</ukr>
		<fra>On l'appelle aussi «haltère». L'artéfact lui-même est petit, mais malgré cela, il pèse 18 kg! D'où le nom. L'artéfact est également incroyablement difficile - impossible à couper, fondre, presser. Le lieu de l'éducation n'est pas connu. Le porteur, portant l’artéfact, commence immédiatement à ressentir de la vigueur, il se sent mieux. L'artéfact affiche également bien le rayonnement. Les propriétés négatives, sans compter l'énorme masse, n'ont pas.</fra>
		<pln>Jest także nazywany - Hantle. Artefakt sam w sobie jest bardzo mały, ale mimo tego waży aż 18 kg. (stąd i jego nazwa). Artefakt jest też niesamowicie twardy - nie poddaje się cięciu, stapianiu, ciśnieniu. Miejsce jego powstawania jest nieznane. Stalker noszący ten artefakt od razu zaczyna czuć otuchę, polepsza mu się samopoczucie. Artefakt odprowadza też nieźle radiację. Negatywnych właściwości, nie licząc ogromnej masy, nie ma.</pln>
	</string>
	<string id="af_dummy-vertyshka">
		<rus>"Вертушка"</rus>
		<eng>"Spinner"</eng>
		<ukr>"Вертушка"</ukr>
		<fra>"Pinwheel"</fra>
		<pln>"Bączek"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-vertyshka">
		<rus>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учёные утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря, называемого ими "Чёрный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</rus>
		<eng>The exact origin of the artifact is unknown. Scientists claim that the artifact arose at the confluence of two anomalies - "Springboard" and "Electra", stalkers say that this is the heart of an unknown violet vortex, which they call "Black Angel". The artifact is right in the middle of the anomaly and causes it to rotate, taking the form of a crushing vortex. The artifact protects well from electricity. The negative properties - the deterioration of bulletproof and reduced protection against radiation.</eng>
		<ukr>Точне походження артефакту невідоме. Вчені стверджують, що артефакт виник при злитті двох аномалій - "Трампліна" і "Електри", сталкери ж говорять, що це серце невідомого фіолетового вихору, названого ними "Чорний ангел". Артефакт знаходиться прямо в середині аномалії і заставляє її обертатися, приймаючи форму руйнівного вихору. Артефакт непогано захищає від електрики. З негативних властивостей - погіршення кулестійкості і зниження захисту від радіації.</ukr>
		<fra>L'origine exacte de l'artefact est inconnue. Les scientifiques affirment que l'artefact est né au confluent de deux anomalies - "Springboard" et "Electra", et les harceleurs affirment qu'il s'agit du cœur d'un vortex violet inconnu, qu'ils appellent "Black Angel". L’artefact se trouve au milieu de l’anomalie et provoque sa rotation, prenant la forme d’un vortex écrasant. L'artéfact protège bien de l'électricité. Parmi les propriétés négatives - la détérioration de l'épreuve des balles et la réduction de la protection contre les radiations.</fra>
		<pln>Dokładne pochodzenie tego artefaktu jest nieznane. Uczeni twierdzą, że artefakt powstaje przy połączeniu się dwóch anomalii - "Trampoliny" i "Elektry", stalkerzy zaś mówią, że jest to serce tajemniczego fioletowego wichru, zwanego przez nich "Czarny Anioł". Artefakt znajduje się w samym środku tej anomalii i zmusza ją do wirowania, przyjmując formę druzgocącego wiatru. Artefakt nieźle broni przed elektrycznością. Z negatywnych właściwości - pogorszenie kuloodporności i obniżenie odporności na radiację.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-coal">
		<rus>"Уголь"</rus>
		<eng>"Coal"</eng>
		<ukr>"Вугілля"</ukr>
		<fra>"Charbon"</fra>
		<pln>"Węgiel"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-coal">
		<rus>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Учёные считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают, что этот артефакт не что иное, как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</rus>
		<eng>An artifact that appeared in the Zone recently. Scientists consider it a mesomodification of the Stone Flower artifact. Stalkers believe that this artifact is nothing more than dark souls of stalkers who perished in a terrible death. Artifact looks like a lump of coal, but when held on the surface leaves no traces. The artifact also perfectly absorbs psi waves and well raises the threshold of the organism’s resistance to radioactive contamination, but when used with a carrier, fatigue greatly increases. In order to avoid harm, it should be used in conjunction with an artifact that restores strength well.</eng>
		<ukr>Артефакт, який з'явився у Зоні зовсім недавно. Вчені вважають його мезомодифікатом артефакта "Кам'яна квітка". Сталкери ж вважають, що це артефакт є нічим іншим ніж темні душі сталкерів, які загинули страшною смертю. Артефакт зовні нагадує глибу вугілля, але при проведенні по поверхні не залишає слідів. Артефакт також чудово всмоктує псі-хвилі і добре підвищує поріг стійкості організму до радіаційного зараження, але при використанні у носія сильно збільшується втомленість. Щоб уникнути шкоди, його потрібно використовувати у зв'язці з артефактом, який добре відновлює сили.</ukr>
		<fra>Un artefact apparu récemment dans la zone. Les scientifiques considèrent qu'il s'agit d'une mésomodification de l'artefact Stone Flower. Les harceleurs croient que cet artefact n'est rien d'autre que des âmes sombres de harceleurs qui ont péri dans une mort terrible. Artifact ressemble à un morceau de charbon, mais lorsqu'il est maintenu à la surface, il ne laisse aucune trace. L’artéfact absorbe également parfaitement les ondes psi et élève bien le seuil de résistance de l’organisme à la contamination radioactive, mais lorsqu’il est utilisé avec un porteur, la fatigue augmente considérablement. Pour éviter tout dommage, il doit être associé à un artefact qui rétablit bien le pouvoir</fra>
		<pln>Ten artefakt pojawił się w Zonie całkiem niedawno. Naukowcy uważają go za mezomodifikat artefaktu "Kryształowy Kwiat". Stalkerzy wierzą, że w ten artefakt są zaklęte mroczne dusze stalkerów, którzy zginęli straszną śmiercią. Artefakt zewnętrznie przypomina bryłę węgla, ale nie zostawia śladów po dotknięciu. Artefakt ten, doskonale wchłania fale psioniczne i dobrze podnosi próg odporności organizmu na radiację, ale przy jego wykorzystaniu nosiciel szybko się męczy. Dla uniknięcia kłopotów, należy korzystać z niego razem z artefaktem dobrze podnoszącym wytrzymałość.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-quill">
		<rus>"Игла"</rus>
		<eng>"Needle"</eng>
		<ukr>"Голка"</ukr>
		<fra>"Aiguille"</fra>
		<pln>"Igła"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-quill">
		<rus>Артефакт порождён "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоактивен.</rus>
		<eng>The artifact is generated by Burnt Fuzz anomaly. Protects the skin of the wearer from burns and shock. Slightly radioactive.</eng>
		<ukr>Артефакт породжений "Пекучим пухом". Захищає шкіру носія від опіків і ударних впливів. Дещо радіоактивний.</ukr>
		<fra>L'artefact est généré par Burning Down. Protège la peau du porteur des brûlures et des chocs. Légèrement radioactif.</fra>
		<pln>Artefakt tworzony przez "Kłujący Puch". Broni skórę nosiciela przed poparzeniem i uderzeniem. Z lekka radioaktywny.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-wool">
		<rus>"Огненная вата"</rus>
		<eng>"Fire Cotton"</eng>
		<ukr>"Вогняна вата"</ukr>
		<fra>"Coton incendie"</fra>
		<pln>"Ognista Wata"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-wool">
		<rus>Артефакт редко можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких артефактов, умудряются использовать их вместо костра. По некоторым версиям, образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, т.к этот артефакт запросто расплавит металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой преимущественно матёрые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой, он превратится в твёрдую тёмную массу и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у учёных.</rus>
		<eng>Artifact is rarely found in hot spots with increased temperature and air density, the molecules of which are often amenable to movement. It is a red cotton-like substance. It is not recommended to take them with bare hands... Some stalkers having taken several such artifacts, manage to use them instead of a fire. According to some versions, it is formed as a result of the symbiosis of "Frying" and "Burnt Fuzz". It is not very convenient to carry, because this artifact will easily melt a metal artifact container, therefore only experienced stalkers with expensive containers can carry it. If an artifact is poured with water, it will turn into a solid dark mass and lose all its properties. In demand by scientists.</eng>
		<ukr>Артефакт рідко можна зустріти в осередках з підвищеною температурою і густиною повітря, молекули якого часто піддаються руху. Представляє собою ватоподібне тіло, червоного кольору. Брати голими руками не рекомендується... Деякі сталкери взявши декілька таких артефактів, умудряються використовувати його замість багаття. По деяким версіям, утворюється у результаті симбіозу "Жарки" і "Пекучого пуху". Не дуже зручний у носінні, оскільки цей артефакт запросто проплавлює металічний контейнер для артефактів, тому тягають його з собою переважно запеклі сталкери з дорогими контейнерами. Якщо артефакт полити водою, він перетвориться у тверду темну масу і втратить усі свої властивості. Користується попитом у вчених.</ukr>
		<fra>Un artefact est rarement trouvé dans les points chauds présentant une augmentation de la température et de la densité de l'air, dont les molécules sont souvent soumises à des mouvements. C'est un corps vatoobraznoe, rouge. Il n'est pas recommandé de les prendre à mains nues ... Certains harceleurs ayant récupéré plusieurs artefacts de ce type réussissent à les utiliser à la place d'un feu. Selon certaines versions, il résulte de la symbiose entre "Frying" et "Burning Down". Il n’est pas très pratique à transporter, car cet artefact fera facilement fondre un conteneur en métal. Par conséquent, les harceleurs expérimentés possédant des conteneurs onéreux l’emportent. Si l'artefact est versé avec de l'eau, il se transformera en une masse sombre et solide et perdra toutes ses propriétés. À la demande des scientifiques.</fra>
		<pln>Czasami spotykany w ogniskach wysokiej temperatury i sprężonego powietrza. Przypomina watopodobne ciało, czerwonego koloru. Nie zaleca się dotykać go gołymi rękami. Niektórzy stalkerzy potrafią wykorzystać Ognistą Watę zamiast ogniska. Według jednej z wersji tworzy się w rezultacie symbiozy anomalii "Piec" i "Kłującego Puchu". Niezbyt wygodny w transporcie, ten artefakt po prostu przepala metalowy kontener na artefakty, dlatego noszą go z sobą przeważnie bogaci stalkerzy z drogimi kontenerami. Jeżeli artefakt wychłodzić, przekształci się w twardą ciemną masę i straci wszystkie swoje właściwości. Pożądany przez naukowców.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-bonanza">
		<rus>"Спрут"</rus>
		<eng>"Octopus"</eng>
		<ukr>"Спрут"</ukr>
		<fra>"Pieuvre"</fra>
		<pln>"Ośmiornica"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bonanza">
		<rus>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно сталкером по прозвищу "Гаджет". В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом Фонтане желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую не виданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.\n Загадочным образом аномалия Фонтан передала артефакту энергию, которая позволяет его владельцу совершать более высокие и далёкие прыжки.</rus>
		<eng>Substance is formed at the confluence of anomalies "Fountain" and "Jelly". It has both a number of positive properties and a number of negative ones. Was found recently by a stalker nicknamed Gadget. In his heaped exoskeleton, he saw a jelly-like body in a small Fountain, and he got to get it. That's just electronics did not save Gadget here. A powerful fountain of plasma substance, escaping from the ground, sliced off half of the Gadget's exoskeleton and his right hand. But he still got the artifact, for a new discovery not seen before, he received a good reward, for which he bought himself a mechanical prosthetic arm.\n Mysteriously, the anomaly Fountain gave the artifact energy, which allows its owner to make higher and far jumps.</eng>
		<ukr>Субастанція утворюється при злитті аномалій "Фонтан" і "Холодець". Має як ряд позитивних властивостей, так і ряд негативних. Був знайдений недавно сталкером на прізвисько "Гаджет". У своєму навороченому екзоскелеті він побачив у невеликому Фонтані желеподібне тіло і поліз його діставати. От тільки тут Гаджета не врятувала електроніка. Потужний фонтан плазмовидної речовини, вирвавшись з-під землі, позбавив Гаджета половини екзоскелета і правої руки. Але артефакт він все ж дістав. За нову не бачену раніше знахідку він отримав непогану винагороду, на яку купив собі механічний протез руки.\n Загадковим чином аномалія Фонтан передала артефакту енергію, яка дозволяє його власнику здійснювати більш високі і далекі стрибки.</ukr>
		<fra>La substance se forme au confluent des anomalies de la fontaine et de la gelée. Il possède à la fois un certain nombre de propriétés positives et un certain nombre de propriétés négatives. A été retrouvé récemment par un harceleur surnommé "Gadget". Dans son exosquelette, il a vu un corps ressemblant à de la gelée dans une petite fontaine et il a dû l'obtenir. C'est juste ici que Gadget n'a pas sauvé l'électronique. Gadget, puissante source de substance plasmatique s'échappant du sol, a privé la moitié de l'exosquelette et la main droite. Mais il a quand même reçu l'artefact, car pour une nouvelle découverte jamais vue auparavant, il a reçu une bonne récompense, pour laquelle il s'est acheté un bras prothétique mécanique. Mystérieusement, l'anomalie Fountain a donné l'énergie de l'artefact qui permet à son propriétaire de faire des bonds plus hauts et plus lointains.</fra>
		<pln>Artefakt ten powstaje przy połączeniu się anomalii "Fontanna" i "Galareta". Ma szereg właściwości pozytywnych jak i negatywnych. Znaleziony niedawno, przez stalkera o przezwisku Gadżet. W swoim wypasionym ekzoszkielecie zobaczył on w niedużej "Fontannie" metalowy przedmiot i poszedł go wyciągnąć. Tylko, że Gadżeta nie uratowała elektronika. Potężna erupcja plazmopodobnej substancji, wyrwawszy się spod ziemi, pozbawiła Gadżeta połowy ekzoszkieletu i prawej ręki. Ale artefakt udało mu się wyciągnąć. Za tę nowy, wcześniej nie widziany artefakt, otrzymał dobre wynagrodzenie, za które kupił sobie mechaniczną protezę ręki.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-mercury_ball">
		<rus>"Ртутный шар"</rus>
		<eng>"Mercury Ball"</eng>
		<ukr>"Ртутна куля"</ukr>
		<fra>"Balle de Mercure"</fra>
		<pln>"Rtęciowa Kula"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mercury_ball">
		<rus>Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружён более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Учёные обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</rus>
		<eng>The artifact can most often be found in contaminated places. The ball is surrounded by smaller mercury balls spinning around the main one. It is not recommended to take it with bare hands. Scientists have discovered that partly an artifact actually consists of mercury, and as a result of experiments it has been established that under certain conditions it is possible to manufacture medicines for most dangerous diseases from an artifact.</eng>
		<ukr>Артефакт частіше за все можна зустріти у заражених місцях. Куля оточена більш дрібними ртутними кульками, які крутяться навколо основної. Голими руками брати не рекомендується. Вчені знайшли, що частково артефакт дійсно складається з ртуті, і в результаті дослідів встановлено, що при певних умовах з артефакта можна виготовити ліки від більшості небезпечних хвороб.</ukr>
		<fra>Cet artefact se trouve le plus souvent dans des endroits infectés. La balle est entourée de petites billes de mercure tournant autour de la balle principale. Il n'est pas recommandé de le prendre à mains nues. Des scientifiques ont découvert qu’un artefact consistait en réalité en mercure et qu’il résultait, à la suite d’expérimentations, que, dans certaines conditions, il était possible de fabriquer des médicaments pour la plupart des maladies dangereuses à partir d’un artefact.</fra>
		<pln>Artefakt jest najczęściej spotykany w skażonych obszarach. Kula jest otoczona przez dużo drobnych rtęciowych paciorków, kręcących się wokół rdzenia. Nie zaleca się dotykać go gołymi rękami. Naukowcy odkryli, że artefakt rzeczywiście składa się częściowo z czystej rtęci. W wyniku eksperymentów ustalono, że w pewnych warunkach można wytwarzać z artefaktu leki na najbardziej niebezpieczne choroby.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-bezi">
		<rus>"Жгучие листья"</rus>
		<eng>"Burning Leaves"</eng>
		<ukr>"Пекуче листя"</ukr>
		<fra>"Feuilles brûlantes"</fra>
		<pln>"Piekące Liście"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bezi">
		<rus>Учёные считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером, работающим на учёных. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лабораториях Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая ни будь тварь, например, снорк, мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за ускорения некоторых процессов кровь свёртывается быстрее.</rus>
		<eng>Scientists believe that this is a new mutation of the well-known nettle. It was first found by a stalker working for scientists. Having examined the sample, they found a useful property in it. Later it was revealed that this type of mutation appeared as a result of experiments in laboratories X-18 and X-16. Scientists believe that any creature, such as a snork, could have taken the infection out of the lab. It has the property of positively influencing the carrier's organism, speeding up and slowing down some processes in it, thus, the artifact is able to reject chemical components, but also because of the acceleration of some processes, the blood coagulates faster.</eng>
		<ukr>Вчені вважають, що це нова мутація відомої усім кропиви. Вперше був знайдений сталкером, який працював на вчених. Обслідувавши зразок, вони виявили у ньому корисну властивість. Пізніше було виявлено, що цей вид мутації з'явився внаслідок дослідів у лабораторіях Х-18 і Х-16. Вчені вважають, що яка-небудь тварюка, наприклад, снорк, могла винести заразу з лабораторії. Володіє властивістю позитивно впливати на організм носія, пришвидшуючи і уповільнюючи в ньому деякі процеси, таким чином, артефакт здатний відторгувати хімічні компоненти, але також через пришвидшення деяких процесів кров згортується швидше.</ukr>
		<fra>Les scientifiques pensent qu'il s'agit d'une nouvelle mutation de l'ortie bien connue. Il a été découvert pour la première fois par un harceleur travaillant pour des scientifiques. En examinant l'échantillon, ils trouvèrent que c'était une propriété utile. Plus tard, il a été révélé que ce type de mutation était apparu à la suite d’expériences menées dans les laboratoires X-18 et X-16. Les scientifiques pensent que n'importe quelle créature, telle qu'un snorkeling, aurait pu éliminer l'infection du laboratoire. Il a la propriété d’influencer positivement l’organisme du porteur, d’accélérer et de ralentir certains processus. Ainsi, l’artefact peut rejeter les composants chimiques, mais grâce à l’accélération de certains processus, le sang coagule plus rapidement.</fra>
		<pln>Naukowcy uważają, że to nowa mutacja znanej wszystkim pokrzywy. Po raz pierwszy znaleziony przez stalkerów pracujących dla naukowców. Badając próbki odkryli w nim pożyteczne właściwości. Ujawniono później, że tego typu mutacje pojawiły się w wyniku eksperymentów w laboratorium X-18 i X-16. Naukowcy uważają, że być może stworzenie, takie jak "Snork" mogło wynieść infekcję z laboratorium. Pozytywnie wpływa na organizm nosiciela, przyspieszając i spowalniając w nim niektóre procesy, w ten sposób artefakt jest w stanie oczyścić organizm nosiciela z pewnych składników chemicznych. Niestety również, ze względu na spowalnianie pewnych procesów, zmniejsza się krzepliwość krwi.</pln>
	</string>
	<string id="af-dummy-glow">
		<rus>"Сияние"</rus>
		<eng>"Radiance"</eng>
		<ukr>"Сяйво"</ukr>
		<fra>"Brillance"</fra>
		<pln>"Jaskier"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glow">
		<rus>Артефакт образуется в аномалии "Электра", образуется из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта всё время исходит свет, также учёными было замечено, что во время Выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований учёные выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта не высокая. Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличение риска получить сильный порез. Также снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению. Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</rus>
		<eng>The artifact is formed in the Electra anomaly, formed from various metal objects and alloys. The light emanates from the artifact all the time, and it was also noticed by scientists that the glow of the artifact is enhanced during the Blowout. After detailed research, scientists found that the artifact produces electricity in small quantities. The price of the artifact is not high. The artifact makes the wearer's skin much softer and softer, hence the increase in the risk of getting a strong cut. Also reduces the threshold of the body's resistance to radioactive contamination. As the positive properties - burn resistance increase.</eng>
		<ukr>Артефакт утворюється з різноманітних металічних предметів і сплавів в аномалії "Електра". Артефакт увесь час випромінює світло, також вченими було помічено, що під час викиду світіння артефакту посилюється. Після детальних досліджень вчені вияснили, що артефакт виробляє електрику у невеликих кількостях. Ціна артефакта не висока. Артефакт робить шкіру носія набагато ніжнішою і м'якшою, звідсіля - збільшення ризику отримати сильний поріз. Також знижує поріг стійкості організму до радіоактивного зараження. З корисних властивостей - збільшення стійкості до опіків.</ukr>
		<fra>Cet artefact est formé dans l'anomalie Electra, à partir de divers objets et alliages métalliques. La lumière émane de l'artefact à tout moment, les scientifiques ont également remarqué que la lueur de l'artefact est renforcée pendant l'éjection. Après des recherches approfondies, les scientifiques ont découvert que l'artefact produisait de l'électricité en petites quantités. Le prix de l'artefact n'est pas élevé. L'artéfact rend la peau du porteur beaucoup plus douce, ce qui augmente le risque d'obtenir une forte coupure. Réduit également le seuil de résistance du corps à la contamination radioactive. Des propriétés positives - augmentation de la résistance aux brûlures.</fra>
		<pln>Artefakt powstaje w anomalii "Elektra", tworzy się z różnych stopionych, metalowych przedmiotów. Od artefaktu bez przerwy bije światło, naukowcy zauważyli też, że w czasie emisji świecenie artefaktu jest bardziej intensywne. Po drobiazgowych badaniach wyjaśniono, że artefakt wytwarza w niewielkich ilościach elektryczność. Cena artefaktu nie jest wysoka. Artefakt czyni skórę nosiciela bardziej delikatną i miększą, stąd - rośnie ryzyko odniesienia silnego skaleczenia. Obniża się także próg odporności organizmu na promieniowanie. Z pozytywnych właściwości - zwiększona odporność na oparzenie.</pln>
	</string>
	<string id="af_dummy-node">
		<rus>"Узел"</rus>
		<eng>"Knot"</eng>
		<ukr>"Вузол"</ukr>
		<fra>"Nœud"</fra>
		<pln>"Węzeł"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-node">
		<rus>Учёные давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и твёрже алмаза. При этом он не достигает в весе даже килограмма. Создаёт лёгкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</rus>
		<eng>Scientists have long been suffering, trying to solve the riddle of this artifact. It is stronger than titanium and harder than diamond. At the same time, he does not reach even a kilogram in weight. Creates a light protective field, side of the bullets (20-40). Negative effects - high radiation, reduced resistance to impact wounds.</eng>
		<ukr>Вчені давно мучаються, намагаючись розгадати загадку цього артефакту. Він міцніший за титан і твердіший ніж алмаз. При цьому він не досягає ваги навіть 1 кілограму. Створює легке захисне поле, яке відводить у сторону частину куль (20-40). Негативні впливи - радіоактивне випромінювання, зменшення стійкості до ударних поранень.</ukr>
		<fra>Les scientifiques se disputent depuis longtemps pour tenter de résoudre l'énigme de cet artefact. Il est plus fort que le titane et plus dur que le diamant. Dans le même temps, il ne pèse même pas un kilogramme. Crée un champ de protection léger, du côté des balles (20-40). Effets négatifs - rayonnement radioactif, réduction de la résistance aux blessures par impact.</fra>
		<pln>Naukowcy od dawna próbują rozwikłać tajemnicę tego artefaktu. Jest wytrzymalszy od tytanu i twardszy od diamentu. A przy tym nie osiąga nawet wagi 1 kilograma. Wytwarza lekkie pole ochronne, odprowadzające na bok część pocisków (20-40). Negatywne właściwości - promieniowanie radioaktywne, zmniejszenie odporności na zranienie.</pln>
	</string>
	<string id="af_kosi">
		<rus>"Ведьмины косы"</rus>
		<eng>"Sorceress' Pigtails"</eng>
		<ukr>"Відьмині коси"</ukr>
		<fra>"Couettes de sorcière"</fra>
		<pln>"Wiedźmiński Warkocz"</pln>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
		<rus>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Фонтан", "Жар" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</rus>
		<eng>The artifact is formed by the merger of three anomalies: "Fountain", "Burner" and "Fruitpunch". Extremely rare. Scientists have not fully studied the conditions for the formation of an artifact, but it is clear that in order for the three anomalies to merge at once, you need terrible luck and powerful Release. The artifact is capable of shooting down bullets from the flight path and gives the wearer a big surge of strength. The artifact also makes the wearer's skin soft and vulnerable. When wearing, a rise in body temperature is noticed due to a stronger movement of blood in the body.</eng>
		<ukr>Артефакт утворюється в результаті злиття трьох аномалій - "Фонтан", "Жар" і "Холодець". Вкрай рідкісний. Умови утворення артефакту вчені до кінця не вивчили, але і так зрозуміло, що для того, щоб за один раз відбулося злиття одразу 3 аномалій, потрібно жахливе везіння і потужний викид. Артефакт здатний збивати кулі з траекторії польоту і надає носію великий притік сил. Артефакт також робить шкіру носія м'якою і вразливою. При носінні помічено підняття температури тіла через більш сильний рух крові в організмі.</ukr>
		<fra>Cet artefact est formé par la fusion de trois anomalies: "Fontaine", "Chaleur" et "Gelée". Extrêmement rare. Les scientifiques n'ont pas complètement étudié les conditions de la formation d'un artefact, mais il est clair que pour qu'une fusion unique de trois anomalies se produise à la fois, une chance terrible et une libération puissante sont nécessaires. L'artéfact est capable de tirer des balles depuis la trajectoire de vol et donne au porteur une grande poussée de force. Cet artefact rend également la peau du porteur douce et vulnérable. Lors du port, une augmentation de la température corporelle est constatée en raison d'un mouvement plus intense du sang dans le corps.</fra>
		<pln>Artefakt powstaje w wyniku połączenia trzech anomalii - "Fontanna", "Żar" i "Galareta". Nadzwyczaj rzadki. Naukowcy nie zbadali do końca warunków koniecznych do uformowania się artefaktu, ale to przecież oczywiste, że aby doszło do jednoczesnego połączenia trzech anomalii, trzeba mieć wiele szczęścia i potężnej emisji. Artefakt jest w stanie zepchnąć pocisk z toru lotu i dodaje użytkownikowi duży przypływ energii. Artefakt sprawia również, że skóra staje się miękka i wrażliwa. Można również zauważyć podniesienie temperatury ciała ze względu na szybszy przepływ krwi w organizmie.</pln>
	</string>
	<string id="af_siyanie">
		<rus>"Жижа"</rus>
		<eng>"Glop"</eng>
		<ukr>"Жижа"</ukr>
		<fra>"Boue"</fra>
		<pln>"Żyła"</pln>
	</string>
	<string id="af_siyanie_desc">
		<rus>Представляет собой бирюзовый сгусток грязи или жижи в форме кольца. Сталкеры до сих пор не знают, чем считать этот артефакт - аномалией или артефактом. Брать данную субстанцию можно только специальными инструментами. При контакте с плотью растворяет её. Но при этом имеет кроме нейтрализации химического ожога ещё одно очень полезное свойство: увеличивает способность владельца переносить тяжёлые вещи. Несмотря на жидкую составляющую, при встряхивании не разрушается, а стремится сохранять форму кольца. Носить эту жижу можно только в специальном контейнере. Очень редкий артефакт, его желают иметь научные организации и коллекционеры.</rus>
		<eng>It is a turquoise clot of dirt or slurry in the form of a ring. Stalkers still do not know what to consider this artifact as an anomaly or artifact. This substance can only be taken with special tools. In contact with the flesh dissolves it. But at the same time, in addition to neutralizing the chemical burn, it has another very useful feature: it increases the owner’s ability to carry heavy things. Despite the liquid component, it is not destroyed by shaking, but tends to preserve the shape of the ring. You can only carry this slush in a special container. Very rare artifact, it wants to have scientific organizations and collectors.</eng>
		<ukr>Являє собою бірюзовий згусток бруду або жижі у формі кільця. Сталкери досі не знають, чим вважати цей артефакт - аномалією чи артефактом. Брати дану субстанцію можна тільки спеціальними інструментами. При контакті з тканиною розчиняє її. Але при цьому має крім нейтралізації хімічного опіку ще одну дуже позитивну властивість: збільшує можливість власника переносити важкі речі. Незважаючи на рідку складову, при струшуванні не руйнується, а прагне зберігати форму кільця. Носити цю рідину можна тільки у спеціальному контейнері. Через труднощі перенесення і викликання почуття голоду популярністю у сталкерів не користується. Дуже рідкісний артефакт, його бажають мати наукові організації та колекціонери.</ukr>
		<fra>Il s’agit d’un caillot turquoise de terre ou de boue en forme d’anneau. Les harceleurs ne savent toujours pas quoi considérer comme cet artefact comme une anomalie ou un artefact. Cette substance ne peut être prise qu'avec des outils spéciaux. Au contact de la chair, la dissout. Mais en même temps, en plus de neutraliser la combustion chimique, il possède une autre caractéristique très utile: il augmente la capacité du propriétaire à transporter des objets lourds. Malgré le composant liquide, il n'est pas détruit en secouant mais tend à conserver la forme de la bague. Vous ne pouvez transporter cette neige fondue que dans un conteneur spécial. Un artefact très rare, il est recherché par les organisations scientifiques et les collectionneurs.</fra>
		<pln>Wygląda jak turkusowy skrzep błota w formie pierścienia. Stalkerzy do tej pory nie wiedzą, za co go uważać - anomalię czy artefakt. Daną substancję można ruszyć tylko specjalnymi narzędziami. Przy kontakcie z ciałem rozpuszcza go. Ale ma przy tym tylko jedną bardzo pożyteczną właściwość - neutralizuje oparzenie chemiczne. Mimo półpłynnej konstynstencji, podczas potrząsania nie rozpływa się, a próbuje utrzymać formę pierścienia. Nosić tę półpłynną masę można tylko w specjalnym kontenerze. Z powodu trudności w transporcie i stałego uczucia głodu nie jest zbyt popularny wśród stalkerów. Bardzo rzadki artefakt, przedmiot pragnień organizacji naukowych i kolekcjonerów.</pln>
	</string>
	<string id="af_klever">
		<rus>"Клевер"</rus>
		<eng>"Clover"</eng>
		<ukr>"Конюшина"</ukr>
		<fra>"Trèfle"</fra>
		<pln>"Koniczyna"</pln>
	</string>
	<string id="af_klever_desc">
		<rus>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</rus>
		<eng>Judging by the bikes that stalkers are poisoning around the fire, this artifact is not formed, but grows like the legendary "Oasis Heart", in some areas of the Zone and, allegedly, some singles have seen it. The artifact, according to the stories, has quite wonderful properties and seems to protect it from many ailments. Well, just some kind of panacea. The dream of collectors and scholars of the Zone. Beautiful and expensive artifact.</eng>
		<ukr>Якщо судити по байкам, які сталкери травлять біля багаття, то даний артефакт не утворюється, а виростає, як легендарне "Серце Оазису", у деяких областях Зони і, нібито, деякі одинаки бачили його. У артефакту, за розповідями, доволі чудодійні властивості і нібито він захищає від багатьох недугів. Ну прямо панацея якась. Мрія колекціонерів і вчених мужів Зони. Красивий і дорогий артефакт.</ukr>
		<fra>À en juger par les vélos que les harceleurs empoisonnent autour du feu, cet artefact n'est pas formé, mais se développe comme le légendaire "Cœur d'Oasis", dans certaines zones de la Zone et, prétendument, par quelques solitaires. Selon les récits, l'artefact a des propriétés assez merveilleuses et semble le protéger de nombreux maux. Eh bien, juste une sorte de panacée. Le rêve des collectionneurs et des érudits de la zone. Artefact magnifique et coûteux.</fra>
		<pln>Jeżeli brać pod uwagę opowieści, snute przez stalkerów przy ognisku, to dany artefakt nie tworzy się, a wyrasta, jak legendarne "Serce Oazy", w pewnych miejscach w Zonie i, podobno, niektórzy samotnicy go widzieli. Ten artefakt, według opowieści, ma dość cudowne właściwości i podobno broni od wielu niedogodności. Po prostu panaceum jakieś. Marzenie kolekcjonerów i naukowców w Zonie. Piękny i drogi artefakt.</pln>
	</string>
	<string id="af_giperbola">
		<rus>"Гипербола"</rus>
		<eng>"Hyperbola"</eng>
		<ukr>"Гіпербола"</ukr>
		<fra>"Hyperbole"</fra>
		<pln>"Hiperbola"</pln>
	</string>
	<string id="af_giperbola_desc">
		<rus>Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Существует рецепт на варку данного артефакта, но кто им владеет и где его взять - загадка. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</rus>
		<eng>Appears in the "Burner" anomaly under certain conditions. Beautiful and expensive artifact. How it turns out - no one really knows, although they have heard a lot about him. There is a recipe for cooking this artifact, but who owns it and where to get it is a mystery. Scientists are interested in the molecular balance in this formation, due to which they intend to create a cure for cancer and save millions of lives. Useful properties are not fixed, only negative.</eng>
		<ukr>З'являється в аномалії "Жарка" за певних умов. Красивий і дорогий артефакт. Як він виходить - ніхто толком не знає, хоча дуже багато чули про нього. Існує рецепт на варіння даного артефакту, але хто ним володіє і де його взяти - загадка. Вчених цікавить у даному утворенні молекулярний баланс, за рахунок якого вони мають намір створити ліки від раку і врятувати мільйони життів. Корисних властивостей не зафіксовано, тільки негативні.</ukr>
		<fra>Apparaît dans l'anomalie de Fry dans certaines conditions. Artefact beau et cher. Comment ça se passe - personne ne le sait vraiment, bien qu'ils aient beaucoup entendu parler de lui. Il existe une recette pour la cuisson de cet artefact, mais le propriétaire et l’endroit où l’obtenir sont un mystère. Les scientifiques s'intéressent à l'équilibre moléculaire de cette formation, grâce auquel ils entendent créer un traitement curatif contre le cancer et sauver des millions de vies. Il n'y a pas de propriétés utiles, seulement des propriétés négatives.</fra>
		<pln>Pojawia się w anomalii "Żar" przy określonych warunkach. Piękny i drogi artefakt. Jak się pojawia - nikt tak naprawdę nie wie, chociaż bardzo wielu o nim słyszało. Istnieje recepta na transmutację danego artefaktu, ale kto ją posiada i gdzie jej szukać - zagadka. Naukowców interesuje w danym wykształceniu bilans molekularny, kosztem którego zamierzają stworzyć lekarstwo na raka i uratować miliony ludzi. Pożytecznych właściwości nie stwierdzono, tylko negatywne.</pln>
	</string>
	<string id="af_braslet">
		<rus>"Стеклянный браслет"</rus>
		<eng>"Glass bracelet"</eng>
		<ukr>"Скляний браслет"</ukr>
		<fra>"Bracelet en verre"</fra>
		<pln>"Szklana Bransoleta"</pln>
	</string>
	<string id="af_braslet_desc">
		<rus>Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Красном Лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</rus>
		<eng>Strange artifact. There is a legend that this artifact was first seen when a crazy stalker found it and tried to shove it to scientists, and they said that this artifact is too dangerous because of the large background radiation and psy impact. He went to the swamp near the Freedom Base with grief and kept saying that this artifact was his “Savior”. He did not leave the house in the swamp for a long time, he constantly shouted something at night, and then calmed down - he probably still admires it. The second time this artifact was already bought, but from a man nicknamed Scar, he took it from the bandits in the Red Forest. Beautiful, expensive, collection.</eng>
		<ukr>Дивний артефакт. Існує легенда, що перший раз бачили цей артефакт, коли його знайшов божевільний сталкер і все намагався спихнути його вченим, а вони казали, що цей артефакт занадто небезпечний через великий фону радіації і псі вплив. Він з горя пішов на болото біля бази Волі і весь час промовляв, що цей артефакт його "Спаситель". З будинку на болоті він довго не виходив, щось постійно вигукував ночами, а потім затих - напевно досі милується ним. Другий раз цей артефакт вже купили, але у людини на прізвисько Шрам, він забрав його у бандитів в Червоному Лісі. Гарний, дорогий, колекційний.</ukr>
		<fra>Artefact étrange. Selon une légende, cet artefact aurait été découvert pour la première fois lorsqu'un harceleur fou l'aurait trouvé et aurait essayé de le pousser aux scientifiques. Ils auraient alors affirmé que cet artefact était trop dangereux, en raison de son rayonnement de fond important et de son impact psy. Il est allé dans le marais près de la Base de la Liberté avec chagrin et a continué à dire que cet artefact était son "Sauveur". Il n'a pas quitté la maison dans le marais pendant une longue période, il a constamment crié quelque chose la nuit, puis s'est calmé - il l'admire probablement encore. La deuxième fois que cet artefact a déjà été acheté, mais d'un homme surnommé Scar, il l'a pris aux bandits de la Forêt Rouge. Belle, chère, collection.</fra>
		<pln>Dziwny artefakt. Istnieje legenda, że pierwszy raz widziano ten artefakt, kiedy go znalazł obłąkany stalker i jak pokazał go naukowcom, a oni mówili, że ten artefakt jest zbyt niebezpieczny z powodu dużej radiacji i oddziaływania psionicznego. Szaleniec poszedł na bagno przy bazie Wolności i bez przerwy mówił, że ten artefakt to jego "Wybawca". Długo nie wychodził z tego domu na bagnie, wciąż coś wykrzykiwał po nocach, a potem ucichł - z pewnością dotychczas się nim lubuje. Za drugim razem naukowcy kupili ten artefakt, od człowieka zwanego Szrama, a ten zdobył go u bandytów w Czerwonym Lesie. Piękny, drogi, kolekcjonerski.</pln>
	</string>
	<string id="af_bol_prizrak">
		<rus>"Болотный призрак"</rus>
		<eng>"Swamp Phantom"</eng>
		<ukr>"Болотний привид"</ukr>
		<fra>"Fantôme des marais"</fra>
		<pln>"Bagienny Duch"</pln>
	</string>
	<string id="af_bol_prizrak_desc">
		<rus>По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Однако есть один интересный момент - при одевании этого артефакта на пояс у владельца повышается "прыгучесть". Каким образом жабам удалось передать способность артефакту высоко и далеко прыгать даже после своей смерти, остаётся загадкой.</rus>
		<eng>According to some stalkers, the artifact is obtained from the body of dead toads in the swamps of the Zone, but even the scientists do not know how exactly this artifact appears. Relatively recently it appeared in the Zone, it is rare, its value has not been precisely determined, since no one has offered it to the merchants, and it has no value to the scientists. Properties are highly questionable. However, there is one interesting point - when wearing this artifact on the belt, the wearer increases "jumping ability". How the toads managed to convey the ability of the artifact to jump high and far even after its death remains a mystery.</eng>
		<ukr>На думку деяких сталкерів, артефакт виходить з тіла померлих жаб в болотах Зони, але як точно з'являється даний артефакт, не знають навіть учені. Порівняно недавно з'явився у Зоні, рідкісний, вартість його точно не визначена, так-як торговцям його ніхто не пропонував, а у вчених він цінності не представляє. Властивості вельми сумнівні. Однак є один цікавий момент - при одяганні цього артефакта на пояс у власника збільшується "стрибучість". Яким чином жабам вдалося передати властивість артефакту високо і далеко стрибати навіть після своєї смерті, залишається загадкою.</ukr>
		<fra>Selon certains harceleurs, l'artefact provient du corps de crapauds morts dans les marais de la zone, mais même les scientifiques ne savent pas exactement comment cet artefact apparaît. Récemment, il est apparu dans la zone, il est rare, sa valeur n’a pas été déterminée avec précision, personne ne l’ayant offerte aux commerçants, et elle ne représente pas la valeur des scientifiques. Les propriétés sont très discutables. Cependant, il y a un point intéressant: lorsqu'il porte cet artefact à la ceinture, le porteur augmente sa "capacité de saut". Comment les crapauds ont-ils réussi à transmettre la capacité de l'artefact à sauter haut et loin même après sa mort reste un mystère.</fra>
		<pln>Zdaniem niektórych stalkerów, artefakt wychodzi z ciała zdechłych ropuch w bagnach Zony, lecz jak naprawdę pojawia się dany artefakt, nie wiedzą nawet naukowcy. Stosunkowo niedawno pojawił się w Zonie, rzadki, jego wartość nie jest dokładnie określona, ponieważ nikt go nie proponował handlarzom, a dla naukowców nie jest zbyt cenny. Właściwości bardzo podejrzane. Jednakże jest jedna interesująca cecha - po założeniu tego artefaktu na pas u nosiciela podnosi się "skoczność'". W jaki sposób ropuchom udało się przekazać artefaktowi zdolność wysokiego i dalekiego skaku nawet po swojej śmierci, pozostaje zagadką.</pln>
	</string>
	<string id="af_pakost">
		<rus>"Пакость"</rus>
		<eng>"Filth"</eng>
		<ukr>"Капость"</ukr>
		<fra>"Goutte à goutte"</fra>
		<pln>"Plugastwo"</pln>
	</string>
	<string id="af_pakost_desc">
		<rus>Не сильно распространённый артефакт, как "Медуза" или "Выверт", но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию "Фонтан". Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.\n Некоторые учёные склоняются к мнению, что монстром, погибшем в аномалии, был снорк, так как артефакт сильно повышает способность к высоким и далёким прыжкам.</rus>
		<eng>Not very common artifact, like "Jellyfish" or "Wrenched", but occasionally found in the laboratories of scientists and in expensive collections. Not like other artifacts, ugly, shapeless, little studied. Scientists believe that it is formed by the crystallization of the flesh of a large monster that has fallen into the Fountain anomaly. The name received for the ability from time to time to significantly change its characteristics in the direction of malicious, that is, at any time it can change the positive properties for negative ones, therefore it is not popular with stalkers.\n Some scientists are inclined to believe that the monster who died in the anomaly was a snork, since the artifact greatly enhances the ability to high and distant jumps.</eng>
		<ukr>Не сильно поширений артефакт, як "Медуза" або "Виверт", але зрідка зустрічається у лабораторіях вчених і у дорогих колекціях. Не схожий на інші артефакти, потворний, безформний, мало вивчений. Вчені вважають, що він утворений за допомогою кристалізації плоті великого монстра, який потрапив у аномалію "Фонтан". Назву отримав за здатність час від часу значно змінювати свої характеристики у сторону шкідливих, тобто у будь-який момент може поміняти позитивні властивості на негативні, у цьому зв'язку популярністю у сталкерів не користується.\n Деякі вчені схильні вважати, що монстром, що загинув у аномалії, був снорк, оскільки артефакт сильно підвищує здатність до високих і далеких стрибків.</ukr>
		<fra>Un artefact peu commun, comme "Medusa" ou "Wrenched", mais rarement trouvé dans les laboratoires de scientifiques et dans des collections coûteuses. Pas comme les autres artefacts, laids, sans forme, peu étudiés. Les scientifiques pensent qu'il est formé par la cristallisation de la chair d'un grand monstre tombé dans l'anomalie de la fontaine. Le nom reçu pour la capacité de temps en temps de modifier considérablement ses caractéristiques dans le sens de malveillants, c'est-à-dire qu'il peut à tout moment changer les propriétés positives en propriétés négatives. Il n'est donc pas populaire auprès des harceleurs. \nCertains scientifiques sont enclins à croire qu'un monstre est décédé dans l'anomalie,c’était un snork, car cet artefact améliore considérablement la capacité de sauts hauts et lointains.</fra>
		<pln>Niezbyt rozpowszechniony artefakt, jak na przykład "Meduza" czy "Skrętak", ale czasem spotyka się go w laboratoriach naukowców i w drogich kolekcjach. Nie podobny do innych artefaktów, potworny, bezkształtny, słabo poznany. Naukowcy sądzą, że wykształca się za pośrednictwem krystalizacji ciała dużego mutanta, który wpadł w anomalię "Fontanna". Nazwę otrzymał za zdolność zmieniania od czasu do czasu swoich właściwości, to znaczy, że w każdej chwili może zmienić swoje pozytywne właściwości na negatywne. W związku z tym nie jest popularny wśród stalkerów.\n Niektórzy naukowcy przychylają się do zdania, że mutantem ginącym w anomalii był snork, więc artefakt znacznie podnosi zdolność do wysokich i dalekich skoków.</pln>
	</string>
	<string id="af_shkatulka">
		<rus>"Шкатулка"</rus>
		<eng>"Casket"</eng>
		<ukr>"Скринька"</ukr>
		<fra>"Cercueil"</fra>
		<pln>"Szkatułka"</pln>
	</string>
	<string id="af_shkatulka_desc">
		<rus>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</rus>
		<eng>It looks like a drop-down cocoon. Rare artifact, found mainly in conditions of great radiation activity. Beautiful, the price is appropriate. Scientists are interested in the internal structure of the artifact and its biochemical composition, as well as due to which there is a living movement of an inanimate object. Properties have not been studied. The dream of collectors.</eng>
		<ukr>На вигляд нагадує кокон який розкривається. Рідкісний артефакт, зустрічається в основному в умовах величезної радіаційної активності. Красивий, ціна відповідна. Вчених цікавить внутрішня структура артефакту і його біохімічний склад, а також за рахунок чого відбувається живий рух неживого об'єкта. Властивості не вивчені. Мрія колекціонерів.</ukr>
		<fra>Cela ressemble à un cocon déroulant. Artéfact rare, trouvé principalement dans des conditions de grande activité de rayonnement. Beau, le prix est approprié. Les scientifiques s'intéressent à la structure interne de l'artefact et à sa composition biochimique, ainsi qu'à la cause du mouvement vivant d'un objet inanimé. Les propriétés n'ont pas été étudiées. Le rêve des collectionneurs.</fra>
		<pln>Z wyglądu przypomina otwierający się kokon. Rzadki artefakt, spotykany w zasadzie tylko w warunkach silnej radiacji. Piękny, cena odpowiednia. Naukowców interesuje wewnętrzna struktura artefaktu i jego skład biochemiczny. Właściwości nie poznane. Marzenie kolekcjonerów.</pln>
	</string>
</string_table>