<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="people_panic_1_0">
		<text>Чего это вы все испуганные какие-то? Вояки жить не дают? Аль наёмники территорию метят?</text>
		<eng>Чего это вы все испуганные какие-то? Вояки жить не дают? Аль наёмники территорию метят?</eng>
		<ukr>Чого це ви всі перелякані якісь? Вояки жити не дають? Чи найманці територію мітять?</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_1_1">
		<text>Вот ты иронизируешь, Стрелок, а я слышал, что в Зоне появился какой-то убийца. По типу убивает, а потом специально оставляет следы своего преступления и самое главное - подсказки на тайники и на свои будущие злодеяния. Что в тех тайниках, одному бюреру известно. Может что стоящее, а может и конечности невинно убиенного. Опасно стало в Зоне по чужим рюкзакам шарить! И про какую-то кошмарную запись магнитофонную слухи ходят. Говорят, что хранит эта запись тайну клада невиданного. Похлеще тайны Монолита, говорят, этот самый клад котируется! Обнаглели, что характерно... У Прапора на свалке на блокпосту Долга магнитофон стыбзили, так он сейчас приёмник слушает! А у меня телевизор увели... Ночами не спал, его караулил... Но видно, напрасны мои бессонные ночи... Стырят, гады, и глазом не моргнут. И кому тут верить? Только себе... да и то в трезвом виде!</text>
		<eng>Вот ты иронизируешь, Стрелок, а я слышал, что в Зоне появился какой-то убийца. По типу убивает, а потом специально оставляет следы своего преступления и самое главное - подсказки на тайники и на свои будущие злодеяния. Что в тех тайниках, одному бюреру известно. Может что стоящее, а может и конечности невинно убиенного. Опасно стало в Зоне по чужим рюкзакам шарить! И про какую-то кошмарную запись магнитофонную слухи ходят. Говорят, что хранит эта запись тайну клада невиданного. Похлеще тайны Монолита, говорят, этот самый клад котируется! Обнаглели, что характерно... У Прапора на свалке на блокпосту Долга магнитофон стыбзили, так он сейчас приёмник слушает! А у меня телевизор увели... Ночами не спал, его караулил... Но видно, напрасны мои бессонные ночи... Стырят, гады, и глазом не моргнут. И кому тут верить? Только себе... да и то в трезвом виде!</eng>
		<ukr>Ось ти іронізіруешь, Стрілець, а я чув, що у Зоні з'явився якийсь вбивця. По типу вбиває, а потім спеціально залишає сліди свого злочину і найголовніше - підказки на схованки і на свої майбутні злочини. Що у тих схованках, одному бюреру відомо. Може щось варте уваги, а може і кінцівки невинно вбитого. Небезпечно стало у Зоні по чужим рюкзакам нишпорити! І про якийсь жахливий запис магнітофонний чутки ходять. Кажуть, що зберігає цей запис таємницю скарбу небаченого. Побільше таємниці Моноліту, кажуть, цей скарб котується! Знахабніли, що характерно... У Прапора на Звалищі на блокпосту Долгу магнітофон стибрили, так він зараз приймач слухає! А у мене телевізор повели... Ночами не спав, його чатував... Але видно, марні мої безсонні ночі... Стирять, гади, і оком не моргнуть. І кому тут вірити? Тільки собі... та й то у тверезому вигляді!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_1_2">
		<text>Да брось ты заливать! Кто только в Зоне не появляется, а вот выживает не всякий. Да и военные не спят в шапку, если кто и бродит по ночам, то отловят или пристрелят, хозяева Зоны, мать их. Ещё только нам убийцы не хватало! Не бойся, я с тобой!</text>
		<eng>Да брось ты заливать! Кто только в Зоне не появляется, а вот выживает не всякий. Да и военные не спят в шапку, если кто и бродит по ночам, то отловят или пристрелят, хозяева Зоны, мать их. Ещё только нам убийцы не хватало! Не бойся, я с тобой!</eng>
		<ukr>Та облиш ти заливати! Хто тільки у Зоні не з'являється, а ось виживає не всякий. Та й військові не сплять у шапку, якщо хтось і бродить ночами, то відловлять або пристрелять, господарі Зони, мати їх. Ще тільки нам вбивці не вистачало! Не бійся, я з тобою!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_2_0">
		<text>Привет, Витёк... Ты то чего целый день молчишь и не весел? Что ж ты противогаз на крест повесил? Гы-гы...</text>
		<eng>Привет, Витёк... Ты то чего целый день молчишь и не весел? Что ж ты противогаз на крест повесил? Гы-гы...</eng>
		<ukr>Привіт, Вітьок... Ти то чого цілий день мовчиш і не веселий? Що ж ти протигаз на хрест повісив? Ги-ги...</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_2_1">
		<text>Смех смехом, Стрелок, а я вчера вечером конкретное очко словил. Решил проветриться, думаю, пойду плотей около ангара за кучей мусора постреляю, Прапору вечно глаз на какие-то там примочки не хватает. Одну подстрелил, вторую, очи чёрные вырезал, думаю, дай в прицел посмотрю на стоянку бандосов, может какого гада пришью на сон грядущий. Стоит один около локомотива, пиво из банки жрёт, падла. Думаю, счас я тебе эту банку в горло пулей-дурой запихаю. Только прицелился, уже по тихой грусти на курок жать начал, смотрю со стороны сопок к ж/д тоннелю человек какой-то двигает, в плаще и рюкзак за спиной. Странным мне показался на фоне вечернего заката, чужим... и веяло от него холодом на таком расстоянии даже через прицел. Не успел я так подумать, как голова бандоса слетела с плеч и ловким движение рук в плаще оказалась в рюкзаке. Мгновение - и чел исчез в тоннеле. Из бандоса кровь хлещет, сам в судорогах дёргается, а я не помню, как около костра оказался, всю ночь не спал, голова в рюкзаке все мерещилась. Так вот я и думаю, может это и был тот таинственный Шахматист, про которого вся Зона гудит?</text>
		<eng>Смех смехом, Стрелок, а я вчера вечером конкретное очко словил. Решил проветриться, думаю, пойду плотей около ангара за кучей мусора постреляю, Прапору вечно глаз на какие-то там примочки не хватает. Одну подстрелил, вторую, очи чёрные вырезал, думаю, дай в прицел посмотрю на стоянку бандосов, может какого гада пришью на сон грядущий. Стоит один около локомотива, пиво из банки жрёт, падла. Думаю, счас я тебе эту банку в горло пулей-дурой запихаю. Только прицелился, уже по тихой грусти на курок жать начал, смотрю со стороны сопок к ж/д тоннелю человек какой-то двигает, в плаще и рюкзак за спиной. Странным мне показался на фоне вечернего заката, чужим... и веяло от него холодом на таком расстоянии даже через прицел. Не успел я так подумать, как голова бандоса слетела с плеч и ловким движение рук в плаще оказалась в рюкзаке. Мгновение - и чел исчез в тоннеле. Из бандоса кровь хлещет, сам в судорогах дёргается, а я не помню, как около костра оказался, всю ночь не спал, голова в рюкзаке все мерещилась. Так вот я и думаю, может это и был тот таинственный Шахматист, про которого вся Зона гудит?</eng>
		<ukr>Сміх сміхом, Стрілець, а я вчора ввечері конкретне очко зловив. Вирішив провітритися, думаю, піду плотей біля ангара за купою сміття постріляю, Прапору вічно очей на якісь там примочки не вистачає. Одну підстрелив, другу, очі чорні вирізав, думаю, дай у приціл подивлюся на стоянку бандосів, може якогось гада пришию на сон прийдешній. Стоїть один біля локомотива, пиво з банки жере, падла. Думаю, зараз я тобі цю банку у горло кулею-дурою запхаю. Тільки прицілився, вже по тихому смутку на курок жати почав, дивлюся з боку сопок до залізничного тунелю людина якась йде, у плащі і рюкзак за спиною. Дивним він мені здався на тлі вечірнього заходу, чужим... і віяло від нього холодом на такій відстані навіть через приціл. Не встиг я так подумати, як голова бандоса злетіла з плечей і спритним рухом рук у плащі опинилася у рюкзаку. Мить - і чел зник у тунелі. З бандоса кров б'є, сам у судомах смикається, а я не пам'ятаю, як біля вогнища з'явився, всю ніч не спав, голова у рюкзаку все ввижалася. Так от я і думаю, може це і був той таємничий Шахіст, про якого вся Зона гуде?</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_2_2">
		<text>Может и он, но только ты его один со всей Зоны и видел, следопыт доморощенный... ха-ха-ха. Высыпаться надо, а не плотей гонять. Может тогда что-нибудь эротическое приснится, а не убийца! Бывай, Штирлиц...</text>
		<eng>Может и он, но только ты его один со всей Зоны и видел, следопыт доморощенный... ха-ха-ха. Высыпаться надо, а не плотей гонять. Может тогда что-нибудь эротическое приснится, а не убийца! Бывай, Штирлиц...</eng>
		<ukr>Може і він, але тільки ти його один з усієї Зони і бачив, слідопит доморощений... ха-ха-ха. Висипатися треба, а не плотей ганяти. Може тоді що-небудь еротичне присниться, а не вбивця! Бувай, Штірліц...</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_0">
		<text>Слыхал, Фримен? Собутыльник твой, Петька Очкас, вчера на Кордоне в Карусель попал... был человек и нету человека. Эх... это Зона, братцы! Шаг влево, шаг вправо... сам понимаешь... меньше пить надо!</text>
		<eng>Слыхал, Фримен? Собутыльник твой, Петька Очкас, вчера на Кордоне в Карусель попал... был человек и нету человека. Эх... это Зона, братцы! Шаг влево, шаг вправо... сам понимаешь... меньше пить надо!</eng>
		<ukr>Чув, Фрімен? Товариш по чарці твій, Петька Очкас, вчора на Кордоні у Карусель потрапив... був чоловік і нема чоловіка. Ех... це Зона, братці! Крок вліво, крок вправо... сам розумієш... менше пити треба!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_1">
		<text>Повезло ему в некоторой степени. Счастливчик!</text>
		<eng>Повезло ему в некоторой степени. Счастливчик!</eng>
		<ukr>Пощастило йому у деякій мірі. Щасливчик!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_2">
		<text>То есть, как это повезло? Ты что, мозгов контролёра объелся? Или закусывал ими? Ещё скажи, что всем бы так везло!</text>
		<eng>То есть, как это повезло? Ты что, мозгов контролёра объелся? Или закусывал ими? Ещё скажи, что всем бы так везло!</eng>
		<ukr>Тобто, як це пощастило? Ти що, мізків контролера об'ївся? Чи закушував ними? Ще скажи, що всім би так щастило!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_3">
		<text>И скажу! А ты видно не в ракурсе последних событий? На днях сталкер один с Генераторов в Бар зашёл, страшные вещи рассказывал. Какое-то кладбище там есть деревенское, старое... ещё с советских времён... ну, и тамошние нейтралы, чтобы своих убиенных лишь бы где не хоронить под крестами да ёлками, на том погосте и прописались. Все же не в чистом поле ямы копать... культурнее и по христиански оно как бы. И все бы хорошо, да только приходят намедни новичка хоронить, а свежие могилы раскопаны, тела усопших обезображены, зрелище жуткое и тошноту и рвоту вызывающее. Хотели пост у могил поставить, да не нашлось дураков ночью при каждом шорохе штаны менять. Не знаю, теннисист это или шахматист, а изловить эту нелюдь надобно, не человек это, хуже монстра любого! Так что, заклинаю тебя, Стрелок, и оставляю устное завещание! Если погибну безвременно от пули шальной или от монстра лютого, в землю меня не закапывайте, очень прошу!</text>
		<eng>И скажу! А ты видно не в ракурсе последних событий? На днях сталкер один с Генераторов в Бар зашёл, страшные вещи рассказывал. Какое-то кладбище там есть деревенское, старое... ещё с советских времён... ну, и тамошние нейтралы, чтобы своих убиенных лишь бы где не хоронить под крестами да ёлками, на том погосте и прописались. Все же не в чистом поле ямы копать... культурнее и по христиански оно как бы. И все бы хорошо, да только приходят намедни новичка хоронить, а свежие могилы раскопаны, тела усопших обезображены, зрелище жуткое и тошноту и рвоту вызывающее. Хотели пост у могил поставить, да не нашлось дураков ночью при каждом шорохе штаны менять. Не знаю, теннисист это или шахматист, а изловить эту нелюдь надобно, не человек это, хуже монстра любого! Так что, заклинаю тебя, Стрелок, и оставляю устное завещание! Если погибну безвременно от пули шальной или от монстра лютого, в землю меня не закапывайте, очень прошу!</eng>
		<ukr>І скажу! А ти видно не в ракурсі останніх подій? Днями сталкер один з Генераторів у Бар зайшов, страшні речі розповідав. Якесь кладовище там є сільське, старе... ще з радянських часів... ну, і тамтешні нейтрали, щоб своїх вбитих аби де не ховати під хрестами та ялинками, на тому цвинтарі і прописалися. Все ж таки не у чистому полі ями копати... культурніше і по-християнськи воно ніби. І все б добре, та тільки приходять напередодні новачка ховати, а свіжі могили розкопані, тіла покійних спотворені, видовище моторошне, нудоту і блювоту викликає. Хотіли пост біля могил поставити, та не знайшлося дурнів вночі при кожному шереху штани міняти. Не знаю, тенісист це чи шахіст, а впіймати цю нелюдь треба, не людина це, гірше монстра будь-якого! Так що, заклинаю тебе, Стрілець, і залишаю усний заповіт! Якщо загину передчасно від кулі шаленої або від монстра лютого, у землю мене не закопуйте, дуже прошу!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_4">
		<text>А куда же тебя девать-то, неприкаянного? Пирамиду для тебя, что ли, отгрохать? Или в гербарий засушить?</text>
		<eng>А куда же тебя девать-то, неприкаянного? Пирамиду для тебя, что ли, отгрохать? Или в гербарий засушить?</eng>
		<ukr>А куди ж тебе дівати то, неприкаяного? Піраміду для тебе, чи що, відгрохати? Чи у гербарій засушити?</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_5">
		<text>Бросьте тело моё бренное в аномалию Карусель, пусть уж лучше мои косточки по ветру развеет, чем некрофил и фашист будет изгаляться надо мною мёртвым. Вот так-то!</text>
		<eng>Бросьте тело моё бренное в аномалию Карусель, пусть уж лучше мои косточки по ветру развеет, чем некрофил и фашист будет изгаляться надо мною мёртвым. Вот так-то!</eng>
		<ukr>Киньте тіло моє тлінне у аномалію Карусель, нехай вже краще мої кісточки за вітром розвіє, ніж некрофіл і фашист буде знущатися надімною мертвим. Ось так от!</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_6">
		<text>Легко сказать, бросьте в аномалию... к ней же на десять шагов подходить страшно... тебе, например, пофиг, а нам опять же рисковать, беспокоиться... катапульту надо разрабатывать.</text>
		<eng>Легко сказать, бросьте в аномалию... к ней же на десять шагов подходить страшно... тебе, например, пофиг, а нам опять же рисковать, беспокоиться... катапульту надо разрабатывать.</eng>
		<ukr>Легко сказати, киньте у аномалію... до неї ж на десять кроків підходити страшно... тобі, наприклад, пофіг, а нам знову ж таки ризикувати, турбуватися... катапульту треба розробляти.</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_7">
		<text>Зачем катапульту? У Акима капсулы продаются, дорогие правда, но что ради хорошего человека не сделаешь? Положил на грудь и все.</text>
		<eng>Зачем катапульту? У Акима капсулы продаются, дорогие правда, но что ради хорошего человека не сделаешь? Положил на грудь и все.</eng>
		<ukr>Навіщо катапульту? У Акима капсули продаються, дорогі правда, але що заради хорошої людини не зробиш? Поклав на груди і все.</ukr>
	</string>
	<string id="people_panic_3_8">
		<text>Гроб осиновый тоже не дешевле, все одно на одно выходит... это Зона, Фримен... смотри, не опохмеляйся в районе аномалий!</text>
		<eng>Гроб осиновый тоже не дешевле, все одно на одно выходит... это Зона, Фримен... смотри, не опохмеляйся в районе аномалий!</eng>
		<ukr>Труна осикова теж не дешевша, все одне на одне виходить... це Зона, Фрімен... дивись не похмелись у районі аномалій!</ukr>
	</string>
	<string id="story_chess_player_0">
		<text>Прапор, а что это твои бойцы около костра ужасы какие-то рассказывают? Про Шахматиста какого-то... Везде только о нём и слышу!</text>
		<eng>Прапор, а что это твои бойцы около костра ужасы какие-то рассказывают? Про Шахматиста какого-то... Везде только о нём и слышу!</eng>
		<ukr>Прапор, а що це твої бійці біля вогнища жахи якісь розповідають? Про Шахіста якогось... Скрізь тільки про нього і чую!</ukr>
	</string>
	<string id="story_chess_player_1">
		<text>И я только и слышу, а хотелось бы посмотреть. У всех крыши поехали. Ищут то ли мобильник, то ли диктофон, то ли магнитофон Шахматиста. Якобы там данные есть на его тайники, что разбросаны по всей Зоне. Ломанулись в Пещеру, как доисторические гуманоиды, рыщут-ищут, а толку никакого. Но я так тебе скажу, дыма без огня не бывает, что-то на нас надвигается, спиной чую. Если будешь проездом в Пещере, осмотрись малёха, может и повезёт. Да и в Баре поспрашивай кого-нибудь, может чего новенького узнаешь. Эх, я бы тоже хотел по лабиринтам полазить, да не могу пост покинуть, не положено.</text>
		<eng>И я только и слышу, а хотелось бы посмотреть. У всех крыши поехали. Ищут то ли мобильник, то ли диктофон, то ли магнитофон Шахматиста. Якобы там данные есть на его тайники, что разбросаны по всей Зоне. Ломанулись в Пещеру, как доисторические гуманоиды, рыщут-ищут, а толку никакого. Но я так тебе скажу, дыма без огня не бывает, что-то на нас надвигается, спиной чую. Если будешь проездом в Пещере, осмотрись малёха, может и повезёт. Да и в Баре поспрашивай кого-нибудь, может чего новенького узнаешь. Эх, я бы тоже хотел по лабиринтам полазить, да не могу пост покинуть, не положено.</eng>
		<ukr>І я тільки і чую, а хотілося б подивитися. У всіх дахи поїхали. Шукають чи то мобільник, чи то диктофон, чи то магнітофон Шахіста. Нібито там дані є на його схованки, які розкидані по всій Зоні. Ломанулись у Печеру, як доісторичні гуманоїди, нишпорять-шукають, а толку ніякого. Але я так тобі скажу, диму без вогню не буває, щось на нас насувається, спиною чую. Якщо будеш проїздом у Печері, озирнись трішки, може і пощастить. Та й у Барі розпитай кого-небудь, може чого новенького дізнаєшся. Ех, я б теж хотів лабіринтами полазити, та не можу пост покинути, не положено.</ukr>
	</string>
	<string id="story_chess_player_2">
		<text>Ясно. Веселуха тут у вас, а я только с Агропрома пришёл. Что же дальше то будет?! Кошмар! Ладно, Прапор, ещё свидимся!</text>
		<eng>Ясно. Веселуха тут у вас, а я только с Агропрома пришёл. Что же дальше то будет?! Кошмар! Ладно, Прапор, ещё свидимся!</eng>
		<ukr>Ясно. Веселуха тут у вас, а я тільки з Агропрома прийшов. Що ж далі буде?! Кошмар! Гаразд, Прапор, ще побачимося!</ukr>
	</string>
	<string id="conversation_bald_0">
		<text>О чем задумался, Лысый? Может и ты байки про Шахматиста сочиняешь?</text>
		<eng>О чем задумался, Лысый? Может и ты байки про Шахматиста сочиняешь?</eng>
		<ukr>Про що задумався, Лисий? Може і ти байки про Щахіста складаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="conversation_bald_1">
		<text>Сочиняю, когда тело водкой начиняю! Все скоро совсем уже с ума сойдут с этим Шахматистом. Что только не придумают от безделья и скуки?! Убийца какой-то жуткий! А по мне так обыкновенный беглый преступник, скрывающийся от властей с Большой Земли. Честное слово, как дети! Найдут поломанный детектор артов и ходят хвастаются издалека, что это диктофон самого Чернобыльского Шахматиста. Насмотрелись фильмов и строят из себя... А другие "Шерлоки Холмсы" по Пещере сутками лазят, настоящий диктофон Шахматиста ищут. Больные люди. Им нельзя смотреть телевизор. Не вздумай хоть ты, когда пойдёшь искать клад, остаться в той пещере на полгода. Нет там никакого диктофона и нет в Зоне никакого Чернобыльского Шахматиста. Фуфло это все, байки и сплетни. А клад есть!</text>
		<eng>Сочиняю, когда тело водкой начиняю! Все скоро совсем уже с ума сойдут с этим Шахматистом. Что только не придумают от безделья и скуки?! Убийца какой-то жуткий! А по мне так обыкновенный беглый преступник, скрывающийся от властей с Большой Земли. Честное слово, как дети! Найдут поломанный детектор артов и ходят хвастаются издалека, что это диктофон самого Чернобыльского Шахматиста. Насмотрелись фильмов и строят из себя... А другие "Шерлоки Холмсы" по Пещере сутками лазят, настоящий диктофон Шахматиста ищут. Больные люди. Им нельзя смотреть телевизор. Не вздумай хоть ты, когда пойдёшь искать клад, остаться в той пещере на полгода. Нет там никакого диктофона и нет в Зоне никакого Чернобыльского Шахматиста. Фуфло это все, байки и сплетни. А клад есть!</eng>
		<ukr>Складаю, коли тіло горілкою начиняю! Всі скоро зовсім вже з розуму зійдуть з цим Шахістом. Що тільки не придумають від неробства і нудьги?! Вбивця якийсь страшний! А по мені так звичайний злочинець-втікач, який переховується від влади з Великої Землі. Чесне слово, як діти! Знайдуть поламаний детектор артів і ходять хваляться здалеку, що це диктофон самого Чорнобильського Шахіста. Надивилися фільмів і корчать з себе... А інші "Шерлоки Холмси" по Печері цілодобово лазять, справжній диктофон Шахіста шукають. Хворі люди. Їм не можна дивитися телевізор. Не здумай хоч ти, коли підеш шукати скарб, залишитися у тій печері на півроку. Немає там ніякого диктофона і немає у Зоні ніякого Чорнобильського Шахіста. Фуфло це все, байки і плітки. А скарб є!</ukr>
	</string>
	<string id="conversation_bald_2">
		<text>Ага... есть у снорка тесть. Ладно, буду в Пещере, посмотрю, что к чему.</text>
		<eng>Ага... есть у снорка тесть. Ладно, буду в Пещере, посмотрю, что к чему.</eng>
		<ukr>Ага... "єсть у снорка тєсть". Гаразд, буду у Печері, подивлюся, що до чого.</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_0">
		<text>Привет, Сидор, лысый жмот! Придётся тебе поработать языком, раз не умеешь людям за труды платить. Давай рассказывай анекдот.</text>
		<eng>Привет, Сидор, лысый жмот! Придётся тебе поработать языком, раз не умеешь людям за труды платить. Давай рассказывай анекдот.</eng>
		<ukr>Привіт, Сидор, лисий жмот! Доведеться тобі попрацювати язиком, раз не вмієш людям за труди платити. Давай розповідай анекдот.</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_1">
		<text>Языком тебе, Меченый, кровосос в одном месте поработает. А анекдот пожалуй, расскажу про вас, сталков... хе-хе... ну слушай:\nВстречаются как-то два сталка-новичка, ну и один все себе под нос бормочет:\n
- Вот блин, буду я им петь... хех... буду я им петь... вот блин, а?!\nА второй ему:\n
- Харэ шептать! Рассказывай, что случилось?\n
- Да, шёл ночью с Болот в деревню новичков и встретил кровососа, контролёра и бюрера.\n
- Ну, и?\n
- Ну и они мне заявляют: мол, давай, сталк, пой, а то сей же час начнём по очереди насиловать.\n
- Ну, а ты?\n
- Ха! Буду я им петь! Ха-ха-ха!\nНу, что? Съел, Меченый? Иди гуляй, но не гуляй ночью по болотам, извращенец. Хе-хе.</text>
		<eng>Языком тебе, Меченый, кровосос в одном месте поработает. А анекдот пожалуй, расскажу про вас, сталков... хе-хе... ну слушай:\nВстречаются как-то два сталка-новичка, ну и один все себе под нос бормочет:\n
- Вот блин, буду я им петь... хех... буду я им петь... вот блин, а?!\nА второй ему:\n
- Харэ шептать! Рассказывай, что случилось?\n
- Да, шёл ночью с Болот в деревню новичков и встретил кровососа, контролёра и бюрера.\n
- Ну, и?\n
- Ну и они мне заявляют: мол, давай, сталк, пой, а то сей же час начнём по очереди насиловать.\n
- Ну, а ты?\n
- Ха! Буду я им петь! Ха-ха-ха!\nНу, что? Съел, Меченый? Иди гуляй, но не гуляй ночью по болотам, извращенец. Хе-хе.</eng>
		<ukr>Язиком тобі, Мічений, кровосос у одному місці попрацює. А анекдот мабуть, розповім про вас, сталків... хе-хе... ну слухай:\nВстречаются якось два сталка-новачка, ну і один все собі під ніс бурмоче:\n
- От блін, буду я їм співати... хех... буду я їм співати... от блін, а?!\nА другий йому:\n
- Харе шепотіти! Розповідай, що трапилося?\n
- Та, йшов вночі з Боліт у село новачків і зустрів кровососа, контролера і бюрера.\n
- Ну, і?\n
- Ну і вони мені заявляють: мовляв, давай, сталк, співай, а то зараз же почнемо по черзі гвалтувати.\n
- Ну, а ти?\n
- Ха! Буду я їм співати! Ха-ха-ха!\nНу, що? З'їв, Мічений? Іди гуляй, але не гуляй вночі по болотах, збоченець. Хе-хе.</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_2">
		<text>Сам ты... пенёк! И анекдоты у тебя тоже бородатые. Чтобы к следующему моему визиту что-нибудь свеженькое припас и смешное. Если нету дела ко мне, то я пошёл!</text>
		<eng>Сам ты... пенёк! И анекдоты у тебя тоже бородатые. Чтобы к следующему моему визиту что-нибудь свеженькое припас и смешное. Если нету дела ко мне, то я пошёл!</eng>
		<ukr>Сам ти... пеньок! І анекдоти у тебе теж бородаті. Щоб до наступного мого візиту що-небудь свіженьке припас і смішне. Якщо нема справ до мене, то я пішов!</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_3">
		<text>Ох, и хитёр ты, парень! Знаешь же, что я умираю от любопытства и молчишь. Давай, колись про Шахматиста и какие-то там его диктофоны. Уже вся деревня сплетнями и вопросами мне плешь проела. Мы все вместе будем хранить твой секрет... ха-ха-ха!</text>
		<eng>Ох, и хитёр ты, парень! Знаешь же, что я умираю от любопытства и молчишь. Давай, колись про Шахматиста и какие-то там его диктофоны. Уже вся деревня сплетнями и вопросами мне плешь проела. Мы все вместе будем хранить твой секрет... ха-ха-ха!</eng>
		<ukr>Ох, і хитрий ти, хлопче! Знаєш же, що я вмираю від цікавості і мовчиш. Давай, колись про Шахіста і якісь там його диктофони. Вже все село плітками і питаннями мені лисину проїло. Ми всі разом будемо зберігати твій секрет... ха-ха-ха!</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_4">
		<text>Ну, народ, а?! Не успел воздух испортить, а уже говорят, что в партию вступил. Ну, нашёл я в Пещере побрякушку какого-то сумасшедшего... ну, и что? Какое вам-то дело до этого?</text>
		<eng>Ну, народ, а?! Не успел воздух испортить, а уже говорят, что в партию вступил. Ну, нашёл я в Пещере побрякушку какого-то сумасшедшего... ну, и что? Какое вам-то дело до этого?</eng>
		<ukr>Ну, народ, га?! Не встиг повітря зіпсувати, а вже говорять, що у партію вступив. Ну, знайшов я у Печері брязкітку якогось божевільного... ну, і що? Яке вам то діло до цього?</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_5">
		<text>Лично мне есть дело! Если найдёшь ещё такие побрякушки, неси мне. Но только, чтобы все до одной! А я подумаю, чем тебя отблагодарить. За мной не заржавеет!</text>
		<eng>Лично мне есть дело! Если найдёшь ещё такие побрякушки, неси мне. Но только, чтобы все до одной! А я подумаю, чем тебя отблагодарить. За мной не заржавеет!</eng>
		<ukr>Особисто мені є діло! Якщо знайдеш ще такі брязкальця, неси мене. Але тільки, щоб всі до однієї! А я подумаю, чим тобі віддячити. За мною не заіржавіє!</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_6">
		<text>Ага... не заржавеет. Потому что нечему ржаветь. Ладно... время покажет. Может и найду что интересное, а может и принесу. Жди и надейся!</text>
		<eng>Ага... не заржавеет. Потому что нечему ржаветь. Ладно... время покажет. Может и найду что интересное, а может и принесу. Жди и надейся!</eng>
		<ukr>Ага... не заіржавіє. Тому що нема чому іржавіти. Гаразд... час покаже. Може і знайду щось цікаве, а може і принесу. Чекай і сподівайся!</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_bring_0">
		<text>Ну, вот и я, Сидор... принёс тебе побрякушки. Что-то за последнее время устал я от жизни... Вручай медаль, в себя скоро я ухожу.</text>
		<eng>Ну, вот и я, Сидор... принёс тебе побрякушки. Что-то за последнее время устал я от жизни... Вручай медаль, в себя скоро я ухожу.</eng>
		<ukr>Ну, ось і я, Сидор... приніс тобі брязкальця. Щось за останній час втомився я від життя... Давай медаль, у себе скоро я йду.</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_bring_1">
		<text>Плохо выглядишь, парень... видно потрепала тебя Зона за эти последние месяцы. Медали пускай на Большой Земле ворам и взяточникам вручают, а я тебе, как ты и просил, лучше анекдот расскажу да пару артов дам. И бутылку водки, чтоб не скучал. Слушай:\nШел Сталкер по Зоне. Долгой была его дорога. По пути он потерял друга, винтовку и хабар. Остался только нож. Сталкер был голоден, и его мучила жажда. Вдруг вдалеке он увидел реку. Едва держась на ногах, он двинулся к воде. Но у самой реки сидел ненавистный монолитовец. Сталкер собрал последние остатки сил, выхватил нож и начал сражаться с фанатиком. Час бился, второй бился. На третий издыхающий монолитовец упал на песок. Рядом упал умирающий сталкер, не в силах уже более стоять на ногах. И тогда фанатик спросил:\n
- Сталкер, а ты чего хотел-то?\n
- Воды попить.\n
- Ну, так и пил бы...</text>
		<eng>Плохо выглядишь, парень... видно потрепала тебя Зона за эти последние месяцы. Медали пускай на Большой Земле ворам и взяточникам вручают, а я тебе, как ты и просил, лучше анекдот расскажу да пару артов дам. И бутылку водки, чтоб не скучал. Слушай:\nШел Сталкер по Зоне. Долгой была его дорога. По пути он потерял друга, винтовку и хабар. Остался только нож. Сталкер был голоден, и его мучила жажда. Вдруг вдалеке он увидел реку. Едва держась на ногах, он двинулся к воде. Но у самой реки сидел ненавистный монолитовец. Сталкер собрал последние остатки сил, выхватил нож и начал сражаться с фанатиком. Час бился, второй бился. На третий издыхающий монолитовец упал на песок. Рядом упал умирающий сталкер, не в силах уже более стоять на ногах. И тогда фанатик спросил:\n
- Сталкер, а ты чего хотел-то?\n
- Воды попить.\n
- Ну, так и пил бы...</eng>
		<ukr>Погано виглядаєш, хлопче... видно попсувала тебе Зона за ці останні місяці. Медалі нехай на Великій Землі злодіям і хабарникам вручають, а я тобі, як ти і просив, краще анекдот розповім та пару артів дам. І пляшку горілки, щоб не нудьгував. Слухай:\nЙшов Сталкер по Зоні. Довгою була його дорога. По дорозі він втратив друга, гвинтівку і хабар. Залишився тільки ніж. Сталкер був голодний, і його мучила спрага. Раптом вдалині він побачив річку. Ледве тримаючись на ногах, він рушив до води. Але біля самої річки сидів ненависний Монолітівець. Сталкер зібрав останні залишки сил, вихопив ніж і почав битися з фанатиком. Годину бився, другу бився. На третій здихаючий Монолітівець впав на пісок. Поруч впав вмираючий сталкер, не в силах вже більше стояти на ногах. І тоді фанатик запитав:\n
- Сталкер, а ти чого хотів то?\n
- Води попити.\n
- Ну, так і пив би...</ukr>
	</string>
	<string id="modern_talking_sidor_bring_2">
		<text>Смешно... но что-то меня знобит от этого веселья. Хороший ты мужик, Сидор, несмотря на твои многочисленные недостатки и вредные привычки. Спасибо тебе за все. Пойду я, отлежусь с недельку, а потом на северо-восток рвану, за Припять. Не поминай лихом... все!</text>
		<eng>Смешно... но что-то меня знобит от этого веселья. Хороший ты мужик, Сидор, несмотря на твои многочисленные недостатки и вредные привычки. Спасибо тебе за все. Пойду я, отлежусь с недельку, а потом на северо-восток рвану, за Припять. Не поминай лихом... все!</eng>
		<ukr>Смішно... але щось мене морозить від цих веселощів. Гарний ти мужик, Сидор, незважаючи на твої численні недоліки та шкідливі звички. Спасибі тобі за все. Піду я, відлежуся з тиждень, а потім на північний схід рвону, за Прип'ять. Не згадуй лихом... все!</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_0">
		<text>Привет, отец. Есть вопрос про дела давно минувших дней. Что ты знаешь или помнишь про Киев, про чемпионат города по Шахматам 1984-го года?</text>
		<eng>Привет, отец. Есть вопрос про дела давно минувших дней. Что ты знаешь или помнишь про Киев, про чемпионат города по Шахматам 1984-го года?</eng>
		<ukr>Привіт, батько. Є питання про справи давно минулих днів. Що ти знаєш або пам'ятаєш про Київ, про чемпіонат міста з Шахів 1984-го року?</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_1">
		<text>Постой... постой... жил я в те годы в Киеве... женат был. Эх, счастливые были времена!</text>
		<eng>Постой... постой... жил я в те годы в Киеве... женат был. Эх, счастливые были времена!</eng>
		<ukr>Чекай... постривай... жив я у ті роки у Києві... одружений був. Ех, щасливі були часи!</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_2">
		<text>Отец, что по чемпионату? При чем тут шахматы? Бред какой-то! Я не то, что в шахматы, даже в шашки умею только в Чапая.</text>
		<eng>Отец, что по чемпионату? При чем тут шахматы? Бред какой-то! Я не то, что в шахматы, даже в шашки умею только в Чапая.</eng>
		<ukr>Батько, що по чемпіонату? При чому тут шахи? Маячня якась! Я не те, що у шахи, навіть у шашки вмію тільки у Чапая.</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_3">
		<text>А почему ты меня об этом спрашиваешь?</text>
		<eng>А почему ты меня об этом спрашиваешь?</eng>
		<ukr>А чому ти мене про це питаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_4">
		<text>Не могу ничего тебе толком сказать, извини, не время пока. Знаю только, что ты должен вспомнить что-то про шахматы, Киев и 84-ый год.</text>
		<eng>Не могу ничего тебе толком сказать, извини, не время пока. Знаю только, что ты должен вспомнить что-то про шахматы, Киев и 84-ый год.</eng>
		<ukr>Не можу нічого тобі толком сказати, вибач, не час поки що. Знаю тільки, що ти повинен згадати щось про шахи, Київ і 84-й рік.</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_5">
		<text>Странно... Времена были застойные, советские, жили мы в Киевских дворах дружно и весело, радовались чужим успехам и переживали все вместе горести и невзгоды. Не то, что сейчас... тогда любое мало-мальское событие воспринималось, как что-то значимое, а тут такая трагедия! Молодая семья... как вспомню, так вздрогну. Маму и дочурку маленькую соседи нашли в подвале нашего дома разрубленными на части и запакованными в походные рюкзаки. Страшное было зрелище, скажу я тебе. Отца семейства так и не нашли, в тот день он выиграл чемпионат города по шахматам. Наши мужики в основном то в домино, то в карты на крайняк, а тут шахматист, не хухры-мухры. Отмечали во дворе, вынесли столы, накрыли по-простому, поздравляли его, гордились, говорили тосты, пели песни. Хорошо помню, на вопросы о жене и дочери отвечал, что малышка приболела и супруга укладывает её спать. Интеллигентный был, при галстуке. А ночью такое... сразу подозрение на него пало. А что там было на самом деле, одному Богу известно. Я его ещё мальчиком знал, странный был ребёнок: все дети, как дети, в машинки там, в куколки в песочнице, а он в сторонке и с шахматной доской. Может помнишь, были такие картонные советские? Ну, вспомнил? И с шахматной фигурой в кулачке... подбежит ко мне, дядь, а дядь, спрячь, говорит, мою маму-королеву, а я поищу... странный был... маму-королеву... чудно... безотцовщина, да и мать вскоре погибла при таинственных обстоятельствах, молодая была, бабы все судачили, что неспроста это. Потом тётка из Хмельницка приехала, взяла на поруки...</text>
		<eng>Странно... Времена были застойные, советские, жили мы в Киевских дворах дружно и весело, радовались чужим успехам и переживали все вместе горести и невзгоды. Не то, что сейчас... тогда любое мало-мальское событие воспринималось, как что-то значимое, а тут такая трагедия! Молодая семья... как вспомню, так вздрогну. Маму и дочурку маленькую соседи нашли в подвале нашего дома разрубленными на части и запакованными в походные рюкзаки. Страшное было зрелище, скажу я тебе. Отца семейства так и не нашли, в тот день он выиграл чемпионат города по шахматам. Наши мужики в основном то в домино, то в карты на крайняк, а тут шахматист, не хухры-мухры. Отмечали во дворе, вынесли столы, накрыли по-простому, поздравляли его, гордились, говорили тосты, пели песни. Хорошо помню, на вопросы о жене и дочери отвечал, что малышка приболела и супруга укладывает её спать. Интеллигентный был, при галстуке. А ночью такое... сразу подозрение на него пало. А что там было на самом деле, одному Богу известно. Я его ещё мальчиком знал, странный был ребёнок: все дети, как дети, в машинки там, в куколки в песочнице, а он в сторонке и с шахматной доской. Может помнишь, были такие картонные советские? Ну, вспомнил? И с шахматной фигурой в кулачке... подбежит ко мне, дядь, а дядь, спрячь, говорит, мою маму-королеву, а я поищу... странный был... маму-королеву... чудно... безотцовщина, да и мать вскоре погибла при таинственных обстоятельствах, молодая была, бабы все судачили, что неспроста это. Потом тётка из Хмельницка приехала, взяла на поруки...</eng>
		<ukr>Дивно... Часи були застійні, радянські, жили ми у Київських дворах дружно і весело, раділи чужим успіхам і переживали всі разом горе і негаразди. Не те, що зараз... тоді бодай трохи мала подія сприймалася, як щось значуще, а тут така трагедія! Молода сім'я... як згадаю, так здригнуся. Маму і доньку маленьку сусіди знайшли у підвалі нашого будинку розрубаними на частини і запакованими у похідні рюкзаки. Страшне було видовище, скажу я тобі. Батька сімейства так і не знайшли, у той день він виграв чемпіонат міста з шахів. Наші мужики в основному то в доміно, то в карти на крайняк, а тут шахіст, не хухри-мухри. Відзначали у дворі, винесли столи, накрили по-простому, вітали його, пишалися, говорили тости, співали пісні. Добре пам'ятаю, на питання про дружину і доньку відповідав, що маленька прихворіла і дружина вкладає її спати. Інтелігентний був, при краватці. А вночі таке... відразу підозра на нього лягла. А що там було насправді, одному Богу відомо. Я його ще хлопчиком знав, дивна була дитина: всі діти, як діти, у машинки там, у ляльки у пісочниці, а він у сторонці і з шахівницею. Може пам'ятаєш, були такі картонні радянські? Ну, згадав? І з шаховою фігурою у кулачку... підбіжить до мене, дядю, а дядю, заховай, говорить, мою маму-королеву, а я пошукаю... дивний був... маму-королеву... чудно... безбатченко, та й мати незабаром загинула при таємничих обставинах, молода була, баби всі подейкували, що не просто так це. Потім тітка з Хмельницька приїхала, взяла на поруки...</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_6">
		<text>Старик, фигуру шахматную куда прятал, не припомнишь?</text>
		<eng>Старик, фигуру шахматную куда прятал, не припомнишь?</eng>
		<ukr>Старий, фігуру шахову куди ховав, не пригадаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_7">
		<text>Что? А... так там же и прятал, машина соседа Петровича стояла около подъезда, "Запорожец", я положу королеву за колесо и опять на лавочку, а он прибежит...</text>
		<eng>Что? А... так там же и прятал, машина соседа Петровича стояла около подъезда, "Запорожец", я положу королеву за колесо и опять на лавочку, а он прибежит...</eng>
		<ukr>Що? А... так там же і ховав, машина сусіда Петровича стояла біля під'їзду, "Запорожець", я покладу королеву за колесо і знову на лавичку, а він прибіжить...</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_8">
		<text>Ладно, понял... спасибо, отец, помог ты очень!</text>
		<eng>Ладно, понял... спасибо, отец, помог ты очень!</eng>
		<ukr>Гаразд, зрозумів... дякую, батько, допоміг ти дуже!</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_9">
		<text>Странный ты какой-то стал, Стрелок. Тревога в глазах и шахматами бредишь. Кстати, слышал я, что Костя в шахматах ещё тот спец! Всех на лопатки ложит, кроме Якута. Знаешь, почему? Потому что Якут, как и ты, только в Чапая умеет и то на последнем месте в Зоне. Ха-ха-ха. Сходи к Косте, может и научит уму-разуму или какому Турецкому Гамбиту. Он, сам знаешь, около костров всегда тусуется... люблю я костры... и тепло и похавать сварганишь, и за жизнь поговоришь около, да мало ли что! Полезная штука эти самые костры.</text>
		<eng>Странный ты какой-то стал, Стрелок. Тревога в глазах и шахматами бредишь. Кстати, слышал я, что Костя в шахматах ещё тот спец! Всех на лопатки ложит, кроме Якута. Знаешь, почему? Потому что Якут, как и ты, только в Чапая умеет и то на последнем месте в Зоне. Ха-ха-ха. Сходи к Косте, может и научит уму-разуму или какому Турецкому Гамбиту. Он, сам знаешь, около костров всегда тусуется... люблю я костры... и тепло и похавать сварганишь, и за жизнь поговоришь около, да мало ли что! Полезная штука эти самые костры.</eng>
		<ukr>Дивний ти якийсь став, Стрілець. Тривога у очах і шахами мариш. До речі, чув я, що Костя у шахах ще той спец! Всіх на лопатки покладає, крім Якута. Знаєш, чому? Тому що Якут, як і ти, тільки у Чапая вміє і то на останньому місці у Зоні. Ха-ха-ха. Сходи до Кості, може і навчить уму-розуму або якомусь Турецькому Гамбіту. Він, сам знаєш, близько багать завжди тусується... люблю я багаття... і тепло і похавати зварганиш, і за життя поговориш навколо, та хіба мало що! Корисна штука ці самі багаття.</ukr>
	</string>
	<string id="history_miner_10">
		<text>Спасибо, отец! Сейчас сразу к Косте намылюсь, а потом в Припяти по дворам прошвырнуться надо!</text>
		<eng>Спасибо, отец! Сейчас сразу к Косте намылюсь, а потом в Припяти по дворам прошвырнуться надо!</eng>
		<ukr>Спасибі, батьку! Зараз відразу до Кості намилюсь, а потім у Прип'яті по дворах прошвирнутися треба!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_0">
		<text>Привет, Костя! Наслышан-наслышан... а я думал ты по только по тайникам мастер, а ты и в шахматишки не прочь побаловаться.</text>
		<eng>Привет, Костя! Наслышан-наслышан... а я думал ты по только по тайникам мастер, а ты и в шахматишки не прочь побаловаться.</eng>
		<ukr>Привіт, Костя! Начувся-начувся... а я думав ти тільки по схованкам майстер, а ти і у шахи не проти побалуватися.</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_1">
		<text>Здорово... ну, родители в музыкальную школу не сумели определить ввиду моего категорического несогласия, так я по кружкам, да по шахматным школьным олимпиадам наловчился. Тогда государству ещё нужны были интеллигентные люди, а сейчас что? А сейчас ему выгодны безвольные скоты и пьяницы. Монополия!</text>
		<eng>Здорово... ну, родители в музыкальную школу не сумели определить ввиду моего категорического несогласия, так я по кружкам, да по шахматным школьным олимпиадам наловчился. Тогда государству ещё нужны были интеллигентные люди, а сейчас что? А сейчас ему выгодны безвольные скоты и пьяницы. Монополия!</eng>
		<ukr>Вітаю... ну, батьки у музичну школу не зуміли відправити зважаючи мою категоричну незгоду, так я по гурткам, та по шаховим шкільним олімпіадам призвичаївся. Тоді державі ще потрібні були інтелігентні люди, а зараз що? А зараз їй вигідні безвольні скоти і п'яниці. Монополія!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_2">
		<text>Слушай, тут один сталк меня зацепил на спор на ящик водки, что победит меня в шахматы.</text>
		<eng>Слушай, тут один сталк меня зацепил на спор на ящик водки, что победит меня в шахматы.</eng>
		<ukr>Слухай, тут один сталк мене зачепив на спір на ящик горілки, що переможе мене у шахи.</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_3">
		<text>Зовёшь меня в качестве секунданта? Не вопрос!</text>
		<eng>Зовёшь меня в качестве секунданта? Не вопрос!</eng>
		<ukr>Кличеш мене у якості секунданта? Не питання!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_4">
		<text>Не так, чтобы... оно конечно... ибо... ибо... не умею я. В шашки любого накручу, даже Якута, а вот в шахматы не довелось. Просьба к тебе. Мы с тем сталком через ПДА играть будем, как белые люди, а ты подключись к моему аппарату, если я какой косяк сотворю, то подскажи правильный ход, не откажи в любезности. Договорились?</text>
		<eng>Не так, чтобы... оно конечно... ибо... ибо... не умею я. В шашки любого накручу, даже Якута, а вот в шахматы не довелось. Просьба к тебе. Мы с тем сталком через ПДА играть будем, как белые люди, а ты подключись к моему аппарату, если я какой косяк сотворю, то подскажи правильный ход, не откажи в любезности. Договорились?</eng>
		<ukr>Не так, щоб... воно звичайно... бо... бо... не вмію я. У шашки будь-кого накручу, навіть Якута, а от у шахи не довелося. Прохання до тебе. Ми з тим сталком через КПК грати будемо, як білі люди, а ти підключися до мого апарату, якщо я якийсь косяк натворю, то підкажи правильний хід, не відмов у люб'язності. Домовилися?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_5">
		<text>С ящика пять бутылок мне, идёт?</text>
		<eng>С ящика пять бутылок мне, идёт?</eng>
		<ukr>З ящика п'ять пляшок мені, йде?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_6">
		<text>По рукам, старина!</text>
		<eng>По рукам, старина!</eng>
		<ukr>По руках, старина!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_first_0">
		<text>Привет, Костя. Харэ дрыхнуть! Так можно и всю жизнь проспать, и свою жизнь тоже. Ладно, не грузись... вот твой органайзер, не теряй больше. Ты его на время шахматного противостояния хоть в трусы спрячь, что ли... хотя нет, не надо. А то и ПДА лишишься, и хозяйство заодно отрежут, нехристи. А оно нам ещё пригодится... видал какие сестры в Зоне появились, Маша и Даша?! Мотай на... ус!</text>
		<eng>Привет, Костя. Харэ дрыхнуть! Так можно и всю жизнь проспать, и свою жизнь тоже. Ладно, не грузись... вот твой органайзер, не теряй больше. Ты его на время шахматного противостояния хоть в трусы спрячь, что ли... хотя нет, не надо. А то и ПДА лишишься, и хозяйство заодно отрежут, нехристи. А оно нам ещё пригодится... видал какие сестры в Зоне появились, Маша и Даша?! Мотай на... ус!</eng>
		<ukr>Привіт, Костя. Харе спати! Так можна і все життя проспати, і своє життя теж. Гаразд, не грузись... ось твій органайзер, не втрачай більше. Ти його на час шахового протистояння хоч у труси заховай, чи що... хоча ні, не треба. А то і КПК позбудешся, і господарство заодно відріжуть, нехристи. А воно нам ще знадобиться... бачив які сестри у Зоні з'явилися, Маша і Даша?! Мотай на... вус!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_first_1">
		<text>Где нашёл? Я тут на карачках всю местность облазил, все оглядывался, чтобы сзади какой кровосос не подкрался. И клочок бумаги какой-то непонятный у меня в кармане появился... странно. Я так понимаю, что в названии записки подсказка на местонахождение следующей. Спасибо за ПДА и совет. А сестры те сами кому хочешь оперативное вмешательство сделают и зелёным глазом не моргнут.</text>
		<eng>Где нашёл? Я тут на карачках всю местность облазил, все оглядывался, чтобы сзади какой кровосос не подкрался. И клочок бумаги какой-то непонятный у меня в кармане появился... странно. Я так понимаю, что в названии записки подсказка на местонахождение следующей. Спасибо за ПДА и совет. А сестры те сами кому хочешь оперативное вмешательство сделают и зелёным глазом не моргнут.</eng>
		<ukr>Де знайшов? Я тут на карачках всю місцевість облазив, все озирався, щоб ззаду який кровосос не підкрався. І клаптик паперу якийсь незрозумілий у мене у кишені з'явився... дивно. Я так розумію, що у назві записки підказка на місцезнаходження наступної. Дякую за КПК і раду. А сестри ті самі кому хочеш оперативне втручання зроблять і зеленим оком не моргнуть.</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_first_2">
		<text>А что за записка? Дай посмотреть!</text>
		<eng>А что за записка? Дай посмотреть!</eng>
		<ukr>А що за записка? Дай подивитися!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_first_3">
		<text>На вот, посмотри... и знаешь что, если соберёшь все записки, принеси мне. Я очень люблю читать про убийц... особенно на сон грядущий полезно. Договорились? Вот и ладненько!</text>
		<eng>На вот, посмотри... и знаешь что, если соберёшь все записки, принеси мне. Я очень люблю читать про убийц... особенно на сон грядущий полезно. Договорились? Вот и ладненько!</eng>
		<ukr>На ось, подивися... і знаєш що, якщо збереш всі записки, принеси мені. Я дуже люблю читати про вбивць... особливо на сон прийдешній корисно. Домовилися? От і добре!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_first_4">
		<text>Попробую по ходу событий проявить смекалку... но сам понимаешь.</text>
		<eng>Попробую по ходу событий проявить смекалку... но сам понимаешь.</eng>
		<ukr>Спробую по ходу подій проявити кмітливість... але сам розумієш.</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_second_0">
		<text>Вот, Костя, собрал кое-как твоё криминальное чтиво. Пришлось изучать всю историю Зоны Отчуждения, чтобы выполнить твой заказ. Забирай!</text>
		<eng>Вот, Костя, собрал кое-как твоё криминальное чтиво. Пришлось изучать всю историю Зоны Отчуждения, чтобы выполнить твой заказ. Забирай!</eng>
		<ukr>Ось, Костя, зібрав якось твоє кримінальне чтиво. Довелося вивчати всю історію Зони Відчуження, щоб виконати твоє замовлення. Забирай!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_second_1">
		<text>Вот за это, брат, огромаднейшее спасибо. Люблю я почитать. А я тебе за это стишок расскажу. Есть такой поэт Сергей Железницкий, нравятся мне его некоторые произведения искусства, за душу берут... вот послушай, "Монастырь" называется:\n
Ночь непроглядная,город-пустырь,\n
Явь в полусонном бреду...\n
Плотью и кровью построй монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Может ещё не совсем я остыл?\n
Может чего-то я жду?\n
В сердце своём возведи монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Постриг приму и разрушу мосты,\n
В радости иль на беду,\n
Мыслями строй для меня монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
В келье глазницы окошек пусты,\n
Загнан в скупую нужду...\n
В доме с камином открой монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Жизни и смерти законы просты,\n
Но не в раю,не в аду,\n
В вере своей возведи монастырь.\n
Только в него я уйду!!!\nАж на слезу пробивает, скажи? Но это не вся благодарность от меня. Помнишь, ты мне ПДА вернул? Так вот... я обнаружил в нем какие-то странные координаты. Смотри... что-то там про другое измерение... невероятные возможности... внутренний двор ЧАЭС... здание около подъёмного крана... порванный трубопровод... Дарю! Обладай и властвуй!</text>
		<eng>Вот за это, брат, огромаднейшее спасибо. Люблю я почитать. А я тебе за это стишок расскажу. Есть такой поэт Сергей Железницкий, нравятся мне его некоторые произведения искусства, за душу берут... вот послушай, "Монастырь" называется:\n
Ночь непроглядная,город-пустырь,\n
Явь в полусонном бреду...\n
Плотью и кровью построй монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Может ещё не совсем я остыл?\n
Может чего-то я жду?\n
В сердце своём возведи монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Постриг приму и разрушу мосты,\n
В радости иль на беду,\n
Мыслями строй для меня монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
В келье глазницы окошек пусты,\n
Загнан в скупую нужду...\n
В доме с камином открой монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Жизни и смерти законы просты,\n
Но не в раю,не в аду,\n
В вере своей возведи монастырь.\n
Только в него я уйду!!!\nАж на слезу пробивает, скажи? Но это не вся благодарность от меня. Помнишь, ты мне ПДА вернул? Так вот... я обнаружил в нем какие-то странные координаты. Смотри... что-то там про другое измерение... невероятные возможности... внутренний двор ЧАЭС... здание около подъёмного крана... порванный трубопровод... Дарю! Обладай и властвуй!</eng>
		<ukr>Ось за це, брат, величезне спасибі. Люблю я почитати. А я тобі за це віршик розкажу. Є такий поет Сергій Железніцкій, подобаються мені його деякі твори мистецтва, за душу беруть... ось послухай, "Монастир" називається:\n
Ночь непроглядная,город-пустырь,\n
Явь в полусонном бреду...\n
Плотью и кровью построй монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Может ещё не совсем я остыл?\n
Может чего-то я жду?\n
В сердце своём возведи монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Постриг приму и разрушу мосты,\n
В радости иль на беду,\n
Мыслями строй для меня монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
В келье глазницы окошек пусты,\n
Загнан в скупую нужду...\n
В доме с камином открой монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n
Жизни и смерти законы просты,\n
Но не в раю,не в аду,\n
В вере своей возведи монастырь.\n
Только в него я уйду!!!\nАж на сльозу пробиває, скажи? Але це не вся подяка від мене. Пам'ятаєш, ти мені КПК повернув? Так ось... я виявив у ньому якісь дивні координати. Дивись... щось там про інший вимір... неймовірні можливості... внутрішній двір ЧАЕС... будівля близько підйомного крана... порваний трубопровід... Дарую! Володій і володарюй!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_second_2">
		<text>Спасибо... Хорошие стихи... умный ты парень, Костя, хоть и тихий троечник... место обязательно проверю... будь здоров... может и свидимся ещё!</text>
		<eng>Спасибо... Хорошие стихи... умный ты парень, Костя, хоть и тихий троечник... место обязательно проверю... будь здоров... может и свидимся ещё!</eng>
		<ukr>Дякую... Хороші вірші... розумний ти хлопець, Костя, хоч і тихий трієчник... місце обов'язково перевірю... будь здоров... може і побачимося ще!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_0">
		<text>Посмотри, Костя, ты спец в этих делах... какие-то непонятные вещи нашёл в одном схроне. Что к чему? Ребус какой-то, кроссворд! Может мыслишка какая есть, а?</text>
		<eng>Посмотри, Костя, ты спец в этих делах... какие-то непонятные вещи нашёл в одном схроне. Что к чему? Ребус какой-то, кроссворд! Может мыслишка какая есть, а?</eng>
		<ukr>Подивися, Костя, ти спец у цих справах... якісь незрозумілі речі знайшов у одному схроні. Що до чого? Ребус якийсь, кросворд! Може думка якась є, га?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_1">
		<text>Дай сюда... так, ну, что же, Стрелок? Невооружённым глазом видно, что ты в детстве книжек про дедушку Ленина не читал, в пионеры тебя не принимали и в почётном карауле у бюста Вождя ты не стоял. Чем ты увлекался? Непонятно! Ха-ха-ха...</text>
		<eng>Дай сюда... так, ну, что же, Стрелок? Невооружённым глазом видно, что ты в детстве книжек про дедушку Ленина не читал, в пионеры тебя не принимали и в почётном карауле у бюста Вождя ты не стоял. Чем ты увлекался? Непонятно! Ха-ха-ха...</eng>
		<ukr>Давай сюди... так, ну, що ж, Стрілець? Неозброєним оком видно, що ти у дитинстві книжок про дідуся Леніна не читав, у піонери тебе не приймали і у почесній варті біля погруддя Вождя ти не стояв. Чим ти захоплювався? Незрозуміло! Ха-ха-ха...</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_2">
		<text>Тьфу, сговорились вы все, что ли? Ты детство моё золотое не трогай, не всем так повезло, росли без компов и флешек, строили шалаши, зимой - хоккей, летом - футбол, синяки, ссадины... были времена... а теперь мгновения. Давай по существу вопроса, не отвлекайся!</text>
		<eng>Тьфу, сговорились вы все, что ли? Ты детство моё золотое не трогай, не всем так повезло, росли без компов и флешек, строили шалаши, зимой - хоккей, летом - футбол, синяки, ссадины... были времена... а теперь мгновения. Давай по существу вопроса, не отвлекайся!</eng>
		<ukr>Тьху, змовилися ви всі, чи що? Ти дитинство моє золоте не чіпай, не всім так пощастило, росли без компів і флешок, будували шалаші, взимку - хокей, влітку - футбол, синці, садна... були часи... а тепер миті. Давай по суті питання, не відволікайся!</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_3">
		<text>По существу - слушай внимательно: в далёкие царские времена Ленин и революционеры, чтобы скрываться от жандармерии, писали на бумаге свои послания камрадам молоком, чернильницы делали из хлеба. Понимаешь?</text>
		<eng>По существу - слушай внимательно: в далёкие царские времена Ленин и революционеры, чтобы скрываться от жандармерии, писали на бумаге свои послания камрадам молоком, чернильницы делали из хлеба. Понимаешь?</eng>
		<ukr>По суті - слухай уважно: у далекі царські часи Ленін і революціонери, щоб ховатися від жандармерії, писали на папері свої послання камрадам молоком, чорнильниці робили з хліба. Розумієш?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_4">
		<text>Кислым что ли? Зачем?</text>
		<eng>Кислым что ли? Зачем?</eng>
		<ukr>Кислим чи що? Навіщо?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_5">
		<text>Сам ты кислый! Обыкновенным, сладким, пенёк... лежит лист на столе бомбиста, а тут облава, жандармы за бумагу, а она чистая, улик нет, всем спасибо, все свободны... и ушли восвояси. А бомбист берет лист и над свечкой, над огнём поводит-поводит, молоко подгорает, текст и проявляется. Смекнул?</text>
		<eng>Сам ты кислый! Обыкновенным, сладким, пенёк... лежит лист на столе бомбиста, а тут облава, жандармы за бумагу, а она чистая, улик нет, всем спасибо, все свободны... и ушли восвояси. А бомбист берет лист и над свечкой, над огнём поводит-поводит, молоко подгорает, текст и проявляется. Смекнул?</eng>
		<ukr>Сам ти кислий! Звичайним, солодким, пеньок... лежить лист на столі бомбиста, а тут облава, жандарми за папір, а він чистий, доказів немає, всім спасибі, всі вільні... і пішли геть. А бомбист бере аркуш і над свічкою, над вогнем поводить-поводить, молоко підгорає, текст і проявляється. Зметикував?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_6">
		<text>Голова ты Костя! И в шахматы, и по бабам, и везде ты успеваешь. Отличником, наверно, был в школе?</text>
		<eng>Голова ты Костя! И в шахматы, и по бабам, и везде ты успеваешь. Отличником, наверно, был в школе?</eng>
		<ukr>Голова ти Костя! І у шахи, і по бабах, і скрізь ти встигаєш. Відмінником, напевно, був у школі?</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_7">
		<text>Нет, тихим троечником, а запоминал только то, что мне интересно и к чему я стремился, а не то фуфло, что мне хотели учителя втюхать про происхождение от обезьян и египетские пирамиды. Пошли к костру, проявим текстовый документ.</text>
		<eng>Нет, тихим троечником, а запоминал только то, что мне интересно и к чему я стремился, а не то фуфло, что мне хотели учителя втюхать про происхождение от обезьян и египетские пирамиды. Пошли к костру, проявим текстовый документ.</eng>
		<ukr>Ні, тихим трієчником, а запам'ятовував тільки те, що мені цікаво і до чого я прагнув, а не те фуфло, яке мені хотіли вчителі втюхати про походження від мавп і єгипетські піраміди. Пішли до багаття, проявимо текстовий документ.</ukr>
	</string>
	<string id="request_prompter_third_8">
		<text>Пошли... смотри, Костя, руки не обожги... и листик не сожги... смотри ты... и правда буквы появляются. И ловкий же ты парень, Костя!</text>
		<eng>Пошли... смотри, Костя, руки не обожги... и листик не сожги... смотри ты... и правда буквы появляются. И ловкий же ты парень, Костя!</eng>
		<ukr>Пішли... дивись, Костя, руки не обпечи... і листик не спали... дивись ти... і справді букви з'являються. І спритний же ти хлопець, Костя!</ukr>
	</string>
	<string id="lonely_monolith_0">
		<text>Хай, Костя... это опять я! Скажи мне только честно, как художник художнику, ты в этом произведении искусства что-нибудь понимаешь?</text>
		<eng>Хай, Костя... это опять я! Скажи мне только честно, как художник художнику, ты в этом произведении искусства что-нибудь понимаешь?</eng>
		<ukr>Хай, Костя... це знову я! Скажи мені тільки чесно, як художник художнику, ти у цьому творі мистецтва що-небудь розумієш?</ukr>
	</string>
	<string id="lonely_monolith_1">
		<text>Ну-ка... линзу дома забыл... сей шедевр, милейший, принадлежит кисти Леонардо ди Каприо ибн да Винчи... эпоха реверанса... средневековье... сами лыцари круглого стола и квадратных табуреток любовались этим дивным полотном... уже в те времена техника накладывания красок на холст...</text>
		<eng>Ну-ка... линзу дома забыл... сей шедевр, милейший, принадлежит кисти Леонардо ди Каприо ибн да Винчи... эпоха реверанса... средневековье... сами лыцари круглого стола и квадратных табуреток любовались этим дивным полотном... уже в те времена техника накладывания красок на холст...</eng>
		<ukr>Нумо... лінзу вдома забув... цей шедевр, наймиліший, належить пензлю Леонардо ді Капріо ібн да Вінчі... епоха реверансу... середньовіччя... самі лицарі круглого столу і квадратних табуреток милувалися цим дивним полотном... вже у ті часи техніка накладання фарб на полотно...</ukr>
	</string>
	<string id="lonely_monolith_2">
		<text>Костя... ха-ха-ха... харэ головешку дурить, скажи, что этот мастер пытался нам передать, что нарисовано?</text>
		<eng>Костя... ха-ха-ха... харэ головешку дурить, скажи, что этот мастер пытался нам передать, что нарисовано?</eng>
		<ukr>Костя... ха-ха-ха... харе головушку дурити, скажи, що цей майстер намагався нам передати, що намальовано?</ukr>
	</string>
	<string id="lonely_monolith_3">
		<text>Ну... на Монолит вроде похоже... хотя при ближайшем рассмотрении можно сказать, что художник хотел превзойти самого Малевича и нарисовать Голубой Эллипс. Но я склоняюсь к Монолиту...</text>
		<eng>Ну... на Монолит вроде похоже... хотя при ближайшем рассмотрении можно сказать, что художник хотел превзойти самого Малевича и нарисовать Голубой Эллипс. Но я склоняюсь к Монолиту...</eng>
		<ukr>Ну... на Моноліт начебто схоже... хоча при ближчому розгляді можна сказати, що художник хотів перевершити самого Малевича і намалювати Блакитний Еліпс. Але я схиляюся до Моноліту...</ukr>
	</string>
	<string id="lonely_monolith_4">
		<text>Юморист... я тоже так подумал... спасибо за консультацию... пойду прошвырнусь в Саркофаг... к ужину буду дома!</text>
		<eng>Юморист... я тоже так подумал... спасибо за консультацию... пойду прошвырнусь в Саркофаг... к ужину буду дома!</eng>
		<ukr>Гуморист... я теж так подумав... дякую за консультацію... піду прошвирнусь у Саркофаг... до вечері буду вдома!</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_0">
		<text>Наше вам с малярным валиком... слушай, а куда это Лысый подевался, не в курсе событий? Или ты и за такую инфу с меня опять последний комбез сдерёшь и голым по Зоне пустишь?</text>
		<eng>Наше вам с малярным валиком... слушай, а куда это Лысый подевался, не в курсе событий? Или ты и за такую инфу с меня опять последний комбез сдерёшь и голым по Зоне пустишь?</eng>
		<ukr>Наше вам з малярським валиком... слухай, а куди це Лисий подівся, не в курсі подій? Чи ти й за таку інфу з мене знову останній комбез здереш і голим по Зоні пустиш?</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_1">
		<text>Стрелок, только не горячись... не убивай меня, я все понял и больше так не буду, только не убивай! Я отдам тебе деньги, но оставь меня в покое!</text>
		<eng>Стрелок, только не горячись... не убивай меня, я все понял и больше так не буду, только не убивай! Я отдам тебе деньги, но оставь меня в покое!</eng>
		<ukr>Стрілець, тільки не гарячкуй... не вбивай мене, я все зрозумів і більше так не буду, тільки не вбивай! Я віддам тобі гроші, але дай мені спокій!</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_2">
		<text>Что с тобой парень? Температура 56 и 3, как у библиотекаря? Что случилось?</text>
		<eng>Что с тобой парень? Температура 56 и 3, как у библиотекаря? Что случилось?</eng>
		<ukr>Що з тобою, хлопче? Температура 56 і 3, як у бібліотекаря? Що трапилося?</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_3">
		<text>Ага... думаешь я ничего не вижу и не знаю? С Лысым только ты последнее время дела крутил, а вчера ему сообщение пришло, почитал он, почесал репу и пошёл из Бара, да так и не вернулся. А сегодня утром я до ветру вышел, а Лысый в мусорном контейнере за баром отдыхает по частям. Вывернуло меня всего наизнанку, неделю теперь трапезничать не буду. Зачем ты так? Можно же культурно вопросы решить, морду, например, набить, кости в крайнем случае переломать, а ты в такие крайности.</text>
		<eng>Ага... думаешь я ничего не вижу и не знаю? С Лысым только ты последнее время дела крутил, а вчера ему сообщение пришло, почитал он, почесал репу и пошёл из Бара, да так и не вернулся. А сегодня утром я до ветру вышел, а Лысый в мусорном контейнере за баром отдыхает по частям. Вывернуло меня всего наизнанку, неделю теперь трапезничать не буду. Зачем ты так? Можно же культурно вопросы решить, морду, например, набить, кости в крайнем случае переломать, а ты в такие крайности.</eng>
		<ukr>Ага... думаєш я нічого не бачу і не знаю? З Лисим тільки ти останнім часом справи крутив, а вчора йому повідомлення прийшло, почитав він, почухав ріпу і пішов з Бара, та так і не повернувся. А сьогодні вранці я до вітру вийшов, а Лисий у сміттєвому контейнері за баром відпочиває по частинах. Вивернуло мене всього навиворіт, тиждень тепер трапезувати не буду. Навіщо ти так? Можна ж культурно питання вирішити, морду, наприклад, набити, кістки у крайньому випадку переламати, а ти у такі крайнощі.</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_4">
		<text>Да, я то тут при чем? Во дела... сдаётся мне, попали мы все конкретно!</text>
		<eng>Да, я то тут при чем? Во дела... сдаётся мне, попали мы все конкретно!</eng>
		<ukr>Так, а я то тут при чому? Ото справи... здається мені, попали ми всі конкретно!</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_5">
		<text>При том... вся территория шушукается, что это ты. Гляди, ребята тут ушлые. Никто на твои бывшие заслуги не посмотрит. Получишь пику в бок нечаянно на закате дня и перейдёшь в другое измерение. Ладно... не сверкай глазищами, Бармен награду назначил... за похороны Лысого, а то уже воняет, лето, жара, мухи, все брезгуют... сходи, подмети за собой. Все! Молчу!!!</text>
		<eng>При том... вся территория шушукается, что это ты. Гляди, ребята тут ушлые. Никто на твои бывшие заслуги не посмотрит. Получишь пику в бок нечаянно на закате дня и перейдёшь в другое измерение. Ладно... не сверкай глазищами, Бармен награду назначил... за похороны Лысого, а то уже воняет, лето, жара, мухи, все брезгуют... сходи, подмети за собой. Все! Молчу!!!</eng>
		<ukr>При тому... вся територія шушукається, що це ти. Дивись, хлопці тут спритні. Ніхто на твої колишні заслуги не подивиться. Отримаєш піку у бік ненавмисно на заході дня і перейдеш у інший вимір. Гаразд... не блискай очиськами, Бармен нагороду призначив... за похорон Лисого, а то вже смердить, літо, спека, мухи, всі гидують... піди, підмети за собою. Все! Мовчу!</ukr>
	</string>
	<string id="panic_informer_6">
		<text>Я сейчас подмету твои мозги со ступенек! За Баром, говоришь? Значит не так все хорошо, как мне показалось...</text>
		<eng>Я сейчас подмету твои мозги со ступенек! За Баром, говоришь? Значит не так все хорошо, как мне показалось...</eng>
		<ukr>Я зараз підмету твої мізки зі сходинок! За Баром, кажеш? Значить не так все добре, як мені здалося...</ukr>
	</string>
	<string id="help_informer_0">
		<text>Привет, суфлёр! Кого опять убили? Смотри, будешь невинных людей обговаривать, и тебя пришьют за длинный язык к чьей-нибудь заднице. Но об этом позже. Говорят, ты знаешь, как можно глючный объект удалить. Бери деньги и информируй по порядку. Я буду записывать! Вопрос ставлю ребром: как попасть за Магазин?</text>
		<eng>Привет, суфлёр! Кого опять убили? Смотри, будешь невинных людей обговаривать, и тебя пришьют за длинный язык к чьей-нибудь заднице. Но об этом позже. Говорят, ты знаешь, как можно глючный объект удалить. Бери деньги и информируй по порядку. Я буду записывать! Вопрос ставлю ребром: как попасть за Магазин?</eng>
		<ukr>Привіт, суфлер! Кого знову вбили? Дивись, будеш невинних людей обговорювати, і тебе пришиють за довгий язик до чиєї-небудь дупи. Але про це пізніше. Кажуть, ти знаєш, як можна глючний об'єкт видалити. Бери гроші і інформуй по порядку. Я буду записувати! Питання ставлю руба: як потрапити за Магазин?</ukr>
	</string>
	<string id="help_informer_1">
		<text>Сам ты пошёл! А деньги это очень хорошо! Деньги - они, понимаешь ли, время! А времени у меня на тебя мало... я так понимаю, ты про глючный объект в Старой Деревне спрашиваешь? Тогда быстрее записывай... эту инфу мне когда-то давно ещё сам Архара за бутылочкой скинул. Хотел я его на распаковку алл.спавна развести, но не получилось... тут он был кремень. Шандарахнул мне этой самой бутылкой по темечку и ушёл, родимый... только шрамы на роже остались. Видал? Так что инфа, сам понимаешь, очень ценная! Архара давно хотел эту проблему с глюками в Старой Деревне решить, но что-то ему помешало! Что? Не знаю... место за Магазином гиблое, жуткое... но я хорошо помню хату, в которой мы ютились и делили последнюю горбушку хлеба. Матёрый человечище... что-то все время записывал на клочке бумаги. Осмотрись в той хате... помню, банку огурцов мы не доели... так вот по нему, по мировому закусону, и ориентируйся! Больше ничем помочь не могу! Рад бы...</text>
		<eng>Сам ты пошёл! А деньги это очень хорошо! Деньги - они, понимаешь ли, время! А времени у меня на тебя мало... я так понимаю, ты про глючный объект в Старой Деревне спрашиваешь? Тогда быстрее записывай... эту инфу мне когда-то давно ещё сам Архара за бутылочкой скинул. Хотел я его на распаковку алл.спавна развести, но не получилось... тут он был кремень. Шандарахнул мне этой самой бутылкой по темечку и ушёл, родимый... только шрамы на роже остались. Видал? Так что инфа, сам понимаешь, очень ценная! Архара давно хотел эту проблему с глюками в Старой Деревне решить, но что-то ему помешало! Что? Не знаю... место за Магазином гиблое, жуткое... но я хорошо помню хату, в которой мы ютились и делили последнюю горбушку хлеба. Матёрый человечище... что-то все время записывал на клочке бумаги. Осмотрись в той хате... помню, банку огурцов мы не доели... так вот по нему, по мировому закусону, и ориентируйся! Больше ничем помочь не могу! Рад бы...</eng>
		<ukr>Сам ти пішов! А гроші це дуже добре! Гроші - вони, розумієш, час! А часу у мене на тебе мало... я так розумію, ти про глючний об'єкт у Старому Селі питаєш? Тоді швидше записуй... цю інфу мені колись давно ще сам Архара за пляшкою скинув. Хотів я його на розпакування алл.спавна розвести, але не вийшло... тут він був кремінь. Шандарахнув мені цією самою пляшкою по тім'ячку і пішов, рідний... тільки шрами на пиці залишилися. Бачив? Так що інфа, сам розумієш, дуже цінна! Архара давно хотів цю проблему з глюками у Старому Селі вирішити, але щось йому завадило! Що? Не знаю... місце за Магазином пропаще, моторошне... але я добре пам'ятаю хату, у якій ми тулилися і ділили останній окраєць хліба. Досвідчений чолов'яга... щось увесь час записував на клаптику паперу. Озирнись у тій хаті... пам'ятаю, банку огірків ми не доїли... так от по ньому, по світовому закусону, і орієнтуйся! Більше нічим допомогти не можу! Радий би...</ukr>
	</string>
	<string id="help_informer_2">
		<text>Ты сам-то понял, чего накуролесил? Смотри у меня! Если я этого ёжика не выловлю, то я тебе не бутылкой по темечку... я тебя голой задницей на обыкновенного ежа посажу. Пока, пенёк!</text>
		<eng>Ты сам-то понял, чего накуролесил? Смотри у меня! Если я этого ёжика не выловлю, то я тебе не бутылкой по темечку... я тебя голой задницей на обыкновенного ежа посажу. Пока, пенёк!</eng>
		<ukr>Ти сам то зрозумів, що наколобродив? Дивись у мене! Якщо я цього їжачка не виловлю, то я тобі не пляшкою по тім'ячку... я тебе голою дупою на звичайного їжака посаджу. Бувай, пеньок!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_0">
		<text>Здорово работникам неувядающей торговли!</text>
		<eng>Здорово работникам неувядающей торговли!</eng>
		<ukr>Здорово працівникам нев'янучої торгівлі!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_1">
		<text>О, припёрся, ассассин хренов... подмёл Лысого?</text>
		<eng>О, припёрся, ассассин хренов... подмёл Лысого?</eng>
		<ukr>О, приперся, ассассін хрінів... підмів Лисого?</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_2">
		<text>И вам не хворать... подмёл, но не убивал. И по хорошему тебя прошу, сделай объявление по громкой связи, что, мол, Лысый погиб смертью храбрых, при невыясненных обстоятельствах, и хороший парень-рубаха Стрелок к этим обстоятельствам ни сном ни духом. Понял? Спасибо заранее! А теперь вопрос на засыпку. Где можно взять искусственный арт Камень Удачи?</text>
		<eng>И вам не хворать... подмёл, но не убивал. И по хорошему тебя прошу, сделай объявление по громкой связи, что, мол, Лысый погиб смертью храбрых, при невыясненных обстоятельствах, и хороший парень-рубаха Стрелок к этим обстоятельствам ни сном ни духом. Понял? Спасибо заранее! А теперь вопрос на засыпку. Где можно взять искусственный арт Камень Удачи?</eng>
		<ukr>І вам не хворіти... підмів, але не вбивав. І по хорошому тебе прошу, зроби оголошення по гучномовному зв'язку, що, мовляв, Лисий загинув смертю хоробрих, за нез'ясованих обставин, і хороший хлопець-сорочка Стрілець до цих обставин ні сном ні духом. Зрозумів? Дякую заздалегідь! А тепер питання на засипку. Де можна взяти штучний арт Камінь Удачі?</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_3">
		<text>Вот тебе на! Я и не слышал то о таком никогда. И твой вопрос не по теме. Тебе к О-Сознанию надо на приём записаться. По средам с трёх до семи... ха-ха-ха!</text>
		<eng>Вот тебе на! Я и не слышал то о таком никогда. И твой вопрос не по теме. Тебе к О-Сознанию надо на приём записаться. По средам с трёх до семи... ха-ха-ха!</eng>
		<ukr>Ось тобі на! Я і не чув то про таке ніколи. І твоє питання не по темі. Тобі до Усвідомлення треба на прийом записатися. По середах з трьох до семи... ха-ха-ха!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_4">
		<text>Харэ лыбиться, знающие люди говорили, что ты можешь помочь. Очень надо! Тем более я должен передать его тебе! Не в курсе?</text>
		<eng>Харэ лыбиться, знающие люди говорили, что ты можешь помочь. Очень надо! Тем более я должен передать его тебе! Не в курсе?</eng>
		<ukr>Харе либитися, знаючі люди говорили, що ти можеш допомогти. Дуже треба! Тим більше я повинен передати його тобі! Не в курсі?</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_5">
		<text>Хм... да? Альтернатива всегда есть. И если очень надо, значит надо! Есть одна идея, скорее предположение...</text>
		<eng>Хм... да? Альтернатива всегда есть. И если очень надо, значит надо! Есть одна идея, скорее предположение...</eng>
		<ukr>Хм... так? Альтернатива завжди є. І якщо дуже треба, значить треба! Є одна ідея, швидше припущення...</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_6">
		<text>Что за идейные предположения? Ты же говорил, что и не слышал о таком! Не понимаю ничего! Колись!</text>
		<eng>Что за идейные предположения? Ты же говорил, что и не слышал о таком! Не понимаю ничего! Колись!</eng>
		<ukr>Що за ідейні припущення? Ти ж казав, що й не чув про такий! Не розумію нічого! Колись!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_7">
		<text>Нечего тут понимать! Это Бар, а не детское кафе "Теремок"... пьянствовала на днях одна подозрительная компашка... ну, и один сталк, изрядно усугубивший, кричал про схрон на какой-то бензоколонке, про невиданный удачный камень, про стаи плотей и кабанов сопливил в пьяном бреду... мол, попал в заваруху и еле ноги унёс! Ищи заправку с монстрами! Может там этот дивный Арт находится. А больше ничем помочь не могу. Решай сам. Схема такая: находишь - приносишь мне! А пока пока!</text>
		<eng>Нечего тут понимать! Это Бар, а не детское кафе "Теремок"... пьянствовала на днях одна подозрительная компашка... ну, и один сталк, изрядно усугубивший, кричал про схрон на какой-то бензоколонке, про невиданный удачный камень, про стаи плотей и кабанов сопливил в пьяном бреду... мол, попал в заваруху и еле ноги унёс! Ищи заправку с монстрами! Может там этот дивный Арт находится. А больше ничем помочь не могу. Решай сам. Схема такая: находишь - приносишь мне! А пока пока!</eng>
		<ukr>Нічого тут розуміти! Це Бар, а не дитяче кафе "Теремок"... пиячила днями одна підозріла компашка... ну, і один сталк, неабияк зловживший, кричав про схрон на якійсь бензоколонці, про небачений удачний камінь, про зграї плотей і кабанів сопливих у п'яному маренні... мовляв, потрапив у заваруху і ледве втік! Шукай заправку з монстрами! Може там цей чудовий Арт знаходиться. А більше нічим допомогти не можу. Вирішуй сам. Схема така: знаходиш - приносиш мені! А поки що бувай!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_8">
		<text>Хорошо, попробую поискать, другого выхода нет! До встречи</text>
		<eng>Хорошо, попробую поискать, другого выхода нет! До встречи</eng>
		<ukr>Добре, спробую пошукати, іншого виходу немає! До зустрічі</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_registered_0">
		<text>Смотри! Кое-как отыскал! Далеко пришлось ходить! Вот это по-нашему! Вот это всем камешкам камешек!!! Ладно... жаль конечно... забирай!</text>
		<eng>Смотри! Кое-как отыскал! Далеко пришлось ходить! Вот это по-нашему! Вот это всем камешкам камешек!!! Ладно... жаль конечно... забирай!</eng>
		<ukr>Дивись! Якось відшукав! Далеко довелося ходити! Ось це по-нашому! Ось це всім камінцям камінчик! Гаразд... шкода звичайно... забирай!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_registered_1">
		<text>Ну, вот и все, а ты боялся... только комбинезон помялся, и хабарыч потолстел! Ха-ха-ха... Никогда такого не видел! А... чуть не забыл... очкарик какой-то просил тебе писульку передать. Держи!</text>
		<eng>Ну, вот и все, а ты боялся... только комбинезон помялся, и хабарыч потолстел! Ха-ха-ха... Никогда такого не видел! А... чуть не забыл... очкарик какой-то просил тебе писульку передать. Держи!</eng>
		<ukr>Ну, от і все, а ти боявся... тільки комбінезон пом'явся, і хабарич погладшав! Ха-ха-ха... Ніколи такого не бачив! А... мало не забув... очкарик якийсь просив тобі цидулку передати. Тримай!</ukr>
	</string>
	<string id="transaction_bartender_registered_2">
		<text>Чудны деяния твои, Господи! Давай записку... сегодня мой день! Будь с Очкариком поосторожнее! Отдай Камень и в сторону! До новых встреч!</text>
		<eng>Чудны деяния твои, Господи! Давай записку... сегодня мой день! Будь с Очкариком поосторожнее! Отдай Камень и в сторону! До новых встреч!</eng>
		<ukr>Чудні діяння твої, Господи! Давай записку... сьогодні мій день! Будь з Очкариком обережніший! Віддай Камінь і в сторону! До нових зустрічей!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_0">
		<text>Холод!!! Живой, бродяга? Сколько, лет сколько зим?!</text>
		<eng>Холод!!! Живой, бродяга? Сколько, лет сколько зим?!</eng>
		<ukr>Холод! Живий, волоцюга? Скільки літ, скільки зим?!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_1">
		<text>Ты что, старик, мухоморов объелся? А с чего бы это мне помирать? Я тут за колючей проволокой. Что мне сделается?</text>
		<eng>Ты что, старик, мухоморов объелся? А с чего бы это мне помирать? Я тут за колючей проволокой. Что мне сделается?</eng>
		<ukr>Ти що, старий, мухоморів об'ївся? А з чого б це мені помирати? Я тут за колючим дротом. Що мені зробиться?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_2">
		<text>Говори, кому арты должен передать? Ты его знаешь? Это же и есть Чернобыльский Шахматист! Слыхал о таком?</text>
		<eng>Говори, кому арты должен передать? Ты его знаешь? Это же и есть Чернобыльский Шахматист! Слыхал о таком?</eng>
		<ukr>Говори, кому арти повинен передати? Ти його знаєш? Це ж і є Чорнобильський Шахіст! Чув про такого?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_3">
		<text>Знаешь, Стрелок, хоть я тебя и сам каждый раз водкой угощаю, но ты это увлечение алкоголем прекращай! Негоже мастеру с белочкой в голове бегать. Учёный он, ботаник, яйцеголовый, понимаешь?</text>
		<eng>Знаешь, Стрелок, хоть я тебя и сам каждый раз водкой угощаю, но ты это увлечение алкоголем прекращай! Негоже мастеру с белочкой в голове бегать. Учёный он, ботаник, яйцеголовый, понимаешь?</eng>
		<ukr>Знаєш, Стрілець, хоч я тебе і сам щоразу горілкою пригощаю, але ти це захоплення алкоголем припиняй! Негоже майстру з білочкою у голові бігати. Вчений він, ботанік, яйцеголовий, розумієш?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_4">
		<text>Как он выглядел, запомнил хоть? Опиши!</text>
		<eng>Как он выглядел, запомнил хоть? Опиши!</eng>
		<ukr>Як він виглядав, запам'ятав хоч? Опиши!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_5">
		<text>Ну, ростом пониже нас с тобой будет, щуплый, но жилистый видать, руку мне пожимал, аж фаланги пальцев хрустнули. Чудно одет, белая рубашка, галстук с запонкой, плащ бежевый и рюкзак за спиной. Глупо выглядит.</text>
		<eng>Ну, ростом пониже нас с тобой будет, щуплый, но жилистый видать, руку мне пожимал, аж фаланги пальцев хрустнули. Чудно одет, белая рубашка, галстук с запонкой, плащ бежевый и рюкзак за спиной. Глупо выглядит.</eng>
		<ukr>Ну, зростом нижче нас з тобою буде, щуплий, але жилавий видно, руку мені знизував, аж фаланги пальців хруснули. Дивно одягнений, біла сорочка, краватка з запонкою, плащ бежевий і рюкзак за спиною. Тупо виглядає.</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_6">
		<text>А лицо запомнил, может приметы какие заметил?</text>
		<eng>А лицо запомнил, может приметы какие заметил?</eng>
		<ukr>А обличчя запам'ятав, може прикмети якісь помітив?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_7">
		<text>Все! Этому столику больше не наливать! Какие приметы, Шарапов? Орден Великой Отечественной Войны у него на груди второй степени и Фоксом кличут... гы-гы-гы...</text>
		<eng>Все! Этому столику больше не наливать! Какие приметы, Шарапов? Орден Великой Отечественной Войны у него на груди второй степени и Фоксом кличут... гы-гы-гы...</eng>
		<ukr>Все! Цьому столику більше не наливати! Які прикмети, Шарапов? Орден Великої Вітчизняної Війни у нього на грудях другого ступеня і Фоксом кличуть... ги - ги-ги...</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_8">
		<text>Зря, Холод, зубы скалишь. Знаешь такой анекдот из детства? В дурхате третий умалишённый спит, а двое шепчутся: давай Ваське голову отрежем и в тумбочку положим. А второй: а зачем? А затем. Во смеху-то будет, Васька утром проснётся, а голова-то в тумбочке! Не смешно? Зато про любовь. Что с лицом?</text>
		<eng>Зря, Холод, зубы скалишь. Знаешь такой анекдот из детства? В дурхате третий умалишённый спит, а двое шепчутся: давай Ваське голову отрежем и в тумбочку положим. А второй: а зачем? А затем. Во смеху-то будет, Васька утром проснётся, а голова-то в тумбочке! Не смешно? Зато про любовь. Что с лицом?</eng>
		<ukr>Даремно, Холод, зуби скалиш. Знаєш такий анекдот з дитинства? У дурхаті третій несповна розуму спить, а двоє шепочуться: давай Ваську голову відріжемо і у тумбочку покладемо. А другий: а навіщо? А щоби. От сміху - то буде, Васька вранці прокинеться, а голова то у тумбочці! Не смішно? Зате про любов. Що з обличчям?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_9">
		<text>С моим? Ааа... обыкновенное, интеллигентное, усики, волосы с сединой... ничего особливого.</text>
		<eng>С моим? Ааа... обыкновенное, интеллигентное, усики, волосы с сединой... ничего особливого.</eng>
		<ukr>З моїм? Ааа... звичайне, інтелігентне, вусики, волосся з сивиною... нічого особливого.</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_10">
		<text>И что ничего особливого?</text>
		<eng>И что ничего особливого?</eng>
		<ukr>І що нічого особливого?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_11">
		<text>Ботинки в глаза бросились, коричневые, на жёлтой подошве... выбиваются из общей картины его модняцкого прикида.</text>
		<eng>Ботинки в глаза бросились, коричневые, на жёлтой подошве... выбиваются из общей картины его модняцкого прикида.</eng>
		<ukr>Черевики в очі кинулися, коричневі, на жовтій підошві... вибиваються із загальної картини його модняцького прикиду.</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_12">
		<text>Хоть что-то... но не густо, скажем прямо! Держи Живые Сердца. Думаю, сам учёный за ними не придёт, отправит кого.</text>
		<eng>Хоть что-то... но не густо, скажем прямо! Держи Живые Сердца. Думаю, сам учёный за ними не придёт, отправит кого.</eng>
		<ukr>Хоч щось... але не густо, скажімо прямо! Тримай Живі Серця. Думаю, сам вчений за ними не прийде, відправить когось.</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_13">
		<text>Слушай, Стрелок, я не осведомитель, но помощь твоя мне во как нужна. Все арты коллекционируют, варят... и мне сувенир не помешал бы. Принеси мне арт "Глаз ворона", штуки три.</text>
		<eng>Слушай, Стрелок, я не осведомитель, но помощь твоя мне во как нужна. Все арты коллекционируют, варят... и мне сувенир не помешал бы. Принеси мне арт "Глаз ворона", штуки три.</eng>
		<ukr>Слухай, Стрілець, я не інформатор, але допомога твоя мені он як потрібна. Всі арти колекціонують, варять... і мені сувенір не завадив би. Принеси мені арт "Око Ворона", штуки три.</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_cold_14">
		<text>Ты, что, Холод? А как же Ворон без глаз будет меня патронами снабжать? Шучу... ладно, скоро принесу. Будь!</text>
		<eng>Ты, что, Холод? А как же Ворон без глаз будет меня патронами снабжать? Шучу... ладно, скоро принесу. Будь!</eng>
		<ukr>Ти, що, Холод? А як же Ворон без очей буде мене патронами постачати? Жартую... гаразд, скоро принесу. Будь!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_0">
		<text>Холод!!! Это ты? Ну,скотина... я тебя достану, падаль!</text>
		<eng>Холод!!! Это ты? Ну,скотина... я тебя достану, падаль!</eng>
		<ukr>Холод! Це ти? Ну, скотина... я тебе дістану, падло!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_1">
		<text>Белому клоуну убийство сойдёт с рук... белому клоуну убийство...</text>
		<eng>Белому клоуну убийство сойдёт с рук... белому клоуну убийство...</eng>
		<ukr>Білому клоуну вбивство зійде з рук... білому клоуну вбивство...</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_2">
		<text>Холод, что с тобой? Что с лицом?</text>
		<eng>Холод, что с тобой? Что с лицом?</eng>
		<ukr>Холод, що з тобою? Що з обличчям?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_3">
		<text>С лицом? Обыкновенное, интеллигентное, очки, усики, коричневые волосы, ботинки с сединой... я спал, потом просыпался... потом опять спал и просыпался, потом опять... мне снился яркий тоннель... мне там было так хорошо, но он возвращал мне мучения и опять отправлял в блаженство... я хочу спать... спать... спать...</text>
		<eng>С лицом? Обыкновенное, интеллигентное, очки, усики, коричневые волосы, ботинки с сединой... я спал, потом просыпался... потом опять спал и просыпался, потом опять... мне снился яркий тоннель... мне там было так хорошо, но он возвращал мне мучения и опять отправлял в блаженство... я хочу спать... спать... спать...</eng>
		<ukr>З обличчям? Звичайне, інтелігентне, окуляри, вусики, коричневе волосся, черевики з сивиною... я спав, потім прокидався... потім знову спав і прокидався, потім знову... мені снився яскравий тунель... мені там було так добре, але він повертав мені муки і знову відправляв у блаженство... я хочу спати... спати... спати...</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_4">
		<text>Боже мой! Что же он с тобой сделал?</text>
		<eng>Боже мой! Что же он с тобой сделал?</eng>
		<ukr>Боже мій! Що ж він з тобою зробив?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_5">
		<text>Слушай, парень, убей меня, я хочу спать... я хочу опять испытать блаженство.</text>
		<eng>Слушай, парень, убей меня, я хочу спать... я хочу опять испытать блаженство.</eng>
		<ukr>Слухай, хлопче, вбий мене, я хочу спати... я хочу знову випробувати блаженство.</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_6">
		<text>Какой я тебе парень, Холод? Я же твой друг, Стрелок!</text>
		<eng>Какой я тебе парень, Холод? Я же твой друг, Стрелок!</eng>
		<ukr>Який я тобі хлопче, Холод? Я ж твій друг, Стрілець!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_7">
		<text>Стрелок? Стрелок... он просил тебе передать, что в моем желудке тебе послание. Убей меня, я хочу спать... спать... белому клоуну убийство сойдёт с рук...</text>
		<eng>Стрелок? Стрелок... он просил тебе передать, что в моем желудке тебе послание. Убей меня, я хочу спать... спать... белому клоуну убийство сойдёт с рук...</eng>
		<ukr>Стрілець? Стрілець... він просив тобі передати, що у моєму шлунку тобі послання. Вбий мене, я хочу спати... спати... білому клоуну вбивство зійде з рук...</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_dead_cold_8">
		<text>Черт... что же такое происходит?! Это кошмар какой-то...</text>
		<eng>Черт... что же такое происходит?! Это кошмар какой-то...</eng>
		<ukr>Чорт... що ж таке відбувається?! Це кошмар якийсь...</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_0">
		<text>Привет, Колмогор!</text>
		<eng>Привет, Колмогор!</eng>
		<ukr>Привіт, Колмогор!</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_1">
		<text>Привет, старик... какими судьбами?</text>
		<eng>Привет, старик... какими судьбами?</eng>
		<ukr>Привіт, старий... яким вітром?</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_2">
		<text>Покой нам только снится. А ты чего такой радостный? Колись, может и я заодно с тобой зубы посушу. Смех продлевает жизнь тогда, когда она в нас ещё теплится. Знаешь такой анекдот? Привозят в больницу мужика с ножом в спине, а врач у него так слезливо спрашивает: Очень больно? А мужик: Нет, доктор... только, когда смеюсь! Ха-ха-ха... Ну, как?</text>
		<eng>Покой нам только снится. А ты чего такой радостный? Колись, может и я заодно с тобой зубы посушу. Смех продлевает жизнь тогда, когда она в нас ещё теплится. Знаешь такой анекдот? Привозят в больницу мужика с ножом в спине, а врач у него так слезливо спрашивает: Очень больно? А мужик: Нет, доктор... только, когда смеюсь! Ха-ха-ха... Ну, как?</eng>
		<ukr>Спокій нам тільки сниться. А ти чого такий радісний? Колись, може і я заодно з тобою зуби посушу. Сміх продовжує життя тоді, коли воно у нас ще жевріє. Знаєш такий анекдот? Привозять до лікарні мужика з ножем у спині, а лікар у нього так слізливо запитує: Дуже боляче? А мужик: Ні, доктор... тільки, коли сміюся! Ха-ха-ха... Ну, як?</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_3">
		<text>В каком месте смеяться? Ха-ха-ха... да, радоваться есть чему, но рановато, проблему надо одну решить, поможешь, старик?</text>
		<eng>В каком месте смеяться? Ха-ха-ха... да, радоваться есть чему, но рановато, проблему надо одну решить, поможешь, старик?</eng>
		<ukr>У якому місці сміятися? Ха-ха-ха... так, радіти є чому, але зарано, проблему треба одну вирішити, допоможеш, старий?</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_4">
		<text>Помогу, чем смогу. Что за проблема?</text>
		<eng>Помогу, чем смогу. Что за проблема?</eng>
		<ukr>Допоможу, чим зможу. Що за проблема?</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_5">
		<text>Слушай по порядку. Появился в деревне вдруг ниоткуда намедни человечишко странный. Ходил, бродил, потом ко мне кегли подкатил, глазёнки бегают, улыбочка такая противненькая, потеет, а плащ не снимает, балбес. Кто таков, спрашиваю? Учёный, отвечает. Чего надо, интересуюсь? Артефакты собираю, глаголит в ответ, может знаете тут места спавна? Тут меня мыслишка шальная и посетила. Знаю, говорю, есть у нас в Старой Деревне глючный арт "Морской ёж", за магазином в текстуры провалился. Забирай, говорю, да побыстрее, не жалко. Забрал, не побрезговал, потому как перестали мои бойцы виснуть на подходе к магазину. Вот!</text>
		<eng>Слушай по порядку. Появился в деревне вдруг ниоткуда намедни человечишко странный. Ходил, бродил, потом ко мне кегли подкатил, глазёнки бегают, улыбочка такая противненькая, потеет, а плащ не снимает, балбес. Кто таков, спрашиваю? Учёный, отвечает. Чего надо, интересуюсь? Артефакты собираю, глаголит в ответ, может знаете тут места спавна? Тут меня мыслишка шальная и посетила. Знаю, говорю, есть у нас в Старой Деревне глючный арт "Морской ёж", за магазином в текстуры провалился. Забирай, говорю, да побыстрее, не жалко. Забрал, не побрезговал, потому как перестали мои бойцы виснуть на подходе к магазину. Вот!</eng>
		<ukr>Слухай по порядку. З'явився у селі раптом нізвідки напередодні чоловічок дивний. Ходив, бродив, потім до мене кеглі підкотив, оченята бігають, посмішечка така противненька, потіє, а плащ не знімає, бовдур. Хто такий, питаю? Вчений, відповідає. Чого треба, цікавлюся? Артефакти збираю, глаголить у відповідь, може знаєте тут місця спавна? Тут мене мислішка очманіла й відвідала. Знаю, кажу, є у нас у Старому Селі глючний арт "Морський їжак", за магазином у текстури провалився. Забирай, кажу, та швидше, не шкода. Забрав, не погребував, оскільки перестали мої бійці виснути на підході до магазину. Ось!</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_6">
		<text>Помню я этого Урчина, помучился я с ним одно время. Так, а в чем ещё проблема?</text>
		<eng>Помню я этого Урчина, помучился я с ним одно время. Так, а в чем ещё проблема?</eng>
		<ukr>Пам'ятаю я цього Урчіна, помучився я з ним один час. Так, а у чому ще проблема?</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_7">
		<text>А произошла у нас такая фича, опять глючный объект нарисовался. Ежихами им там намазано что ли? Чего только у нас в Зоне Отчуждения не встретишь? Удалишь? Знаешь, как?! А то приходят к нам люди из разных территорий и виснут, а то и вылетают бедняги. А мне, как хозяину, неудобно как-то, совестно. А если сам не умеешь или не помнишь, то тогда лучше к Осведомителю сходи. Он подскажет, что делать. Естественно, за деньги. А после найди этого мерзавца и принеси мне!</text>
		<eng>А произошла у нас такая фича, опять глючный объект нарисовался. Ежихами им там намазано что ли? Чего только у нас в Зоне Отчуждения не встретишь? Удалишь? Знаешь, как?! А то приходят к нам люди из разных территорий и виснут, а то и вылетают бедняги. А мне, как хозяину, неудобно как-то, совестно. А если сам не умеешь или не помнишь, то тогда лучше к Осведомителю сходи. Он подскажет, что делать. Естественно, за деньги. А после найди этого мерзавца и принеси мне!</eng>
		<ukr>А сталася у нас така фіча, знову глючний об'єкт намалювався. Їжачихами їм там намазано чи що? Чого тільки у нас у Зоні Відчуження не зустрінеш? Видалиш? Знаєш, як?! А то приходять до нас люди з різних територій і виснуть, а то і вилітають бідолахи. А мені, як господареві, незручно якось, совісно. А якщо сам не вмієш або не пам'ятаєш, то тоді краще до Інформатора сходи. Він підкаже, що робити. Природно, за гроші. А потім знайди цього мерзотника і принеси мені!</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_8">
		<text>Что поделаешь?! Надо дальше двигать, Чернобыльского Шахматиста искать. Этот глюк нам всем мешает. Придётся удалить, но...</text>
		<eng>Что поделаешь?! Надо дальше двигать, Чернобыльского Шахматиста искать. Этот глюк нам всем мешает. Придётся удалить, но...</eng>
		<ukr>Що поробиш?! Треба далі йти, Чорнобильського Шахіст шукати. Цей глюк нам всім заважає. Доведеться видалити, але...</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_9">
		<text>Удали заразу, бесов вирус! Эти ежи за магазином целыми стаями тусуются! И в один прекрасный момент одна паршивая овца из стада проваливается под текстуры и начинаются у нас в Деревне казусы! Проблема в том, что за забор, на задний двор Магазина не так-то легко попасть! Но выход и вход всегда есть! Одно время в нашей Деревне Архара жил, что-то исследовал... вроде. А за ним Осведомитель шнырял, как шакал на побегушках. Вот по этому я тебя в Бар и отправляю. Сходи к Осви, браток! Не побрезгуй! Должен этот скупердяй что-то такое знать, что поможет тебе за Магазин попасть!</text>
		<eng>Удали заразу, бесов вирус! Эти ежи за магазином целыми стаями тусуются! И в один прекрасный момент одна паршивая овца из стада проваливается под текстуры и начинаются у нас в Деревне казусы! Проблема в том, что за забор, на задний двор Магазина не так-то легко попасть! Но выход и вход всегда есть! Одно время в нашей Деревне Архара жил, что-то исследовал... вроде. А за ним Осведомитель шнырял, как шакал на побегушках. Вот по этому я тебя в Бар и отправляю. Сходи к Осви, браток! Не побрезгуй! Должен этот скупердяй что-то такое знать, что поможет тебе за Магазин попасть!</eng>
		<ukr>Видали заразу, бісів вірус! Ці їжаки за магазином цілими зграями тусуються! І у один прекрасний момент одна паршива вівця із стада провалюється під текстури і починаються у нас у Селищі казуси! Проблема у тому, що за паркан, на задній двір Магазину не так то легко потрапити! Але вихід і вхід завжди є! Свого часу у нашому Селі Архара жив, щось досліджував... ніби. А за ним Інформатор нишпорив, як шакал на побігеньках. Ось тому я тебе в Бар і відправляю. Сходи до Інфи, браток! Не погидуй! Повинен цей скупердяй щось таке знати, що допоможе тобі за Магазин потрапити!</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_10">
		<text>Ладно, пойду прошвырнусь в Бар, а потом, если повезёт, поищу виновника торжества!</text>
		<eng>Ладно, пойду прошвырнусь в Бар, а потом, если повезёт, поищу виновника торжества!</eng>
		<ukr>Гаразд, піду прошвирнусь в Бар, а потім, якщо пощастить, пошукаю винуватця святкування!</ukr>
	</string>
	<string id="glitch_object_0">
		<text>Ну, вот и кончилась эпопея с морской душой колючего ежа! Держи, Колмогор, только не уколись!</text>
		<eng>Ну, вот и кончилась эпопея с морской душой колючего ежа! Держи, Колмогор, только не уколись!</eng>
		<ukr>Ну, от і скінчилася епопея з морською душею колючого їжака! Тримай, Колмогор, тільки не вколись!</ukr>
	</string>
	<string id="glitch_object_1">
		<text>Ах, вот ты какой... северный олень!!! Будет символом нашей героической деревни! Будь здоров, Хакер от Бога!</text>
		<eng>Ах, вот ты какой... северный олень!!! Будет символом нашей героической деревни! Будь здоров, Хакер от Бога!</eng>
		<ukr>Ах, ось ти який... північний олень!!! Буде символом нашого героїчного села! Будь здоров, Хакер від Бога!</ukr>
	</string>
	<string id="glitch_object_2">
		<text>Ладно тебе... досвидос, чайники!</text>
		<eng>Ладно тебе... досвидос, чайники!</eng>
		<ukr>Гаразд тобі... досвідос, чайники!</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_0">
		<text>Привет, док... есть разговор... покажется странным, но надо кое-что прояснить. Тебе говорит что-нибудь имя Светлана Дымченко? Припоминаешь такую???</text>
		<eng>Привет, док... есть разговор... покажется странным, но надо кое-что прояснить. Тебе говорит что-нибудь имя Светлана Дымченко? Припоминаешь такую???</eng>
		<ukr>Привіт, док... є розмова... здасться дивною, але треба дещо прояснити. Тобі говорить що-небудь ім'я Світлана Димченко? Пригадуєш таку?</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_1">
		<text>Припоминаю? Да, она вся моя юность, первая любовь и первое моё разочарование. Откуда ты про неё узнал? Что про неё известно? Столько лет прошло... столько событий.</text>
		<eng>Припоминаю? Да, она вся моя юность, первая любовь и первое моё разочарование. Откуда ты про неё узнал? Что про неё известно? Столько лет прошло... столько событий.</eng>
		<ukr>Пригадую? Так, вона вся моя юність, перше кохання і перше моє розчарування. Звідки ти про неї дізнався? Що про неї відомо? Стільки років пройшло... стільки подій.</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_2">
		<text>Фрукт тут один в Зоне появился, Сан Санычем представляется, учёным, упоминал её при разговорах...</text>
		<eng>Фрукт тут один в Зоне появился, Сан Санычем представляется, учёным, упоминал её при разговорах...</eng>
		<ukr>Фрукт тут один у Зоні з'явився, Сан Саничем видається, вченим, згадував її при розмовах...</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_3">
		<text>Сашка что ли? Мурзо? Да, какой он учёный? Незаконченное медицинское, фельдшером на скорой подрабатывал, когда отчислили. Эх, были времена... учились мы вместе... сначала в школе, а потом и в институт вместе поступили. Вот такой получился любовный треугольник... никогда не понимал этих женщин. Я был спортсмен, красивый, перспективный, а она выбрала очкарика-неудачника. Поженились они, девочка родилась... а я с горя уехал на Север деньги зарабатывать. Людей везде лечить надо.</text>
		<eng>Сашка что ли? Мурзо? Да, какой он учёный? Незаконченное медицинское, фельдшером на скорой подрабатывал, когда отчислили. Эх, были времена... учились мы вместе... сначала в школе, а потом и в институт вместе поступили. Вот такой получился любовный треугольник... никогда не понимал этих женщин. Я был спортсмен, красивый, перспективный, а она выбрала очкарика-неудачника. Поженились они, девочка родилась... а я с горя уехал на Север деньги зарабатывать. Людей везде лечить надо.</eng>
		<ukr>Сашка чи що? Мурзо? Та який він вчений? Незакінчене медичне, фельдшером на швидкій підробляв, коли відрахували. Ех, були часи... вчилися ми разом... спочатку у школі, а потім і до інституту разом вступили. Ось такий вийшов любовний трикутник... ніколи не розумів цих жінок. Я був спортсмен, красивий, перспективний, а вона вибрала очкарика-невдаху. Одружилися вони, дівчинка народилася... а я з горя поїхав на Північ гроші заробляти. Людей всюди лікувати треба.</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_4">
		<text>Интересная история, жизненная. Должна быть в женщине какая-то загадка... но не до такой же степени. А потом что?</text>
		<eng>Интересная история, жизненная. Должна быть в женщине какая-то загадка... но не до такой же степени. А потом что?</eng>
		<ukr>Цікава історія, життєва. Повинна бути у жінці якась загадка... але не до такої ж міри. А потім що?</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_5">
		<text>Написал я ей пару писем, а в ответ тишина... ну и ладно, думаю. А через год она мне начала писать, просила отвечать до востребования. Жаловалась, что все вроде есть... семья, квартира, машина, работа... а счастья нету. В глазах у обоих пустота и поговорить-то не о чем. Я её звал на край света... если бы не дочка... а потом Сашка написал гневное послание... откуда узнал про нашу переписку? Так и закончилась моя любовная эпопея. А потом сюда на аварию по направлению... тут и завис. Интересно, как она сейчас?</text>
		<eng>Написал я ей пару писем, а в ответ тишина... ну и ладно, думаю. А через год она мне начала писать, просила отвечать до востребования. Жаловалась, что все вроде есть... семья, квартира, машина, работа... а счастья нету. В глазах у обоих пустота и поговорить-то не о чем. Я её звал на край света... если бы не дочка... а потом Сашка написал гневное послание... откуда узнал про нашу переписку? Так и закончилась моя любовная эпопея. А потом сюда на аварию по направлению... тут и завис. Интересно, как она сейчас?</eng>
		<ukr>Написав я їй пару листів, а у відповідь тиша... ну й добре, думаю. А через рік вона мені почала писати, просила відповідати до запитання. Скаржилася, що все начебто є... сім'я, квартира, машина, робота... а щастя немає. В очах у обох порожнеча і поговорити то нема про що. Я її кликав на край світу... якби не донька... а потім Сашка написав гнівне послання... звідки дізнався про нашу переписку? Так і закінчилася моя любовна епопея. А потім сюди на аварію по направленню... тут і завис. Цікаво, як вона зараз?</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_6">
		<text>Никак! Умерла она... и дочка умерла... и Сашка твой для всех умер, но только на Большой Земле, а тут в Зоне возродился, гад. Живой мертвец... это он их убил. И сдаётся мне, что он сюда по твою, Док, душу ласты намылил. Патологическая ревность, психопатическая паранойя... так что, если его где-то рядом почувствуешь, сразу мне сообщение, а сам маскируйся. Опасный это человек.</text>
		<eng>Никак! Умерла она... и дочка умерла... и Сашка твой для всех умер, но только на Большой Земле, а тут в Зоне возродился, гад. Живой мертвец... это он их убил. И сдаётся мне, что он сюда по твою, Док, душу ласты намылил. Патологическая ревность, психопатическая паранойя... так что, если его где-то рядом почувствуешь, сразу мне сообщение, а сам маскируйся. Опасный это человек.</eng>
		<ukr>Ніяк! Померла вона... і донька померла... і Сашка твій для всіх помер, але тільки на Великій Землі, а тут у Зоні відродився, гад. Живий мрець... це він їх убив. І здається мені, що він сюди по твою, Док, душу ласти намилив. Патологічні ревнощі, психопатична параноя... так що, якщо його десь поруч відчуєш, відразу мені повідомлення, а сам маскуйся. Небезпечна це людина.</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_7">
		<text>Расстроил ты меня и удивил... но я тебе почему-то верю... я всегда за ним замечал... и записка у меня в кармане какая-то странная обнаружилась... посмотри, может ты разберёшься... это он с нами в кошки-мышки играет. Если в записке подсказка на тайник, то искать надо в районе громкоговорителей, где музыка играет! Слушай, Стрелок, просьба у меня к тебе. Я тоже тут в Зоне тайничок организовал, переписка там моя со Светланой... жениться, сам знаешь, не довелось... только эти письма мне и дороги... принеси их мне. На Юпитере они в административном здании, на четвёртом этаже в кабинете план-схема завода есть... по моему, я в 9-ом или в 6-ом корпусе... не помню, рюкзачок припрятал. А по Мурзо вот что скажу... слыхал я, что на Затоне какой-то псих лежбище себе организовал. Может это он и есть? Сходи туда и проверь коробки, корабли то есть... на Скадовске раньше весело было, может там и найдёшь ниточку, ведущую к нему. Будь осторожен...</text>
		<eng>Расстроил ты меня и удивил... но я тебе почему-то верю... я всегда за ним замечал... и записка у меня в кармане какая-то странная обнаружилась... посмотри, может ты разберёшься... это он с нами в кошки-мышки играет. Если в записке подсказка на тайник, то искать надо в районе громкоговорителей, где музыка играет! Слушай, Стрелок, просьба у меня к тебе. Я тоже тут в Зоне тайничок организовал, переписка там моя со Светланой... жениться, сам знаешь, не довелось... только эти письма мне и дороги... принеси их мне. На Юпитере они в административном здании, на четвёртом этаже в кабинете план-схема завода есть... по моему, я в 9-ом или в 6-ом корпусе... не помню, рюкзачок припрятал. А по Мурзо вот что скажу... слыхал я, что на Затоне какой-то псих лежбище себе организовал. Может это он и есть? Сходи туда и проверь коробки, корабли то есть... на Скадовске раньше весело было, может там и найдёшь ниточку, ведущую к нему. Будь осторожен...</eng>
		<ukr>Засмутив ти мене і здивував... але я тобі чомусь вірю... я завжди за ним помічав... і записка у мене у кишені якась дивна з'явилася... подивися, може ти розберешся... це він з нами у кішки-мишки грає. Якщо у записці підказка на схованку, то шукати треба у районі гучномовців, де музика грає! Слухай, Стрілець, прохання у мене до тебе. Я теж тут у Зоні схованку організував, листування там моє зі Світланою... одружитися, сам знаєш, не довелось... тільки ці листи мені й дорогі... принеси їх мені. На Юпітері вони у адміністративній будівлі, на четвертому поверсі у кабінеті план-схема заводу є... по моєму, я у 9-му чи у 6-му корпусі... не пам'ятаю, рюкзачок приховав. А по Мурзо ось що скажу... чув я, що на Затоні якийсь псих ліжбище собі організував. Може це він і є? Сходи туди і перевір коробки, кораблі тобто... на Скадовську раніше весело було, може там і знайдеш ниточку, яка веде до нього. Будь обережний...</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_8">
		<text>Хорошо, Док, буду в тех краях, забегу на Юпитер, а потом на Затон. И ты тут поосторожнее... страшный он человек, хоть и очкарик!</text>
		<eng>Хорошо, Док, буду в тех краях, забегу на Юпитер, а потом на Затон. И ты тут поосторожнее... страшный он человек, хоть и очкарик!</eng>
		<ukr>Добре, Док, буду у тих краях, забіжу на Юпітер, а потім на Затон. І ти тут обережніше... страшна він людина, хоч і очкарик!</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_brought_0">
		<text>Ну, вот и я, Док... что с тобой?</text>
		<eng>Ну, вот и я, Док... что с тобой?</eng>
		<ukr>Ну, ось і я, Док... що з тобою?</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_brought_1">
		<text>Пальнул в меня кто-то... и я, наверно, знаю, кто! Убью, гада!!!</text>
		<eng>Пальнул в меня кто-то... и я, наверно, знаю, кто! Убью, гада!!!</eng>
		<ukr>Пальнув у мене хтось... і я, напевно, знаю, хто! Вб'ю, гада!</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_brought_2">
		<text>Нет, Док... это я его убью, а ты успокойся и подлечись... видишь, как получается? Не было на Юпитере твоей переписки. Но я твою просьбу выполнил, хоть и не легко было... пришлось лежбище Мурзо ворошить... держи письма.</text>
		<eng>Нет, Док... это я его убью, а ты успокойся и подлечись... видишь, как получается? Не было на Юпитере твоей переписки. Но я твою просьбу выполнил, хоть и не легко было... пришлось лежбище Мурзо ворошить... держи письма.</eng>
		<ukr>Ні, Док... це я його вб'ю, а ти заспокойся і підлікуйся... бачиш, як виходить? Не було на Юпітері твого листування. Але я твоє прохання виконав, хоч і не легко було... довелося ліжбище Мурзо ворушити... тримай листи.</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_brought_3">
		<text>Спасибо, сынок, теперь эти письма буду только у сердца хранить.</text>
		<eng>Спасибо, сынок, теперь эти письма буду только у сердца хранить.</eng>
		<ukr>Спасибі, синку, тепер ці листи буду тільки біля серця зберігати.</ukr>
	</string>
	<string id="history_doctor_brought_4">
		<text>Храни и спасибо за инфу... ты тоже тут не сильно светись. Советую на время уйти в подполье. Бывай... скоро свидимся.</text>
		<eng>Храни и спасибо за инфу... ты тоже тут не сильно светись. Советую на время уйти в подполье. Бывай... скоро свидимся.</eng>
		<ukr>Бережи і спасибі за інфу... ти теж тут не сильно світися. Раджу на час піти у підпілля. Бувай... скоро побачимося.</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_0">
		<text>Привет, Васёк... не видал Холода? В сортире он, что ли, застрял?</text>
		<eng>Привет, Васёк... не видал Холода? В сортире он, что ли, застрял?</eng>
		<ukr>Привіт, Васьок... не бачив Холода? У сортирі він, чи що, застряг?</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_1">
		<text>Я только из сортира... нет там его. И нигде его нет со вчерашнего вечера. Поэтому и сижу в сортире, что готовить не кому. Съел не то что-то... в животе бурчит.</text>
		<eng>Я только из сортира... нет там его. И нигде его нет со вчерашнего вечера. Поэтому и сижу в сортире, что готовить не кому. Съел не то что-то... в животе бурчит.</eng>
		<ukr>Я тільки з сортиру... нема там його. І ніде його немає з учорашнього вечора. Тому і сиджу у сортирі, що готувати нікому. З'їв не те щось... у животі бурчить.</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_2">
		<text>То есть, как с вечера нет? А где он?</text>
		<eng>То есть, как с вечера нет? А где он?</eng>
		<ukr>Тобто, як звечора нема? А де він?</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_3">
		<text>А я знаю? Я вчера на закате решил горло промочить, вышел из своей будки и похромал в сторону бара. Гляжу, Холод с каким-то челом шушукается.</text>
		<eng>А я знаю? Я вчера на закате решил горло промочить, вышел из своей будки и похромал в сторону бара. Гляжу, Холод с каким-то челом шушукается.</eng>
		<ukr>А я знаю? Я вчора на заході вирішив горло промочити, вийшов зі своєї будки і похромав у сторону бару. Дивлюсь, Холод з якимось челом шушукається.</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_4">
		<text>Чел в плаще и шляпе был? В шляпе? Очкарик???</text>
		<eng>Чел в плаще и шляпе был? В шляпе? Очкарик???</eng>
		<ukr>Чел у плащі і капелюсі був? У капелюсі? Очкарик???</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_5">
		<text>Ага... ему бы сачок в руки дать - вылитый Дуремар получился бы! Увидели меня и притихли... Холод бледный какой-то был, а ботаник так ехидненько лыбу давил. Но пару слов я расслышал. Что-то там про водокачку на болотах, где снорки тусуются...</text>
		<eng>Ага... ему бы сачок в руки дать - вылитый Дуремар получился бы! Увидели меня и притихли... Холод бледный какой-то был, а ботаник так ехидненько лыбу давил. Но пару слов я расслышал. Что-то там про водокачку на болотах, где снорки тусуются...</eng>
		<ukr>Ага... йому б сачок у руки дати - вилитий Дуремар вийшов би! Побачили мене і притихли... Холод блідий якийсь був, а ботанік так єхидненько либу тиснув. Але пару слів я розчув. Щось там про водокачку на болотах, де снорки тусуються...</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_6">
		<text>Пипец котёнку...побег я, Василий, а ты хлопцам скажи, чтобы ухи востро держали... сдаётся мне, беда надвигается нешуточная.</text>
		<eng>Пипец котёнку...побег я, Василий, а ты хлопцам скажи, чтобы ухи востро держали... сдаётся мне, беда надвигается нешуточная.</eng>
		<ukr>Пипець кошеняті... побіг я, Василь, а ти хлопцям скажи, щоб вушка востро тримали... здається мені, біда насувається неабияка.</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_7">
		<text> Ага... сейчас скажу, только очередь в тубзик займу... там и оповещу бойцов невидимого фронта... эпидемия какая-то. Стрелок, погодь... помру ведь... ты, если где-нибудь таблетки от поноса увидишь или что-нибудь необычное, тащи сразу мне, а я тебе за это патронов подкину. Лады?</text>
		<eng> Ага... сейчас скажу, только очередь в тубзик займу... там и оповещу бойцов невидимого фронта... эпидемия какая-то. Стрелок, погодь... помру ведь... ты, если где-нибудь таблетки от поноса увидишь или что-нибудь необычное, тащи сразу мне, а я тебе за это патронов подкину. Лады?</eng>
		<ukr>Ага... зараз скажу, тільки черга у тубзик займу... там і сповіщу бійців невидимого фронту... епідемія якась. Стрілець, почекай... помру ж... ти, якщо де-небудь таблетки від проносу побачиш або що-небудь незвичайне, тягни відразу мені, а я тобі за це патронів підкину. Лади?</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_diarrhea_8">
		<text>Посмотрим... все... одна нога здесь, другая тоже на хуторе. Крепись!</text>
		<eng>Посмотрим... все... одна нога здесь, другая тоже на хуторе. Крепись!</eng>
		<ukr>Подивимося... все... одна нога тут, інша теж на хуторі. Кріпись!</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_health_0">
		<text>Вот тебе на... живой?! А я грешным делом подумал, что и тебя Шахматист порешил. Как я рад тебя видеть, Васёк!</text>
		<eng>Вот тебе на... живой?! А я грешным делом подумал, что и тебя Шахматист порешил. Как я рад тебя видеть, Васёк!</eng>
		<ukr>Ось тобі на... живий?! А я грішним ділом подумав, що і тебе Шахіст порішив. Який я радий тебе бачити, Васьок!</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_health_1">
		<text>Что такое шахматист по сравнению с двухнедельной диареей?! Я скорее умру от обезвоживания организма, чем от рук убийцы. С тех пор, как не стало Холода, земля ему пухом, общественный клозет моя - гражданская прописка. Мой адрес не дом и не улица, мой адрес родной туалет! Так и бурлит... ох, извини. А с чего ты взял, что я умер? Тррррррррр.......а? Возможно, ты не так далёк от истины, дружище!</text>
		<eng>Что такое шахматист по сравнению с двухнедельной диареей?! Я скорее умру от обезвоживания организма, чем от рук убийцы. С тех пор, как не стало Холода, земля ему пухом, общественный клозет моя - гражданская прописка. Мой адрес не дом и не улица, мой адрес родной туалет! Так и бурлит... ох, извини. А с чего ты взял, что я умер? Тррррррррр.......а? Возможно, ты не так далёк от истины, дружище!</eng>
		<ukr>Що таке Шахіст порівняно з двотижневою діареєю?! Я швидше помру від зневоднення організму, ніж від рук вбивці. З тих пір, як не стало Холода, земля йому пухом, громадський клозет моя - громадянська прописка. Моя адреса не дім і не вулиця, моя адреса рідний туалет! Так і вирує... ох, вибач. А з чого ти взяв, що я помер? Тррррррррр....... га? Можливо, ти не такий далекий від істини, друже!</ukr>
	</string>
	<string id="repairman_health_2">
		<text>Голову на Затоне нашёл, на тебя очень похожа... фу... вот и разволновался. На, держи на память... может от страху и понос пройдёт. А не пройдёт, так попей таблеток... тоже для тебя собирал. Ладно, Вася, хорошо, что живой... хотя... будь здоров... а мне дальше двигать надо. Время выбрало нас! Ха-ха-ха...</text>
		<eng>Голову на Затоне нашёл, на тебя очень похожа... фу... вот и разволновался. На, держи на память... может от страху и понос пройдёт. А не пройдёт, так попей таблеток... тоже для тебя собирал. Ладно, Вася, хорошо, что живой... хотя... будь здоров... а мне дальше двигать надо. Время выбрало нас! Ха-ха-ха...</eng>
		<ukr>Голову на Затоні знайшов, на тебе дуже схожа... фу... от і розхвилювався. На, тримай на пам'ять... може від страху і пронос пройде. А не пройде, так попий таблеток... теж для тебе збирав. Гаразд, Вася, добре, що живий... хоча... будь здоров... а мені далі йти треба. Час вибрав нас! Ха-ха-ха...</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_0">
		<text>Ну, что, дружище, все дежуришь? И не скучно тебе? Тоска, наверно, с Лесником в одной хибаре тусоваться? Слыхал, на болотах Ариадна нарисовалась? Сходил бы, там постоял, что ли!? Или Шахматиста боишься?</text>
		<eng>Ну, что, дружище, все дежуришь? И не скучно тебе? Тоска, наверно, с Лесником в одной хибаре тусоваться? Слыхал, на болотах Ариадна нарисовалась? Сходил бы, там постоял, что ли!? Или Шахматиста боишься?</eng>
		<ukr>Ну, що, друже, все чергуєш? І не нудно тобі? Тоска, напевно, з Лісником у одній халупі тусуватися? Чув, на болотах Аріадна намалювалася? Сходив би, там постояв, чи що!? Чи Шахіста боїшся?</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_1">
		<text>Не до девок мне, Стрелок, когда такое на нас надвигается! А Шахматиста я твоего одной левой задней прихлопну. Нашёл мне показатель! Вот поверишь, никого не боюсь, ни монстров, ни зомбиков, ни бандитов, ни даже монолитовцев... а вот, как подумаю про конец света, так чуть в обморок не падаю... фобия какая-то, наверно. Стрелок, выручай! Может ты знаешь, где взять мыло и верёвку, а?</text>
		<eng>Не до девок мне, Стрелок, когда такое на нас надвигается! А Шахматиста я твоего одной левой задней прихлопну. Нашёл мне показатель! Вот поверишь, никого не боюсь, ни монстров, ни зомбиков, ни бандитов, ни даже монолитовцев... а вот, как подумаю про конец света, так чуть в обморок не падаю... фобия какая-то, наверно. Стрелок, выручай! Может ты знаешь, где взять мыло и верёвку, а?</eng>
		<ukr>Не до дівок мені, Стрілець, коли таке на нас насувається! А Шахіста я твого однією лівою задньою прихлопну. Знайшов мені показник! Ось повіриш, нікого не боюся, ні монстрів, ні зомбиків, ні бандитів, ні навіть монолітівців... а от, як подумаю про кінець світу, так мало у непритомність не падаю... фобія якась, напевно. Стрілець, виручай! Може ти знаєш, де взяти мило і мотузку, га?</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_2">
		<text>Совсем ты, Шадовман, тут одичал... ты сам-то понял, что сказал?! Чтобы я своими руками товарища на суицид спровоцировал?! Да ни в жисть!!! Опомнись, пока не поздно...</text>
		<eng>Совсем ты, Шадовман, тут одичал... ты сам-то понял, что сказал?! Чтобы я своими руками товарища на суицид спровоцировал?! Да ни в жисть!!! Опомнись, пока не поздно...</eng>
		<ukr>Зовсім ти, Шадовман, тут здичавів... ти сам то зрозумів, що сказав?! Щоб я своїми руками товариша на суїцид спровокував?! Та не в жисть! Схаменися, поки не пізно...</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_3">
		<text>Да, подожди ты... послушай сначала. Есть такой набор специальный, для апокалипсиса, называется... еда там, водка, почему-то одна бутылка... в моем наборе будет ящик... таблетки, свечка, гречка, мыло и верёвка! Так вот, у меня почти все есть, а вот верёвки и мыла нету. А без них, сам знаешь, не набор, а так... кучка мусора, кроме водки конечно. Будь другом... если где нарвёшься на мыло с верёвкой, не забудь про меня, горемыку... может и я тебе что-нибудь интересное поведаю. Добро?</text>
		<eng>Да, подожди ты... послушай сначала. Есть такой набор специальный, для апокалипсиса, называется... еда там, водка, почему-то одна бутылка... в моем наборе будет ящик... таблетки, свечка, гречка, мыло и верёвка! Так вот, у меня почти все есть, а вот верёвки и мыла нету. А без них, сам знаешь, не набор, а так... кучка мусора, кроме водки конечно. Будь другом... если где нарвёшься на мыло с верёвкой, не забудь про меня, горемыку... может и я тебе что-нибудь интересное поведаю. Добро?</eng>
		<ukr>Та зачекай ти... послухай спочатку. Є такий набір спеціальний, для апокаліпсису, називається... їжа там, горілка, чомусь одна пляшка... у моєму наборі буде ящик... таблетки, свічка, гречка, мило і мотузка! Так от, у мене майже все є, а от мотузки і мила нема. А без них, сам знаєш, не набір, а так... купка сміття, окрім горілки звичайно. Будь другом... якщо де нарвешся на мило з мотузкою, не забудь про мене, бідолаху... може і я тобі що-небудь цікаве повідаю. Добро?</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_4">
		<text>Я-то не забуду, не в моих вредных привычках про соратников забывать... только меня сейчас одолевает извечный вопрос... зачем в этом дурацком наборе мыло и верёвка? А? Совсем уже с ума посходили, что характерно... ладно... жди и надейся! Может и найду что-нибудь похожее.</text>
		<eng>Я-то не забуду, не в моих вредных привычках про соратников забывать... только меня сейчас одолевает извечный вопрос... зачем в этом дурацком наборе мыло и верёвка? А? Совсем уже с ума посходили, что характерно... ладно... жди и надейся! Может и найду что-нибудь похожее.</eng>
		<ukr>Я то не забуду, не у моїх шкідливих звичках про соратників забувати... тільки мене зараз долає одвічне питання... навіщо у цьому безглуздому наборі мило і мотузка? Га? Зовсім вже подуріли, що характерно... гаразд... чекай і надійся! Може й знайду щось схоже.</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_two_0">
		<text>Тук-тук... кто там? Это я... твоя смерть пришла... только вместо косы у меня мыло и верёвка... гы-гы-гы... страшно, касатик?</text>
		<eng>Тук-тук... кто там? Это я... твоя смерть пришла... только вместо косы у меня мыло и верёвка... гы-гы-гы... страшно, касатик?</eng>
		<ukr>Тук-тук... хто там? Це я... твоя смерть прийшла... тільки замість коси у мене мило і мотузка... ги-ги-ги... страшно, касатик?</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_two_1">
		<text>Очень... особенно, когда противогаз из капюшона вытыркает... ну что, принёс недостающие компоненты?</text>
		<eng>Очень... особенно, когда противогаз из капюшона вытыркает... ну что, принёс недостающие компоненты?</eng>
		<ukr>Дуже... особливо, коли протигаз з капюшона витиркає... ну що, приніс відсутні компоненти?</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_two_2">
		<text>Дружище, а может тебе ещё что-нибудь притаранить? Бочку кислоты, может, прикатить? Так это мы завсегда пожалуйста... ха-ха-ха... держи свои компоненты. Будем надеяться в глубине души, что они тебе никогда не пригодятся...</text>
		<eng>Дружище, а может тебе ещё что-нибудь притаранить? Бочку кислоты, может, прикатить? Так это мы завсегда пожалуйста... ха-ха-ха... держи свои компоненты. Будем надеяться в глубине души, что они тебе никогда не пригодятся...</eng>
		<ukr>Друже, а може тобі ще що-небудь притаранити? Бочку кислоти, може, прикотити? Так це ми завжди будь ласка... ха-ха-ха... тримай свої компоненти. Будемо сподіватися у глибині душі, що вони тобі ніколи не знадобляться...</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_two_3">
		<text>Эх, кому охота умирать, брат ты мой? Зависимые мы от мироздания... поэтому и надо быть ко всему готовым... и к труду и к обороне. А тебе я вот что скажу: слыхал я от ушлых, что Шахматист этот не один в Зоне шарится... есть у него то ли двойник, то ли напарник, то ли так, случайный прохожий. Так что смотри, не перепутай Кутузау... короче, не расслабляйся... что-то тут не то...</text>
		<eng>Эх, кому охота умирать, брат ты мой? Зависимые мы от мироздания... поэтому и надо быть ко всему готовым... и к труду и к обороне. А тебе я вот что скажу: слыхал я от ушлых, что Шахматист этот не один в Зоне шарится... есть у него то ли двойник, то ли напарник, то ли так, случайный прохожий. Так что смотри, не перепутай Кутузау... короче, не расслабляйся... что-то тут не то...</eng>
		<ukr>Ех, кому охоче вмирати, брате ти мій? Залежні ми від світобудови... тому і треба бути до всього готовим... і до праці і до оборони. А тобі я ось що скажу: чув я від ушлих, що Шахіст цей не один у Зоні шариться... є у нього чи то двійник, чи то напарник, чи то так, випадковий перехожий. Так що дивись, не переплутай Кутузау... коротше, не розслабляйся... щось тут не те...</ukr>
	</string>
	<string id="set_apocalypse_two_4">
		<text>Добро, дружище... это, конечно, новость... буду внимателен и упрям. Всего доброго, привет Леснику!</text>
		<eng>Добро, дружище... это, конечно, новость... буду внимателен и упрям. Всего доброго, привет Леснику!</eng>
		<ukr>Добро, друже... це, звичайно, новина... буду уважний і впертий. Всього доброго, привіт Ліснику!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_0">
		<text>Здравствуй, батя... как дела? Может, что слышал или подозрительное что видел?</text>
		<eng>Здравствуй, батя... как дела? Может, что слышал или подозрительное что видел?</eng>
		<ukr>Здрастуй, батя... як справи? Може, що чув або підозріле що бачив?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_1">
		<text>Видеть - не видел, а вот от наших ребят слышал, что повадился в Лабиринт тип какой-то, видать с монолитовцами на одной ноге, а точнее, с Тенью Монолита. Сами фанатики видели их часто вдвоём внизу Лабиринта. Неспокойно мне... задом чувствую, что грядут какие-то страшные события, ой, как не спокойно.</text>
		<eng>Видеть - не видел, а вот от наших ребят слышал, что повадился в Лабиринт тип какой-то, видать с монолитовцами на одной ноге, а точнее, с Тенью Монолита. Сами фанатики видели их часто вдвоём внизу Лабиринта. Неспокойно мне... задом чувствую, что грядут какие-то страшные события, ой, как не спокойно.</eng>
		<ukr>Бачити - не бачив, а от від наших хлопців чув, що унадився у Лабіринт тип якийсь, видно з монолітівцями на одній нозі, а точніше, з Тінню Моноліту. Самі фанатики бачили їх часто удвох внизу Лабіринту. Неспокійно мені... задом відчуваю, що грядуть якісь страшні події, ой, як неспокійно.</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_2">
		<text>Ясно... отец, помнишь мы про Шахматиста из Киева разговор вели? А что с матерью его стало? Как она погибла?</text>
		<eng>Ясно... отец, помнишь мы про Шахматиста из Киева разговор вели? А что с матерью его стало? Как она погибла?</eng>
		<ukr>Ясно... батько, пам'ятаєш ми про Шахіста з Києва розмову вели? А що з матір'ю його стало? Як вона загинула?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_3">
		<text>Помню... автобусом школьным её задавило... зима была, гололёд... поскользнулась и прямо головой под заднее колесо... жуткое было зрелище.</text>
		<eng>Помню... автобусом школьным её задавило... зима была, гололёд... поскользнулась и прямо головой под заднее колесо... жуткое было зрелище.</eng>
		<ukr>Пам'ятаю... автобусом шкільним її задавило... зима була, ожеледь... посковзнулася і прямо головою під заднє колесо... моторошне було видовище.</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_4">
		<text>Сына со школы встречала?</text>
		<eng>Сына со школы встречала?</eng>
		<ukr>Сина зі школи зустрічала?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_5">
		<text>Нет... провожала в школу сыновей.(!)</text>
		<eng>Нет... провожала в школу сыновей.(!)</eng>
		<ukr>Ні... проводжала до школи синів.(!)</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_6">
		<text>Сыновей?! Вот те раз! А что же ты раньше молчал?</text>
		<eng>Сыновей?! Вот те раз! А что же ты раньше молчал?</eng>
		<ukr>Синів?! Ось тобі раз! А що ж ти раніше мовчав?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_7">
		<text>А ты не спрашивал... двойняшки были они. Но не долго. Сгорел один в огне в деревне, после похорон деда тетка с ними ездила, как на дачу, хата дотла, и деревня почти вся полыхнула... бабы думали, что оба сгинули в геенне огненной. Сашку потом в лесу нашли, испугался малый.</text>
		<eng>А ты не спрашивал... двойняшки были они. Но не долго. Сгорел один в огне в деревне, после похорон деда тетка с ними ездила, как на дачу, хата дотла, и деревня почти вся полыхнула... бабы думали, что оба сгинули в геенне огненной. Сашку потом в лесу нашли, испугался малый.</eng>
		<ukr>А ти не питав... двійнята були вони. Але не довго. Згорів один у вогні у селі, після похорону діда тітка з ними їздила, як на дачу, хата дотла, і село майже все спалахнуло... баби думали, що обидва згинули у геєнні вогненній. Сашка потім у лісі знайшли, злякався малий.</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_8">
		<text>Сашка? А фамилию не помнишь?</text>
		<eng>Сашка? А фамилию не помнишь?</eng>
		<ukr>Сашка? А прізвище не пам'ятаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_9">
		<text>Не помню, давно это было. А ты чего интересуешься?</text>
		<eng>Не помню, давно это было. А ты чего интересуешься?</eng>
		<ukr>Не пам'ятаю, давно це було. А ти чого цікавишся?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_10">
		<text>Так... подозрения есть. Ещё к тебе вопрос, отец... может показаться странным. Инфа у меня есть, что в Зоне есть арт какой-то невиданный. Может знаешь?</text>
		<eng>Так... подозрения есть. Ещё к тебе вопрос, отец... может показаться странным. Инфа у меня есть, что в Зоне есть арт какой-то невиданный. Может знаешь?</eng>
		<ukr>Так... підозри є. Ще до тебе запитання, батьку... може здатися дивним. Інфа у мене є, що у Зоні є арт якийсь небачений. Може знаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_11">
		<text>Знаешь, Стрелок, я не привык задавать лишние вопросы, но терпение моё уже кончается! Или ты спёр мою записную книжку, или кто-то спёр, а ты нашёл. Отвечай, салабон!</text>
		<eng>Знаешь, Стрелок, я не привык задавать лишние вопросы, но терпение моё уже кончается! Или ты спёр мою записную книжку, или кто-то спёр, а ты нашёл. Отвечай, салабон!</eng>
		<ukr>Знаєш, Стрілець, я не звик задавати зайві запитання, але терпіння моє вже закінчується! Або ти спер мою записну книжку, або хтось поцупив, а ти знайшов. Відповідай, салабон!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_12">
		<text>Не в моих дурных привычках воровать, тем более у своих. И не находил я ничего к сожалению. Обидел ты меня, старик!</text>
		<eng>Не в моих дурных привычках воровать, тем более у своих. И не находил я ничего к сожалению. Обидел ты меня, старик!</eng>
		<ukr>Не у моїх дурних звичках красти, тим більше у своїх. І не знаходив я нічого, на жаль. Образив ти мене, старий!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_13">
		<text>Ладно... погорячился, извини старика... воровства в Зоне, как фиников в Турции. Инфа про арт этот была записана в книжке, то есть его местонахождение. Знаю, что есть два арта. Один бессмертие дарует, пока его с собой на поясе носишь. Рецепт - тайна за семью печатями. А второй артефакт это самое бессмертие обнуляет... смекаешь?</text>
		<eng>Ладно... погорячился, извини старика... воровства в Зоне, как фиников в Турции. Инфа про арт этот была записана в книжке, то есть его местонахождение. Знаю, что есть два арта. Один бессмертие дарует, пока его с собой на поясе носишь. Рецепт - тайна за семью печатями. А второй артефакт это самое бессмертие обнуляет... смекаешь?</eng>
		<ukr>Гаразд... погарячкував, вибач старого... крадіжок у Зоні, як фініків у Туреччині. Інфа про арт цей була записана у книжці, тобто його місцезнаходження. Знаю, що є два арти. Один безсмертя дарує, поки його з собою на поясі носиш. Рецепт - таємниця за сімома печатками. А другий артефакт це саме безсмертя обнуляє... уловлюєш?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_14">
		<text>Понимаю! Можно, например, Тень Монолита замочить!</text>
		<eng>Понимаю! Можно, например, Тень Монолита замочить!</eng>
		<ukr>Розумію! Можна, наприклад, Тінь Моноліту замочити!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_15">
		<text>Понимаешь, да не все... в книжке моей написано: Артефакт Бессмертия, а на самом деле наоборот... "Чёрная Метка"... врубаешься?</text>
		<eng>Понимаешь, да не все... в книжке моей написано: Артефакт Бессмертия, а на самом деле наоборот... "Чёрная Метка"... врубаешься?</eng>
		<ukr>Розумієш, та не все... у книжці моїй написано: Артефакт Безсмертя, а насправді навпаки... "Чорна Мітка"... врубаєшся?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_16">
		<text>То есть, тот, кто прочитает подумает... ах, вот оно что!!!</text>
		<eng>То есть, тот, кто прочитает подумает... ах, вот оно что!!!</eng>
		<ukr>Тобто, той, хто прочитає подумає... ах, он воно що!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_17">
		<text>Что? Что опять уже надумал? Одни секреты!</text>
		<eng>Что? Что опять уже надумал? Одни секреты!</eng>
		<ukr>Що? Що знову вже надумав? Одні секрети!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_18">
		<text>Потом, отец, все потом... не время сейчас. Да и где твою книжку искать... вот заковыка. Но сдаётся мне, что кто-то меня к ней приведёт. Спасибо за беседу, отец. Опять выручил неимоверно. Книжку если найду, обязательно верну. До встречи!</text>
		<eng>Потом, отец, все потом... не время сейчас. Да и где твою книжку искать... вот заковыка. Но сдаётся мне, что кто-то меня к ней приведёт. Спасибо за беседу, отец. Опять выручил неимоверно. Книжку если найду, обязательно верну. До встречи!</eng>
		<ukr>Потім, батько, все потім... не час зараз. Та й де твою книжку шукати... от заковика. Але здається мені, що хтось мене до неї приведе. Дякую за розмову, батько. Знову виручив неймовірно. Книжку якщо знайду, обов'язково поверну. До зустрічі!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_0">
		<text>Вот, батя, нашёл в Лабиринте. Обронил ты, наверно, а фанатики и подобрали. Держи, место я в ПДА записал, спасибо!</text>
		<eng>Вот, батя, нашёл в Лабиринте. Обронил ты, наверно, а фанатики и подобрали. Держи, место я в ПДА записал, спасибо!</eng>
		<ukr>Ось, батя, знайшов у Лабіринті. Загубив ти, напевно, а фанатики й підібрали. Тримай, місце я у КПК записав, спасибі!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_1">
		<text>Смотри, не перепутай, арт обнуляет бессмертность, запомни!</text>
		<eng>Смотри, не перепутай, арт обнуляет бессмертность, запомни!</eng>
		<ukr>Дивись, не переплутай, арт обнуляє безсмертність, запам'ятай!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_2">
		<text>Главное, чтобы один фрукт не знал про этот артефакт. Но я сделаю по-своему, задумка одна есть...</text>
		<eng>Главное, чтобы один фрукт не знал про этот артефакт. Но я сделаю по-своему, задумка одна есть...</eng>
		<ukr>Головне, щоб один фрукт не знав про цей артефакт. Але я зроблю по-своєму, задумка одна є...</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_3">
		<text>Ты про Тень Монолита бормочешь?</text>
		<eng>Ты про Тень Монолита бормочешь?</eng>
		<ukr>Ти про Тінь Моноліту бурмочеш?</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_4">
		<text>Что? А... да, про него! Убрать его надо, мешает спокойно по лабиринту гулять. А может и инфой какой разживусь.</text>
		<eng>Что? А... да, про него! Убрать его надо, мешает спокойно по лабиринту гулять. А может и инфой какой разживусь.</eng>
		<ukr>Що? А... так, про нього! Прибрати його треба, заважає спокійно по лабіринту гуляти. А може й інфою якоюсь розживуся.</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_5">
		<text>Убери... и нам спокойнее жить станет, а то достал по ночам выть и по камням стрелять. Одно слово - нелюдь!</text>
		<eng>Убери... и нам спокойнее жить станет, а то достал по ночам выть и по камням стрелять. Одно слово - нелюдь!</eng>
		<ukr>Прибери... і нам спокійніше жити стане, а то дістав ночами вити і по камінню стріляти. Одне слово - нелюд!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_be_6">
		<text>Пойду сначала "Чёрную Метку" найду, как разберусь с Тенью, зайду к тебе. К Сахару пока рано идти. Скоро буду!</text>
		<eng>Пойду сначала "Чёрную Метку" найду, как разберусь с Тенью, зайду к тебе. К Сахару пока рано идти. Скоро буду!</eng>
		<ukr>Піду спочатку "Чорну мітку" знайду, коли розберуся з Тінню, зайду до тебе. До Сахара поки що ще рано йти. Скоро буду!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_shadow_0">
		<text>Вот это да! Чудны деяния твои, Господи! Тень Монолита пока не убиваемый! Но я убил Брата Тени... кто-бы мог подумать!? Никчёмный организм покинул грешную обитель. В молитвах принял смерть свою, вокруг меня не замечая! И брата он секрет открыл, но не всецело!</text>
		<eng>Вот это да! Чудны деяния твои, Господи! Тень Монолита пока не убиваемый! Но я убил Брата Тени... кто-бы мог подумать!? Никчёмный организм покинул грешную обитель. В молитвах принял смерть свою, вокруг меня не замечая! И брата он секрет открыл, но не всецело!</eng>
		<ukr>Ось це так! Чудні діяння твої, Господи! Тінь Моноліту поки що не вбиваємий! Але я вбив Брата Тіні... хто б міг подумати!? Нікчемний організм покинув грішну обитель. У молитвах прийняв смерть свою, навколо мене не помічаючи! І брата він секрет відкрив, але не цілком!</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_shadow_1">
		<text>Брата??? Расплодилось нечисти! Да... жаль, что не самого! "Чёрная Метка" не смогла сделать своё тёмное дело. Но все равно береги её... может когда-нибудь и сгодится... мало ли. А ты чего стихами заговорил? Значит, нашёл то, что искал...</text>
		<eng>Брата??? Расплодилось нечисти! Да... жаль, что не самого! "Чёрная Метка" не смогла сделать своё тёмное дело. Но все равно береги её... может когда-нибудь и сгодится... мало ли. А ты чего стихами заговорил? Значит, нашёл то, что искал...</eng>
		<ukr>Брата??? Розплодилося нечисті! Так... шкода, що не самого! "Чорна Мітка" не змогла зробити свою темну справу. Але все одно бережи її... може колись і згодиться... мало що. А ти чого віршами заговорив? Значить, знайшов те, що шукав...</ukr>
	</string>
	<string id="narration_oldman_shadow_2">
		<text>Нашёл, но не совсем... в раздумьях я! Получается, брат выкрал у брата записку, но успел воспользоваться уникальным артефактом... я его опередил! Теперь можно и к Сахару отправиться... что-то срочное у него ко мне... и у меня к нему вопросы появились. Бывай, старче...</text>
		<eng>Нашёл, но не совсем... в раздумьях я! Получается, брат выкрал у брата записку, но успел воспользоваться уникальным артефактом... я его опередил! Теперь можно и к Сахару отправиться... что-то срочное у него ко мне... и у меня к нему вопросы появились. Бывай, старче...</eng>
		<ukr>Знайшов, але не зовсім... у роздумах я! Виходить, брат викрав у брата записку, але встиг скористатися унікальним артефактом... я його випередив! Тепер можна і до Сахара відправитися... щось термінове у нього до мене... і у мене до нього питання з'явилися. Бувай, старче...</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_0">
		<text>Привет, Земляк... случилось так, что мне надо повидать Фрица. Не знаешь, где он?</text>
		<eng>Привет, Земляк... случилось так, что мне надо повидать Фрица. Не знаешь, где он?</eng>
		<ukr>Привіт, Земляк... сталося так, що мені треба побачити Фріца. Не знаєш, де він?</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_1">
		<text>Вроде молодой мужик, а уже амнезия... нехорошо! Там же, где вы последний раз воевали... помнишь? С Боцманом антенны отключали... забыл? Парочка какая-то странная мимо проходила, про Фрица спрашивала... теперь ты с вопросами лезешь.</text>
		<eng>Вроде молодой мужик, а уже амнезия... нехорошо! Там же, где вы последний раз воевали... помнишь? С Боцманом антенны отключали... забыл? Парочка какая-то странная мимо проходила, про Фрица спрашивала... теперь ты с вопросами лезешь.</eng>
		<ukr>Начебто молодий мужик, а вже амнезія... недобре! Там же, де ви останній раз воювали... пам'ятаєш? З Боцманом антени відключали... забув? Парочка якась дивна повз проходила, про Фріца питала... тепер ти з питаннями лізеш.</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_2">
		<text>Такое забудешь! А все-таки чудно это Фриц придумал, сообщениями разговаривать. С чего бы это? Ты не в курсе, земеля? А что за парочка?</text>
		<eng>Такое забудешь! А все-таки чудно это Фриц придумал, сообщениями разговаривать. С чего бы это? Ты не в курсе, земеля? А что за парочка?</eng>
		<ukr>Таке забудеш! А все-таки чудно це Фріц придумав, повідомленнями розмовляти. З чого б це? Ти не в курсі, земеля? А що за парочка?</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_3">
		<text>Я-то? Я-то в ракурсе, а вот тебе это знать зачем? Что уже опять задумал отключить? Спутниковые антенны Пентагона? Или может NASA чем не угодило? А парочка та ушла в сторону кладбища... так я их больше и не видел.</text>
		<eng>Я-то? Я-то в ракурсе, а вот тебе это знать зачем? Что уже опять задумал отключить? Спутниковые антенны Пентагона? Или может NASA чем не угодило? А парочка та ушла в сторону кладбища... так я их больше и не видел.</eng>
		<ukr>Я то? Я то у ракурсі, а ось тобі це знати навіщо? Що вже знову задумав відключити? Супутникові антени Пентагону? Або може NASA чимось не догодила? А парочка та пішла у бік цвинтаря... так я їх більше і не бачив.</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_4">
		<text>Кладбище, говоришь? Ладно... а по Фрицу так скажу... есть у меня подозрения, что не человек он вовсе! Биоробот, что ли...</text>
		<eng>Кладбище, говоришь? Ладно... а по Фрицу так скажу... есть у меня подозрения, что не человек он вовсе! Биоробот, что ли...</eng>
		<ukr>Кладовище, кажеш? Гаразд... а по Фріцу так скажу... є у мене підозри, що не людина він зовсім! Біоробот, чи що...</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_5">
		<text>Сам ты биохобот! Я думал у тебя амнезия, а у тебя психопатическая паранойя. В отличие от тебя, я Фрица давно знаю. Когда я сюда пришёл, он уже здесь хозяйничал. Еду готовил, больных лечил, оружие чинил, монстров отстреливал... ловко у него это получалось. От бедра из своего пулемёта на расстоянии в метров пятьсот плоти прямо в глаз попадал. И как он траекторию пули угадывал? Загадка. Короче, душа-человек был до твоего прихода. А сейчас сидит на базе и ни с кем не разговаривает, как будто кто перепрограммировал.</text>
		<eng>Сам ты биохобот! Я думал у тебя амнезия, а у тебя психопатическая паранойя. В отличие от тебя, я Фрица давно знаю. Когда я сюда пришёл, он уже здесь хозяйничал. Еду готовил, больных лечил, оружие чинил, монстров отстреливал... ловко у него это получалось. От бедра из своего пулемёта на расстоянии в метров пятьсот плоти прямо в глаз попадал. И как он траекторию пули угадывал? Загадка. Короче, душа-человек был до твоего прихода. А сейчас сидит на базе и ни с кем не разговаривает, как будто кто перепрограммировал.</eng>
		<ukr>Сам ти біохобот! Я думав у тебе амнезія, а у тебе психопатична параноя. На відміну від тебе, я Фріца давно знаю. Коли я сюди прийшов, він вже тут господарював. Їжу готував, хворих лікував, зброю лагодив, монстрів відстрілював... спритно у нього це виходило. Від стегна зі свого кулемета на відстані у метрів п'ятсот плоті прямо у око потрапляв. І як він траєкторію кулі вгадував? Загадка. Коротше, душа-людина була до твого приходу. А зараз сидить на базі і ні з ким не розмовляє, наче хто перепрограмував.</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_6">
		<text>Вот именно! А я что говорю!?</text>
		<eng>Вот именно! А я что говорю!?</eng>
		<ukr>Саме так! А я що кажу!?</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_7">
		<text> Дурак ты, парень... люди поговаривают, что болел он, со связками что-то. А другие говорят, что глухонемой он с детства. Оставь ты его в покое, Стрелок... иди своей дорогой.</text>
		<eng> Дурак ты, парень... люди поговаривают, что болел он, со связками что-то. А другие говорят, что глухонемой он с детства. Оставь ты его в покое, Стрелок... иди своей дорогой.</eng>
		<ukr>Дурень ти, хлопче... люди подейкують, що хворів він, зі зв'язками щось. А інші кажуть, що глухонімий він з дитинства. Залиш ти його у спокої, Стрілець... йди своєю дорогою.</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_8">
		<text>Ладно, пойду проверю кладбище, потом узрю истину и вернусь! И тебе, Фоме, глаза открою!!!</text>
		<eng>Ладно, пойду проверю кладбище, потом узрю истину и вернусь! И тебе, Фоме, глаза открою!!!</eng>
		<ukr>Гаразд, піду перевірю кладовище, потім побачу істину і повернуся! І тобі, Хомі, очі відкрию!</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_bad_0">
		<text>Привет, Земеля Фомич Неверующий! Оно и правильно... людям завсегда верить надо. Но пословицу: "Доверяй, но проверяй!" ещё никто не отменял. На вот, посмотри на эти документы и узри истину!</text>
		<eng>Привет, Земеля Фомич Неверующий! Оно и правильно... людям завсегда верить надо. Но пословицу: "Доверяй, но проверяй!" ещё никто не отменял. На вот, посмотри на эти документы и узри истину!</eng>
		<ukr>Привіт, Земеля Фомич Невіруючий! Воно й правильно... людям завжди вірити треба. Але прислів'я: "Довіряй, але перевіряй!" ще ніхто не відміняв. На ось, подивися на ці документи і побач істину!</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_bad_1">
		<text>Что... что это такое? Вот те раз! Вот оно все как повернулось... террорист, убийца, монолитовец... кто бы мог подумать!? Но я тебе так скажу, агент 006... зря ты старые дела минувших дней ворошишь... учёные из него, не побоюсь этого слова, человека сделали, а ты супостат, что удумал? Жил себе по тихой грусти Фриц с нами, только добро людям делал... а сейчас такие, как ты ему прохода не дадут! Бумажки эти я себе оставлю... а ты пошёл вон отсюда... ещё раз увижу - пеняй на себя!</text>
		<eng>Что... что это такое? Вот те раз! Вот оно все как повернулось... террорист, убийца, монолитовец... кто бы мог подумать!? Но я тебе так скажу, агент 006... зря ты старые дела минувших дней ворошишь... учёные из него, не побоюсь этого слова, человека сделали, а ты супостат, что удумал? Жил себе по тихой грусти Фриц с нами, только добро людям делал... а сейчас такие, как ты ему прохода не дадут! Бумажки эти я себе оставлю... а ты пошёл вон отсюда... ещё раз увижу - пеняй на себя!</eng>
		<ukr>Що... що це таке? Ось тобі раз! Ось воно все як повернулося... терорист, вбивця, монолітівець... хто б міг подумати!? Але я тобі так скажу, агент 006... даремно ти старі справи минулих днів ворушиш... вчені з нього, не побоюся цього слова, людину зробили, а ти супостат, що удумав? Жив собі по тихому смутку Фріц з нами, тільки добро людям робив... а зараз такі, як ти йому проходу не дадуть! Папірці ці я собі залишу... а ти пішов геть звідси... ще раз побачу - нарікай на себе!</ukr>
	</string>
	<string id="misunder_countryman_bad_2">
		<text>Зря ты так, Земляк... не так все просто, как хотелось бы... многого ты не знаешь... ну, да ладно, не поминай лихом. А мне надо срочно Фрица навестить! И меня никто не остановит!</text>
		<eng>Зря ты так, Земляк... не так все просто, как хотелось бы... многого ты не знаешь... ну, да ладно, не поминай лихом. А мне надо срочно Фрица навестить! И меня никто не остановит!</eng>
		<ukr>Даремно ти так, Земляк... не так все просто, як хотілося б... багато чого ти не знаєш... ну, та добре, не згадуй лихом. А мені треба терміново Фріца провідати! І мене ніхто не зупинить!</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_0">
		<text>Здравствуйте, профессор! Что случилось?</text>
		<eng>Здравствуйте, профессор! Что случилось?</eng>
		<ukr>Вітаю, професоре! Що трапилося?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_1">
		<text>Принесли артефакт, молодой человек? Наука не может стоять на месте из-за вашей нерасторопности.</text>
		<eng>Принесли артефакт, молодой человек? Наука не может стоять на месте из-за вашей нерасторопности.</eng>
		<ukr>Принесли артефакт, молода людина? Наука не може стояти на місці через вашу нерозторопність.</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_2">
		<text>Принёс, но не тот, который нужен Шахматисту... но сначала побеседуем, профессор... с этой минуты будете делать то, что я буду говорить. И не спорьте, от этого зависит ваша жизнь. Могу предположить, что Круглов уже мёртв. Когда должен прийти ваш новый знакомый?</text>
		<eng>Принёс, но не тот, который нужен Шахматисту... но сначала побеседуем, профессор... с этой минуты будете делать то, что я буду говорить. И не спорьте, от этого зависит ваша жизнь. Могу предположить, что Круглов уже мёртв. Когда должен прийти ваш новый знакомый?</eng>
		<ukr>Приніс, але не той, який потрібен Шахісту... але спочатку поговоримо, професоре... з цієї хвилини будете робити те, що я буду говорити. І не сперечайтеся, від цього залежить ваше життя. Можу припустити, що Круглов вже мертвий. Коли повинен прийти ваш новий знайомий?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_3">
		<text>Тогда, когда вы принесёте артефакт и я пошлю ему сообщение. Мы должны встретиться в условленном месте. Но что происходит?</text>
		<eng>Тогда, когда вы принесёте артефакт и я пошлю ему сообщение. Мы должны встретиться в условленном месте. Но что происходит?</eng>
		<ukr>Тоді, коли ви принесете артефакт і я пошлю йому повідомлення. Ми повинні зустрітися в обумовленому місці. Але що відбувається?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_4">
		<text>Значит ещё немного времени у нас есть. Посмотрите внимательно на эту записку, что можете сказать?</text>
		<eng>Значит ещё немного времени у нас есть. Посмотрите внимательно на эту записку, что можете сказать?</eng>
		<ukr>Значить ще трохи часу у нас є. Подивіться уважно на цю записку, що можете сказати?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_5">
		<text>Живая вода? Что это? Лекарство? Настойка? Артефакт?</text>
		<eng>Живая вода? Что это? Лекарство? Настойка? Артефакт?</eng>
		<ukr>Жива вода? Що це? Ліки? Настоянка? Артефакт?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_6">
		<text>Артефакт, который мы должны передать вашему новому "коллеге", сейчас у меня другой артефакт, потом объясню... не время. Но где его искать? Голова уже кругом...</text>
		<eng>Артефакт, который мы должны передать вашему новому "коллеге", сейчас у меня другой артефакт, потом объясню... не время. Но где его искать? Голова уже кругом...</eng>
		<ukr>Артефакт, який ми повинні передати вашому новому "колезі", зараз у мене інший артефакт, потім поясню... не час. Але де його шукати? Голова вже кругом...</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_7">
		<text>Так тут написано же... Живая вода в воде спрятана. В воде искать надо, скорее всего под водой.</text>
		<eng>Так тут написано же... Живая вода в воде спрятана. В воде искать надо, скорее всего под водой.</eng>
		<ukr>Так тут написано ж... Жива вода у воді захована. У воді шукати треба, швидше за все під водою.</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_8">
		<text>Знаете, профессор сколько воды в Зоне? Столько же, сколько и радиации!</text>
		<eng>Знаете, профессор сколько воды в Зоне? Столько же, сколько и радиации!</eng>
		<ukr>Знаєте, професор скільки води у Зоні? Стільки ж, скільки і радіації!</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_9">
		<text>Вот именно... в болотах и топях не ищите, кишат они монстрами, ищите в водоёмах с радиационным фоном, их не так много.</text>
		<eng>Вот именно... в болотах и топях не ищите, кишат они монстрами, ищите в водоёмах с радиационным фоном, их не так много.</eng>
		<ukr>Ось саме... у болотах і драговині не шукайте, кишать вони монстрами, шукайте у водоймах з радіаційним фоном, їх не так багато.</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_10">
		<text>Ясно, придётся подмочить себе репутацию. Круглова жалко... куда он пропал?</text>
		<eng>Ясно, придётся подмочить себе репутацию. Круглова жалко... куда он пропал?</eng>
		<ukr>Ясно, доведеться підмочити собі репутацію. Круглова шкода... куди він пропав?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_11">
		<text>У меня к вам просьба, Стрелок... сходите на Янтарь и в Х-16, может, жив ещё мой сотрудник... ай-я-яй... как же это!?</text>
		<eng>У меня к вам просьба, Стрелок... сходите на Янтарь и в Х-16, может, жив ещё мой сотрудник... ай-я-яй... как же это!?</eng>
		<ukr>У мене до вас прохання, Стрілець... сходіть на Янтар і у Х-16, може, живий ще мій співробітник... ай-я-яй... як же це!?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_12">
		<text>Ладно, пойду в лабораторию сначала, а потом по водоёмам полажу, а потом сразу к вам!!! А вы из бункера ни ногой и никому ни слова! До встречи!</text>
		<eng>Ладно, пойду в лабораторию сначала, а потом по водоёмам полажу, а потом сразу к вам!!! А вы из бункера ни ногой и никому ни слова! До встречи!</eng>
		<ukr>Гаразд, піду у лабораторію спочатку, а потім по водоймах полажу, а потім відразу до вас! А ви з бункера ні ногою і нікому ні слова! До зустрічі!</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_gon_0">
		<text>Нашёл я Круглова, но было уже поздно. Ваш новый знакомый сделал из него монстра. Пришлось усыпить. Другого выхода не было. Простите, профессор. Посылайте "коллеге" сообщение, но арт понесу я. Где вы должны встретиться?</text>
		<eng>Нашёл я Круглова, но было уже поздно. Ваш новый знакомый сделал из него монстра. Пришлось усыпить. Другого выхода не было. Простите, профессор. Посылайте "коллеге" сообщение, но арт понесу я. Где вы должны встретиться?</eng>
		<ukr>Знайшов я Круглова, але було вже пізно. Ваш новий знайомий зробив з нього монстра. Довелося приспати. Іншого виходу не було. Пробачте, професоре. Посилайте "колезі" повідомлення, але арт понесу я. Де ви повинні зустрітися?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_gon_1">
		<text>Возле перехода в Лабиринт, у канализационного люка, но...</text>
		<eng>Возле перехода в Лабиринт, у канализационного люка, но...</eng>
		<ukr>Біля переходу у Лабіринт, біля каналізаційного люка, але...</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_gon_2">
		<text>Никаких но! Хотите, как Круглов, бегать и резвиться со снорками по болотам? Вы ещё не поняли, с кем вы связались! Так что оставайтесь здесь до лучших времён и никому кроме меня двери не открывайте!</text>
		<eng>Никаких но! Хотите, как Круглов, бегать и резвиться со снорками по болотам? Вы ещё не поняли, с кем вы связались! Так что оставайтесь здесь до лучших времён и никому кроме меня двери не открывайте!</eng>
		<ukr>Ніяких але! Хочете, як Круглов, бігати і гратися зі снорками по болотах? Ви ще не зрозуміли, з ким ви зв'язалися! Так що залишайтеся тут до кращих часів і нікому крім мене дверей не відкривайте!</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_gon_3">
		<text>Хорошо, но... что вы предлагаете? Какие будут наши дальнейшие действия? Артефакт надо отдать... иначе он меня убьёт!</text>
		<eng>Хорошо, но... что вы предлагаете? Какие будут наши дальнейшие действия? Артефакт надо отдать... иначе он меня убьёт!</eng>
		<ukr>Добре, але... що ви пропонуєте? Які будуть наші подальші дії? Артефакт треба віддати... інакше він мене вб'є!</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_gon_4">
		<text>Вот именно... вот, что осталось от Круглова... клочок бумажки. Значит так: отправляйте сообщение, я залезу на крышу бункера и посмотрю на этого прыща в бинокль, потом попытаюсь войти в диалог, потом сразу к вам.</text>
		<eng>Вот именно... вот, что осталось от Круглова... клочок бумажки. Значит так: отправляйте сообщение, я залезу на крышу бункера и посмотрю на этого прыща в бинокль, потом попытаюсь войти в диалог, потом сразу к вам.</eng>
		<ukr>Саме так... ось, що залишилося від Круглова... клаптик папірця. Значить так: відправляйте повідомлення, я залізу на дах бункера і подивлюся на цього прища у бінокль, потім спробую увійти у діалог, потім відразу до вас.</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_art_0">
		<text>Как и ожидалось, сам ваш визави не появился... шестёрку прислал... артефакт я отдал, можете не волноваться, но больше ни с кем никаких контактов. Понятно, профессор?</text>
		<eng>Как и ожидалось, сам ваш визави не появился... шестёрку прислал... артефакт я отдал, можете не волноваться, но больше ни с кем никаких контактов. Понятно, профессор?</eng>
		<ukr>Як і очікувалося, сам ваш візаві не з'явився... шістку прислав... артефакт я віддав, можете не хвилюватися, але більше ні з ким ніяких контактів. Зрозуміло, професоре?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_art_1">
		<text>Безоговорочно, но... Стрелок, у меня к вам просьба. Мне тут одному стало как-то... не уютно. Может у вас есть на примете какой-нибудь лаборант? Страшно мне, прямо скажем... может кто-нибудь согласится подписать контракт на сотрудничество со мной?</text>
		<eng>Безоговорочно, но... Стрелок, у меня к вам просьба. Мне тут одному стало как-то... не уютно. Может у вас есть на примете какой-нибудь лаборант? Страшно мне, прямо скажем... может кто-нибудь согласится подписать контракт на сотрудничество со мной?</eng>
		<ukr>Безумовно, але... Стрілець, у мене до вас прохання. Мені тут одному стало якось... не затишно. Може у вас є на прикметі який-небудь лаборант? Страшно мені, прямо скажемо... може хто-небудь погодиться підписати контракт на співпрацю зі мною?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_poll_art_2">
		<text>Может быть... есть вроде... в Военной Лаборатории... Лентяй. Но я уверен, что вы его перевоспитаете, но далеко его не посылайте... без хлеба... гы-гы-гы. Попробую его уболтать на автограф в документе. До скорого!</text>
		<eng>Может быть... есть вроде... в Военной Лаборатории... Лентяй. Но я уверен, что вы его перевоспитаете, но далеко его не посылайте... без хлеба... гы-гы-гы. Попробую его уболтать на автограф в документе. До скорого!</eng>
		<ukr>Можливо... є начебто... у Військовій Лабораторії... Ледар. Але я впевнений, що ви його перевиховаєте, але далеко його не посилайте... без хліба... ги-ги-ги. Спробую його вмовити на автограф у документі. До зустрічі!</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_contract_0">
		<text>Это опять я, профессор... можете больше не волноваться! Ваш младший научный сотрудник уже на подходе. Рвётся в бой! Изъявил желание в дневное время дежурить на крыше бункера, по вечерам лёгкая научная беседа и короткий тревожный сон.</text>
		<eng>Это опять я, профессор... можете больше не волноваться! Ваш младший научный сотрудник уже на подходе. Рвётся в бой! Изъявил желание в дневное время дежурить на крыше бункера, по вечерам лёгкая научная беседа и короткий тревожный сон.</eng>
		<ukr>Це знову я, професоре... можете більше не хвилюватися! Ваш молодший науковий співробітник вже на підході. Рветься у бій! Виявив бажання у денний час чергувати на даху бункера, вечорами легка наукова бесіда і короткий тривожний сон.</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_contract_1">
		<text>Это хорошая новость... что ни говори, а без Круглова я себя чувствую не в своей тарелке. Надоело вздрагивать от каждого шороха и закрываться на все электрозамки! Контракт подписан? Значит, жизнь продолжается! Только у меня к вам ещё одна просьба, Стрелок... Лентяй тип ненадёжный, нужно его контролировать. Вы его навещайте по возможности, помогайте ему и словом и делом! Настоятельно советую продать ему GPS-маячок и поставить метку! Это очень важно для него, для нас и для вас в некоторой степени! Договорились?</text>
		<eng>Это хорошая новость... что ни говори, а без Круглова я себя чувствую не в своей тарелке. Надоело вздрагивать от каждого шороха и закрываться на все электрозамки! Контракт подписан? Значит, жизнь продолжается! Только у меня к вам ещё одна просьба, Стрелок... Лентяй тип ненадёжный, нужно его контролировать. Вы его навещайте по возможности, помогайте ему и словом и делом! Настоятельно советую продать ему GPS-маячок и поставить метку! Это очень важно для него, для нас и для вас в некоторой степени! Договорились?</eng>
		<ukr>Це гарна новина... що не кажи, а без Круглова я себе почуваю не у своїй тарілці. Набридло здригатися від кожного шереху і закриватися на всі електрозамки! Контракт підписаний? Значить, життя триває! Тільки у мене до вас ще одне прохання, Стрілець... Ледар тип ненадійний, потрібно його контролювати. Ви його відвідуйте по можливості, допомагайте йому і словом і ділом! Наполегливо раджу продати йому GPS-маячок і поставити мітку! Це дуже важливо для нього, для нас і для вас у деякій мірі! Домовилися?</ukr>
	</string>
	<string id="sugar_contract_2">
		<text>Договорились, вы правы... надо этого олуха держать в ежовых рукавицах. А теперь о главном: вот документ! Парень конечно, в науке ноль, но охранника от Бога мы из него со временем сделаем. Знакомьтесь, беседуйте... а мне пора. Успехов в работе. Будьте осторожны!</text>
		<eng>Договорились, вы правы... надо этого олуха держать в ежовых рукавицах. А теперь о главном: вот документ! Парень конечно, в науке ноль, но охранника от Бога мы из него со временем сделаем. Знакомьтесь, беседуйте... а мне пора. Успехов в работе. Будьте осторожны!</eng>
		<ukr>Домовилися, ви праві... треба цього дурня тримати у їжакових рукавицях. А тепер про головне: ось документ! Хлопець звичайно, у науці нуль, але охоронця від Бога ми з нього з часом зробимо. Знайомтеся, розмовляйте... а мені пора. Успіхів у роботі. Будьте обережні!</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_0">
		<text>Привет, Витамин. Решил в передаче "Модный приговор" поучаствовать? Где такую красоту надыбал, дружище?</text>
		<eng>Привет, Витамин. Решил в передаче "Модный приговор" поучаствовать? Где такую красоту надыбал, дружище?</eng>
		<ukr>Привіт, Вітамін. Вирішив у передачі "Модний вирок" взяти участь? Де таку красу надибав, друже?</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_1">
		<text>Дружище? Хм... убери прилагательное "модный"... это и будет твоя последняя программа передач на сегодня!</text>
		<eng>Дружище? Хм... убери прилагательное "модный"... это и будет твоя последняя программа передач на сегодня!</eng>
		<ukr>Друже? Хм... прибери прикметник "модний"... це і буде твоя остання програма передач на сьогодні!</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_2">
		<text>Чего это ты взъерепенился? Ботинки жмут? Или чел в плаще настроение испортил? Между прочим, это тот самый Шахматист тебе подарок преподнёс. Только вот за что, интересно, а точнее, зачем???</text>
		<eng>Чего это ты взъерепенился? Ботинки жмут? Или чел в плаще настроение испортил? Между прочим, это тот самый Шахматист тебе подарок преподнёс. Только вот за что, интересно, а точнее, зачем???</eng>
		<ukr>Чого це ти вз'єрепенився? Черевики тиснуть? Чи чел у плащі настрій зіпсував? Між іншим, це той самий Шахіст тобі подарунок підніс. Тільки от за що, цікаво, а точніше, навіщо?</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_3">
		<text>Скорее бильярдист, чем шахматист. Восемь шаров мне вкатил и даже глазом не моргнул. А вот в шахматишки я у него постоянно выигрывал, даже один раз киндермат поставил. Так что никакой это не шахматист. Журналистом назвался, фотокорреспондентом. Зону хочет запечатлеть для потомков. И нам пару фоток показал. Интересные фотки...в первую очередь для тебя. Рюкзак он просил тебе передать, спустись вниз, где круглые ёмкости, там он лежит. А потом приходи ко мне на последний наш разговор.</text>
		<eng>Скорее бильярдист, чем шахматист. Восемь шаров мне вкатил и даже глазом не моргнул. А вот в шахматишки я у него постоянно выигрывал, даже один раз киндермат поставил. Так что никакой это не шахматист. Журналистом назвался, фотокорреспондентом. Зону хочет запечатлеть для потомков. И нам пару фоток показал. Интересные фотки...в первую очередь для тебя. Рюкзак он просил тебе передать, спустись вниз, где круглые ёмкости, там он лежит. А потом приходи ко мне на последний наш разговор.</eng>
		<ukr>Швидше більярдист, ніж шахіст. Вісім куль мені вкотив і навіть оком не моргнув. А от у шахи я у нього постійно вигравав, навіть один раз кіндермат поставив. Так що ніякий це не шахіст. Журналістом назвався, фотокореспондентом. Зону хоче відобразити для нащадків. І нам пару фоток показав. Цікаві фотки... у першу чергу для тебе. Рюкзак він просив тобі передати, спустися вниз, де круглі ємності, там він лежить. А потім приходь до мене на останню нашу розмову.</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_4">
		<text>Ну, ладно! С ума все посходили... а этот Шахматист мне уже порядком поднадоел, падла...</text>
		<eng>Ну, ладно! С ума все посходили... а этот Шахматист мне уже порядком поднадоел, падла...</eng>
		<ukr>Ну, гаразд! З глузду всі посходили... а цей Шахіст мені вже порядком набрид, падла...</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_off_0">
		<text>Ты что, Витамин?! Ты веришь не мне, а этому фотографу доморощенному? Это же фотошоп! Подстава, понимаешь? Ему в кайф, чтобы мы перестреляли друг друга! Опомнись!</text>
		<eng>Ты что, Витамин?! Ты веришь не мне, а этому фотографу доморощенному? Это же фотошоп! Подстава, понимаешь? Ему в кайф, чтобы мы перестреляли друг друга! Опомнись!</eng>
		<ukr>Ти що, Вітамін?! Ти віриш не мені, а цьому фотографу доморощеному? Це ж фотошоп! Підстава, розумієш? Йому у кайф, щоб ми перестріляли один одного! Схаменися!</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_off_1">
		<text>Это не подстава, это его работа: разоблачать такую гниль, как ты. Редиска ты, Стрелок... Свободовец снаружи, а Долговец внутри... готовься к расплате! И долговцам я про тебя через своего человечка настучал, что ты и нашим и вашим. Так что и у них о тебе будет память не ахти! Да... а ботинки я у журналиста в шахматы выиграл! Прощай...</text>
		<eng>Это не подстава, это его работа: разоблачать такую гниль, как ты. Редиска ты, Стрелок... Свободовец снаружи, а Долговец внутри... готовься к расплате! И долговцам я про тебя через своего человечка настучал, что ты и нашим и вашим. Так что и у них о тебе будет память не ахти! Да... а ботинки я у журналиста в шахматы выиграл! Прощай...</eng>
		<ukr>Це не підстава, це його робота: викривати таку гниль, як ти. Редиска ти, Стрілець... Волівець зовні, а Долгівець всередині... готуйся до розплати! І долгівцям я про тебе через свого чоловічка настукав, що ти і нашим і вашим. Так що і у них про тебе буде пам'ять не ахти! Так... а черевики я у журналіста у шахи виграв! Прощавай...</ukr>
	</string>
	<string id="quarrel_vitamin_off_2">
		<text>Ну-ну... посмотрим!</text>
		<eng>Ну-ну... посмотрим!</eng>
		<ukr>Ну-ну... подивимось!</ukr>
	</string>
	<string id="farewell_idler_0">
		<text>Ну, что... боец невидимого фронта? Кончились твои каникулы... начинаются жестокие серые будни. Я с Кленовым поговорил... будешь теперь у Сахара опричником. Собирайся в дорогу, аспирант, три класса сельпо... вот контракт, ставь автограф и дуй на Янтарь!</text>
		<eng>Ну, что... боец невидимого фронта? Кончились твои каникулы... начинаются жестокие серые будни. Я с Кленовым поговорил... будешь теперь у Сахара опричником. Собирайся в дорогу, аспирант, три класса сельпо... вот контракт, ставь автограф и дуй на Янтарь!</eng>
		<ukr>Ну, що... боєць невидимого фронту? Скінчилися твої канікули... починаються жорстокі сірі будні. Я з Кленовим поговорив... будеш тепер у Сахара опричником. Збирайся у дорогу, аспірант, три класи сільпо... ось контракт, став автограф і дуй на Янтар!</ukr>
	</string>
	<string id="farewell_idler_1">
		<text>Так сразу? А как же... так, а что же тогда... мне же тут ещё... кое-что надо... ибо... кое-как...</text>
		<eng>Так сразу? А как же... так, а что же тогда... мне же тут ещё... кое-что надо... ибо... кое-как...</eng>
		<ukr>Так відразу? А як же... так, а що ж тоді... мені ж тут ще... дещо треба... бо... абияк...</ukr>
	</string>
	<string id="farewell_idler_2">
		<text>Кое-где твой вселенский разум очень нужен науке... все! Решено, Голограмма без тебя тут справится. Подписал? Давай сюда! Короче, одна нога на Янтаре, другая тоже там. Приду - проверю!</text>
		<eng>Кое-где твой вселенский разум очень нужен науке... все! Решено, Голограмма без тебя тут справится. Подписал? Давай сюда! Короче, одна нога на Янтаре, другая тоже там. Приду - проверю!</eng>
		<ukr>Десь твій вселенський розум дуже потрібен науці... все! Вирішено, Голограма без тебе тут впорається. Підписав? Давай сюди! Коротше, одна нога на Янтарі, інша теж там. Прийду - перевірю!</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_0">
		<text>Ну, вот ты и дома... Не суетись, осваивайся, привыкай к окружающей обстановке. Конечно, это не Военная Лаборатория, но, если сильно постараться, то выжить можно... Говори, что надо?</text>
		<eng>Ну, вот ты и дома... Не суетись, осваивайся, привыкай к окружающей обстановке. Конечно, это не Военная Лаборатория, но, если сильно постараться, то выжить можно... Говори, что надо?</eng>
		<ukr>Ну, ось ти і вдома... Не метушись, освоюйся, звикай до навколишнього оточення. Звичайно, це не Військова Лабораторія, але, якщо сильно постаратися, то вижити можна... Говори, що треба?</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_1">
		<text>Стрелок, дело есть! Я понимаю, что не имею права тебя просить, но если я из бункера выйду, то считай сразу труп. А ты бывалый сталк, помоги!</text>
		<eng>Стрелок, дело есть! Я понимаю, что не имею права тебя просить, но если я из бункера выйду, то считай сразу труп. А ты бывалый сталк, помоги!</eng>
		<ukr>Стрілець, справа є! Я розумію, що не маю права тебе просити, але якщо я з бункера вийду, то вважай відразу труп. А ти бувалий сталк, допоможи!</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_2">
		<text>Помогу, если это касается охраны Сахара. В науке ты ноль без палочки, поэтому будешь Сахару анекдоты рассказывать, долгие радиационные вечера с ним коротать, ну, и охранять по возможности.</text>
		<eng>Помогу, если это касается охраны Сахара. В науке ты ноль без палочки, поэтому будешь Сахару анекдоты рассказывать, долгие радиационные вечера с ним коротать, ну, и охранять по возможности.</eng>
		<ukr>Допоможу, якщо це стосується охорони Сахара. У науці ти нуль без палички, тому будеш Сахару анекдоти розповідати, довгі радіаційні вечори з ним коротати, ну, і охороняти по можливості.</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_3">
		<text>Согласен, но есть проблема... Мне бы стволов штуки две и патронов малёха. Тогда мы бы смелее тут в бункере ржали после очередного бородатого анекдота. Мне бы для ближнего боя, что-нибудь посолиднее, типа Ремингтона 870, и для дальнего боя снайперку, типа "Винтореза", не помешало бы. Я бы с крыши бункера, как ворошиловский стрелок, держал бы ситуацию под минимальным контролем. Сделаешь?</text>
		<eng>Согласен, но есть проблема... Мне бы стволов штуки две и патронов малёха. Тогда мы бы смелее тут в бункере ржали после очередного бородатого анекдота. Мне бы для ближнего боя, что-нибудь посолиднее, типа Ремингтона 870, и для дальнего боя снайперку, типа "Винтореза", не помешало бы. Я бы с крыши бункера, как ворошиловский стрелок, держал бы ситуацию под минимальным контролем. Сделаешь?</eng>
		<ukr>Згоден, але є проблема... Мені б стволів штуки дві і патронів трохи. Тоді ми б сміливіше тут у бункері іржали після чергового бородатого анекдоту. Мені б для ближнього бою, що-небудь солідніше, типу Ремінгтона 870, і для дальнього бою снайперку, типу "Гвинторіз", не завадило б. Я б з даху бункера, як ворошиловський стрілець, тримав би ситуацію під мінімальним контролем. Зробиш?</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_4">
		<text>Ради Сахара, хоть на край Зоны. Хорошо, будут тебе стволы и патроны. А пока крепитесь.</text>
		<eng>Ради Сахара, хоть на край Зоны. Хорошо, будут тебе стволы и патроны. А пока крепитесь.</eng>
		<ukr>Заради Сахара, хоч на край Зони. Добре, будуть тобі стволи і патрони. А поки що кріпіться.</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_helped_0">
		<text>Ты что это, парень, своих уже не узнаешь? Протри глаза спросонья. Это же я, Стрелок! Дал в руки гранату обезьяне на свою голову! А если бы я палить начал? Забыл, как рука под гипсом чешется!?</text>
		<eng>Ты что это, парень, своих уже не узнаешь? Протри глаза спросонья. Это же я, Стрелок! Дал в руки гранату обезьяне на свою голову! А если бы я палить начал? Забыл, как рука под гипсом чешется!?</eng>
		<ukr>Ти що це, хлопче, своїх вже не впізнаєш? Протри очі спросоння. Це ж я, Стрілець! Дав у руки гранату мавпі на свою голову! А якби я палити почав? Забув, як рука під гіпсом свербить!?</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_helped_1">
		<text>Ой, прости, Стрелок, виноват-дурак-ура-исправлюсь! Я тут от страха скоро сам в зомби превращусь. Палю во все, что шевелится. Инстинкт самосохранения во мне обострился.</text>
		<eng>Ой, прости, Стрелок, виноват-дурак-ура-исправлюсь! Я тут от страха скоро сам в зомби превращусь. Палю во все, что шевелится. Инстинкт самосохранения во мне обострился.</eng>
		<ukr>Ой, прости, Стрілець, винен-дурень-ура-виправлюся! Я тут від страху скоро сам на зомбі перетворюся. Палю у все, що ворушиться. Інстинкт самозбереження у мені загострився.</ukr>
	</string>
	<string id="request_idler_helped_2">
		<text>Ты смотри, блюди, но без фанатизма, а то тут есть лагерь нейтралов неподалёку. Зацепишь кого, придут, рожу набьют и учёной степени не спросят. Притупят твои обострившиеся чувства. Забирай стволы... от сердца отрываю. Пока, пенёк!</text>
		<eng>Ты смотри, блюди, но без фанатизма, а то тут есть лагерь нейтралов неподалёку. Зацепишь кого, придут, рожу набьют и учёной степени не спросят. Притупят твои обострившиеся чувства. Забирай стволы... от сердца отрываю. Пока, пенёк!</eng>
		<ukr>Ти дивись, стережися, але без фанатизму, а то тут є табір нейтралів неподалік. Зачепиш когось, прийдуть, рожу наб'ють і наукового ступеня не спитають. Притуплять твої загострені почуття. Забирай стволи... від серця відриваю. Бувай, пеньок!</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_0">
		<text>Здравствуйте, товарищ Клёнов! Я смотрю, вы не только специалист по созданию артефактов, вы и посложнее задачи решаете. В таком случае у меня к вам приватный разговор!</text>
		<eng>Здравствуйте, товарищ Клёнов! Я смотрю, вы не только специалист по созданию артефактов, вы и посложнее задачи решаете. В таком случае у меня к вам приватный разговор!</eng>
		<ukr>Вітаю, товаришу Кленов! Я дивлюся, ви не тільки фахівець зі створення артефактів, ви і поскладніші завдання вирішуєте. У такому випадку у мене до вас приватна розмова!</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_1">
		<text>Заинтриговали... слушаю вас внимательно!</text>
		<eng>Заинтриговали... слушаю вас внимательно!</eng>
		<ukr>Заінтригували... слухаю вас уважно!</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_2">
		<text>Начну без пролога: Что вам известно про объект "G-101"?</text>
		<eng>Начну без пролога: Что вам известно про объект "G-101"?</eng>
		<ukr>Почну без прологу: Що вам відомо про об'єкт "G-101"?</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_3">
		<text>Хм... все тайное когда-то становится явным. Глупо надеяться на секретные грифы и печати. Мне мало что известно. Мне была поставлена задача изобрести речевой аппарат для передачи в эфир текстовых сообщений при помощи электрических волн и адаптировать его к известным накопителям и носителям информации, таким, как ПДА или мобильный телефон. Я со своей задачей справился, а больше...</text>
		<eng>Хм... все тайное когда-то становится явным. Глупо надеяться на секретные грифы и печати. Мне мало что известно. Мне была поставлена задача изобрести речевой аппарат для передачи в эфир текстовых сообщений при помощи электрических волн и адаптировать его к известным накопителям и носителям информации, таким, как ПДА или мобильный телефон. Я со своей задачей справился, а больше...</eng>
		<ukr>Хм... все таємне колись стає явним. Нерозумно сподіватися на секретні грифи і печаті. Мені мало що відомо. Мені було поставлено завдання винайти мовний апарат для передачі у ефір текстових повідомлень за допомогою електричних хвиль і адаптувати його до відомих накопичувачів і носіїв інформації, таким, як КПК або мобільний телефон. Я зі своїм завданням впорався, а більше...</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_4">
		<text>И вам даже не интересно, где биоробот сейчас? Хм... но меня больше интересует цифровой код разблокировки объекта "G-101" и его цвет. Слушаю вас.</text>
		<eng>И вам даже не интересно, где биоробот сейчас? Хм... но меня больше интересует цифровой код разблокировки объекта "G-101" и его цвет. Слушаю вас.</eng>
		<ukr>І вам навіть не цікаво, де біоробот зараз? Хм... але мене більше цікавить цифровий код розблокування об'єкта "G-101" і його колір. Слухаю вас.</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_5">
		<text>Это ЧП случилось в ночное дежурство Лентяя. Нас тогда охраняли наёмники. А тут пришли монолитовцы и началось... стрельба, крики, кровь. Когда немного опомнились, обнаружили пропажу объекта и секретных документов, в которых была информация по коду разблокировки. Возраст даёт о себе знать... помню только, что цифра была шестизначная... а код был трёхцветным и замысловатым каким-то... смешным даже. Калугин был человеком с чувством юмора. Да... советую поговорить с Лентяем. Может, этот олух-говорун отличится умом и сообразительностью!</text>
		<eng>Это ЧП случилось в ночное дежурство Лентяя. Нас тогда охраняли наёмники. А тут пришли монолитовцы и началось... стрельба, крики, кровь. Когда немного опомнились, обнаружили пропажу объекта и секретных документов, в которых была информация по коду разблокировки. Возраст даёт о себе знать... помню только, что цифра была шестизначная... а код был трёхцветным и замысловатым каким-то... смешным даже. Калугин был человеком с чувством юмора. Да... советую поговорить с Лентяем. Может, этот олух-говорун отличится умом и сообразительностью!</eng>
		<ukr>Ця НП трапилася у нічне чергування Ледаря. Нас тоді охороняли найманці. А тут прийшли монолітівці і почалося... стрілянина, крики, кров. Коли трохи отямилися, виявили пропажу об'єкта і секретних документів, у яких була інформація по коду розблокування. Вік дає про себе знати... пам'ятаю тільки, що цифра була шестизначна... а код був трибарвним і хитромудрим якимось... смішним навіть. Калугін був людиною з почуттям гумору. Так... раджу поговорити з Ледарем. Може, цей йолоп-говорун відзначиться розумом і кмітливістю!</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_6">
		<text>И на этом спасибо. Пойду к Лентяю. Будем надеяться, что он ещё живой.</text>
		<eng>И на этом спасибо. Пойду к Лентяю. Будем надеяться, что он ещё живой.</eng>
		<ukr>І на цьому спасибі. Піду до Ледаря. Будемо сподіватися, що він ще живий.</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_7">
		<text>И ещё... стесняюсь просить... и так затруднил вас в некоторой степени, но ради науки и мира на Земле осмелюсь так сказать. Уж очень мне с научной точки зрения интересны изоморфные артпреобразования. Если вас не затруднит, посматривайте под ноги в районах больших аномальных скоплений разного вида энергий. Может какой изоморф на глаза и попадётся. Буду надеяться!</text>
		<eng>И ещё... стесняюсь просить... и так затруднил вас в некоторой степени, но ради науки и мира на Земле осмелюсь так сказать. Уж очень мне с научной точки зрения интересны изоморфные артпреобразования. Если вас не затруднит, посматривайте под ноги в районах больших аномальных скоплений разного вида энергий. Может какой изоморф на глаза и попадётся. Буду надеяться!</eng>
		<ukr>І ще... соромлюся просити... і так затруднив вас у деякій мірі, але заради науки і миру на Землі насмілюся так би мовити. Вже дуже мені з наукової точки зору цікаві ізоморфні артперетворення. Якщо вас не затруднить, поглядайте під ноги у районах великих аномальних скупчень різного виду енергій. Може який ізоморф на очі і попадеться. Буду сподіватися!</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_8">
		<text>Хорошо, профессор, но сами понимаете... тут и так покой нам только снится, а я уже вторые сутки не ем и не сплю. Но, возможно, и найду что-нибудь интересное. Ждите!</text>
		<eng>Хорошо, профессор, но сами понимаете... тут и так покой нам только снится, а я уже вторые сутки не ем и не сплю. Но, возможно, и найду что-нибудь интересное. Ждите!</eng>
		<ukr>Добре, професоре, але самі розумієте... тут і так спокій нам тільки сниться, а я вже другу добу не їм і не сплю. Але, можливо, і знайду щось цікаве. Чекайте!</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_off_0">
		<text>Да... ну, и задали вы мне задачку, профессор! Но я зато изучил систему последовательности появления гипертрофированных изоморфных артпреобразований в межгалактическом времени и пространстве в рамках всего Мироздания и Космической бесконечности по отношению к теории относительности Эйнштейна...</text>
		<eng>Да... ну, и задали вы мне задачку, профессор! Но я зато изучил систему последовательности появления гипертрофированных изоморфных артпреобразований в межгалактическом времени и пространстве в рамках всего Мироздания и Космической бесконечности по отношению к теории относительности Эйнштейна...</eng>
		<ukr>Так... ну, і задали ви мені задачку, професоре! Але я зате вивчив систему послідовності появи гіпертрофованих ізоморфних артперетворень у міжгалактичному часі і просторі у рамках всієї Світобудови і Космічної нескінченності по відношенню до теорії відносності Ейнштейна...</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_off_1">
		<text>Да??? Сильно сказано, товарищ Стрелок... но боюсь ваши наблюдения сугубо индивидуальны и требуют полноценного тестирования, но это не значит, что каждый индивидуум, мыслящий абстрактно, не должен иметь парадоксальных эмоций и положительных тенденций в рамках Космических коллизий, всего Мироздания и нашей Голубой Планеты в частности... давайте ваши находки... очень любопытно, так сказать... очень.</text>
		<eng>Да??? Сильно сказано, товарищ Стрелок... но боюсь ваши наблюдения сугубо индивидуальны и требуют полноценного тестирования, но это не значит, что каждый индивидуум, мыслящий абстрактно, не должен иметь парадоксальных эмоций и положительных тенденций в рамках Космических коллизий, всего Мироздания и нашей Голубой Планеты в частности... давайте ваши находки... очень любопытно, так сказать... очень.</eng>
		<ukr>Так??? Сильно сказано, товаришу Стрілець... але боюся ваші спостереження суто індивідуальні і вимагають повноцінного тестування, але це не означає, що кожен індивідуум, мислячий абстрактно, не повинен мати парадоксальних емоцій і позитивних тенденцій у рамках Космічних колізій, всього Всесвіту і нашої Блакитний Планети зокрема... давайте ваші знахідки... дуже цікаво, так би мовити... дуже.</ukr>
	</string>
	<string id="maple_rustles_off_2">
		<text>Странные предметы... сразу видно, что из параллельного мира. Я побежал, а вы тут изучайте... ибо мы должны знать, кому мы отдадим в руки построенное нами здание, в общих чертах, так сказать... ибо... потому что вот!</text>
		<eng>Странные предметы... сразу видно, что из параллельного мира. Я побежал, а вы тут изучайте... ибо мы должны знать, кому мы отдадим в руки построенное нами здание, в общих чертах, так сказать... ибо... потому что вот!</eng>
		<ukr>Дивні предмети... відразу видно, що з паралельного світу. Я побіг, а ви тут вивчайте... бо ми повинні знати, кому ми віддамо у руки побудовану нами будівлю, у загальних рисах, так би мовити... бо... бо ось!</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_0">
		<text>Только попробуй скажи, что ничего не знаешь и ничего не помнишь! Сразу в ухо схлопочешь!</text>
		<eng>Только попробуй скажи, что ничего не знаешь и ничего не помнишь! Сразу в ухо схлопочешь!</eng>
		<ukr>Тільки спробуй скажи, що нічого не знаєш і нічого не пам'ятаєш! Відразу у вухо дістанеш!</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_1">
		<text>А что я должен помнить?</text>
		<eng>А что я должен помнить?</eng>
		<ukr>А що я повинен пам'ятати?</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_2">
		<text>Таблицу умножения... олух Царя Небесного! Цифровой код и его цвет для разблокировки объекта "G-101". Слыхал о таком? А может повидать довелось? Ты его ещё проспал на своём дежурстве.</text>
		<eng>Таблицу умножения... олух Царя Небесного! Цифровой код и его цвет для разблокировки объекта "G-101". Слыхал о таком? А может повидать довелось? Ты его ещё проспал на своём дежурстве.</eng>
		<ukr>Таблицю множення... йолоп Царя Небесного! Цифровий код і його колір для розблокування об'єкта "G-101". Чув про таке? А може побачити довелося? Ти його ще проспав на своєму чергуванні.</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_3">
		<text>Аааа... страху я тогда натерпелся... полные штаны. Цифры не помню... у меня всегда с ними проблема была... ещё со школы. А вот с гуманитарными науками... физкультура, пение, труды, рисование, внеклассное чтение... это я завсегда пожалуйста, на твёрдую тройку выходил.</text>
		<eng>Аааа... страху я тогда натерпелся... полные штаны. Цифры не помню... у меня всегда с ними проблема была... ещё со школы. А вот с гуманитарными науками... физкультура, пение, труды, рисование, внеклассное чтение... это я завсегда пожалуйста, на твёрдую тройку выходил.</eng>
		<ukr>Аааа... страху я тоді натерпівся... повні штани. Цифри не пам'ятаю... у мене завжди з ними проблема була... ще зі школи. А от з гуманітарними науками... фізкультура, спів, праця, малювання, позакласне читання... це я завжди будь ласка, на тверду трійку виходив.</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_4">
		<text>Ты, Лентяй, гений чистой красоты. Что с цветом кода?</text>
		<eng>Ты, Лентяй, гений чистой красоты. Что с цветом кода?</eng>
		<ukr>Ти, Ледар, геній чистої краси. Що з кольором коду?</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_5">
		<text>Я про цвет даже стихи сочинил. Вот послушай: Серое небо! Бурые тучи! Хлещет козюлистый дождь! В Зоне ты не был! Это и лучше! Больше чуть-чуть проживёшь!!! Ну как?</text>
		<eng>Я про цвет даже стихи сочинил. Вот послушай: Серое небо! Бурые тучи! Хлещет козюлистый дождь! В Зоне ты не был! Это и лучше! Больше чуть-чуть проживёшь!!! Ну как?</eng>
		<ukr>Я про колір навіть вірші написав. Ось послухай: Сіре небо! Бурі хмари! Хльостає козюлистий дощ! У Зоні ти не був! Це і краще! Більше трохи проживеш!!! Ну як?</ukr>
	</string>
	<string id="interrogation_idler_6">
		<text>Классика мирового жанра... а цвет так вообще!!! Ха-ха-ха... молодец Калугин, земля ему пухом. Ладно, пока, отец украинской поэзии. Цвет кода я запомнил.</text>
		<eng>Классика мирового жанра... а цвет так вообще!!! Ха-ха-ха... молодец Калугин, земля ему пухом. Ладно, пока, отец украинской поэзии. Цвет кода я запомнил.</eng>
		<ukr>Класика світового жанру... а колір так взагалі! Ха-ха-ха... молодець Калугін, земля йому пухом. Гаразд, бувай, батько української поезії. Колір коду я запам'ятав.</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_0">
		<text>Здравствуй, старик... как жизнь молодая? Чего слыхать? Об чем народ ропщет? Про Шахматиста ничего не говорят?</text>
		<eng>Здравствуй, старик... как жизнь молодая? Чего слыхать? Об чем народ ропщет? Про Шахматиста ничего не говорят?</eng>
		<ukr>Здрастуй, старий... як життя молоде? Що чути? Про що народ ремствує? Про Шахіста нічого не говорять?</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_1">
		<text>Говорят, что плотей доят... народ морально устойчив, один только Шадовман конца света ждёт, трепещет не по-детски... а так все под контролем, молодой человек.</text>
		<eng>Говорят, что плотей доят... народ морально устойчив, один только Шадовман конца света ждёт, трепещет не по-детски... а так все под контролем, молодой человек.</eng>
		<ukr>Кажуть, що плотей доять... народ морально стійкий, один тільки Шадовман кінця світу чекає, тріпоче не по-дитячому... а так все під контролем, молодий чоловік.</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_2">
		<text>Может кто в гости заходил? В плаще, с рюкзаком за спиной, под усиками, с седыми волосами... а?</text>
		<eng>Может кто в гости заходил? В плаще, с рюкзаком за спиной, под усиками, с седыми волосами... а?</eng>
		<ukr>Може хто у гості заходив? У плащі, з рюкзаком за спиною, під вусиками, з сивим волоссям... га?</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_3">
		<text>Может и заходил... да, с седыми волосами, в плаще, но без рюкзака и усиков. И кого только в Зоне не встретишь?! Учёные и поэты, художники и писатели, повара и бармены... а после твоих отключений Выжигателей даже корреспонденты начали по лесам шарится... и не боятся ведь! Покажи ему, видите ли, лес, наймись ему, знаете ли, сталкером и проведи его на заброшенную территорию...</text>
		<eng>Может и заходил... да, с седыми волосами, в плаще, но без рюкзака и усиков. И кого только в Зоне не встретишь?! Учёные и поэты, художники и писатели, повара и бармены... а после твоих отключений Выжигателей даже корреспонденты начали по лесам шарится... и не боятся ведь! Покажи ему, видите ли, лес, наймись ему, знаете ли, сталкером и проведи его на заброшенную территорию...</eng>
		<ukr>Може й заходив... так, з сивим волоссям, у плащі, але без рюкзака і вусиків. І кого тільки у Зоні не зустрінеш?! Вчені і поети, художники і письменники, кухарі і бармени... а після твоїх відключень Випалювача навіть кореспонденти почали по лісах шаритися... і не бояться же ж! Покажи йому, бачте, ліс, наймись йому, знаєте, сталкером і проведи його на покинуту територію...</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_4">
		<text>А ты что? Провёл? Что за территория?</text>
		<eng>А ты что? Провёл? Что за территория?</eng>
		<ukr>А ти що? Провів? Що за територія?</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_5">
		<text>Лес показал в общих чертах, а провожать отказался... сказал ему, что годы не те - по буеракам да оврагам шастать. Да я и сам толком не знаю про те края, слышал, что Кладбищем заброшенной техники то гиблое место кличут. Пропади оно пропадом! Я лучше тут свой век доживу среди родных пси-собак и кровососов. Привык...</text>
		<eng>Лес показал в общих чертах, а провожать отказался... сказал ему, что годы не те - по буеракам да оврагам шастать. Да я и сам толком не знаю про те края, слышал, что Кладбищем заброшенной техники то гиблое место кличут. Пропади оно пропадом! Я лучше тут свой век доживу среди родных пси-собак и кровососов. Привык...</eng>
		<ukr>Ліс показав у загальних рисах, а проводжати відмовився... сказав йому, що роки не ті - по байраках та ярах шастати. Та я й сам толком не знаю про ті краї, чув, що Цвинтарем покинутої техніки то згубне місце кличуть. Пропади воно пропадом! Я краще тут свій вік доживу серед рідних псі-собак і кровососів. Звик...</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_6">
		<text>Ясно... а про меня ничего этот газетчик не спрашивал? Искал может меня?</text>
		<eng>Ясно... а про меня ничего этот газетчик не спрашивал? Искал может меня?</eng>
		<ukr>Ясно... а про мене нічого цей газетяр не питав? Шукав може мене?</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_7">
		<text>Так вот я и говорю... ты личность широко известная в узких кругах... даже ему про тебя известно... просил кое-что тебе на словах передать... за снайпера большое человеческое спасибо, а грибочки жареные с луком ещё никто из меню не вычёркивал. Смеёшься? А ведь мухомор тоже гриб... его только приготовить уметь надо... не доваришь - каюк, пережаришь - тоже ласты склеишь... это, брат ты мой, не Димону-Кулинару консервами торговать. Походи по лесу, поищи под ёлками этих деликатесов, корзинку насобираешь - сразу ко мне, а я тебе информацию и выдам... по рукам?</text>
		<eng>Так вот я и говорю... ты личность широко известная в узких кругах... даже ему про тебя известно... просил кое-что тебе на словах передать... за снайпера большое человеческое спасибо, а грибочки жареные с луком ещё никто из меню не вычёркивал. Смеёшься? А ведь мухомор тоже гриб... его только приготовить уметь надо... не доваришь - каюк, пережаришь - тоже ласты склеишь... это, брат ты мой, не Димону-Кулинару консервами торговать. Походи по лесу, поищи под ёлками этих деликатесов, корзинку насобираешь - сразу ко мне, а я тебе информацию и выдам... по рукам?</eng>
		<ukr>Так от я і кажу... ти особистість широко відома у вузьких колах... навіть йому про тебе відомо... просив дещо тобі на словах передати... за снайпера велике людське спасибі, а грибочки смажені з цибулею ще ніхто з меню не викреслював. Смієшся? А адже мухомор теж гриб... його тільки приготувати вміти треба... не довариш - каюк, пересмажиш - теж ласти склеїш... це, брате ти мій, не Дімону-Кулінару консервами торгувати. Походи по лісу, пошукай під ялинками цих делікатесів, корзинку назбираєш - відразу до мене, а я тобі інформацію і видам... по руках?</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_8">
		<text>По рукам, Гурман Петрович... только не корзинку, это не корзинка, а баул коммивояжёра... а штук десять, хватит на ужин при свечах... скоро буду, чисти чан!</text>
		<eng>По рукам, Гурман Петрович... только не корзинку, это не корзинка, а баул коммивояжёра... а штук десять, хватит на ужин при свечах... скоро буду, чисти чан!</eng>
		<ukr>По руках, Гурман Петрович... тільки не корзинку, це не корзинка, а баул комівояжера... а штук десять, вистачить на вечерю при свічках... скоро буду, чисти чан!</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_off_0">
		<text>Твои родные пси-собачки и любимые кровососы мешают один на один остаться с природой, портят, так сказать, общий пейзаж... вот, держи... один в один красавцы, даже муха не велась... гыыыыыы... ты хоть бы помыл их на всякий случай, а то отравишься.</text>
		<eng>Твои родные пси-собачки и любимые кровососы мешают один на один остаться с природой, портят, так сказать, общий пейзаж... вот, держи... один в один красавцы, даже муха не велась... гыыыыыы... ты хоть бы помыл их на всякий случай, а то отравишься.</eng>
		<ukr>Твої рідні псі-собачки і улюблені кровососи заважають один на один залишитися з природою, псують, так би мовити, загальний пейзаж... ось, тримай... один в один красені, навіть муха не велась... гииииии... ти хоч би помив їх на всяк випадок, а то отруїшся.</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_off_1">
		<text>Не боись... не в первой! Сейчас помочу их с полчасика, и можно на огонь ставить... так вот... сказал этот чел, что, если хочешь его повидать для интервью, то ищи его в здешних тоннелях, там он ночевать будет, смельчак однако... вот и все!</text>
		<eng>Не боись... не в первой! Сейчас помочу их с полчасика, и можно на огонь ставить... так вот... сказал этот чел, что, если хочешь его повидать для интервью, то ищи его в здешних тоннелях, там он ночевать будет, смельчак однако... вот и все!</eng>
		<ukr>Не боісь... не вперше! Зараз замочу їх на півгодинки, і можна на вогонь ставити... так от... сказав цей чел, що, якщо хочеш його побачити для інтерв'ю, то шукай його у тутешніх тунелях, там він ночувати буде, сміливець однак... ось і все!</ukr>
	</string>
	<string id="cunning_forester_off_2">
		<text>И все? Жидковато, но калорийно... ночью, значит, его искать? Хитро! Ладно, старик, пойду я... приятного аппетита. Я там Шадовману мыло и верёвку достал... так может сразу... гы-гы-гы!</text>
		<eng>И все? Жидковато, но калорийно... ночью, значит, его искать? Хитро! Ладно, старик, пойду я... приятного аппетита. Я там Шадовману мыло и верёвку достал... так может сразу... гы-гы-гы!</eng>
		<ukr>І все? Рідкувато, але калорійно... вночі, значить, його шукати? Хитро! Гаразд, старий, піду я... смачного. Я там Шадовману мило і мотузку дістав... так може відразу... ги-ги-ги!</ukr>
	</string>
	<string id="arrival_major_0">
		<text>Вот так встреча! Не ожидал, не ожидал... это что же получается, военный на побегушках у убийцы! Куда мы катимся? По наклонной плоскости...</text>
		<eng>Вот так встреча! Не ожидал, не ожидал... это что же получается, военный на побегушках у убийцы! Куда мы катимся? По наклонной плоскости...</eng>
		<ukr>Ось так зустріч! Не чекав, не чекав... це що ж виходить, військовий на побігеньках у вбивці! Куди ми котимося? По похилій площині...</ukr>
	</string>
	<string id="arrival_major_1">
		<text>Разговорчики в строю... подпрыгнул, упал, отжался... отдал артефакт, оправился, покурил и срыгнул в тину за бункером. Твоё дело маленькое, салага... ты ещё про честь мундира вспомни, щенок... мне платят - я работаю, не платят - я командую... кто на что учился, приблуда зоновская... освобождайся от непосильного груза и гуляй, пока я добрый...</text>
		<eng>Разговорчики в строю... подпрыгнул, упал, отжался... отдал артефакт, оправился, покурил и срыгнул в тину за бункером. Твоё дело маленькое, салага... ты ещё про честь мундира вспомни, щенок... мне платят - я работаю, не платят - я командую... кто на что учился, приблуда зоновская... освобождайся от непосильного груза и гуляй, пока я добрый...</eng>
		<ukr>Розмови у строю... підстрибнув, впав, віджався... віддав артефакт, оговтався, покурив і відригнув у твань за бункером. Твоє діло маленьке, салага... ти ще про честь мундира згадай, щеня... мені платять - я працюю, не платять - я командую... хто на що вчився, приблуда зонівська... звільняйся від непосильного тягаря і гуляй, поки я добрий...</ukr>
	</string>
	<string id="arrival_major_2">
		<text>Хочу вам доложить, товарищ майор, что вы в опасную игру ввязались... как бы чего летального не вышло. Забирай арт, пока живой. Привет Шахматисту!</text>
		<eng>Хочу вам доложить, товарищ майор, что вы в опасную игру ввязались... как бы чего летального не вышло. Забирай арт, пока живой. Привет Шахматисту!</eng>
		<ukr>Хочу вам доповісти, товаришу майор, що ви у небезпечну гру вплуталися... як би чого летального не вийшло. Забирай арт, поки живий. Привіт Шахісту!</ukr>
	</string>
	<string id="mad_circle_0">
		<text>Круглов, что с тобой? Что он с тобой сделал? Иди в бункер, тебя ждёт Сахаров! Опомнись!</text>
		<eng>Круглов, что с тобой? Что он с тобой сделал? Иди в бункер, тебя ждёт Сахаров! Опомнись!</eng>
		<ukr>Круглов, що з тобою? Що він з тобою зробив? Іди у бункер, тебе чекає Сахаров! Схаменися!</ukr>
	</string>
	<string id="mad_circle_1">
		<text>Белому Клоуну убийство сойдёт с рук... кто такой Сахаров? Белому Клоуну убийство сойдёт с рук... уходи, я не хочу жить... кто ты такой? Я убью и себя и тебя... уходи, пока не поздно... белому клоуну... убийство сойдёт с рук... убийство... убийство!</text>
		<eng>Белому Клоуну убийство сойдёт с рук... кто такой Сахаров? Белому Клоуну убийство сойдёт с рук... уходи, я не хочу жить... кто ты такой? Я убью и себя и тебя... уходи, пока не поздно... белому клоуну... убийство сойдёт с рук... убийство... убийство!</eng>
		<ukr>Білому Клоуну вбивство зійде з рук... хто такий Сахаров? Білому Клоуну вбивство зійде з рук... йди, я не хочу жити... хто ти такий? Я вб'ю і себе і тебе... йди, поки не пізно... білому клоуну... вбивство зійде з рук... вбивство... вбивство!</ukr>
	</string>
	<string id="mad_circle_2">
		<text>Это кошмар какой-то!!! Черт знает, что происходит! Надо подальше от него держаться... он сошёл с ума!</text>
		<eng>Это кошмар какой-то!!! Черт знает, что происходит! Надо подальше от него держаться... он сошёл с ума!</eng>
		<ukr>Це кошмар якийсь! Чорт знає, що відбувається! Треба подалі від нього триматися... він збожеволів!</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_0">
		<text>Привет, ребята! Как котята? Как здоровье? Пьёте молоко коровье? Ха-ха-ха... рад вас видеть в хорошем настроении и добром здравии! Но я, Циклоп, к тебе пришёл по делу... очень не простому делу... поможешь?</text>
		<eng>Привет, ребята! Как котята? Как здоровье? Пьёте молоко коровье? Ха-ха-ха... рад вас видеть в хорошем настроении и добром здравии! Но я, Циклоп, к тебе пришёл по делу... очень не простому делу... поможешь?</eng>
		<ukr>Привіт, хлопці! Як кошенята? Як здоров'я? П'єте молоко коров'яче? Ха-ха-ха... радий вас бачити у хорошому настрої і доброму здоров'ї! Але я, Циклоп, до тебе прийшов у справі... дуже непростій справі... допоможеш?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_1">
		<text>Тому, кто помогает людям, я буду преданным слугой, но только очень надо будет оборонять и наш покой! Говори, старина, что случилось? А потом и я тебе расскажу про нашу проблему. Пойми меня правильно, старина... дело не в том, что ты мне, а тогда я тебе. Сам понимаешь, ты профи, спец, экстра... а мы немного в другом направлении работаем, так сказать... лады? Говори, что за дело?</text>
		<eng>Тому, кто помогает людям, я буду преданным слугой, но только очень надо будет оборонять и наш покой! Говори, старина, что случилось? А потом и я тебе расскажу про нашу проблему. Пойми меня правильно, старина... дело не в том, что ты мне, а тогда я тебе. Сам понимаешь, ты профи, спец, экстра... а мы немного в другом направлении работаем, так сказать... лады? Говори, что за дело?</eng>
		<ukr>Тому, хто допомагає людям, я буду відданим слугою, але тільки дуже треба буде обороняти і наш спокій! Говори, старина, що сталося? А потім і я тобі розповім про нашу проблему. Зрозумій мене правильно, старина... справа не у тому, що ти мені, а тоді я тобі. Сам розумієш, ти профі, спец, екстра... а ми трохи у іншому напрямку працюємо, так би мовити... гаразд? Говори, що за справа?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_2">
		<text>Намёк понял... ты головой работаешь, а я ногами... ха-ха-ха... ладно, проехали! Надо найти одного фрукта... подсказок я не вижу, а всю Зону не оббегаешь, она большая. Надеюсь на твои телепатические способности. Как нам подойти к поиску? Есть идея?</text>
		<eng>Намёк понял... ты головой работаешь, а я ногами... ха-ха-ха... ладно, проехали! Надо найти одного фрукта... подсказок я не вижу, а всю Зону не оббегаешь, она большая. Надеюсь на твои телепатические способности. Как нам подойти к поиску? Есть идея?</eng>
		<ukr>Натяк зрозумів... ти головою працюєш, а я ногами... ха-ха-ха... гаразд, проїхали! Треба знайти одного фрукта... підказок я не бачу, а всю Зону не оббігати, вона велика. Сподіваюся на твої телепатичні здібності. Як нам підійти до пошуку? Є ідея?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_3">
		<text>Идея мне не поможет. Мне поможет какая-нибудь вещица этого фрукта... часы, авторучка, блокнот... почерк... есть что-нибудь похожее?</text>
		<eng>Идея мне не поможет. Мне поможет какая-нибудь вещица этого фрукта... часы, авторучка, блокнот... почерк... есть что-нибудь похожее?</eng>
		<ukr>Ідея мені не допоможе. Мені допоможе якась штучка цього фрукта... годинник, авторучка, блокнот... почерк... є що-небудь схоже?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_4">
		<text>Наверно, есть... вот часть его дневника... должен быть, по идее, его почерк... мысли уж точно его! Как я понимаю, то, что тебе нужно?</text>
		<eng>Наверно, есть... вот часть его дневника... должен быть, по идее, его почерк... мысли уж точно его! Как я понимаю, то, что тебе нужно?</eng>
		<ukr>Напевно, є... ось частина його щоденника... повинен бути, по ідеї, його почерк... думки вже точно його! Як я розумію, те, що тобі потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_5">
		<text>Хорошо... очень любопытно... извращенец какой-то... между прочим, страшный человек... вижу чёрную ауру, а внутри лики смерти в невыносимых мучениях... женщины, дети, старики... в опасную игру ты ввязался, старина! Ладно... тут все более-менее понятно, разберёмся... и обойдёмся в такой заварухе без поэзии, потому что это серая проза жизни. Но у нас тоже проблемка нарисовалась. Пока я вникну в курс дела, надеюсь, и ты нам в помощи не откажешь. Сейчас поймёшь, почему ты спец, а мы так просто, погулять вышли. Надо убрать банду мстителей во главе с Химерой. Отморозкам, убивающим людей ради развлечения, не место на нашей земле... но не это главное. За ними кто-то стоит и кто-то их вербует. Наша задача узнать, кто! У Химеры должна быть нычка, а в ней, по моим догадкам, бумаги, указывающие на главаря. Сегодня мы зачистим лагерь, а завтра придут другие, ещё более отмороженные. Кстати, по моим данным к ним идёт пополнение. Так что будь начеку! Твоя задача найти документ и принести мне, а мы по своим каналам положим этому безобразию конец! Сделаешь?</text>
		<eng>Хорошо... очень любопытно... извращенец какой-то... между прочим, страшный человек... вижу чёрную ауру, а внутри лики смерти в невыносимых мучениях... женщины, дети, старики... в опасную игру ты ввязался, старина! Ладно... тут все более-менее понятно, разберёмся... и обойдёмся в такой заварухе без поэзии, потому что это серая проза жизни. Но у нас тоже проблемка нарисовалась. Пока я вникну в курс дела, надеюсь, и ты нам в помощи не откажешь. Сейчас поймёшь, почему ты спец, а мы так просто, погулять вышли. Надо убрать банду мстителей во главе с Химерой. Отморозкам, убивающим людей ради развлечения, не место на нашей земле... но не это главное. За ними кто-то стоит и кто-то их вербует. Наша задача узнать, кто! У Химеры должна быть нычка, а в ней, по моим догадкам, бумаги, указывающие на главаря. Сегодня мы зачистим лагерь, а завтра придут другие, ещё более отмороженные. Кстати, по моим данным к ним идёт пополнение. Так что будь начеку! Твоя задача найти документ и принести мне, а мы по своим каналам положим этому безобразию конец! Сделаешь?</eng>
		<ukr>Добре... дуже цікаво... збоченець якийсь... між іншим, страшна людина... бачу чорну ауру, а всередині обличчя смерті у нестерпних муках... жінки, діти, старі... у небезпечну гру ти вплутався, старина! Гаразд... тут все більш-менш зрозуміло, розберемося... і обійдемося у такій заварусі без поезії, тому що це сіра проза життя. Але у нас теж проблемка намалювалася. Поки я вникну у курс справи, сподіваюся, і ти нам у допомозі не відмовиш. Зараз зрозумієш, чому ти спец, а ми так просто, погуляти вийшли. Треба прибрати банду месників на чолі з Химерою. Відморозкам, які вбивають людей заради розваги, не місце на нашій землі... але не це головне. За ними хтось стоїть і хтось їх вербує. Наше завдання дізнатися, хто! У Химери повинна бути хованка, а у ній, за моїми припущеннями, папери, які вказують на ватажка. Сьогодні ми зачистили табір, а завтра прийдуть інші, ще більш відморожені. До речі, за моїми даними до них йде поповнення. Так що будь напоготові! Твоє завдання знайти документ і принести мені, а ми по своїх каналах покладемо цьому неподобству кінець! Зробиш?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_6">
		<text>Постараюсь... а ты поколдуй с моим фруктом... очень надо мне его найти... понимаешь? Ладно, я пошёл... надо обдумать, как эту операцию лучше провернуть... жди меня и я вернусь.</text>
		<eng>Постараюсь... а ты поколдуй с моим фруктом... очень надо мне его найти... понимаешь? Ладно, я пошёл... надо обдумать, как эту операцию лучше провернуть... жди меня и я вернусь.</eng>
		<ukr>Постараюся... а ти почаруй з моїм фруктом... дуже треба мені його знайти... розумієш? Гаразд, я пішов... треба обдумати, як цю операцію краще провернути... чекай мене і я повернуся.</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_off_0">
		<text>Старина, сдаётся мне, мы с тобой ищем одного и того же фрукта. Вот письмо покойному Химере... обрати внимание на почерк, а я на подпись. По моему, сходство очевидно. Нет?</text>
		<eng>Старина, сдаётся мне, мы с тобой ищем одного и того же фрукта. Вот письмо покойному Химере... обрати внимание на почерк, а я на подпись. По моему, сходство очевидно. Нет?</eng>
		<ukr>Старина, здається мені, ми з тобою шукаємо одного і того ж фрукта. Ось лист покійному Химері... зверни увагу на почерк, а я на підпис. Як на мене, схожість очевидна. Ні?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_off_1">
		<text>Так... вовремя мы их опередили... да, письмо и твой дневник писал один и тот же человек... значит одно дело делаем, старина... это меня радует! Тем более есть сдвиги по твоему вопросу. Смотри внимательно в дневник этого фрукта... видишь, буква "щ*" с помаркой... это не случайно! По моим телепатическим данным, таких частей дневника должно быть около десяти... а точнее... мммммм... девять! Смотри во всех частях вот такие буквы с помарками и составляй из них предложение... в нем и будет наводка на нашего Гроссмейстера! Понял?</text>
		<eng>Так... вовремя мы их опередили... да, письмо и твой дневник писал один и тот же человек... значит одно дело делаем, старина... это меня радует! Тем более есть сдвиги по твоему вопросу. Смотри внимательно в дневник этого фрукта... видишь, буква "щ*" с помаркой... это не случайно! По моим телепатическим данным, таких частей дневника должно быть около десяти... а точнее... мммммм... девять! Смотри во всех частях вот такие буквы с помарками и составляй из них предложение... в нем и будет наводка на нашего Гроссмейстера! Понял?</eng>
		<ukr>Так... вчасно ми їх випередили... так, лист і твій щоденник писав один і той же чоловік... значить одну справу робимо, старина... це мене радує! Тим більше є зрушення по твоєму питання. Дивись уважно у щоденник цього фрукта... бачиш, буква "щ*" з помаркою... це не випадково! За моїми телепатичним даними, таких частин щоденника має бути близько десяти... а точніше... мммммм... дев'ять! Дивись у всіх частинах ось такі букви з помарками і складай з них речення... у ньому і буде наводка на нашого Гросмейстера! Зрозумів?</ukr>
	</string>
	<string id="telepathist_cyclops_off_2">
		<text>Понял... голова ты, Циклоп! Спасибо... пойду собирать в кучу части дневника и составлять мозаику, а ты, старина, помолись за меня, но будь уверен, что я уберу эту мразь с лица земли! Вперёд!</text>
		<eng>Понял... голова ты, Циклоп! Спасибо... пойду собирать в кучу части дневника и составлять мозаику, а ты, старина, помолись за меня, но будь уверен, что я уберу эту мразь с лица земли! Вперёд!</eng>
		<ukr>Зрозумів... голова ти, Циклоп! Дякую... піду збирати до купи частини щоденника і складати мозаїку, а ти, старина, помолись за мене, але будь упевнений, що я приберу цю мерзоту з лиця землі! Вперед!</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_brother_0">
		<text>Отец! Это ты? Что ты здесь делаешь? Я ничего не понимаю... я ищу Мурзо... так это ты!?</text>
		<eng>Отец! Это ты? Что ты здесь делаешь? Я ничего не понимаю... я ищу Мурзо... так это ты!?</eng>
		<ukr>Батько! Це ти? Що ти тут робиш? Я нічого не розумію... я шукаю Мурзо... так це ти!?</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_brother_1">
		<text>Да... это я... я Мурзо, но к нашему обоюдному сожалению я не тот Мурзо, которого ты ищешь. Я его брат! Да! Да! Да... я не сгорел тогда в доме... я успел убежать, но зачем? Зачем я жил все это время!? Ради Пантеры? Но ее больше нет... и жизнь моя потеряла последний смысл... он приказал мне идти сюда... сказал, что тут я найду настоящего убийцу моей девочки... я уже не знаю, кому верить... это ты? Нет, я не знаю... да, это уже и не важно... он все равно сделал так, чтобы мы оба умерли... назад пути нет... я не боюсь умереть... скорее я даже хочу умереть... а тебе надо выжить не смотря ни на что! Чтобы покончить с этим кровавым безумием! Разум мой помутился, он не слушает меня... беги, Стрелок, пока не поздно... а я останусь здесь навсегда... но уже поздно... слишком поздно...</text>
		<eng>Да... это я... я Мурзо, но к нашему обоюдному сожалению я не тот Мурзо, которого ты ищешь. Я его брат! Да! Да! Да... я не сгорел тогда в доме... я успел убежать, но зачем? Зачем я жил все это время!? Ради Пантеры? Но ее больше нет... и жизнь моя потеряла последний смысл... он приказал мне идти сюда... сказал, что тут я найду настоящего убийцу моей девочки... я уже не знаю, кому верить... это ты? Нет, я не знаю... да, это уже и не важно... он все равно сделал так, чтобы мы оба умерли... назад пути нет... я не боюсь умереть... скорее я даже хочу умереть... а тебе надо выжить не смотря ни на что! Чтобы покончить с этим кровавым безумием! Разум мой помутился, он не слушает меня... беги, Стрелок, пока не поздно... а я останусь здесь навсегда... но уже поздно... слишком поздно...</eng>
		<ukr>Так... це я... я Мурзо, але на наш спільний жаль я не той Мурза, якого ти шукаєш. Я його брат! Так! Так! Так... я не згорів тоді у будинку... я встиг втекти, але навіщо? Навіщо я жив увесь цей час!? Заради Пантери? Але її більше немає... і життя моє втратило останній сенс... він наказав мені йти сюди... сказав, що тут я знайду справжнього вбивцю моєї дівчинки... я вже не знаю, кому вірити... це ти? Ні, я не знаю... так, це вже й не важливо... він все одно зробив так, щоб ми обидва померли... назад шляху немає... я не боюся померти... швидше я навіть хочу померти... а тобі треба вижити не дивлячись ні на що! Щоб покінчити з цим кривавим безумством! Розум мій скаламутився, він не слухає мене... біжи, Стрілець, поки не пізно... а я залишуся тут назавжди... але вже пізно... занадто пізно...</ukr>
	</string>
	<string id="dialogue_brother_2">
		<text>Да, подожди ты, старик!!! Это он убил Пантеру! Ещё можно все исправить! Аааааааааааа... черт!</text>
		<eng>Да, подожди ты, старик!!! Это он убил Пантеру! Ещё можно все исправить! Аааааааааааа... черт!</eng>
		<ukr>Та, зачекай ти, старий! Це він убив Пантеру! Ще можна все виправити! Аааааааааааа... чорт!</ukr>
	</string>
	<string id="death_idler_panic_0">
		<text>Вот тебе и на! Вот тебе и пожалуйста! Вся Зона гудит, что ты сгинул смертью храбрых... по спецканалу даже сообщили, Сахаров на измене, а парень жив-здоров и в ус не дует! Опять влип в неприятности?</text>
		<eng>Вот тебе и на! Вот тебе и пожалуйста! Вся Зона гудит, что ты сгинул смертью храбрых... по спецканалу даже сообщили, Сахаров на измене, а парень жив-здоров и в ус не дует! Опять влип в неприятности?</eng>
		<ukr>Ось тобі і на! От тобі й маєш! Вся Зона гуде, що ти згинув смертю хоробрих... по спецканалу навіть повідомили, Сахаров на зраді, а хлопець живий-здоровий і у вус не дує! Знову влип у неприємності?</ukr>
	</string>
	<string id="death_idler_panic_1">
		<text>Хуже... только никому не рассказывай. Послал меня Сахар намедни на замеры на Росток, не люблю я эти замеры долбанные... а в лагере нейтралов охота на псевдыша приключилась... я обратно, а около бункера долговцы зомбиков мочат... я к гаражам, а там снорки. Пометался я так не помню сколько времени и около лагеря сталков потерял сознание... впечатлительная у меня натура, а все подумали, что я ласты склеил. Нейтралы три дня меня спиртягой отпаивали, вот Сахар и разволновался. Эх... никогда я не привыкну к открытому пространству Зоны... тонкой я структуры личность... возвышенной...</text>
		<eng>Хуже... только никому не рассказывай. Послал меня Сахар намедни на замеры на Росток, не люблю я эти замеры долбанные... а в лагере нейтралов охота на псевдыша приключилась... я обратно, а около бункера долговцы зомбиков мочат... я к гаражам, а там снорки. Пометался я так не помню сколько времени и около лагеря сталков потерял сознание... впечатлительная у меня натура, а все подумали, что я ласты склеил. Нейтралы три дня меня спиртягой отпаивали, вот Сахар и разволновался. Эх... никогда я не привыкну к открытому пространству Зоны... тонкой я структуры личность... возвышенной...</eng>
		<ukr>Гірше... тільки нікому не розповідай. Послав мене Сахар напередодні на заміри на Росток, не люблю я ці виміри довбані... а у таборі нейтралів полювання на псевдиша трапилося... я назад, а близько бункера долгівці зомбаків мочать... я до гаражів, а там снорки. Побігав я так не пам'ятаю скільки часу і близько табору сталків втратив свідомість... вразлива у мене натура, а всі подумали, що я ласти склеїв. Нейтрали три дні мене спиртягою відпоювали, ось Сахар і розхвилювався. Ех... ніколи я не звикну до відкритого простору Зони... тонкої я структури особистість... піднесеної...</ukr>
	</string>
	<string id="death_idler_panic_2">
		<text>Если тонкой структуры, то на Большой Земле тебе тем более не место. Так что иди успокой Сахарова и принимайся за свои прямые обязанности... подмети бункер что ли, обед свари... это наша с тобою судьба, это наша с тобой биография! Будь здоров, не кашляй!</text>
		<eng>Если тонкой структуры, то на Большой Земле тебе тем более не место. Так что иди успокой Сахарова и принимайся за свои прямые обязанности... подмети бункер что ли, обед свари... это наша с тобою судьба, это наша с тобой биография! Будь здоров, не кашляй!</eng>
		<ukr>Якщо тонкої структури, то на Великій Землі тобі тим більше не місце. Отже йди заспокой Сахарова і берися за свої прямі обов'язки... підмети бункер чи що, обід звари... це наша з тобою доля, це наша з тобою біографія! Будь здоровий, не кашляй!</ukr>
	</string>
</string_table>