<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="strelok_outfit_name">
		<rus>Костюм Тирекса</rus>
		<eng>Костюм Тирекса</eng>
		<ukr>Костюм Тірекса</ukr>
	</string>
	<string id="strelok_outfit_description">
		<rus>Достоверно неизвестно, откуда этот костюм раздобыл Тирекс - один из ветеранов Зоны, но известно другое - эту броньку стащил один ушлый сталк из его нычки и продал Сяку, а тот сразу запустил в оборот. В общем-то, ничем не примечательный костюм, с довольно низкими защитными характеристиками (но, повыше, чем у немодернизированных бронек). Главная отличительная особенность - возможность хозяина переносить значительно большее количество груза, чем обычные костюмы и даже большинство экзоскелетов. Тирекс совершал в нём рейды вглубь Зоны - ведь костюм предназначен, очевидно, для переноса большого количества хабара.</rus>
		<eng>Достоверно неизвестно, откуда этот костюм раздобыл Тирекс - один из ветеранов Зоны, но известно другое - эту броньку стащил один ушлый сталк из его нычки и продал Сяку, а тот сразу запустил в оборот. В общем-то, ничем не примечательный костюм, с довольно низкими защитными характеристиками (но, повыше, чем у немодернизированных бронек). Главная отличительная особенность - возможность хозяина переносить значительно большее количество груза, чем обычные костюмы и даже большинство экзоскелетов. Тирекс совершал в нём рейды вглубь Зоны - ведь костюм предназначен, очевидно, для переноса большого количества хабара.</eng>
		<ukr>Достовірно невідомо, звідки цей костюм роздобув Тірекс - один з ветеранів Зони, але відомо інше - цю броньку стягнув один ушлий сталк з його хованки і продав Сяку, а той відразу запустив в оборот. Загалом, нічим не примітний костюм, з досить низькими захисними характеристиками (але, вище, ніж у немодернізованих броників). Головна відмінна особливість - можливість господаря переносити значно більшу кількість вантажу, ніж звичайні костюми і навіть більшість екзоскелетів. Тірекс здійснював в ньому рейди вглиб Зони - адже костюм призначений, очевидно, для переносу великої кількості хабара.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<rus>Бандитская куртка</rus>
		<eng>Бандитская куртка</eng>
		<ukr>Бандитська куртка</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<rus>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Дает защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны.</rus>
		<eng>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Дает защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны.</eng>
		<ukr>Традиційний одяг бандита - шкіряна куртка зі вшитими броньовими елементами. Дає захист - утім, вкрай недостатній в жорстких умовах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<rus>Кольчужная куртка с противогазом</rus>
		<eng>Кольчужная куртка с противогазом</eng>
		<ukr>Кольчужна куртка з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<rus>Обычный слабенький бандитский бронежилет, но в подкладку вшито кольчужное полотно. Сделать такой под силу почти каждому, но терпения хватит далеко не всем.</rus>
		<eng>Обычный слабенький бандитский бронежилет, но в подкладку вшито кольчужное полотно. Сделать такой под силу почти каждому, но терпения хватит далеко не всем.</eng>
		<ukr>Звичайний слабенький бандитський бронежилет, але в підкладку вшите кольчужне полотно. Зробити такий під силу майже кожному, але терпіння вистачить далеко не всім.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Бандитская куртка с противогазом</rus>
		<eng>Бандитская куртка с противогазом</eng>
		<ukr>Бандитська куртка з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Даёт защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны. Имеет слабую защиту от радиации.</rus>
		<eng>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Даёт защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны. Имеет слабую защиту от радиации.</eng>
		<ukr>Традиційний одяг бандита - шкіряна куртка зі вшитими броньовими елементами. Дає захист - утім, вкрай недостатній в жорстких умовах Зони. Має слабкий захист від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_name">
		<rus>Коричневый бандитский плащ</rus>
		<eng>Коричневый бандитский плащ</eng>
		<ukr>Коричневий бандитський плащ</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_description">
		<rus>Имеет чуть большую защиту от ранений и огня, чем обычная куртка. Одежда "тёмных" ветеранов. Защита крайне недостаточна, но зато натуральная кожа.</rus>
		<eng>Имеет чуть большую защиту от ранений и огня, чем обычная куртка. Одежда "тёмных" ветеранов. Защита крайне недостаточна, но зато натуральная кожа.</eng>
		<ukr>Має дещо більший захист від поранень і вогню, ніж звичайна куртка. Одяг "темних" ветеранів. Захист вкрай недостатній, зате натуральна шкіра.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<rus>Чёрный бандитский плащ</rus>
		<eng>Чёрный бандитский плащ</eng>
		<ukr>Чорний бандитський плащ</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<rus>Сначала их носили греховцы. Потом это стало отличительной чертой ОПГ Стрелка. Теперь в таких ходят бригадиры криминала. Неплохая пулестойкость... для плаща из натуральной кожи.</rus>
		<eng>Сначала их носили греховцы. Потом это стало отличительной чертой ОПГ Стрелка. Теперь в таких ходят бригадиры криминала. Неплохая пулестойкость... для плаща из натуральной кожи.</eng>
		<ukr>Спочатку їх носили греховці. Потім це стало відмінною рисою ОПГ Cтрільця. Тепер в таких ходять бригадири криміналу. Непогана кулестійкість... для плаща з натуральної шкіри.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_m">
		<rus>Уникальный бандитский плащ</rus>
		<eng>Уникальный бандитский плащ</eng>
		<ukr>Унікальний бандитський плащ</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description_m">
		<rus>Единственный в своём роде бандитский плащ. Его особенность - быстрое восстановление сил.</rus>
		<eng>Единственный в своём роде бандитский плащ. Его особенность - быстрое восстановление сил.</eng>
		<ukr>Єдиний у своєму роді бандитський плащ. Його особливість - швидке відновлення сил.</ukr>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет бандитов</rus>
		<eng>Экзоскелет бандитов</eng>
		<ukr>Екзоскелет бандитів</ukr>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_description">
		<rus>Экзоскелет, производимый умельцами из группировки Борова под руководством Фраера. В таких экзоскелетах ходят только реальные пацаны на Зоне. Отличается надёжностью и хорошей грузоподъёмностью.</rus>
		<eng>Экзоскелет, производимый умельцами из группировки Борова под руководством Фраера. В таких экзоскелетах ходят только реальные пацаны на Зоне. Отличается надёжностью и хорошей грузоподъёмностью.</eng>
		<ukr>Екзоскелет, вироблений умільцями з угрупування Кабана під керівництвом Фраєра. У таких екзоскелетах ходять тільки реальні пацани на Зоні. Відрізняється надійністю і високою вантажопідйомністю.</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<rus>ПСЗ-9Д «Броня Долга»</rus>
		<eng>ПСЗ-9Д «Броня Долга»</eng>
		<ukr>ПСЗ-9Д «Броня Долгу»</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<rus>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки Долг. Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. Из-за отсутствие системы защиты дыхания бронежилет требует доработки.</rus>
		<eng>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки Долг. Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. Из-за отсутствие системы защиты дыхания бронежилет требует доработки.</eng>
		<ukr>Виробляється одним з оборонних київських НДІ на замовлення угрупування "Долг". Простота і надійність базової моделі ПСЗ-9 в поєднанні з новими матеріалами надає гарний захист від різних шкідливих впливів, включаючи вогнепальні ушкодження. Через відсутність системи захисту дихання бронежилет вимагає доопрацювання.</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_gaz_m1_name">
		<rus>ПСЗ-9Д-2 "Броня Долга"</rus>
		<eng>ПСЗ-9Д-2 "Броня Долга"</eng>
		<ukr>ПСЗ-9Д-2 "Броня Долгу"</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_gaz_m1_description">
		<rus>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки Долг. Основан на базовой модели ПСЗ-9. Предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. В этой модификации доработана система дыхания.</rus>
		<eng>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки Долг. Основан на базовой модели ПСЗ-9. Предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. В этой модификации доработана система дыхания.</eng>
		<ukr>Виробляється одним з оборонних київських НДІ на замовлення угрупування "Долг". Заснований на базовій моделі ПСЗ-9. Надає гарний захист від різних шкідливих впливів, включаючи вогнепальні ушкодження. У цій модифікації доопрацьована система дихання.</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<rus>Охотничий ПСЗ-9Д</rus>
		<eng>Охотничий ПСЗ-9Д</eng>
		<ukr>Мисливський ПСЗ-9Д</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<rus>Долговский бронекостюм с улучшенной защитой от укусов и порезов. В этой модификации доработана система дыхания.</rus>
		<eng>Долговский бронекостюм с улучшенной защитой от укусов и порезов. В этой модификации доработана система дыхания.</eng>
		<ukr>Долгівський бронекостюм з поліпшеним захистом від укусів і порізів. У цій модифікації допрацьована система дихання.</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<rus>ПСЗ-9МД «Универсальная защита»</rus>
		<eng>ПСЗ-9МД «Универсальная защита»</eng>
		<ukr>ПСЗ-9МД «Універсальний захист»</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<rus>Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9Д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания.</rus>
		<eng>Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9Д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания.</eng>
		<ukr>Відмінний захисний костюм для Зони. Сталкери цінують його за поєднання відмінних протівоаномальних якостей і протикульового захисту. У складі: комбінезон ПСЗ-9Д, система дихання із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Надає якісний захист від кульового і осколкового влучення.</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет Долга</rus>
		<eng>Экзоскелет Долга</eng>
		<ukr>Екзоскелет Долгу</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<rus>Отечественная разработка одного из НИИ, специально для группировки Долг. Боевые функции преобладают, большая грузоподъёмность. Большой вес костюма однако не исключает возможность бегать в нём.</rus>
		<eng>Отечественная разработка одного из НИИ, специально для группировки Долг. Боевые функции преобладают, большая грузоподъёмность. Большой вес костюма однако не исключает возможность бегать в нём.</eng>
		<ukr>Вітчизняна розробка одного з НДІ, спеціально для угруповання Долг. Бойові функції переважають, велика вантажопідйомність. Велика вага костюма однак не виключає можливість бігати в ньому.</ukr>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<rus>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</rus>
		<eng>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</eng>
		<ukr>Комбінезон ССП-99 «Еколог»</ukr>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<rus>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</rus>
		<eng>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</eng>
		<ukr>Створений для роботи в умовах Зони костюм хімічного захисту ССП-99. Використовується експедиціями вчених і співпрацюючих з ними сталкерів-екологів. Вбудована система фільтрації повітря і кондиціонування. Не розрахований на ведення бойових дій.</ukr>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<rus>Комбинезон ССП-99М «Вега»</rus>
		<eng>Комбинезон ССП-99М «Вега»</eng>
		<ukr>Комбінезон ССП-99М «Вега»</ukr>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<rus>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</rus>
		<eng>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</eng>
		<ukr>Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99. Додано захист торсу від кульового і осколкового ушкодження. Призначений для екіпірування охорони наукових експедицій. Ефективний захист від радіації і біологічних аномалій. Стійкий до хімічно-агресивних середовищ і інших шкідливих для організму впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<rus>Армейский бронежилет</rus>
		<eng>Армейский бронежилет</eng>
		<ukr>Армійський бронежилет</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<rus>Стандартный комплект снаряжения солдата - лёгкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>Стандартный комплект снаряжения солдата - лёгкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</eng>
		<ukr>Стандартний комплект спорядження солдата - легкий армійський бронежилет. Досить ефективно захищає від пістолетних куль і осколків. Неефективний проти аномальних та інших впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<rus>Бронекостюм Берилл-5М</rus>
		<eng>Бронекостюм Берилл-5М</eng>
		<ukr>Бронекостюм Берил-5М</ukr>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<rus>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Слабо эффективен в условиях высокой аномальной активности.</rus>
		<eng>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Слабо эффективен в условиях высокой аномальной активности.</eng>
		<ukr>Модифіковане для роботи в умовах Зони екіпірування армійського спецназу - Берил-5М. У складі: армійський бронежилет серії ПСЗ-9а з берилієвим напиленням, шолом Сфера-08. Призначений для штурмових операцій в областях з підвищеним радіаційним фоном. Малоефективний в умовах високої аномальної активності.</ukr>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<rus>Лечебный Берилл</rus>
		<eng>Лечебный Берилл</eng>
		<ukr>Лікувальний Берил</ukr>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<rus>Ткань костюма пропитана стрептоцидовой мазью, ускоряющей заживление ран.</rus>
		<eng>Ткань костюма пропитана стрептоцидовой мазью, ускоряющей заживление ран.</eng>
		<ukr>Тканина костюма просякнута стрептоцидовою маззю, прискорює загоєння ран.</ukr>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<rus>Армейский СКАТ-9М</rus>
		<eng>Армейский СКАТ-9М</eng>
		<ukr>Армійський СКАТ-9М</ukr>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<rus>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия.</rus>
		<eng>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия.</eng>
		<ukr>Армійський бронекостюм СКАТ-9М створений для проведення штурмових операцій в зонах активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12п, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-12М. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. В наявності збалансована система захисту від аномального впливу.</ukr>
	</string>
	<string id="militaryspec_outfit_name">
		<rus>Армейский СКАТ-10</rus>
		<eng>Армейский СКАТ-10</eng>
		<ukr>Армійський СКАТ-10</ukr>
	</string>
	<string id="militaryspec_outfit_description">
		<rus>Армейский специальный бронекостюм СКАТ-10 создан на базе хорошо зарекомендовавшего себя в условиях Зоны СКАТ-9М. Идеально подходит для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие также отличная система защиты от аномального воздействия.</rus>
		<eng>Армейский специальный бронекостюм СКАТ-10 создан на базе хорошо зарекомендовавшего себя в условиях Зоны СКАТ-9М. Идеально подходит для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие также отличная система защиты от аномального воздействия.</eng>
		<ukr>Армійський спеціальний бронекостюм СКАТ-10 створений на базі добре зарекомендуваного в умовах зони СКАТ-9М. Ідеально підходить для проведення штурмових операцій в зонах активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12СА, вбудований компенсаційний костюм, вдосконалений шолом Сфера-12ФЕ. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. В наявностітакож відмінна система захисту від аномального впливу.</ukr>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет сталкеров</rus>
		<eng>Экзоскелет сталкеров</eng>
		<ukr>Екзоскелет сталкерів</ukr>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<rus>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Не смотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нём устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</rus>
		<eng>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Не смотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нём устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</eng>
		<ukr>Експериментальний зразок військового екзоскелета. У серійне виробництво так і не потрапив, через надзвичайну дорожнечу і деякі помилки в проектуванні. Не дивлячись на це, випускається малими партіями на підпільних підприємствах за межами України. Даний екзоскелет відноситься до третього покоління. У ньому усунуті конструктивні недоліки, які кардинально знижували рухливість, а також посилена броня. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, але не гарантує стійкості до аномалій.</ukr>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name_m1">
		<rus>Модифицированный экзоскелет</rus>
		<eng>Модифицированный экзоскелет</eng>
		<ukr>Модифікований екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<rus>Экспериментальный образец военного экзоскелета (модифицированный).</rus>
		<eng>Экспериментальный образец военного экзоскелета (модифицированный).</eng>
		<ukr>Експериментальний зразок військового екзоскелета (модифікований).</ukr>
	</string>
	<string id="voen_exo_outfit_name">
		<rus>Военный экзоскелет</rus>
		<eng>Военный экзоскелет</eng>
		<ukr>Військовий екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="voen_exo_outfit_description">
		<rus>Современный армейский экзоскелет 5-го поколения для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. В основу экзоскелета лёг тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Позволяет владельцу переносить дополнительно 85 кг веса.</rus>
		<eng>Современный армейский экзоскелет 5-го поколения для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. В основу экзоскелета лёг тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Позволяет владельцу переносить дополнительно 85 кг веса.</eng>
		<ukr>Сучасний армійський екзоскелет 5ого покоління для проведення штурмових операцій в зонах аномальної активності. В основу екзоскелета ліг важкий бронежилет серії ПСЗ-12п, комбінезон аномального захисту і компенсаційний костюм. Надає чудовий захист від куль і осколків і при цьому зручний, майже не обмежує рухливість носія. Дозволяє власнику переносити додатково 85 кг ваги.</ukr>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<rus>Комбинезон наёмника</rus>
		<eng>Комбинезон наёмника</eng>
		<ukr>Комбінезон найманця</ukr>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<rus>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера з угрупування "Найманці". За основу взяті зразки екіпіровки спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилена стійкість броні при фізичному зсуві пластин. За захисними характеристиками трохи перевершує армійські бронежилети серії ПСЗ-7.</ukr>
	</string>
	<string id="killer_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Модифицированный комбинезон наёмника</rus>
		<eng>Модифицированный комбинезон наёмника</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон найманця</ukr>
	</string>
	<string id="killer_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7. В этой модификации увеличена защита от радиации.</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7. В этой модификации увеличена защита от радиации.</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера з угрупування "Найманці". За основу взяті зразки екіпіровки спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилена стійкість броні при фізичному зсуві пластин. За захисними характеристиками трохи перевершує армійські бронежилети серії ПСЗ-7. У цій модифікації збільшений захист від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<rus>Усиленный комбинезон наёмника</rus>
		<eng>Усиленный комбинезон наёмника</eng>
		<ukr>Посилений комбінезон найманця</ukr>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<rus>В подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия, а также от укусов монстров. В этой модификации увеличена защита от радиации.</rus>
		<eng>В подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия, а также от укусов монстров. В этой модификации увеличена защита от радиации.</eng>
		<ukr>У підкладку куртки вшита кольчужна сітка, що підвищує захист від вогнепальної зброї, а також від укусів монстрів. У цій модифікації збільшений захист від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм наёмников</rus>
		<eng>Научный костюм наёмников</eng>
		<ukr>Науковий костюм найманців</ukr>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<rus>Костюм наёмников, которые промышляют в аномальных зонах. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет неплохую защиту от пулевого и осколочного попадания, но явно недостаточную для масштабных боевых действий.</rus>
		<eng>Костюм наёмников, которые промышляют в аномальных зонах. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет неплохую защиту от пулевого и осколочного попадания, но явно недостаточную для масштабных боевых действий.</eng>
		<ukr>Костюм найманців, які промишляють в аномальних зонах. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Надає непоганий захист від кульового і осколкового влучення, але явно недостатній для масштабних бойових дій.</ukr>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет наёмников</rus>
		<eng>Экзоскелет наёмников</eng>
		<ukr>Екзоскелет найманців</ukr>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<rus>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наёмниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая.</rus>
		<eng>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наёмниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая.</eng>
		<ukr>Експериментальний зразок військового екзоскелета західного виробництва. Даний екзоскелет відноситься до третього покоління. Використовується найманцями. Наголос зроблений на бойове застосування, аномальна стійкість низька.</ukr>
	</string>
	<string id="killer_green_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет наёмников модернизированный</rus>
		<eng>Экзоскелет наёмников модернизированный</eng>
		<ukr>Екзоскелет найманців модернізований</ukr>
	</string>
	<string id="killer_green_exoskeleton_description">
		<rus>Весьма удачная модификация экзоскелета наёмника. Повышены все защитные характеристики, как от пулевых и осколочных ранений, так и от всех аномальных явлений. Особо ценится за большую грузоподъёмность и высокую прочность. Выпускается небольшими партиями, или под заказ. Из-за высокой цены, в серийное производство не запускался. Данную модификацию экзоскелета могут себе позволить лишь самые опытные наёмники и верхушка "диких гусей".</rus>
		<eng>Весьма удачная модификация экзоскелета наёмника. Повышены все защитные характеристики, как от пулевых и осколочных ранений, так и от всех аномальных явлений. Особо ценится за большую грузоподъёмность и высокую прочность. Выпускается небольшими партиями, или под заказ. Из-за высокой цены, в серийное производство не запускался. Данную модификацию экзоскелета могут себе позволить лишь самые опытные наёмники и верхушка "диких гусей".</eng>
		<ukr>Вельми вдала модифікація "екзоскелет найманця". Підвищено всі захисні характеристики, як від кульових і осколкових поранень, так і від усіх аномальних явищ. Особливо цінується за велику вантажопідйомність і високу міцність. Вбудований "цифровий" ПНВ. Випускається невеликими партіями, або під замовлення. Через високу ціну, в серійне виробництво не запускався. Дану модифікацію екзоскелета можуть собі дозволити лише найдосвідченіші найманці і верхівка "диких гусей".</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<rus>Комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Комбинезон Монолита</eng>
		<ukr>Комбінезон Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<rus>Комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера угрупування "Моноліт", виробник невідомий. За захисними характеристиками трохи поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет з'єднується з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Рівень захисту від аномальної активності залишає бажати кращого через відсутність системи фільтрації повітря.</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Комбинезон Монолита с противогазом</rus>
		<eng>Комбинезон Монолита с противогазом</eng>
		<ukr>Комбінезон Моноліту з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Эта модификация имеет усиленную защиту от радиации и химических ожогов.</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Эта модификация имеет усиленную защиту от радиации и химических ожогов.</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера угрупування "Моноліт", виробник невідомий. За захисними характеристиками трохи поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет з'єднується з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Ця модифікація має посилений захист від радіації та хімічних опіків.</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм Монолита</rus>
		<eng>Научный костюм Монолита</eng>
		<ukr>Науковий костюм Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<rus>Как и большинство творений Монолита - технология неизвестна. Установлено, что в состав входят внеземные материалы. Они более лёгкие, чем их земные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. В остальном характеристики похожи.</rus>
		<eng>Как и большинство творений Монолита - технология неизвестна. Установлено, что в состав входят внеземные материалы. Они более лёгкие, чем их земные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. В остальном характеристики похожи.</eng>
		<ukr>Як і більшість творінь Моноліту - технологія невідома. Встановлено, що до складу входять позаземні матеріали. Вони легші, ніж їх земні аналоги і дуже добре захищають від радіації. В іншому характеристики схожі.</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет Монолита</rus>
		<eng>Экзоскелет Монолита</eng>
		<ukr>Екзоскелет Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<rus>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения неизвестна. Удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Максимальная защита от радиации. Функция бега включена.</rus>
		<eng>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения неизвестна. Удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Максимальная защита от радиации. Функция бега включена.</eng>
		<ukr>Технологія створення невідома. У складі матеріалу виявлені вкраплення невідомого металу, природа походження невідома. Надиво мала вага і високі рівні показники по всіх пунктах. Максимальний захист від радіації. Функція бігу ввімкнена.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_novice_outfit_m1_name">
		<rus>Куртка</rus>
		<eng>Куртка</eng>
		<ukr>Куртка</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_novice_outfit_m1_description">
		<rus>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</eng>
		<ukr>Звичайна щільна куртка, яких багато. Злегка посилює протикульовий і осколковий захист. Неефективна проти аномальних та інших впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="novice_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Куртка с противогазом</rus>
		<eng>Куртка с противогазом</eng>
		<ukr>Куртка з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="novice_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий. Имеет слабую защиту от радиации.</rus>
		<eng>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий. Имеет слабую защиту от радиации.</eng>
		<ukr>Звичайна щільна куртка, яких багато. Злегка посилює протикульовий і осколковий захист. Неефективна проти аномальних та інших впливів. Має слабкий захист від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<rus>Кожаная куртка</rus>
		<eng>Кожаная куртка</eng>
		<ukr>Шкіряна куртка</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<rus>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</eng>
		<ukr>Звичайна щільна шкіряна куртка, яких багато. Злегка посилює протикульовий і осколковий захист. Неефективна проти аномальних та інших впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_rain_name">
		<rus>Охотничий плащ</rus>
		<eng>Охотничий плащ</eng>
		<ukr>Мисливський плащ</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_rain_description">
		<rus>Самый обыкновенный плащ. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Не эффективен против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>Самый обыкновенный плащ. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Не эффективен против аномальных и других воздействий.</eng>
		<ukr>Самий звичайний плащ. Злегка посилює протикульовий і осколковий захист. Не ефективний проти аномальних та інших впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<rus>Аномальная кожанка</rus>
		<eng>Аномальная кожанка</eng>
		<ukr>Аномальна шкірянка</ukr>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<rus>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "Кисель". Пролежав долгое время в аномалии, куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</rus>
		<eng>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "Кисель". Пролежав долгое время в аномалии, куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</eng>
		<ukr>Цю куртку зняли з трупа одного з сталкерів, померлих у аномалії "Кисіль". Пролежавши довгий час в аномалії, куртка здобула властивість прискорювати метаболізм.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<rus>Комбинезон сталкера</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<rus>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v1_name">
		<rus>Комбинезон сталкера «Ветеран-1»</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера «Ветеран-1»</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера «Ветеран-1»</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v1_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-1" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-1" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера "Ветеран-1" являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v2_name">
		<rus>Комбинезон сталкера «Ветеран-2»</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера «Ветеран-2»</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера «Ветеран-2»</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v2_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-2" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-2" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера "Ветеран-2" представляє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v3_name">
		<rus>Комбинезон сталкера «Ветеран-3»</rus>
		<eng>Комбинезон сталкера «Ветеран-3»</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера «Ветеран-3»</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v3_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-3" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-3" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера "Ветеран-3" представляє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m3">
		<rus>Комбинезон Стрелка</rus>
		<eng>Комбинезон Стрелка</eng>
		<ukr>Комбінезон Cтрільця</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m3">
		<rus>Уникальный комбинезон легендарного сталкера по имени Стрелок. Обладает повышенной стойкостью к различным повреждениям, и как следствие - уменьшенный износ. Способен медленно восстанавливать здоровье владельца. Механизм этого явления неизвестен - подкладка брони не пропитана ни каким целебным составом. Как и кто преобразовал обычный комбез в это чудо - неизвестно.</rus>
		<eng>Уникальный комбинезон легендарного сталкера по имени Стрелок. Обладает повышенной стойкостью к различным повреждениям, и как следствие - уменьшенный износ. Способен медленно восстанавливать здоровье владельца. Механизм этого явления неизвестен - подкладка брони не пропитана ни каким целебным составом. Как и кто преобразовал обычный комбез в это чудо - неизвестно.</eng>
		<ukr>Унікальний, комбінезон легендарного сталкера по імені Стрілець. Володіє підвищеною стійкістю до різних ушкоджень, і як наслідок - зменшений знос. Здатний повільно відновлювати здоров'я власника. Механізм цього явища невідомий - підкладка броні не просякнута ніяким цілющим складом. Як і хто перетворив звичайний комбез в це диво - невідомо....</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_guard_outfit_name">
		<rus>Лёгкий комбинезон сталкера</rus>
		<eng>Лёгкий комбинезон сталкера</eng>
		<ukr>Легкий комбінезон сталкера</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_guard_outfit_description">
		<rus>Лёгкий вариант комбинезона сталкера. Представляет собой лёгкий кевларовый бронежилет, усиленный бронепластинами из особо прочной высоколегированной стали, благодаря чему при меньшем весе неплохо защищает от стрелкового оружия. От радиации и аномальных воздействий почти не защищает. Стоит недорого, но нигде не продаётся. Как попал в Зону - неизвестно. Используется охраной в Баре.</rus>
		<eng>Лёгкий вариант комбинезона сталкера. Представляет собой лёгкий кевларовый бронежилет, усиленный бронепластинами из особо прочной высоколегированной стали, благодаря чему при меньшем весе неплохо защищает от стрелкового оружия. От радиации и аномальных воздействий почти не защищает. Стоит недорого, но нигде не продаётся. Как попал в Зону - неизвестно. Используется охраной в Баре.</eng>
		<ukr>Легкий варіант комбінезона сталкера. Являє собою легкий кевларовий бронежилет, посилений бронепластинами з особливо міцної високолегованої сталі, завдяки чому при меншій вазі непогано захищає від стрілецької зброї. Від радіації і аномальних впливів майже не захищає. Коштує недорого, але ніде не продається. Як потрапив у Зону - невідомо. Використовується охороною в Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Улучшенный комбинезон сталкера "КСу-1" с противогазом</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон сталкера "КСу-1" с противогазом</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон сталкера "КСп-1" з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Посилено захист від вогню. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m2_name">
		<rus>Улучшенный комбинезон сталкера "КСу-2k" с противогазом</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон сталкера "КСу-2k" с противогазом</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон сталкера "КСп-2k" з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m2_description">
		<rus>Улучшенный комбинезон сталкера "КСу-2k" (командирский) представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон сталкера "КСу-2k" (командирский) представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон сталкера "КСп-2k" (командирський) являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Посилено захист від вогню. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони. У порівнянні з "КСп-1" краще захищає від радіації і аномальних впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v1_name">
		<rus>Улучшенный комбинезон "Ветеран-1" с противогазом</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон "Ветеран-1" с противогазом</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон "Ветеран-1" з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v1_description">
		<rus>Улучшенный комбинезон сталкера "Ветеран-1" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон сталкера "Ветеран-1" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон сталкера "Ветеран-1" являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Посилено захист від вогню. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони. У порівнянні з "КСп-1" краще захищає від радіації і аномальних впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v2_name">
		<rus>Улучшенный комбинезон "Ветеран-2" с противогазом</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон "Ветеран-2" с противогазом</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон "Ветеран-2" з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v2_description">
		<rus>Улучшенный комбинезон сталкера "Ветеран-2" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон сталкера "Ветеран-2" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон сталкера "Ветеран-2" представляє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Посилено захист від вогню. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони. У порівнянні з "КСп-1" краще захищає від радіації і аномальних впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v3_name">
		<rus>Улучшенный комбинезон «Ветеран-3» с противогазом</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон «Ветеран-3» с противогазом</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон «Ветеран-3» з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v3_plus_name">
		<rus>Улучшенный комбинезон «Ветеран-3» с противогазом - УВ-1</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон «Ветеран-3» с противогазом - УВ-1</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон «Ветеран-3» з протигазом - УВ-1</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_v3_description">
		<rus>Улучшенный комбинезон сталкера "Ветеран-3" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</rus>
		<eng>Улучшенный комбинезон сталкера "Ветеран-3" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Усилена защита от огня. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны. По сравнению с "КСу-1" лучше защищает от радиации и аномальных воздействий.</eng>
		<ukr>Покращений комбінезон сталкера "Ветеран-3" представляє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Посилено захист від вогню. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони. У порівнянні з "КСп-1" краще захищає від радіації і аномальних впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<rus>Комбинезон Призрака</rus>
		<eng>Комбинезон Призрака</eng>
		<ukr>Комбінезон Привида</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<rus>Ходят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Все на нём заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон и что он его из аномалии достал.</rus>
		<eng>Ходят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Все на нём заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон и что он его из аномалии достал.</eng>
		<ukr>Ходять легенди про те, що примарний сталкер ніколи не носить із собою аптечки. Все на ньому заживає, як на собаці. Кажуть, що у нього незвичайний комбінезон і що він його з аномалії дістав.</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<rus>Комбинезон туриста</rus>
		<eng>Комбинезон туриста</eng>
		<ukr>Комбінезон туриста</ukr>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<rus>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом, и, видать, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</rus>
		<eng>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом, и, видать, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</eng>
		<ukr>Колишній господар цієї речі був справжнім туристом, і, очевидно, не раз ходив у важкі, на межі людських можливостей походи. Він знав, як правильно розподілити вагу, яку ніс і яким речам віддати перевагу. Кишені на куртці і грамотно підібраний рюкзак дозволяють нести більшу вагу.</ukr>
	</string>
	<string id="seva_scient_outfit_name">
		<rus>Модифицированный комбинезон «СЕВА+»</rus>
		<eng>Модифицированный комбинезон «СЕВА+»</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон «СЕВА+»</ukr>
	</string>
	<string id="seva_scient_outfit_desc">
		<rus>Модифицированный комбинезон "СЕВА+". Дальнейшая разработка популярного костюма "СЕВА". Повышены характеристики, отвечающие за защиту от пулевых и осколочных ранений, когтей/зубов монстров. Улучшена защита от радиации и пси-воздействия. Позволяет владельцу переносить дополнительный вес 30 кг. Разумеется, после модернизации цена костюма возросла почти вдвое.</rus>
		<eng>Модифицированный комбинезон "СЕВА+". Дальнейшая разработка популярного костюма "СЕВА". Повышены характеристики, отвечающие за защиту от пулевых и осколочных ранений, когтей/зубов монстров. Улучшена защита от радиации и пси-воздействия. Позволяет владельцу переносить дополнительный вес 30 кг. Разумеется, после модернизации цена костюма возросла почти вдвое.</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон "СЕВА+". Подальша розробка популярного костюма "СЕВА". Підвищено характеристики, що відповідають за захист від кульових і осколкових поранень, кігтів/зубів монстрів. Покращений захист від радіації та псі-впливу. Дозволяє власнику переносити додаткову вагу 30 кг. Зрозуміло, після модернізації ціна костюма зросла майже вдвічі.</ukr>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «СЕВА»</rus>
		<eng>Комбинезон «СЕВА»</eng>
		<ukr>Комбінезон «СЕВА»</ukr>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<rus>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон предоставляет отличную альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов является хорошим выбором. Единственный недостаток - его цена.</rus>
		<eng>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон предоставляет отличную альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов является хорошим выбором. Единственный недостаток - его цена.</eng>
		<ukr>Вироблений одним з оборонних київських НДІ даний комбінезон надає відмінну альтернативу іншим сталкерівским комбінезонам, виготовленим в кустарних умовах. Представляє з себе відмінне поєднання броньованого комбінезона, системи дихання із замкнутим циклом, а також вбудованої системи придушення дії аномальних полів. За рахунок вдалого підбору матеріалів є гарним вибором. Єдиний недолік - його ціна.</ukr>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_name">
		<rus>Повреждённый экзоскелет</rus>
		<eng>Повреждённый экзоскелет</eng>
		<ukr>Пошкоджений екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_description">
		<rus>Сильно б/у, но ещё способный послужить кому-нибудь экзоскелет. Главное достоинство - это его цена. Все характеристики сильно упали. В таком экзоскелете могут ходить только зомбированные сталкеры.</rus>
		<eng>Сильно б/у, но ещё способный послужить кому-нибудь экзоскелет. Главное достоинство - это его цена. Все характеристики сильно упали. В таком экзоскелете могут ходить только зомбированные сталкеры.</eng>
		<ukr>Сильно Б/В, але ще здатний послужити комусь екзоскелет. Головне достоїнство - це його ціна. Всі характеристики сильно впали. У такому екзоскелеті можуть ходити тільки зомбовані сталкери.</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Ветер свободы»</rus>
		<eng>Комбинезон «Ветер свободы»</eng>
		<ukr>Комбінезон «Вітер волі»</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</rus>
		<eng>Производимый ремесленниками группировки Свобода облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет плюс накладні посилюючі кевларові пластини. Здатний захистити від слабкого зброї. Тканина комбінезона оброблена спеціальним складом, що підвищує опір до аномальної активності.</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_name">
		<rus>Комбинезон "Ветер свободы" с противогазом</rus>
		<eng>Комбинезон "Ветер свободы" с противогазом</eng>
		<ukr>Комбінезон "Вітер волі" з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Эта модификация имеет усиленную защиту от радиации и химических ожогов.</rus>
		<eng>Производимый ремесленниками группировки Свобода облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Эта модификация имеет усиленную защиту от радиации и химических ожогов.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет плюс накладні посилюючі кевларові пластини. Здатний захистити від слабкого зброї. Тканина комбінезона оброблена спеціальним складом, що підвищує опір до аномальної активності. Ця модифікація має посилений захист від радіації та хімічних опіків.</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Страж свободы»</rus>
		<eng>Комбинезон «Страж свободы»</eng>
		<ukr>Комбінезон «Страж волі»</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</rus>
		<eng>Производимый ремесленниками группировки Свобода усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет плюс накладні посилюючі цирконієві елементи дають непоганий захист від автоматних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Дає деякий захист від різних аномальних впливів і радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Комбинезон «Страж свободы» с противогазом</rus>
		<eng>Комбинезон «Страж свободы» с противогазом</eng>
		<ukr>Комбінезон «Страж волі» з протигазом</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий. Увеличена защита от радиации, повышена защита от воздействия электричества.</rus>
		<eng>Производимый ремесленниками группировки Свобода усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий. Увеличена защита от радиации, повышена защита от воздействия электричества.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет плюс накладні посилюючі цирконієві елементи дають непоганий захист від автоматних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Дає деякий захист від різних аномальних впливів. Збільшено захист від радіації, підвищено захист від впливу електрики.</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name_m1">
		<rus>Модифицированный комбинезон "Ветер свободы"</rus>
		<eng>Модифицированный комбинезон "Ветер свободы"</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон "Вітер волі"</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_description_m1">
		<rus>Аналог комбинезона "Ветер свободы", но с повышенной защитой от воздействия электричества.</rus>
		<eng>Аналог комбинезона "Ветер свободы", но с повышенной защитой от воздействия электричества.</eng>
		<ukr>Аналог комбінезона "Вітер волі", але з підвищеним захистом від впливу електрики.</ukr>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм Свободы</rus>
		<eng>Научный костюм Свободы</eng>
		<ukr>Науковий костюм Волі</ukr>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_description">
		<rus>Производство группировки Свобода, для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий.</rus>
		<eng>Производство группировки Свобода, для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий.</eng>
		<ukr>Виробництво угруповання Воля, для наукових досліджень в зоні. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Високий захист від радіації. Кульовий захист утім недостатній для активних бойових дій.</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет Свободы</rus>
		<eng>Экзоскелет Свободы</eng>
		<ukr>Екзоскелет Волі</ukr>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_description">
		<rus>Продукт кустарей из Свободы. Экспериментируя с разными модификациями, после многочисленных попыток им удалось создать действительно удачную конструкцию. По характеристиками сопоставим с костюмом Долга. Работы по его совершенствованию продолжаются.</rus>
		<eng>Продукт кустарей из Свободы. Экспериментируя с разными модификациями, после многочисленных попыток им удалось создать действительно удачную конструкцию. По характеристиками сопоставим с костюмом Долга. Работы по его совершенствованию продолжаются.</eng>
		<ukr>Продукт кустарів з Волі. Експериментуючи з різними модифікаціями, після численних спроб їм вдалося створити дійсно вдалу конструкцію. По характеристикам можна порівняти з костюмом Долгу. Роботи щодо його вдосконалення тривають.</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_gravisak_name">
		<rus>Уникальный гравикостюм</rus>
		<eng>Уникальный гравикостюм</eng>
		<ukr>Унікальний гравікостюм</ukr>
	</string>
	<string id="outfit_gravisak_description">
		<rus>Бронежилет изготовлен на основе первого варианта «Стража неба», усиленного комбинезона группировки Чистое Небо, под руководством самого Новикова. Изначально костюм задумывался исключительно для переноски большого количества груза, использование любого вида оружия в нём не предусмотрено. Именно по этой причине сервоприводами экзоскелета были снабжены только пояс и нижние конечности. Для защиты органов дыхания в комплект костюма входит противогаз. Все защитные свойства костюма не превышают свой прототип - «Страж неба», а где-то даже уступают ему, ведь при реализации этого проекта цель была одна - переносить много груза, а не вести боевые действия или слишком долго находиться в зонах аномальной активности.\n По слухам, Новиков оставил инструкцию, в которой описал способ модификации этого костюма с помощью какого-то редкого артефакта. После этой модификации вес костюма должен уменьшиться, защитные характеристики вырасти, а дополнительный переносимый вес увеличиться.</rus>
		<eng>Бронежилет изготовлен на основе первого варианта «Стража неба», усиленного комбинезона группировки Чистое Небо, под руководством самого Новикова. Изначально костюм задумывался исключительно для переноски большого количества груза, использование любого вида оружия в нём не предусмотрено. Именно по этой причине сервоприводами экзоскелета были снабжены только пояс и нижние конечности. Для защиты органов дыхания в комплект костюма входит противогаз. Все защитные свойства костюма не превышают свой прототип - «Страж неба», а где-то даже уступают ему, ведь при реализации этого проекта цель была одна - переносить много груза, а не вести боевые действия или слишком долго находиться в зонах аномальной активности.\n По слухам, Новиков оставил инструкцию, в которой описал способ модификации этого костюма с помощью какого-то редкого артефакта. После этой модификации вес костюма должен уменьшиться, защитные характеристики вырасти, а дополнительный переносимый вес увеличиться.</eng>
		<ukr>Бронежилет виготовлений на основі першого варіанту «Страж неба», посиленого комбінезона угруповання Чисте Небо, під керівництвом самого Новікова. Спочатку костюм замислювався виключно для перенесення великої кількості вантажу, використання будь-якого виду зброї в ньому не передбачено. Саме з цієї причини сервоприводами екзоскелета були забезпечені тільки пояс і нижні кінцівки. Для захисту органів дихання в комплект костюма входить протигаз. Всі захисні властивості костюма не перевищують свій прототип - «Страж неба», а десь навіть поступаються йому, адже при реалізації цього проекту мета була одна - переносити багато вантажу, а не вести бойові дії або занадто довго перебувати в зонах аномальної активності.\n З чуток, Новіков залишив інструкцію, в якій описав спосіб модифікації цього костюма за допомогою якогось рідкісного артефакту. Після цієї модифікації вага костюма повиненна зменшитися, захисні властивості зрости, а додаткова переносима вага збільшитися.</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_m1_name">
		<rus>Коричневый бандитский плащ</rus>
		<eng>Коричневый бандитский плащ</eng>
		<ukr>Коричневий бандитський плащ</ukr>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_m1_description">
		<rus>Имеет чуть большую защиту от ранений и огня, чем обычная куртка. Одежда "тёмных" ветеранов. Защита крайне недостаточна, но зато натуральная кожа.</rus>
		<eng>Имеет чуть большую защиту от ранений и огня, чем обычная куртка. Одежда "тёмных" ветеранов. Защита крайне недостаточна, но зато натуральная кожа.</eng>
		<ukr>Має трохи більший захист від поранень і вогню, ніж звичайна куртка. Одяг "темних" ветеранів. Захист вкрай недостатній, зате натуральна шкіра.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_exo_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Прототип экзоскелета</rus>
		<eng>Прототип экзоскелета</eng>
		<ukr>Прототип екзоскелета</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_exo_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Первый прототип экзоскелета. Так и не был выпущен в серийное производство из-за дефектов в дизайне и некоторых технических недоработок.</rus>
		<eng>Первый прототип экзоскелета. Так и не был выпущен в серийное производство из-за дефектов в дизайне и некоторых технических недоработок.</eng>
		<ukr>Перший прототип екзоскелета. Так і не був випущений в серійне виробництво через дефекти в дизайні і деякі технічні недоробки.</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет "Mk.1"</rus>
		<eng>Экзоскелет "Mk.1"</eng>
		<ukr>Екзоскелет "Mk.1"</ukr>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_description">
		<rus>Первый опытный прототип экзоскелета. Адаптирован специально для Зоны, но противогаз ещё старого советского образца. Грузоподъёмность минимальна, всё остальное тоже.</rus>
		<eng>Первый опытный прототип экзоскелета. Адаптирован специально для Зоны, но противогаз ещё старого советского образца. Грузоподъёмность минимальна, всё остальное тоже.</eng>
		<ukr>Перший дослідний прототип екзоскелета. Адаптований спеціально для зони, але протигаз ще старого радянського зразка. Вантажопідйомність мінімальна, все інше теж.</ukr>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<rus>Экзоскелет превосходно защищает от пулевого и осколочного поражения. Уязвим для бронебойных патронов.</rus>
		<eng>Экзоскелет превосходно защищает от пулевого и осколочного поражения. Уязвим для бронебойных патронов.</eng>
		<ukr>Екзоскелет чудово захищає від кульового і осколкового ураження. Вразливий для бронебійних патронів.</ukr>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет</rus>
		<eng>Экзоскелет</eng>
		<ukr>Екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<rus>Армейский бронекостюм создан для проведений штурмовых операций. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. Уязвим для бронебойных патронов.</rus>
		<eng>Армейский бронекостюм создан для проведений штурмовых операций. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. Уязвим для бронебойных патронов.</eng>
		<ukr>Армійський бронекостюм створений для проведення штурмових операцій. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. Вразливий для бронебійних патронів.</ukr>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<rus>Армейский бронекостюм</rus>
		<eng>Армейский бронекостюм</eng>
		<ukr>Армійський бронекостюм</ukr>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<rus>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты очень уязвим. Обладает встроенным контейнером для переноса артефактов.</rus>
		<eng>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты очень уязвим. Обладает встроенным контейнером для переноса артефактов.</eng>
		<ukr>Даний комбінезон призначений для дослідницької діяльності в Зоні. Забезпечений системою дихання із замкнутим циклом, а також вбудованою системою придушення дії аномальних полів, завдяки чому чудово захищає від аномалій. Через слабкий захисту дуже вразливий. Володіє вбудованим контейнером для перенесення артефактів.</ukr>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный комбинезон</rus>
		<eng>Научный комбинезон</eng>
		<ukr>Науковий комбінезон</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_light_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Чистое небо»</rus>
		<eng>Комбинезон «Чистое небо»</eng>
		<ukr>Комбінезон «Чисте небо»</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_light_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Чистое Небо облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</rus>
		<eng>Производимый ремесленниками группировки Чистое Небо облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками Чистого Неба полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет. Здатний захистити від слабкого зброї. Тканина комбінезона оброблена спеціальним складом, що підвищує опір до аномальної активності.</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_heavy_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Страж неба»</rus>
		<eng>Комбинезон «Страж неба»</eng>
		<ukr>Комбінезон «Страж неба»</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_heavy_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Чистое Небо усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт хорошую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</rus>
		<eng>Производимый ремесленниками группировки Чистое Небо усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт хорошую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками Чистого Неба посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Дає хороший захист від різних аномальних впливів і радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_exo_name">
		<rus>Экзоскелет Чистого Неба</rus>
		<eng>Экзоскелет Чистого Неба</eng>
		<ukr>Екзоскелет Чистого Неба</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_exo_description">
		<rus>Экзоскелет превосходно защищает от различных аномальных воздействий и радиации. Уязвим для бронебойных патронов.</rus>
		<eng>Экзоскелет превосходно защищает от различных аномальных воздействий и радиации. Уязвим для бронебойных патронов.</eng>
		<ukr>Екзоскелет чудово захищає від різних аномальних впливів і радіації. Вразливий для бронебійних патронів.</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм Чистого Неба</rus>
		<eng>Научный костюм Чистого Неба</eng>
		<ukr>Науковий костюм Чистого Неба</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_scientific_outfit_description">
		<rus>Производство группировки Чистое Небо, для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий.</rus>
		<eng>Производство группировки Чистое Небо, для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий.</eng>
		<ukr>Виробництво угрупування Чисте Небо, для наукових досліджень в зоні. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Високий захист від радіації. Кульовий захист утім недостатній для активних бойових дій.</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_name">
		<rus>Чёрный комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Чёрный комбинезон Монолита</eng>
		<ukr>Чорний комбінезон Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_description">
		<rus>Элитный комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. Хотя по защитным характеристикам уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а, но зато у него есть один заметный плюс, в нём быстрее заживают раны и останавливается кровотечение. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</rus>
		<eng>Элитный комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. Хотя по защитным характеристикам уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а, но зато у него есть один заметный плюс, в нём быстрее заживают раны и останавливается кровотечение. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</eng>
		<ukr>Елітний комбінезон сталкера угрупування "Моноліт", виробник невідомий. Хоча по захисним характеристикам поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а, проте у нього є один помітний плюс, в ньому швидше загоюються рани і зупиняється кровотеча. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет з'єднується з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Рівень захисту від аномальної активності залишає бажати кращого через відсутність системи фільтрації повітря.</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_plus_name">
		<rus>Улучшенный чёрный комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Улучшенный чёрный комбинезон Монолита</eng>
		<ukr>Покращений чорний комбінезон моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_plus_description">
		<rus>Улучшенный чёрный комбинезон Монолита с усиленной защитой против разрыва, как раз то что нужно в Зоне, где много монстров.\n Позволяет владельцу переносить дополнительный вес в 40 кг.</rus>
		<eng>Улучшенный чёрный комбинезон Монолита с усиленной защитой против разрыва, как раз то что нужно в Зоне, где много монстров.\n Позволяет владельцу переносить дополнительный вес в 40 кг.</eng>
		<ukr>Покращений чорний комбінезон Моноліту з посиленим захистом проти розриву, якраз те що потрібно в Зоні, де багато монстрів.\n Дозволяє власнику переносити додаткову вагу у 40 кг.</ukr>
	</string>
	<string id="psih_outfit_description">
		<rus>Плащ Психиатра. С виду - обычный бандитский плащ, только белого цвета - действительно похож на медицинский халат. Не обладает никакой защитой, имеет пониженную устойчивость к любым повреждениям и воздействиям (кроме телепатического), зато обладает одним замечательным свойством - способен до 100% снизить пси-воздействие контролёра. Тут и объяснять-то нечего - психиатры - люди особые... Кто владелец плаща и откуда у этого "халата" появилось такое замечательное свойство - загадка...</rus>
		<eng>Плащ Психиатра. С виду - обычный бандитский плащ, только белого цвета - действительно похож на медицинский халат. Не обладает никакой защитой, имеет пониженную устойчивость к любым повреждениям и воздействиям (кроме телепатического), зато обладает одним замечательным свойством - способен до 100% снизить пси-воздействие контролёра. Тут и объяснять-то нечего - психиатры - люди особые... Кто владелец плаща и откуда у этого "халата" появилось такое замечательное свойство - загадка...</eng>
		<ukr>Плащ Психіатра. З вигляду - звичайний бандитський плащ, тільки білого кольору - дійсно схожий на медичний халат. Не володіє жодним захистом, має знижену стійкість до будь-яких пошкоджень і впливів (крім телепатичного), зате володіє однією чудовою властивістю - здатний до 100% знизити псі-вплив контролера. Тут і пояснювати нема чого - психіатри - люди особливі... Хто власник плаща і звідки у цього "халата" з'явилася така чудова властивість - загадка...</ukr>
	</string>
	<string id="scientist_suit_white_name">
		<rus>Научный комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Научный комбинезон Монолита</eng>
		<ukr>Науковий комбінезон Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="scientist_suit_white_description">
		<rus>Костюм, используемый боевиками Монолита, участвующих в создании новых видов вооружения, реагентов и научного оборудования. За основу был взят укреплённый костюм эколога. Имеет белый цвет за счёт специального светоотражающего материала и вшитые в него дополнительные сверхлёгкие защитные пластины, что значительно повысило как устойчивость самого костюма, так и защиту его обладателя. В Зоне не распространён, так как создан в ограниченном количестве, и само существование такого костюма держится в секрете.</rus>
		<eng>Костюм, используемый боевиками Монолита, участвующих в создании новых видов вооружения, реагентов и научного оборудования. За основу был взят укреплённый костюм эколога. Имеет белый цвет за счёт специального светоотражающего материала и вшитые в него дополнительные сверхлёгкие защитные пластины, что значительно повысило как устойчивость самого костюма, так и защиту его обладателя. В Зоне не распространён, так как создан в ограниченном количестве, и само существование такого костюма держится в секрете.</eng>
		<ukr>Костюм, використовуваний бойовиками Моноліту, що беруть участь у створенні нових видів озброєння, реагентів і наукового обладнання. За основу був узятий укріплений костюм еколога. Має білий колір за рахунок спеціального світловідбиваючого матеріалу і вшиті в нього додаткові надлегкі захисні пластини, що значно підвищило як стійкість самого костюма, так і захист його власника. У зоні не розповсюджений оскільки створений в обмеженій кількості, і саме існування такого костюма тримається в секреті.</ukr>
	</string>
	<string id="fire_outfit_description">
		<rus>Костюм получил своё название не случайно - он был изготовлен сталкером, который когда-то действительно был пожарным. За основу взят обычный научный костюм, в котором было заменено стекло шлема и "подкладка". Жаропрочная ткань, используемая для этого, увеличила нагрузку на мышечную систему владельца - усталость в этом костюме наступает быстрее. Данный экземпляр не способен защитить хозяина от механических воздействий, радиации и телепатии, зато обладает неплохой защитой от химических реагентов, а самое главное - на 100% защищает от воздействия огня. При износе костюма - защитные свойства снижаются.</rus>
		<eng>Костюм получил своё название не случайно - он был изготовлен сталкером, который когда-то действительно был пожарным. За основу взят обычный научный костюм, в котором было заменено стекло шлема и "подкладка". Жаропрочная ткань, используемая для этого, увеличила нагрузку на мышечную систему владельца - усталость в этом костюме наступает быстрее. Данный экземпляр не способен защитить хозяина от механических воздействий, радиации и телепатии, зато обладает неплохой защитой от химических реагентов, а самое главное - на 100% защищает от воздействия огня. При износе костюма - защитные свойства снижаются.</eng>
		<ukr>Костюм отримав свою назву не випадково - він був виготовлений сталкером, який колись дійсно був пожежником. За основу взято звичайний науковий костюм, в якому було замінено скло шолома і "підкладка". Жаротривка тканина, використана для цього, збільшила навантаження на м'язову систему власника - втома в цьому костюмі настає швидше. Даний екземпляр не здатний захистити господаря від механічних впливів, радіації і телепатії, зате володіє непоганий захистом від хімічних реагентів, а найголовніше - на 100% захищає від дії вогню. При зносі костюма - захисні властивості знижуються.</ukr>
	</string>
	<string id="fire_outfit_m1">
		<rus>Модифицированный костюм пожарного</rus>
		<eng>Модифицированный костюм пожарного</eng>
		<ukr>Модифицированный костюм пожарного</ukr>
	</string>
	<string id="fire_outfit_m1_description">
		<rus>Модифицированный костюм пожарного. Благодаря доработкам Василия, костюм получил ещё больше уникальных качеств, по сравнению со свом предшественником. Костюм теперь не только прекрасно защищает владельца от сверхвысоких температур и химических реагентов, но и стал эффективен в очагах радиации, оказывает неплохое сопротивление электрическому воздействию и телепатии. Костюм стал прочнее, а благодаря вмонтированным в костюм артефактам "Булыжник", владелец способен переносить больше груза.</rus>
		<eng>Модифицированный костюм пожарного. Благодаря доработкам Василия, костюм получил ещё больше уникальных качеств, по сравнению со свом предшественником. Костюм теперь не только прекрасно защищает владельца от сверхвысоких температур и химических реагентов, но и стал эффективен в очагах радиации, оказывает неплохое сопротивление электрическому воздействию и телепатии. Костюм стал прочнее, а благодаря вмонтированным в костюм артефактам "Булыжник", владелец способен переносить больше груза.</eng>
		<ukr>Модифицированный костюм пожарного. Благодаря доработкам Василия, костюм получил ещё больше уникальных качеств, по сравнению со свом предшественником. Костюм теперь не только прекрасно защищает владельца от сверхвысоких температур и химических реагентов, но и стал эффективен в очагах радиации, оказывает неплохое сопротивление электрическому воздействию и телепатии. Костюм стал прочнее, а благодаря вмонтированным в костюм артефактам "Булыжник", владелец способен переносить больше груза.</ukr>
	</string>
	<string id="exo_military_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет «Штурмовик»</rus>
		<eng>Экзоскелет «Штурмовик»</eng>
		<ukr>Екзоскелет «Штурмовик»</ukr>
	</string>
	<string id="exo_military_outfit_description">
		<rus>Данный экзоскелет создан для проведения зачисток местности от сталкеров и мутантов. По защитным качествам от пулевых и осколочных ранений, удара и зубов монстров превосходит многие известные экзоскелеты, но очень слабо защищает от аномального, радиоактивного и пси воздействий.</rus>
		<eng>Данный экзоскелет создан для проведения зачисток местности от сталкеров и мутантов. По защитным качествам от пулевых и осколочных ранений, удара и зубов монстров превосходит многие известные экзоскелеты, но очень слабо защищает от аномального, радиоактивного и пси воздействий.</eng>
		<ukr>Даний екзоскелет створений для проведення зачисток місцевості від сталкерів і мутантів. За захисними якостями від кульових і осколкових поранень, удару і зубів монстрів перевершує всі відомі екзоскелети, але слабо захищає від аномального, радиактивного і пси впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="exo_doktor_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет Чёрного Доктора</rus>
		<eng>Экзоскелет Чёрного Доктора</eng>
		<ukr>Екзоскелет Чорного Доктора</ukr>
	</string>
	<string id="exo_doktor_outfit_description">
		<rus>Наиболее сбалансированный по своим качествам экзоскелет из всех существующих в Зоне. Была выпущена всего одна ограниченная партия, по заказу некого таинственного Чёрного Доктора, для своих телохранителей. При изготовлении этого экзоскелета было взято все самое лучшее из изолирующих свойств научного комбинезона "Сева", благодаря чему, костюм обладает прекрасными защитными свойствами от всех видов аномалий. Благодаря использованию защитных пластин из титано-ванадиевого сплава, костюм прекрасно защищает от пулевых и осколочных ранений, монстры также не в состоянии прокусить данный костюм из-за высокой прочности защитных пластин. Костюм очень прочный и лёгкий.\n В экзоскелет вмонтированы аннигилятор пси-волн, значительно снижающий разрушительное воздействие на мозг пси-излучения.</rus>
		<eng>Наиболее сбалансированный по своим качествам экзоскелет из всех существующих в Зоне. Была выпущена всего одна ограниченная партия, по заказу некого таинственного Чёрного Доктора, для своих телохранителей. При изготовлении этого экзоскелета было взято все самое лучшее из изолирующих свойств научного комбинезона "Сева", благодаря чему, костюм обладает прекрасными защитными свойствами от всех видов аномалий. Благодаря использованию защитных пластин из титано-ванадиевого сплава, костюм прекрасно защищает от пулевых и осколочных ранений, монстры также не в состоянии прокусить данный костюм из-за высокой прочности защитных пластин. Костюм очень прочный и лёгкий.\n В экзоскелет вмонтированы аннигилятор пси-волн, значительно снижающий разрушительное воздействие на мозг пси-излучения.</eng>
		<ukr>Найбільш збалансований за своїми якостями екзоскелет з усіх існуючих в Зоні. Була випущена всього одна обмежена партія, за замовленням деякого таємничого Чорного Доктора, для своїх охоронців. При виготовленні цього екзоскелета було взято все найкраще з ізолюючих властивостей наукового комбінезона "Сева", завдяки чому, костюм володіє прекрасними захисними властивостями від усіх видів аномалій. Завдяки використанню захисних пластин з титано-ванадієвого сплаву, костюм прекрасно захищає від кульових і осколкових поранень, монстри також не в змозі прокусити даний костюм через високу міцність захисних пластин. Костюм дуже міцний і легкий. У екзоскелет вмонтовані анігілятор псі-хвиль, що значно знижує руйнівний вплив на мозок псі-випромінювання.</ukr>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_name_m1">
		<rus>Кевларовый Экзоскелет «С»</rus>
		<eng>Кевларовый Экзоскелет «С»</eng>
		<ukr>Кевларовий Екзоскелет «С»</ukr>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_description_m1">
		<rus>Кевларовый Экзоскелет «С» - экзоскелет серии "Снайпер", уникален в своём происхождении. Обладает усиленной защитой от пулевых и осколочных ранений, и всех аномальных явлений. Так же в костюме встроена последняя версия  мускулатурно-двигательной системы, что позволяет переносить дополнительный вес 55 кг. Создавался специально для эксплуатации в условиях Зоны, одним из учёных военной лаборатории в Припяти. После успешных испытаний все документы и сами костюмы загадочно исчезли в месте с учёным.</rus>
		<eng>Кевларовый Экзоскелет «С» - экзоскелет серии "Снайпер", уникален в своём происхождении. Обладает усиленной защитой от пулевых и осколочных ранений, и всех аномальных явлений. Так же в костюме встроена последняя версия  мускулатурно-двигательной системы, что позволяет переносить дополнительный вес 55 кг. Создавался специально для эксплуатации в условиях Зоны, одним из учёных военной лаборатории в Припяти. После успешных испытаний все документы и сами костюмы загадочно исчезли в месте с учёным.</eng>
		<ukr>Кевларовий Екзоскелет «С» - Екзоскелет серії "Снайпер", унікальний у своєму походженні. Володіє посиленим захистом від кульових і осколкових поранень, і всіх аномальних явищ. Також у костюмі вбудована остання версія мускулатурно-рухової системи, що дозволяє переносити додаткову вагу 55 кг. Створювався спеціально для експлуатації в умовах зони, одним з вчених військової лабораторії в Прип'яті. Після успішних випробувань всі документи і самі костюми загадково зникли разом з вченим.</ukr>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_name_m2">
		<rus>Кевларовый Экзоскелет «НС»</rus>
		<eng>Кевларовый Экзоскелет «НС»</eng>
		<ukr>Кевларовий Екзоскелет «НС»</ukr>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_description_m2">
		<rus>Модифицированный Кевларовый Экзоскелет «НС» - экзоскелет из экспериментальной партии серии "Снайпер". За счёт применения более современных и сверхпрочных материалов, превосходит своего предшественника, Экзоскелет «С», практически по всем показателям. Удалось увеличить дополнительно переносимый вес до 70 кг, правда сам экзоскелет потяжелел на 6 кг. Кто модифицировал данный экземпляр, остаётся загадкой, так как военная лаборатория в Припяти давно закрыта, а учёный, автор всей серии "Снайпер", бесследно исчез...</rus>
		<eng>Модифицированный Кевларовый Экзоскелет «НС» - экзоскелет из экспериментальной партии серии "Снайпер". За счёт применения более современных и сверхпрочных материалов, превосходит своего предшественника, Экзоскелет «С», практически по всем показателям. Удалось увеличить дополнительно переносимый вес до 70 кг, правда сам экзоскелет потяжелел на 6 кг. Кто модифицировал данный экземпляр, остаётся загадкой, так как военная лаборатория в Припяти давно закрыта, а учёный, автор всей серии "Снайпер", бесследно исчез...</eng>
		<ukr>Модифікований Кевларовий Екзоскелет «НС» - екзоскелет з експериментальної партії серії "Снайпер". За рахунок застосування більш сучасних і надміцних матеріалів, перевершує свого попередника, Екзоскелет «С», практично за всіма показниками. Вдалося збільшити додатково переносиму вагу до 70 кг, правда сам екзоскелет поважчав на 6 кг. Хто модифікував даний екземпляр, залишається загадкою, тому що військова лабораторія в Прип'яті давно закрита, а вчений, автор всієї серії "Снайпер", безслідно зник...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_outfit_name">
		<rus>Нанозащитный костюм «Стальной Крыс»</rus>
		<eng>Нанозащитный костюм «Стальной Крыс»</eng>
		<ukr>Нанозахисний костюм «Стальний Щур»</ukr>
	</string>
	<string id="nano_outfit_description">
		<rus>Очень редкий костюм. Бывший владелец костюма - один ушлый сталкер, укравший костюм из лаборатории X18. Это первый прототип нанозащитного костюма, основанный на костюме ПСЗ-9D. Обладает защитой от всех видов повреждений. Кроме великолепных защитных свойств, костюм обладает антигравитационными свойствами (повышенной грузоподъёмностью), а также обладает лечебными свойствами (очень быстро останавливает кровотечение, восстанавливает здоровье и силы).</rus>
		<eng>Очень редкий костюм. Бывший владелец костюма - один ушлый сталкер, укравший костюм из лаборатории X18. Это первый прототип нанозащитного костюма, основанный на костюме ПСЗ-9D. Обладает защитой от всех видов повреждений. Кроме великолепных защитных свойств, костюм обладает антигравитационными свойствами (повышенной грузоподъёмностью), а также обладает лечебными свойствами (очень быстро останавливает кровотечение, восстанавливает здоровье и силы).</eng>
		<ukr>Дуже рідкісний костюм. Колишній власник костюма - один ушлий сталкер, який вкрав костюм з лабораторії Х18. Це перший прототип нанозахисного костюма, заснований на костюмі ПСЗ-9D. Володіє захистом від усіх видів пошкоджень. Крім чудових захисних властивостей, костюм володіє антигравітаційними властивостями (підвищеною вантажопідйомністю), а також має лікувальні властивості (дуже швидко зупиняє кровотечу, відновлює здоров'я і сили).</ukr>
	</string>
	<string id="exo_scientist_outfit_name">
		<rus>Научный экзоскелет</rus>
		<eng>Научный экзоскелет</eng>
		<ukr>Науковий екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="exo_scientist_outfit_description">
		<rus>Научный экзоскелет - это удачный эксперимент учёных по соединению двух защитных костюмов: комбинезона "СЕВА" и экзоскелета. В основу этого бронекостюма лёг комбинезон "СЕВА" с замкнутым циклом дыхания, усиленный кевларовыми пластинами. Бронекостюм получился с неплохими защитными свойствами, прочный и лёгкий. Экипируются подобными экзоскелетами военные, сопровождающие научно-исследовательские экспедиции учёных-экологов в глубь Зоны, выполняющие не только защитные функции, но и исполняя роль гужевого транспорта, неся на себе весь провиант, научное оборудование и оружие с амуницией.</rus>
		<eng>Научный экзоскелет - это удачный эксперимент учёных по соединению двух защитных костюмов: комбинезона "СЕВА" и экзоскелета. В основу этого бронекостюма лёг комбинезон "СЕВА" с замкнутым циклом дыхания, усиленный кевларовыми пластинами. Бронекостюм получился с неплохими защитными свойствами, прочный и лёгкий. Экипируются подобными экзоскелетами военные, сопровождающие научно-исследовательские экспедиции учёных-экологов в глубь Зоны, выполняющие не только защитные функции, но и исполняя роль гужевого транспорта, неся на себе весь провиант, научное оборудование и оружие с амуницией.</eng>
		<ukr>Науковий екзоскелет - це вдалий експеримент вчених по з'єднанню двох захисних костюмів: комбінезона "СЕВА" і екзоскелета. В основу цього бронекостюма ліг комбінезон "СЕВА" із замкнутим циклом дихання, посилений кевларовими пластинами. Бронекостюм вийшов з непоганими захисними властивостями, міцний і легкий. Екіпіруються подібними екзоскелетами військові, супроводжуючі науково-дослідницькі експедиції вчених-екологів у глиб Зони, які виконують не тільки захисні функції, а й роль гужового транспорту, несучи на собі весь провіант, наукове обладнання і зброю з амуніцією.</ukr>
	</string>
	<string id="exo_ecolog_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет экологов</rus>
		<eng>Экзоскелет экологов</eng>
		<ukr>Екзоскелет екологів</ukr>
	</string>
	<string id="exo_ecolog_outfit_description">
		<rus>Экзоскелет экологов - первый эксперимент учёных по созданию экзоскелета для экологов, изучающих аномальные явления Зоны в дальних рейдах. В основу этого экзоскелета лёг костюм пожарного, усиленный кевларовыми пластинами. Именно по этой причине бронекостюм отлично защищает владельца от сверхвысоких температур. Но вот от остальных аномальных воздействий защита получилась весьма посредственной. К плюсам можно отнести большую грузоподъёмность, неплохую защиту от взрыва и пулестойкость. К минусам - недостаточную защиту от химического воздействия, радиации, телепатии, а также вес самого костюма.\n В общем и целом, экзоскелет получился достаточно неплохим, особенно учитывая, что это был первый опыт конструкторов по созданию подобного бронекостюма и, не смотря на то, что в последствии его вытеснил более удачный и современный образец - "Научный экзоскелет", некоторые экологи предпочитают именно его (особенно если приходится выдвигаться в местность, где изобилуют "Жарки").</rus>
		<eng>===Экзоскелет экологов - первый эксперимент учёных по созданию экзоскелета для экологов, изучающих аномальные явления Зоны в дальних рейдах. В основу этого экзоскелета лёг костюм пожарного, усиленный кевларовыми пластинами. Именно по этой причине бронекостюм отлично защищает владельца от сверхвысоких температур. Но вот от остальных аномальных воздействий защита получилась весьма посредственной. К плюсам можно отнести большую грузоподъёмность, неплохую защиту от взрыва и пулестойкость. К минусам - недостаточную защиту от химического воздействия, радиации, телепатии, а также вес самого костюма.\n В общем и целом, экзоскелет получился достаточно неплохим, особенно учитывая, что это был первый опыт конструкторов по созданию подобного бронекостюма и, не смотря на то, что в последствии его вытеснил более удачный и современный образец - "Научный экзоскелет", некоторые экологи предпочитают именно его (особенно если приходится выдвигаться в местность, где изобилуют "Жарки").</eng>
		<ukr>Екзоскелет екологів - перший експеримент вчених зі створення екзоскелета для екологів, які вивчають аномальні явища Зони в далеких рейдах. В основу цього екзоскелета ліг костюм пожежника, посилений кевларовими пластинами. Саме з цієї причини бронекостюм відмінно захищає власника від надвисоких температур. Але ось від інших аномальних впливів захист вийшов досить посередный. До плюсів можна віднести велику вантажопідйомність, непоганий захист від вибуху і пулестойкость. До мінусів - невеликий захист від хімічного впливу, радіації, телепатії, а також достатьня вага самого костюма.\n У загальному і цілому, екзоскелет вийшов досить непоганим, особливо з огляду на, що це був перший досвід конструкторів зі створення подібного бронекостюма і, не дивлячись на те, що в наслідку його витіснив більш вдалий і сучасний зразок - "Науковий екзоскелет", деякі екологи віддають перевагу саме йому (особливо якщо доводиться висуватися в місцевість, де рясніють "Жарки").</ukr>
	</string>
	<string id="knight_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет «Дон Кихот»</rus>
		<eng>Экзоскелет «Дон Кихот»</eng>
		<ukr>Екзоскелет «Дон Кіхот»</ukr>
	</string>
	<string id="knight_outfit_description">
		<rus>Данный экзоскелет попал в Зону "из-за бугра". Попал вместе с одним "улетевшим" миллионером, вбившим себе в голову, что он должен уничтожить Зону, и всех находящихся в ней мутантов, тем самым, спасти всех от экспансии Зоны во внешний мир. Денег на защиту тот богатей не пожалел и заказал экзоскелет в самой передовой научной лаборатории. По защитным качествам от пулевых и осколочных ранений, удара, а также по защите от зубов/когтей монстров костюмчик, действительно, удался. Также обладает не плохими защитными характеристиками от аномального, радиоактивного и пси воздействий, а также защищает от Выброса.\n Энтузиазм современного "Дон Кихота" улетучился уже на Свалке, когда он был атакован стаей слепышей. Срочно вызвав "персональный вертолёт" и бросив всю снарягу, наш "горе-герой" улетел домой, на свою виллу. Нашедшие эту чудную экзу сталкеры прозвали "Дон Кихот", в память о том безбашенном миллионере. В силу своей навороченности, пользоваться этим экзоскелетом настолько сложно, что к нему прилагается подробная инструкция.</rus>
		<eng>Данный экзоскелет попал в Зону "из-за бугра". Попал вместе с одним "улетевшим" миллионером, вбившим себе в голову, что он должен уничтожить Зону, и всех находящихся в ней мутантов, тем самым, спасти всех от экспансии Зоны во внешний мир. Денег на защиту тот богатей не пожалел и заказал экзоскелет в самой передовой научной лаборатории. По защитным качествам от пулевых и осколочных ранений, удара, а также по защите от зубов/когтей монстров костюмчик, действительно, удался. Также обладает не плохими защитными характеристиками от аномального, радиоактивного и пси воздействий, а также защищает от Выброса.\n Энтузиазм современного "Дон Кихота" улетучился уже на Свалке, когда он был атакован стаей слепышей. Срочно вызвав "персональный вертолёт" и бросив всю снарягу, наш "горе-герой" улетел домой, на свою виллу. Нашедшие эту чудную экзу сталкеры прозвали "Дон Кихот", в память о том безбашенном миллионере. В силу своей навороченности, пользоваться этим экзоскелетом настолько сложно, что к нему прилагается подробная инструкция.</eng>
		<ukr>Даний екзоскелет потрапив в Зону "з-за бугра". Потрапив разом з одним "відлетілим" мільйонером, який вбив собі у голову, що він повинен знищити Зону, і всіх мутантів які у ній знаходяться, тим самим, врятувати всіх від експансії Зони у зовнішній світ. Грошей на захист той багатій не пошкодував і замовив екзоскелет у самої передової наукової лабораторії. За захисними якостями від кульових і осколкових поранень, удару, а також щодо захисту від зубів/кігтів монстрів костюмчик, дійсно, вдався. Також володіє не поганими захисними характеристиками від аномального, радіоактивного і псі впливів, а також захищає від Викиду.\n Ентузіазм сучасного "Дон Кіхота" випарувався вже на Звалищі, коли він був атакований зграєю сліпаків. Терміново викликавши "персональний вертоліт" і кинувши всю снарягу, наш "горе-герой" полетів додому, на свою віллу. Сталкери які знайшли цю дивну екзу прозвали її "Дон Кіхот", в пам'ять про того безбашенного мільйонера. В силу своєї навороченності, користуватися цим екзоскелетом настільки складно, що до нього додається детальна інструкція.</ukr>
	</string>
	<string id="inv_name_gagarin">
		<rus>Изолирующий бронекостюм «Гагарин»</rus>
		<eng>Изолирующий бронекостюм «Гагарин»</eng>
		<ukr>Ізолюючий бронекостюм «Гагарін»</ukr>
	</string>
	<string id="inv_name_voshod">
		<rus>Бронекомбинезон «Восход»</rus>
		<eng>Бронекомбинезон «Восход»</eng>
		<ukr>Бронекомбінезон «Схід»</ukr>
	</string>
	<string id="voshod_outfit_description">
		<rus>Разработанная Василием версия тяжёлого бронированного комбинезона сталкера ИТЧпР-3а "Восход". Основой послужили компоненты различных костюмов и прототипа экзоскелета, доступных в Зоне. Основными компонентами стали броневая основа экзоскелета, армейские бронежилеты с бериллиевым напылением, встроенный алюминиево-титановый шлем с бронемаской и комбинезон аномальной защиты, защищающий от воздействия телепатии и Выброса. Несмотря на ручную сборку, предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивая подвижность владельца. Человек, одевший данный комбинезон, практически не будет издавать никакого шума, что выгодно отличает его от других бронекостюмов.</rus>
		<eng>Разработанная Василием версия тяжёлого бронированного комбинезона сталкера ИТЧпР-3а "Восход". Основой послужили компоненты различных костюмов и прототипа экзоскелета, доступных в Зоне. Основными компонентами стали броневая основа экзоскелета, армейские бронежилеты с бериллиевым напылением, встроенный алюминиево-титановый шлем с бронемаской и комбинезон аномальной защиты, защищающий от воздействия телепатии и Выброса. Несмотря на ручную сборку, предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивая подвижность владельца. Человек, одевший данный комбинезон, практически не будет издавать никакого шума, что выгодно отличает его от других бронекостюмов.</eng>
		<ukr>Розроблена Василем версія важкого броньованого комбінезона сталкера ІТЧпР-3а "Схід". Основою послужили компоненти різних костюмів і прототипу екзоскелета, доступних в Зоні. Основними компонентами стали броньова основа екзоскелета, армійські бронежилети з берилієвим напиленням, вбудований алюмінієво-титановий шолом з бронемаскою і комбінезон аномального захисту, який захищає від впливу телепатії і Викиду. Незважаючи на ручну збірку, надає чудовий захист від куль і осколків і при цьому зручний, майже не обмежуючи рухливість власника. Людина, яка одягнула даний комбінезон, практично не буде видавати ніякого шуму, що вигідно відрізняє його від інших бронекостюмів.</ukr>
	</string>
	<string id="gagarin_outfit_description">
		<rus>Прототип армейского изолирующего бронекостюма «Гагарин», созданный для проведения штурмовых операций в экстремальных условиях Зоны. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, основным элементом которой является модификация противогаза ГП-17. Благодаря подобному решению, великолепно защищает от аномальных воздействий, в том числе и от Выброса. Основой броневой защиты является модификация жилетов серии Форт Редут Т7, которая обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижая подвижность владельца.</rus>
		<eng>Прототип армейского изолирующего бронекостюма «Гагарин», созданный для проведения штурмовых операций в экстремальных условиях Зоны. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, основным элементом которой является модификация противогаза ГП-17. Благодаря подобному решению, великолепно защищает от аномальных воздействий, в том числе и от Выброса. Основой броневой защиты является модификация жилетов серии Форт Редут Т7, которая обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижая подвижность владельца.</eng>
		<ukr>Прототип армійського ізолюючого бронекостюма «Гагарін», створений для проведення штурмових операцій в екстремальних умовах Зони. Забезпечений зовнішнім ізоляційним покриттям і системою дихання замкнутого циклу, основним елементом якої є модифікація протигаза ГП-17. Завдяки подібному рішенню, чудово захищає від аномальних впливів, у тому числі і від Викиду. Основою броньового захисту є модифікація жилетів серії Форт Редут Т7, яка забезпечує прекрасний захист від оболонкових куль і осколків, при цьому не знижуючи рухливість власника.</ukr>
	</string>
	<string id="gagarin_outfit_mod_description">
		<rus>Модифицированный Василием прототип армейского изолирующего бронекостюма «Гагарин», созданный для проведения штурмовых операций в экстремальных условиях Зоны. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, основным элементом которой является модификация противогаза ГП-17. Благодаря подобному решению, великолепно защищает от аномальных воздействий и Выброса. Основой броневой защиты является модификация жилетов серии Форт Редут Т7, которая обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижая подвижность владельца. Для лучшей защиты от пуль были вставлены дополнительные керамические пластины, что существенно повысило пулестойкость брони и защиту от осколков, но увеличило её вес. Также перепрошивка и уплотнение брони повысили защитные характеристики бронекостюма от различных воздействий.</rus>
		<eng>Модифицированный Василием прототип армейского изолирующего бронекостюма «Гагарин», созданный для проведения штурмовых операций в экстремальных условиях Зоны. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, основным элементом которой является модификация противогаза ГП-17. Благодаря подобному решению, великолепно защищает от аномальных воздействий и Выброса. Основой броневой защиты является модификация жилетов серии Форт Редут Т7, которая обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижая подвижность владельца. Для лучшей защиты от пуль были вставлены дополнительные керамические пластины, что существенно повысило пулестойкость брони и защиту от осколков, но увеличило её вес. Также перепрошивка и уплотнение брони повысили защитные характеристики бронекостюма от различных воздействий.</eng>
		<ukr>Модифікований Василем прототип армійського ізолюючого бронекостюма «Гагарін», створений для проведення штурмових операцій в екстремальних умовах Зони. Забезпечений зовнішнім ізоляційним покриттям і системою дихання замкнутого циклу, основним елементом якої є модифікація протигаза ГП-17. Завдяки подібному рішенню, чудово захищає від аномальних впливів і Викиду. Основою броньового захисту є модифікація жилетів серії Форт Редут Т7, яка забезпечує прекрасний захист від оболонкових куль і осколків, при цьому не знижуючи рухливість власника. Для кращого захисту від куль були вставлені додаткові керамічні пластини, що істотно підвищило кулестійкість броні і захист від осколків, але збільшило її вагу. Також перепрошивка і ущільнення броні підвищили захисні характеристики бронекостюма від різних впливів.</ukr>
	</string>
	<string id="akill_soldier_outfit_name">
		<rus>Модифицированный гравикостюм</rus>
		<eng>Модифицированный гравикостюм</eng>
		<ukr>Модифікований гравікостюм</ukr>
	</string>
	<string id="akill_soldier_outfit_descr">
		<rus>Модифицированный с помощью артефакта "Перо" гравикостюм:\n • Удалось увеличить грузоподъёмность ещё на 30 кг;\n • Уплотнение увеличило защитные характеристики бронежилета от различных воздействий;\n • Костюм стал легче;\n • Уменьшен износ от аномальных воздействий;\n • Работа сервоприводов оптимизирована и они потребляют меньше энергии.</rus>
		<eng>Модифицированный с помощью артефакта "Перо" гравикостюм:\n • Удалось увеличить грузоподъёмность ещё на 30 кг;\n • Уплотнение увеличило защитные характеристики бронежилета от различных воздействий;\n • Костюм стал легче;\n • Уменьшен износ от аномальных воздействий;\n • Работа сервоприводов оптимизирована и они потребляют меньше энергии.</eng>
		<ukr>Модифікований за допомогою артефакту "Перо" гравікостюм:\n • Вдалося збільшити вантажопідйомність ще на 30 кг;\n • Ущільнення збільшило захисні властивості бронежилета від різних впливів;\n • Костюм став легшим;\n • Зменшено знос від аномальних впливів;\n • Робота сервоприводів оптимізована і вони споживають менше енергії.</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_name">
		<rus>Маскировочный экзоскелет</rus>
		<eng>Маскировочный экзоскелет</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_description">
		<rus>Маскировочный экзоскелет. Новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно - простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. По непроверенной информации, он заряжен редчайшим артефактом "Стекло", которого в Зоне больше не осталось. И этих зкзоскелетов сохранилось всего несколько экземпляров. Благодаря этому артефакту, данный экземпляр позволяет оставаться абсолютно невидимым для врага. Но субстанция артефакта "Стекло" очень нестабильна, поэтому данный экземпляр осуществляет полную невидимость только при однократном использовании и только ограниченное время. При снятии костюма или по истечении времени эффект невидимости пропадает. Это предполагает использование данного костюма только в очень исключительных случаях и при крайней необходимости.</rus>
		<eng>Маскировочный экзоскелет. Новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно - простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. По непроверенной информации, он заряжен редчайшим артефактом "Стекло", которого в Зоне больше не осталось. И этих зкзоскелетов сохранилось всего несколько экземпляров. Благодаря этому артефакту, данный экземпляр позволяет оставаться абсолютно невидимым для врага. Но субстанция артефакта "Стекло" очень нестабильна, поэтому данный экземпляр осуществляет полную невидимость только при однократном использовании и только ограниченное время. При снятии костюма или по истечении времени эффект невидимости пропадает. Это предполагает использование данного костюма только в очень исключительных случаях и при крайней необходимости.</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет. Новітня розробка однієї із зарубіжних секретних лабораторій. Використовується в основному спецназівцями-диверсантами і розвідниками для маскування. Залишається нез'ясованим його поява в Зоні (очевидно - просте злодійство) і стиль виконання в корпусі екзоскелета, адже він малоефективний у відношенні до захисту власника від усіх видів пошкоджень. Очевидно, планувалася доробка захисних якостей костюма. За неперевіреною інформацією, він заряджений рідкісним артефактом "Скло", якого в Зоні більше не залишилося. І цих екзоскелетів збереглося всього кілька екземплярів. Завдяки цьому артефакту, даний екземпляр дозволяє залишатися абсолютно невидимим для ворога. Але субстанція артефакту "Скло" дуже нестабільна, тому даний екземпляр здійснює повну невидимість тільки при одноразовому використанні і тільки обмежений час. При знятті костюма або після закінчення часу ефект невидимості пропадає. Це передбачає використання даного костюма тільки в дуже виняткових випадках і при крайній необхідності.</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_name">
		<rus>Использованный маскировочный экзоскелет</rus>
		<eng>Использованный маскировочный экзоскелет</eng>
		<ukr>Використаний маскувальний екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_description">
		<rus>Маскировочный экзоскелет, утративший эффект 100%-ной невидимости. Но, несмотря на это, все остальные его свойства полностью сохранены и внешне он никак не изменился.</rus>
		<eng>Маскировочный экзоскелет, утративший эффект 100%-ной невидимости. Но, несмотря на это, все остальные его свойства полностью сохранены и внешне он никак не изменился.</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет, що втратив ефект 100%-ної невидимості. Але, незважаючи на це, всі інші його властивості повністю збережені і зовні він ніяк не змінився.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name">
		<rus>Прототип армейского «СКАТ-15М»</rus>
		<eng>Прототип армейского «СКАТ-15М»</eng>
		<ukr>Прототип армійського «СКАТ-15М»</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description">
		<rus>СКАТ-15М: Прототип нового "умного" костюма, последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 35% защиту от любого пси-воздействия, встроенный анализатор состояния здоровья "хозяина". Увеличивает "мышечную" мощь владельца, что даёт возможность переносить на 70 кг больше веса. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. В защитный шлем встроены специальные линзы, увеличивающие угол и площадь осмотра и убирающие очертания шлема, стекло которого является практически вечным и не поддаётся механическим и химическим воздействиям. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета.\n Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки - утрачены.</rus>
		<eng>СКАТ-15М: Прототип нового "умного" костюма, последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 35% защиту от любого пси-воздействия, встроенный анализатор состояния здоровья "хозяина". Увеличивает "мышечную" мощь владельца, что даёт возможность переносить на 70 кг больше веса. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. В защитный шлем встроены специальные линзы, увеличивающие угол и площадь осмотра и убирающие очертания шлема, стекло которого является практически вечным и не поддаётся механическим и химическим воздействиям. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета.\n Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки - утрачены.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Прототип нового "розумного" костюма останнього покоління, зробленого на основі "СКАТ-10М". Має 35% захист від будь-якого псі-впливу, вбудований аналізатор стану здоров'я "господаря". Збільшує "м'язову" міць власника, що дає можливість переосити на 70 кг більше ваги. При виготовленні використовувались останні напрацювання з "напилення" деяких артефактів на кевларові захисні пластини костюма, внаслідок чого він володіє хорошими захисними якостями. У захисний шолом вбудовані спеціальні лінзи, що збільшують кут і площу огляду та прибирають обриси шолома, скло якого є практично вічним і не піддається механічним і хімічним впливам. Передбачено три слоти під блоки мікросхем, що розширюють функціональні можливості екзоскелета.\n Існує в одиничних екземплярах, креслення і розробки - втрачені.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_add">
		<rus>Модифицированный прототип армейского «СКАТ-15М»</rus>
		<eng>Модифицированный прототип армейского «СКАТ-15М»</eng>
		<ukr>Модифікований прототип армійського «СКАТ-15М»</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_add">
		<rus>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с подключённой системой активации модулей. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия и увеличенный до 80 кг переносимый вес.</rus>
		<eng>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с подключённой системой активации модулей. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия и увеличенный до 80 кг переносимый вес.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Модифіковаий прототип костюма з підключеною системою активації модулів. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу і збільшену до 80 кг переносиму вагу.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_addr">
		<rus>«СКАТ-15М» Апгрейд 1</rus>
		<eng>«СКАТ-15М» Апгрейд 1</eng>
		<ukr>«СКАТ-15М» Апгрейд 1</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_addr">
		<rus>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключённым блоком апгрейда №1. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, и увеличенный до 90 кг переносимый вес.</rus>
		<eng>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключённым блоком апгрейда №1. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, и увеличенный до 90 кг переносимый вес.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, а також можливість переносити на 90 кг більше.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_addrs">
		<rus>«СКАТ-15М» Апгрейд 2</rus>
		<eng>«СКАТ-15М» Апгрейд 2</eng>
		<ukr>«СКАТ-15М» Апгрейд 2</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_addrs">
		<rus>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключёнными блоками апгрейда №1 и №2. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, автоматическую систему использования энергетиков и увеличенный до 110 кг переносимый вес. Недостаток - как и все виды экзоскелетов, потребляет энергию, нуждается в подзарядке примерно через 12-14 часов работы.</rus>
		<eng>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключёнными блоками апгрейда №1 и №2. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, автоматическую систему использования энергетиков и увеличенный до 110 кг переносимый вес. Недостаток - как и все виды экзоскелетов, потребляет энергию, нуждается в подзарядке примерно через 12-14 часов работы.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1 і №2. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, автоматичну систему використання енергетиків і збільшену до 110 кг транспортовану вагу. Недолік - як і всі види екзоскелетів, використовує енергію, вимагає підзарядку приблизно через 12-14 годин роботи.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_doc">
		<rus>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета СКАТ-15М. Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивают работу набора дополнительных функций костюма.</rus>
		<eng>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета СКАТ-15М. Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивают работу набора дополнительных функций костюма.</eng>
		<ukr>Комплект чіпів для активації і взаємодії додаткових модулів екзоскелета СКАТ-15М. Вставляється в спеціальний слот в бронежилеті. Забезпечує роботу набору додатковий функцій костюма.</ukr>
	</string>
	<string id="new_apgreider_1">
		<rus>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Для подключения существует специальный слот.</rus>
		<eng>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Для подключения существует специальный слот.</eng>
		<ukr>Перший набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ-15М. Для під'єднання існує спеціальний слот.</ukr>
	</string>
	<string id="new_apgreider_2">
		<rus>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Энергозависим, для подключения существует специальный слот.</rus>
		<eng>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Энергозависим, для подключения существует специальный слот.</eng>
		<ukr>Другий набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ-15М. Енергозалежний, для під'єднання існує спеціальний слот.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_medkit_use">
		<rus>Обнаружены медпрепараты. Произвожу применение.</rus>
		<eng>Обнаружены медпрепараты. Произвожу применение.</eng>
		<ukr>Знайдено медпрепарати. Проводжу застосування.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_medkit_not_found">
		<rus>Медпрепараты не обнаружены.</rus>
		<eng>Медпрепараты не обнаружены.</eng>
		<ukr>Медпрепарати не знайдено.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_antidot_found">
		<rus>Обнаружены антидоты.</rus>
		<eng>Обнаружены антидоты.</eng>
		<ukr>Знайдено антидоти.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_use">
		<rus>производит применение.</rus>
		<eng>производит применение.</eng>
		<ukr>проводить застосування.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_antidot_not_found">
		<rus>Антидоты не обнаружены.</rus>
		<eng>Антидоты не обнаружены.</eng>
		<ukr>Антидоти не знайдені.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_antizombin_found">
		<rus>Обнаружены антизомбины.</rus>
		<eng>Обнаружены антизомбины.</eng>
		<ukr>Знайдено антизомбіни.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_antizombin_not_found">
		<rus>Антизомбины не обнаружены.</rus>
		<eng>Антизомбины не обнаружены.</eng>
		<ukr>Антизомбіни не знайдені.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_energy_drink_found">
		<rus>Обнаружены энергетики. Произвожу применение.</rus>
		<eng>Обнаружены энергетики. Произвожу применение.</eng>
		<ukr>Знайдено енергетики. Проводжу застосування.</ukr>
	</string>
	<string id="skat15_energy_drink_not_found">
		<rus>Энергетиков нет. Отдохните.</rus>
		<eng>Энергетиков нет. Отдохните.</eng>
		<ukr>Енергетиків немає. Відпочиньте.</ukr>
	</string>
<!-- Новая бронька Долга -->
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<rus>ПСЗ-9Д «Тяжёлая броня Долга»</rus>
		<eng>ПСЗ-9Д «Тяжёлая броня Долга»</eng>
		<ukr>ПСЗ-9Д «Важка броня Долгу»</ukr>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<rus>Современная модель комбинезона Долга. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий, предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя.\n По сути, данный бронекостюм является модернизированной и усовершенствованной версией СКАТ-10. За счёт использования более лёгких и прочных материалов, удалось снизить вес костюма, повысить его износоустойчивость, улучшить некоторые характеристики, а также позволило владельцу костюма взять с собой в дальний рейд на 25 кг больше, чем положено по инструкции.\n Заслужил великолепную репутацию среди ветеранов Долга.</rus>
		<eng>Современная модель комбинезона Долга. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий, предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя.\n По сути, данный бронекостюм является модернизированной и усовершенствованной версией СКАТ-10. За счёт использования более лёгких и прочных материалов, удалось снизить вес костюма, повысить его износоустойчивость, улучшить некоторые характеристики, а также позволило владельцу костюма взять с собой в дальний рейд на 25 кг больше, чем положено по инструкции.\n Заслужил великолепную репутацию среди ветеранов Долга.</eng>
		<ukr>Сучасна модель комбінезона Долгу. На відміну від серії ПС3, забезпечує гарний захист від аномальних впливів, надає чудовий захист від куль і осколків і при цьому зручний, майже не обмежує рухливість носія.\n По суті, даний бронекостюм є модернізованою і вдосконаленою версією СКАТ-10. За рахунок використання більш легких і міцних матеріалів, вдалося знизити вагу костюма, підвищити його зносостійкість, покращити деякі характеристики, а також дозволило власнику костюма взяти з собою в дальній рейд на 25 кг більше, ніж належить за інструкцією.\nЗаслужив чудову репутацію серед ветеранів Долгу.</ukr>
	</string>
<!-- Бронька Последнего Дня -->
	<string id="scientist_lastday_name">
		<rus>Научный комбинезон Последнего Дня</rus>
		<eng>Научный комбинезон Последнего Дня</eng>
		<ukr>Науковий комбінезон Останнього Дня</ukr>
	</string>
	<string id="scientist_lastday_description">
		<rus>Специальный костюм, используемый бойцами Последнего Дня, участвующих в спецоперациях в условиях агрессивной среды аномальной Зоны. За основу был взят комбинезон Последнего Дня, укреплённый и снабжённый системой замкнутого цикла дыхания, что позволяет без ущерба здоровью долго находиться в сильных очагах радиации и в других "злачных" местах Зоны, а также быть "в тонусе". В костюм вшиты дополнительные сверхлёгкие защитные титано-ванадиевые пластины, что значительно повысило как устойчивость самого костюма, так и защиту его обладателя. В Зоне не распространён, так как создан в ограниченном количестве и только для воинов группировки Последний День.</rus>
		<eng>Специальный костюм, используемый бойцами Последнего Дня, участвующих в спецоперациях в условиях агрессивной среды аномальной Зоны. За основу был взят комбинезон Последнего Дня, укреплённый и снабжённый системой замкнутого цикла дыхания, что позволяет без ущерба здоровью долго находиться в сильных очагах радиации и в других "злачных" местах Зоны, а также быть "в тонусе". В костюм вшиты дополнительные сверхлёгкие защитные титано-ванадиевые пластины, что значительно повысило как устойчивость самого костюма, так и защиту его обладателя. В Зоне не распространён, так как создан в ограниченном количестве и только для воинов группировки Последний День.</eng>
		<ukr>Спеціальний костюм, який використовується бійцями Останнього Дня, що беруть участь в спецопераціях в умовах агресивного середовища аномальної Зони. За основу був узятий комбінезон Останнього Дня, укріплений і обладнаний системою замкнутого циклу дихання, яка дозволяє без шкоди для здоров'я довго перебувати в сильних осередках радіації і в інших "злачних" місцях Зони, а також бути "в тонусі". У костюм вшиті додаткові надлегкі захисні титано-ванадієві пластини, що значно підвищило як стійкість самого костюма, так і захист його володаря. У Зоні не поширений, оскільки створений в обмеженій кількості і лише для воїнів угруповання Останній День.</ukr>
	</string>
	<string id="lastday_outfit_name">
		<rus>Комбинезон Последнего Дня</rus>
		<eng>Комбинезон Последнего Дня</eng>
		<ukr>Комбінезон Останнього Дня</ukr>
	</string>
	<string id="lastday_outfit_description">
		<rus>Комбинезон бойца группировки Последний День, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету СКАТ-9М. Зато более лёгкий и позволяет владельцу переносить дополнительный груз весом в 30 кг. Крепкий, не сковывает движения при интенсивном маневрировании даже при полной экипировке, немного восстанавливает силы владельца при движении с перегрузом, неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Однако противорадиационная защита, сопротивление телепатическому воздействию весьма посредственные.</rus>
		<eng>Комбинезон бойца группировки Последний День, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету СКАТ-9М. Зато более лёгкий и позволяет владельцу переносить дополнительный груз весом в 30 кг. Крепкий, не сковывает движения при интенсивном маневрировании даже при полной экипировке, немного восстанавливает силы владельца при движении с перегрузом, неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Однако противорадиационная защита, сопротивление телепатическому воздействию весьма посредственные.</eng>
		<ukr>Комбінезон бійця угруповання Останній День, виробник невідомий. За захисними характеристиками трохи поступається армійському бронежилету СКАТ-9М. Зате більш легкий і дозволяє власнику переносити додатковий вантаж вагою в 30 кг. Міцний, не сковує рухи при інтенсивному маневруванні навіть при повній екіпіровці, трохи відновлює сили власника при русі з перевантаженням, непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Однак протирадіаційний захист та опір телепатичному впливу досить посередні.</ukr>
	</string>
	<string id="lastday_ekza_name">
		<rus>Экзоскелет Последнего Дня</rus>
		<eng>Экзоскелет Последнего Дня</eng>
		<ukr>Екзоскелет Останнього Дня</ukr>
	</string>
	<string id="lastday_ekza_description">
		<rus>Экзоскелет группировки Последний День. Создавался группой учёных специально для эксплуатации в жёстких условиях Зоны, с применением самых передовых технологий, самых современных материалов. Лёгкий, прочный, обладает усиленной защитой от пулевых и осколочных ранений, и всех аномальных явлений. Также в костюме встроена последняя версия мускулатурно-двигательной системы, что позволяет переносить дополнительный вес в 100 кг. Расход заряда аккумулятора весьма умеренный.</rus>
		<eng>Экзоскелет группировки Последний День. Создавался группой учёных специально для эксплуатации в жёстких условиях Зоны, с применением самых передовых технологий, самых современных материалов. Лёгкий, прочный, обладает усиленной защитой от пулевых и осколочных ранений, и всех аномальных явлений. Также в костюме встроена последняя версия мускулатурно-двигательной системы, что позволяет переносить дополнительный вес в 100 кг. Расход заряда аккумулятора весьма умеренный.</eng>
		<ukr>Екзоскелет угруповання Останній День. Створювався групою вчених спеціально для експлуатації в жорстких умовах Зони, із застосуванням найпередовіших технологій, найсучасніших матеріалів. Легкий, міцний, має посилений захист від кульових і осколкових поранень та всіх аномальних явищ. Також у костюм вбудована остання версія мускулатурно-рухової системи, що дозволяє переносити додаткову вагу в 100 кг. Витрата заряду акумулятора досить помірна.</ukr>
	</string>

</string_table>