<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="strelok_outfit_name">
		<rus>Костюм Тирекса</rus>
		<eng>T-Rex's suit</eng>
		<ukr>Костюм Тірекса</ukr>
		<fra>Combinaison Tirex</fra>
		<pln>Kombinezon Tireksa</pln>
	</string>
	<string id="strelok_outfit_description">
		<rus>Достоверно неизвестно, откуда этот костюм раздобыл Тирекс - один из ветеранов Зоны, но известно другое - эту броньку стащил один ушлый сталк из его нычки и продал Сяку, а тот сразу запустил в оборот. В общем-то, ничем не примечательный костюм, с довольно низкими защитными характеристиками (но, повыше, чем у немодернизированных бронек). Главная отличительная особенность - возможность хозяина переносить значительно большее количество груза, чем обычные костюмы и даже большинство экзоскелетов. Тирекс совершал в нём рейды вглубь Зоны - ведь костюм предназначен, очевидно, для переноса большого количества хабара.</rus>
		<eng>It's not known from where this suit was obtained by T-Rex - one of the veterans of the Zone, but it's known that one stalker stole this suit out of his stash and sold it to Syak, who immediately put it into circulation. This suit isn't very remarkable; it has low protective characteristics (although this suit is somewhat better than early bullet-proof vests), so it doesn't hold up against the Zone too well. However, what sets this suit apart from others ones is its ability to carry large amounts of loot. T-Rex made raids into the depths of the Zone with this suit, and thus he was able to carry back a lot of swag on return trips.</eng>
		<ukr>Достовірно невідомо, звідки цей костюм роздобув Тірекс - один з ветеранів Зони, але відомо інше - цю броньку стягнув один ушлий сталк з його хованки і продав Сяку, а той відразу запустив в оборот. Загалом, нічим не примітний костюм, з досить низькими захисними характеристиками (але, вище, ніж у немодернізованих броників). Головна відмінна особливість - можливість господаря переносити значно більшу кількість вантажу, ніж звичайні костюми і навіть більшість екзоскелетів. Тірекс здійснював в ньому рейди вглиб Зони - адже костюм призначений, очевидно, для переносу великої кількості хабара.</ukr>
		<fra>On ne sait pas d'où provient cette combinaison Tirex - l'un des vétérans de la Zone - mais une  chose est connue: un stalker a obtenu cet exemplaire et l'a vendue à Syak, qui l'a immédiatement mise en circulation. En général, une combinaison banale, avec des caractéristiques de protection plutôt faibles (mais supérieures à celles d'une armure non modernisée). La principale caractéristique est la capacité du propriétaire à transporter beaucoup plus de marchandises que les Combinaisons ordinaires et même la plupart des exosquelettes. Tyrex a effectué des raids dans les profondeurs de la Zone.  Cette Combinaison était évidemment destinée à porter un grand nombre de butins.</fra>
		<pln>Brak wiarygodnych informacji, skąd Tireks, jeden z weteranów Zony, zdobył ten kombinezon. Ale wiadomo co innego - ten pancerz został ukradziony z jego schowka, przez pewnego sprytnego stalkera i sprzedany Siakowi, a ten od razu puścił go w obieg. Ogólnie rzecz biorąc, kombinezon nie wyróżnia się niczym szczególnym i posiada dość niskie parametry ochronne (jednakże wyższe, niż pancerze niemodyfikowane). Główna cecha kombinezonu - możliwość przenoszenia w nim znacznie większego ciężaru, niż w zwykłych kombinezonach, a nawet w większości egzoszkieletów. Tireks dokonywał w nim wypadów w głąb Zony, ponieważ ten kombinezon był przeznaczony do przenoszenia dużej ilości towaru.</pln>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<rus>Бандитская куртка</rus>
		<eng>Bandit jacket</eng>
		<ukr>Бандитська куртка</ukr>
		<fra>Veste de gangster</fra>
		<pln>Kurtka bandytów</pln>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<rus>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Дает защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны.</rus>
		<eng>Traditional outfit of a bandit - a leather jacket with Kevlar elements. Provides protection highly insufficient for the Zone's severe conditions.</eng>
		<ukr>Традиційний одяг бандита - шкіряна куртка зі вшитими броньовими елементами. Дає захист - утім, вкрай недостатній в жорстких умовах Зони.</ukr>
		<fra>Vêtements traditionnels du gangster - une veste en cuir avec des éléments d'armure cousus. Donne une protection, inefficace dans les conditions difficiles de la zone.</fra>
		<pln>Tradycyjna odzież bandytów - skórzana kurtka z wszytymi elementami pancernymi. Daje skrajnie niedostateczną ochronę, w surowych warunkach Zony.</pln>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<rus>Кольчужная куртка с противогазом</rus>
		<eng>Mail jacket</eng>
		<ukr>Кольчужна куртка з протигазом</ukr>
		<fra>Veste en cotte de mailles avec masque à gaz</fra>
		<pln>Kolcza kurtka z maską przeciwgazową</pln>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<rus>Обычный слабенький бандитский бронежилет, но в подкладку вшито кольчужное полотно. Сделать такой под силу почти каждому, но терпения хватит далеко не всем.</rus>
		<eng>Common weak bandit body armor with mail plates sewn in its backing. Almost everyone can do it, but not everyone by far will have enough patience to.</eng>
		<ukr>Звичайний слабенький бандитський бронежилет, але в підкладку вшите кольчужне полотно. Зробити такий під силу майже кожному, але терпіння вистачить далеко не всім.</ukr>
		<fra>L'habituelle  armure  de gangster est peu efficace, mais une toile en cotte de mailles est cousue dans la doublure. Presque tout le monde peut le faire, mais tout le monde n’aura pas assez de patience.</fra>
		<pln>Zwykła słabiutka bandycka kamizelka kuloodporna, ale w podszewkę ma wszyte kolcze płótno. Zrobić taką może prawie każdy, ale nie wszystkim starcza cierpliwości.</pln>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_name">
		<rus>Коричневый бандитский плащ</rus>
		<eng>Brown bandit trench coat</eng>
		<ukr>Коричневий бандитський плащ</ukr>
		<fra>Cape brune de gangster</fra>
		<pln>Brązowy bandycki płaszcz</pln>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_description">
		<rus>Имеет чуть большую защиту от ранений и огня, чем обычная куртка. Одежда "тёмных" ветеранов. Защита крайне недостаточна, но зато натуральная кожа.</rus>
		<eng>A regular leather trench coat. Has no special purpose other than to keep the wearer warm at night or protect from a blind dog bite. Although the trench coat is not particularly comfortable, it is often used by Bandits in the Zone - either because it allows them to hide in the dark or simply due to its "cool" appearance.</eng>
		<ukr>Має дещо більший захист від поранень і вогню, ніж звичайна куртка. Одяг "темних" ветеранів. Захист вкрай недостатній, зате натуральна шкіра.</ukr>
		<fra>Elle offre un peu plus de protection contre les blessures et le feu qu'une veste ordinaire. Vêtements "dark" vétérans. La protection est extrêmement insuffisante, mais en cuir véritable.</fra>
		<pln>Daje nieco lepszą ochronę od zranienia i ognia, niż zwykła kurtka. Odzież "ciemnych" weteranów. Ochrona skrajnie niewystarczająca, ale za to prawdziwa skóra.</pln>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<rus>Чёрный бандитский плащ</rus>
		<eng>Black bandit trench coat</eng>
		<ukr>Чорний бандитський плащ</ukr>
		<fra>Cape noire de gangster</fra>
		<pln>Czarny bandycki płaszcz</pln>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<rus>Сначала их носили греховцы. Потом это стало отличительной чертой ОПГ Стрелка. Теперь в таких ходят бригадиры криминала. Неплохая пулестойкость... для плаща из натуральной кожи.</rus>
		<eng>This trench coat has seen many users throughout its life. It was first used by a Sinner, then it was worn by someone who was part of Strelok's group, and more recently it was used by a bandit. Despite being just a leather coat, it has fairly decent bulletproof properties.</eng>
		<ukr>Спочатку їх носили греховці. Потім це стало відмінною рисою ОПГ Cтрільця. Тепер в таких ходять бригадири криміналу. Непогана кулестійкість... для плаща з натуральної шкіри.</ukr>
		<fra>Au début, elles étaient portées par les pécheurs. Ensuite, il est devenu un trait distinctif du groupe d'artillerie. Maintenant, ce sont les contremaîtres du crime. Un bon pare-balles ... pour un manteau de cuir véritable.</fra>
		<pln>Początkowo nosili je Grzesznicy. Potem stały się wyróżniającą cechą grupy operacyjnej Striełoka. Teraz w takich chodzą tylko przywódcy grup kryminalistów. Niezła kuloodporność... Jak na płaszcz z prawdziwej skóry.</pln>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_m">
		<rus>Особенный бандитский плащ</rus>
		<eng>===Unique bandit trench coat</eng>
		<ukr>Особливий бандитський плащ</ukr>
		<fra>===Cape unique de gangster</fra>
		<pln>===Unikalny bandycki płaszcz</pln>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description_m">
		<rus>Довольно редко встречающийся бандитский плащ. Его особенность - быстрое восстановление сил.</rus>
		<eng>===A one-of-a-kind bandit trench coat. What makes this trenchcoat unique is that it helps whoever wears it recover better.</eng>
		<ukr>Бандитський плащ, який зустрічається доволі рідко. Його особливість - швидке відновлення сил.</ukr>
		<fra>===Un imperméable bandit unique en son genre. Sa fonctionnalité est une récupération rapide.</fra>
		<pln>===Jedyny w swoim rodzaju bandycki płaszcz. Jego wyjątkowość, to szybkie odzyskiwanie sił.</pln>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет бандитов</rus>
		<eng>Bandit exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет бандитів</ukr>
		<fra>Exosquelette de bandits</fra>
		<pln>Egzoszkielet bandytów</pln>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_description">
		<rus>Экзоскелет, производимый умельцами из группировки Борова под руководством Фраера. В таких экзоскелетах ходят только реальные пацаны на Зоне. Отличается надёжностью и хорошей грузоподъёмностью.</rus>
		<eng>This exoskeleton was manufactured by craftsmen who work for Borov under Friar's supervision. Only the toughest criminals in the Zone that know the Zone inside and out are seen wearing these. This exoskeleton, if compared to others, has better weight carrying capacity for lots of loot. It's also very reliable.</eng>
		<ukr>Екзоскелет, вироблений умільцями з угрупування Кабана під керівництвом Фраєра. У таких екзоскелетах ходять тільки реальні пацани на Зоні. Відрізняється надійністю і високою вантажопідйомністю.</ukr>
		<fra>L'exosquelette fabriqué par les artisans du groupe Borov sous la direction de Fraer. Dans de tels exosquelettes, seuls de vrais durs se promènent dans la zone. Bonne fiabilité et bonne capacité de chargement.</fra>
		<pln>Egzoszkielet, produkowany przez rzemieślników z ugrupowania Borowa pod nadzorem Frajera. W takich egzoszkieletach chodzą w Zonie tylko prawdziwi macho. Odznacza się niezawodnością i wysokim udźwigiem.</pln>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<rus>ПСЗ-9Д «Броня Долга»</rus>
		<eng>PSZ-9d Duty Armor</eng>
		<ukr>ПСЗ-9Д «Броня Долгу»</ukr>
		<fra>PSZ-9D "blindée du Devoir"</fra>
		<pln>PSZ-9D "Pancerz Powinności"</pln>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<rus>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки Долг. Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. Из-за отсутствие системы защиты дыхания бронежилет требует доработки.</rus>
		<eng>Produced by one of Kiev's defence research institutes and commissioned by the Duty faction. It is as simple and reliable as the standard PSZ-9 model, but due to the new materials, it provides good protection from various harmful impacts, including firearm damage. The vest still needs some work because it has no breathing protection system.</eng>
		<ukr>Виробляється одним з оборонних київських НДІ на замовлення угрупування "Долг". Простота і надійність базової моделі ПСЗ-9 в поєднанні з новими матеріалами надає гарний захист від різних шкідливих впливів, включаючи вогнепальні ушкодження. Через відсутність системи захисту дихання бронежилет вимагає доопрацювання.</ukr>
		<fra>Produit par l'un des instituts de recherche sur la défense de Kiev pour équiperr le groupement de Devoirs. La simplicité et la fiabilité du modèle de base PSZ-9, associé à de nouveaux matériaux, offrent une bonne protection contre divers effets néfastes, notamment les blessures par balle. En raison de l'absence de système de protection respiratoire, le gilet pare-balles a besoin d'aménagements.</fra>
		<pln>Produkowany przez jeden z Kijowskich Instytutów Naukowych, na zamówienie ugrupowania "Powinność". Prostota i niezawodność bazowego modelu PSZ-9, w połączeniu z nowymi materiałami, oferuje dobrą ochronę od rozlicznych szkodliwych wpływów, włączając uszkodzenia od broni palnej. Z powodu braku systemu ochrony układu oddechowego, pancerz wymaga dopracowania.</pln>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<rus>Охотничий ПСЗ-9Д</rus>
		<eng>Hunter PSZ-9d</eng>
		<ukr>Мисливський ПСЗ-9Д</ukr>
		<fra>PSZ-9D de chasse</fra>
		<pln>Myśliwski PSZ-9D</pln>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<rus>Долговский бронекостюм с улучшенной защитой от укусов и порезов. В этой модификации доработана система дыхания.</rus>
		<eng>Duty armor suit with enhanced parameters of protection against bites and cuts.</eng>
		<ukr>Долгівський бронекостюм з поліпшеним захистом від укусів і порізів. У цій модифікації допрацьована система дихання.</ukr>
		<fra>Combinaison blindée Dolgovsky avec une protection améliorée contre les morsures et les coupures. Dans cette modification, le système respiratoire a été amélioré.</fra>
		<pln>Pancerz Powinności z ulepszoną ochroną od ugryzień i skaleczeń. W tej modyfikacji opracowano system układu oddechowego.</pln>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<rus>ПСЗ-9МД «Универсальная защита»</rus>
		<eng>PSZ-9Md Universal Protection</eng>
		<ukr>ПСЗ-9МД «Універсальний захист»</ukr>
		<fra>PSZ-9MD "Protection universelle"</fra>
		<pln>PSZ-9MD "Uniwersalna ochrona"</pln>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<rus>Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9Д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания.</rus>
		<eng>A wonderful protective suit for the Zone. Stalkers appreciate it because it combines excellent anomaly-proof and bullet-proof qualities. It includes the PSZ-9d suit, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. It provides quality bullet and splinter protection.</eng>
		<ukr>Відмінний захисний костюм для Зони. Сталкери цінують його за поєднання відмінних протівоаномальних якостей і протикульового захисту. У складі: комбінезон ПСЗ-9Д, система дихання із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Надає якісний захист від кульового і осколкового влучення.</ukr>
		<fra>Excellent vêtement de protection pour la zone. Les stalkers l'apprécient pour sa combinaison d'excellentes qualités anti-anormalies et de protection anti-balle. Il comprend: une combinaison PSZ-9D, un système respiratoire à cycle fermé, un système intégré permettant de supprimer l'action de champs anormaux. Fournit une protection de haute qualité contre les impacts de balles et de fragmentations.</fra>
		<pln>Doskonały kombinezon ochronny do działań w Zonie. Stalkerzy cenią go za połączenie doskonałych właściwości antyanomalnych i ochrony od kul. W zestawie: kombinezon PSZ-9D, system układu oddechowego z zamkniętym obiegiem, wbudowany system tłumienia wpływu anomalnych pól. Zapewnia wysokiej jakości ochronę od kul i odłamków.</pln>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет Долга</rus>
		<eng>Duty exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет Долгу</ukr>
		<fra>Exosquelette du Devoir</fra>
		<pln>Egzoszkielet Powinności</pln>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<rus>Отечественная разработка одного из НИИ, специально для группировки Долг. Боевые функции преобладают, большая грузоподъёмность. Большой вес костюма однако не исключает возможность бегать в нём.</rus>
		<eng>An exoskeleton produced by one of Kiev's defence research institutes and commissioned by the Duty faction. Like the regular exoskeleton, it increases the user's performance in combat, and it allows them to carry a greater load of gear (and loot) on their person. Despite the fact that the suit is heavy, it doesn't slow down the user due to being powered and working in unison with the user's body.</eng>
		<ukr>Вітчизняна розробка одного з НДІ, спеціально для угруповання Долг. Бойові функції переважають, велика вантажопідйомність. Велика вага костюма однак не виключає можливість бігати в ньому.</ukr>
		<fra>Développement national de l’un des instituts de recherche, en particulier pour le Devoir. Les fonctions de combat prévalent, charge utile importante. Le grand poids de la combinaison n’exclut cependant pas la possibilité de la courir.</fra>
		<pln>Krajowe opracowanie jednego ze Instytutów Naukowych, specjalnie dla ugrupowania Powinność. Dominują funkcje bojowe, podwyższony udźwig. Pomimo dużej wagi, można w nim biegać.</pln>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<rus>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</rus>
		<eng>SSP-99 Ecologist</eng>
		<ukr>Комбінезон ССП-99 «Еколог»</ukr>
		<fra>Combinaison SSP-99 "écologiste"</fra>
		<pln>Kombinezon SSP-99 "Ekolog"</pln>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<rus>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</rus>
		<eng>A SSP-99 chemical protection suit specially designed for the Zone conditions. It is used by scientific expeditions and the eco-stalkers who cooperate with them. It has an integrated air-filtering and air-conditioning system. It is heat and electricity resistant, provides good protection from radiation and biological anomalies. It is resistant to chemically aggressive environments. It is not designed for combat, so it provides neither bullet, nor splinter protection.</eng>
		<ukr>Створений для роботи в умовах Зони костюм хімічного захисту ССП-99. Використовується експедиціями вчених і співпрацюючих з ними сталкерів-екологів. Вбудована система фільтрації повітря і кондиціонування. Не розрахований на ведення бойових дій.</ukr>
		<fra>La combinaison de protection contre les produits chimiques SSP-99 créée pour le travail dans la zone. Utilisé par des expéditions de scientifiques et de stalkers environnementaux qui coopèrent avec eux. Filtration d'air et climatisation intégrées. Non conçu pour les opérations de combat.</fra>
		<pln>Przeznaczony do pracy w warunkach Zony, kombinezon ochrony chemicznej SSP-99. Wykorzystywany przez naukowców w ekspedycjach oraz przez współpracujących z nimi stalkerów-ekologów. Wbudowany system filtracji i uzdatniania powietrza. Nie przewidziany do prowadzenia działań bojowych.</pln>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<rus>Комбинезон ССП-99М «Вега»</rus>
		<eng>SSP-99M Vega suit</eng>
		<ukr>Комбінезон ССП-99М «Вега»</ukr>
		<fra>Combinaison SSP-99M "Vega"</fra>
		<pln>Kombinezon SSP-99M "Wega"</pln>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<rus>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</rus>
		<eng>High quality modified SSP-99 suit. It provides increased body protection from bullet and splinter damage. It is designed for the guards working with scientific expeditions. It provides good protection from radiation and biological anomalies. It is resistant to chemically aggressive environments and other effects dangerous to the body.</eng>
		<ukr>Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99. Додано захист торсу від кульового і осколкового ушкодження. Призначений для екіпірування охорони наукових експедицій. Ефективний захист від радіації і біологічних аномалій. Стійкий до хімічно-агресивних середовищ і інших шкідливих для організму впливів.</ukr>
		<fra>La combinaison de haute qualité SSP-99 modifiée. Protection supplémentaire du torse contre les blessures par balles et éclats. Conçu pour la protection des expéditions scientifiques. Protection efficace contre les radiations et les anomalies biologiques. Il résiste aux environnements chimiquement agressifs et aux autres influences néfastes pour le corps.</fra>
		<pln>Wysokiej jakości modyfikowany kombinezon SSP-99. Dodana ochrona torsu od uszkodzeń kulami i odłamkami. Przeznaczony na wyposażenie ochrony ekspedycji naukowych. Efektywna ochrona od radiacji i anomalii biologicznych. Odporny na agresywne środowiska chemiczne i inne wpływy szkodliwe dla organizmu.</pln>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<rus>Армейский бронежилет</rus>
		<eng>Army uniform</eng>
		<ukr>Армійський бронежилет</ukr>
		<fra>Gilet par balles de l'armée</fra>
		<pln>Wojskowy pancerz</pln>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<rus>Стандартный комплект снаряжения солдата - лёгкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>A standard Ukrainian army uniform that comes equipped with a bulletproof vest, along with pouches for ammo and equipment. It gives good protection against pistol bullets and shrapnel, but it doesn't give any protection against anomalous activity.</eng>
		<ukr>Стандартний комплект спорядження солдата - легкий армійський бронежилет. Досить ефективно захищає від пістолетних куль і осколків. Неефективний проти аномальних та інших впливів.</ukr>
		<fra>L'équipement militaire standard est un gilet pare-balles léger de l'armée. Il protège efficacement contre les balles et les fragments de pistolet. Inefficace contre les effets anormaux et autres.</fra>
		<pln>Standardowy zestaw wyposażenia żołnierza - lekka wojskowa kamizelka pancerna. Dość skutecznie chroni od kul pistoletowych i odłamków. Nieskuteczna przeciw anomalnym i innym oddziaływaniom.</pln>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<rus>Бронекостюм Берилл-5М</rus>
		<eng>Berill-5M armored suit</eng>
		<ukr>Бронекостюм Берил-5М</ukr>
		<fra>Combinaison Beryl-5M</fra>
		<pln>Pancerz Beryl-5M</pln>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<rus>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Слабо эффективен в условиях высокой аномальной активности.</rus>
		<eng>A Berill-5M special forces suit modified for the Zone environment. It includes a PSZ-9a military bulletproof vest with beryllium coating and a Sphere-08 helmet. It is designed for assault operations in areas with high background radiation. Its level of anomaly protection is low.</eng>
		<ukr>Модифіковане для роботи в умовах Зони екіпірування армійського спецназу - Берил-5М. У складі: армійський бронежилет серії ПСЗ-9а з берилієвим напиленням, шолом Сфера-08. Призначений для штурмових операцій в областях з підвищеним радіаційним фоном. Малоефективний в умовах високої аномальної активності.</ukr>
		<fra>Modifiée pour travailler dans les conditions de la zone, équipement des forces spéciales de l'armée - Beryl-5M. Composé de: gilet pare-balles armée PSZ-9a avec revêtement en béryllium, casque Sphere-08. Conçu pour les opérations d'assaut dans les zones à fort rayonnement de fond. Faiblement efficace dans des conditions d'activité anormale élevée.</fra>
		<pln>Modyfikowany dla działań w warunkach Zony, wyposażenie wojskowego specnazu - Beryl-5M. W zestawie: wojskowy pancerz serii PSZ-9a z berylową powłoką, hełm Sfera-08. Przeznaczony dla operacji szturmowych w rejonach z podwyższonym poziomem promieniowania. Słaba ochrona w warunkach wysokiej anomalnej aktywności.</pln>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<rus>Лечебный Берилл</rus>
		<eng>Healing Beril</eng>
		<ukr>Лікувальний Берил</ukr>
		<fra>Combinaison Beryl "guérison"</fra>
		<pln>Leczący Beryl</pln>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<rus>Ткань костюма пропитана стрептоцидовой мазью, ускоряющей заживление ран.</rus>
		<eng>The fabric of the suit is saturated with a streptozoidal lotion, which speeds up the healing of wounds.</eng>
		<ukr>Тканина костюма просякнута стрептоцидовою маззю, прискорює загоєння ран.</ukr>
		<fra>Le tissu de la combinaison est saturé de pommade streptocide, ce qui accélère la cicatrisation des plaies.</fra>
		<pln>Tkanina kombinezonu nasączona jest maścią streptycydową, przyspieszającą gojenie ran.</pln>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<rus>Армейский СКАТ-9М</rus>
		<eng>SKAT-9M military armored suit</eng>
		<ukr>Армійський СКАТ-9М</ukr>
		<fra>SKAT-9M de l'armée</fra>
		<pln>Wojskowy SKAT-9M</pln>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<rus>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия.</rus>
		<eng>This Skat-9M bulletproof military suit is designed for assault operations in areas of anomalous activity. It includes a PSZ-12p heavy military bulletproof suit, an integrated compensation suit and a Sphere-12M helmet. It provides perfect protection from bullets and splinters and it doesn’t decrease the soldier’s mobility. It has a balanced system of anomaly protection.</eng>
		<ukr>Армійський бронекостюм СКАТ-9М створений для проведення штурмових операцій в зонах активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12п, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-12М. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. В наявності збалансована система захисту від аномального впливу.</ukr>
		<fra>La combinaison blindée de l'armée SKAT-9M a été créée pour mener des opérations d'assaut dans les zones d'activité des anomalies. Il est composé de: combinaison militaire lourde de la série d’armures PSZ-12p, combinaison de compensation intégrée, casque Sphere-12M. Fournit une excellente protection contre les balles et la fragmentation, sans réduire la mobilité du soldat. Présente un système équilibré de protection contre les effets anormaux.</fra>
		<pln>Wojskowy pancerz SKAT-9M stworzony do prowadzenia operacji szturmowych w strefach aktywnych anomalii. W zestawie: ciężki wojskowy pancerz serii PSZ-12p, wbudowany kombinezon kompensacyjny, hełm Sfera-12M. Zapewnia doskonałą ochronę przed kulami i odłamkami, a przy tym nie obniża sprawności ruchowej żołnierza. Zawiera zbalansowany system ochrony od anomalnych wpływów.</pln>
	</string>
	<string id="militaryspec_outfit_name">
		<rus>Армейский СКАТ-10</rus>
		<eng>SKAT-10 military armored suit</eng>
		<ukr>Армійський СКАТ-10</ukr>
		<fra>SKAT-10 de l'armée</fra>
		<pln>Wojskowy SKAT-10</pln>
	</string>
	<string id="militaryspec_outfit_description">
		<rus>Армейский специальный бронекостюм СКАТ-10 создан на базе хорошо зарекомендовавшего себя в условиях Зоны СКАТ-9М. Идеально подходит для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие также отличная система защиты от аномального воздействия.</rus>
		<eng>A variant of the SKAT-9M that addresses various flaws the 9M had. It's designed for assault operations in areas of anomalous activity. It includes a PSZ-12p heavy military bulletproof suit, an integrated compensation suit and a Sphere-12M helmet. It provides perfect protection from bullets and splinters and it doesn’t decrease the soldier’s mobility. It has a balanced system of anomaly protection.</eng>
		<ukr>Армійський спеціальний бронекостюм СКАТ-10 створений на базі добре зарекомендуваного в умовах зони СКАТ-9М. Ідеально підходить для проведення штурмових операцій в зонах активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12СА, вбудований компенсаційний костюм, вдосконалений шолом Сфера-12ФЕ. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. В наявностітакож відмінна система захисту від аномального впливу.</ukr>
		<fra>La combinaison blindée spéciale de l'armée, SKAT-10, a été créée sur la base de la zone SKAT-9M éprouvée. Idéal pour mener des opérations d'assaut dans les zones d'anomalies d'activité. Il est composé de: combinaison militaire lourde de la série d’armures PSZ-12SA, combinaison de compensation intégrée, casque amélioré Sphere-12FE. Fournit une excellente protection contre les balles et la fragmentation, sans réduire la mobilité d'un soldat. Dispose également d' un excellent système de protection contre les effets anormaux.</fra>
		<pln>Wojskowy specjalny pancerz SKAT-10, stworzony na bazie dobrze sprawdzonego w warunkach Zony SKAT-9M. Idealnie nadaje się do prowadzenia operacji szturmowych w strefach aktywnych anomalii. W zestawie: ciężki wojskowy pancerz serii PSZ-12SA, wbudowany kombinezon kompensacyjny, ulepszony hełm Sfera-12FE. Zapewnia doskonałą ochronę przed kulami i odłamkami, a przy tym nie obniża sprawności ruchowej żołnierza. Zawiera także doskonały system ochrony od anomalnych wpływów.</pln>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет сталкеров</rus>
		<eng>Exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет сталкерів</ukr>
		<fra>Exosquelette de Stalkers</fra>
		<pln>Egzoszkielet stalkerów</pln>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<rus>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нём устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</rus>
		<eng>A military exoskeleton prototype. It never went into serial production, because of its high per-unit cost and some design flaws. It is however produced in small batches in small illegal factories outside of Ukraine. This is a third generation exoskeleton. The design defects which used to decrease its mobility were eliminated and the armor was reinforced. It provides excellent bullet and splinter protection. It has a low level of anomaly protection.</eng>
		<ukr>Експериментальний зразок військового екзоскелета. У серійне виробництво так і не потрапив, через надзвичайну дорожнечу і деякі помилки в проектуванні. Не дивлячись на це, випускається малими партіями на підпільних підприємствах за межами України. Даний екзоскелет відноситься до третього покоління. У ньому усунуті конструктивні недоліки, які кардинально знижували рухливість, а також посилена броня. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, але не гарантує стійкості до аномалій.</ukr>
		<fra>Un modèle expérimental d'exosquelette militaire. On n’a pas commencé la production en série, compte tenu des coûts excessifs et des erreurs de conception. Malgré cela, il est produit en petites quantités dans des entreprises souterraines situées en dehors de l'Ukraine. Cet exosquelette appartient à la troisième génération. Il a éliminé les défauts de conception qui réduisaient considérablement la mobilité, ainsi que le renforcement de l'armure. Fournit une excellente protection contre les balles et la fragmentation, mais ne garantit pas la résistance aux anomalies.</fra>
		<pln>Eksperymentalny wzór egzoszkieletu bojowego. Do seryjnej produkcji nie trafił, z powodu nadzwyczaj wysokich kosztów wykonania i pewnych błędów w projekcie. Nie patrząc na to, produkowany jest w małych partiach przez nielegalne fabryki poza granicami Ukrainy. Ten egzoszkielet należy do trzeciej generacji. Wyeliminowano w nim wady konstrukcyjne, które znacznie ograniczały sprawność ruchową, a także wzmocniono pancerz. Zapewnia doskonałą ochronę przed kulami i odłamkami, ale nie gwarantuje odporności na anomalie.</pln>
	</string>
	<string id="voen_exo_outfit_name">
		<rus>Военный экзоскелет</rus>
		<eng>Army exoskeleton</eng>
		<ukr>Військовий екзоскелет</ukr>
		<fra>Exosquelette militaire</fra>
		<pln>Wojskowy egzoszkielet</pln>
	</string>
	<string id="voen_exo_outfit_description">
		<rus>Современный армейский экзоскелет 5-го поколения для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. В основу экзоскелета лёг тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Позволяет владельцу переносить дополнительно 75 кг веса.</rus>
		<eng>A 5th generation exoskeleton that is currently used by special forces units in the Ukrainian army. It has been designed from the ground up to allow Special Group "Alpha" operators to conduct combat operations in the Zone's anomalous hot spots. The PSZ-12P heavy body armor forms the basis of the exoskeleton, which gives the user excellent protection against anomalies, bullets, and shrapnel. Like all exoskeletons, its powered servos move in unison with the user's body so that the exoskeleton's weight doesn't bog the user down. This exoskeleton also allows its user to carry an additional 75 kilograms of weight.</eng>
		<ukr>Сучасний армійський екзоскелет 5ого покоління для проведення штурмових операцій в зонах аномальної активності. В основу екзоскелета ліг важкий бронежилет серії ПСЗ-12п, комбінезон аномального захисту і компенсаційний костюм. Надає чудовий захист від куль і осколків і при цьому зручний, майже не обмежує рухливість носія. Дозволяє власнику переносити додатково 75 кг ваги.</ukr>
		<fra>Exosquelette d'armée moderne de la 5ème génération pour mener des opérations d'assaut dans des zones d'activité anormale. L'exosquelette est basé sur une armure corporelle lourde de la série PSZ-12p, une combinaison de protection anormale et une combinaison compensatoire. Fournit une excellente protection contre les balles et les éclats d'obus et, en même temps, pratique, ne limite pratiquement pas la mobilité du transporteur. Permet à l'utilisateur de supporter 85 kg supplémentaires.</fra>
		<pln>Nowoczesny wojskowy egzoszkielet 5-tej generacji do przeprowadzania operacji szturmowych w strefach aktywnych anomalii. Jako bazę egzoszkieletu posłużyła ciężka kamizelka kuloodporna serii PSZ-12p, system ochrony od anomalnych wpływów i warstwa kompensacyjna. Zapewnia doskonałą ochronę przed kulami i odłamkami, przy tym nie obniża sprawności ruchowej właściciela. Pozwala posiadaczowi przenosić dodatkowo 85 kg ciężaru.</pln>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<rus>Комбинезон наёмника</rus>
		<eng>Merc suit</eng>
		<ukr>Комбінезон найманця</ukr>
		<fra>Salopette mercenaire</fra>
		<pln>Kombinezon najemnika</pln>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<rus>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</rus>
		<eng>Stalker suit from the Merc faction. Its design is based on the suit used by the special forces of the Western armies. Due to a special treatment of the fabric, the armor has a strengthened stability during the physical movement of its plates. Its protective properties are slightly better then those of the PSZ-7 military bulletproof suits.</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера з угрупування "Найманці". За основу взяті зразки екіпіровки спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилена стійкість броні при фізичному зсуві пластин. За захисними характеристиками трохи перевершує армійські бронежилети серії ПСЗ-7.</ukr>
		<fra>Combinaison stalker du groupe "Mercenaries". Des échantillons d'équipement des forces spéciales des armées occidentales ont été utlisés comme base. En raison du traitement spécial du tissu, la stabilité de l'armure est améliorée lors du déplacement physique des plaques. En termes de caractéristiques de protection, il surpasse légèrement le gilet pare-balles de l'armée série PSZ-7.</fra>
		<pln>Kombinezon stalkera z ugrupowania "Najemnicy". Jako wzór wykorzystano wyposażenie sił specjalnych zachodnich armii. Dzięki specjalnej obróbce tkaniny, wzmocniono odporność pancerza na fizyczne przemieszczenia płyt pancernych. W parametrach ochrony nieco przewyższa wojskowe pancerze serii PSZ-7.</pln>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<rus>Усиленный комбинезон наёмника</rus>
		<eng>Reinforced merc suit</eng>
		<ukr>Посилений комбінезон найманця</ukr>
		<fra>Salopette mercenaire renforcée</fra>
		<pln>Wzmocniony kombinezon najemnika</pln>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<rus>В подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия, а также от укусов монстров. В этой модификации увеличена защита от радиации.</rus>
		<eng>There is chain mail sown into the lining of the coat, which raises the level of protection against firearm attack and monster bites. This suit also gives better protection against radiation.</eng>
		<ukr>У підкладку куртки вшита кольчужна сітка, що підвищує захист від вогнепальної зброї, а також від укусів монстрів. У цій модифікації збільшений захист від радіації.</ukr>
		<fra>Une cotte de maille est intégrée à la doublure de la veste, ce qui augmente la protection contre les armes à feu et les morsures de monstres. Dans cette modification, une protection accrue contre les radiations.</fra>
		<pln>W podszewkę kombinezonu została wszyta siatka kolcza, podwyższająca ochronę od broni palnej, jak również od ugryzień mutantów. W tej modyfikacji zwiększono obronę od radiacji.</pln>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм наёмников</rus>
		<eng>Merc SEVA suit</eng>
		<ukr>Науковий костюм найманців</ukr>
		<fra>Combinaison scientifique de mercenaires</fra>
		<pln>Naukowy kombinezon najemników</pln>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<rus>Костюм наёмников, которые промышляют в аномальных зонах. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет неплохую защиту от пулевого и осколочного попадания, но явно недостаточную для масштабных боевых действий.</rus>
		<eng>A variant of the SEVA suit that's used by mercenaries who operate in anomalous areas. Like the regular SEVA suit, it is an excellent combination of a bulletproof vest, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. Compared to the regular SEVA suit, it has better protection against bullets and shrapnel, but it won't protect the user from a large group of armed hostiles well if the user doesn't seek cover.</eng>
		<ukr>Костюм найманців, які промишляють в аномальних зонах. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Надає непоганий захист від кульового і осколкового влучення, але явно недостатній для масштабних бойових дій.</ukr>
		<fra>Combinaison de mercenaires efficace dans des zones anormales. Système de protection en circuit fermé, suppression intégrée de l'action des champs anormaux. Il offre une bonne protection contre les impacts de balles et de la fragmentation, mais il est clairement insuffisant pour les opérations à grande échelle.</fra>
		<pln>Kombinezon najemników przebywających w anomalnych strefach. System ochrony z zamkniętym obiegiem powietrza, wbudowany system tłumienia wpływu anomalnych pól. Zapewnia niezłą ochronę przed kulami i odłamkami, ale niezbyt dostateczną do działań bojowych na większą skalę.</pln>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет наёмников</rus>
		<eng>Merc exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет найманців</ukr>
		<fra>Exosquelette mercenaire</fra>
		<pln>Egzoszkielet najemników</pln>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<rus>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наёмниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая.</rus>
		<eng>A military exoskeleton prototype that's used by mercenaries. It never went into serial production, because of its high per-unit cost and some design flaws. This exoskeleton is a variant that's a copy made by western manufacturers. Excluding some small differences, this is the same exact thrid generation exoskeleton that was designed by a Ukrainian military-industrial concern. The design defects which used to decrease its mobility were eliminated and the armor was reinforced. It provides excellent bullet and splinter protection. It has a low level of anomaly protection.</eng>
		<ukr>Експериментальний зразок військового екзоскелета західного виробництва. Даний екзоскелет відноситься до третього покоління. Використовується найманцями. Наголос зроблений на бойове застосування, аномальна стійкість низька.</ukr>
		<fra>Un modèle expérimental d'un exosquelette militaire de fabrication occidentale. Cet exosquelette appartient à la troisième génération. Utilisé par les mercenaires. L'accent est mis sur l'utilisation au combat, la protection aux  anormalie est faible.</fra>
		<pln>Eksperymentalny wzór egzoszkieletu wojskowego produkcji zachodniej. Ten egzoszkielet należy do trzeciej generacji. Używany przez najemników. Głowny nacisk położono na bojowe zastosowanie, niska odporność na anomalie.</pln>
	</string>
	<string id="killer_green_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет наёмников модернизированный</rus>
		<eng>Modernized merc exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет найманців модернізований</ukr>
		<fra>Exosquelette mercenaire modernisé</fra>
		<pln>Egzoszkielet najemników modernizowany</pln>
	</string>
	<string id="killer_green_exoskeleton_description">
		<rus>Весьма удачная модификация экзоскелета наёмника. Повышены все защитные характеристики, как от пулевых и осколочных ранений, так и от всех аномальных явлений. Особо ценится за большую грузоподъёмность и высокую прочность. Выпускается небольшими партиями, или под заказ. Из-за высокой цены, в серийное производство не запускался. Данную модификацию экзоскелета могут себе позволить лишь самые опытные наёмники и верхушка "диких гусей".</rus>
		<eng>A high-quality version of the mercenary exoskeleton. All of its protective characteristics have been enhanced, thus giving the user far better protection from anomalies: a feature that other exoskeletons mostly lack. It also has a higher carrying capacity for loot due to its increased strength. This specific exoskeleton can be bought from private manufacturers by commissioning them for either single or bulk orders. It is, however, highly expensive compared to other exoskeletons in the Zone. Only the most experienced mercenaries (or rich stalkers) with a lot of money can afford these.</eng>
		<ukr>Вельми вдала модифікація "екзоскелет найманця". Підвищено всі захисні характеристики, як від кульових і осколкових поранень, так і від усіх аномальних явищ. Особливо цінується за велику вантажопідйомність і високу міцність. Вбудований "цифровий" ПНВ. Випускається невеликими партіями, або під замовлення. Через високу ціну, в серійне виробництво не запускався. Дану модифікацію екзоскелета можуть собі дозволити лише найдосвідченіші найманці і верхівка "диких гусей".</ukr>
		<fra>Modification très réussie de l'exosquelette mercenaire. Toutes les caractéristiques de protection sont améliorées, à la fois pour les blessures par balle et par shrapnel et par tous les phénomènes anormaux. Particulièrement apprécié pour sa grande capacité de charge et sa grande résistance. Disponible en petites quantités ou sur la commande. En raison du prix élevé, la production en série n’a pas démarré. Seuls les mercenaires les plus expérimentés et l'élite des "oies sauvages" peuvent se permettre cette modification de l'exosquelette.</fra>
		<pln>Bardzo udana modyfikacja egzoszkieletu najemnika. Zostały podniesione wszystkie parametry ochronne od broni palnej i odłamków, a także od wszelkich zjawisk anomalnych. Jest bardzo ceniony za duży udźwig i wysoką wytrzymałość. Produkowany w niedużych partiach lub pod zamówienie. Z powodu wysokiej ceny, nie został przeznaczony do seryjnej produkcji. Na tę modyfikację egzoszkieletu mogą sobie pozwolić tylko najbardziej doświadczeni najemnicy i ich przywódcy.</pln>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<rus>Комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Monolith suit</eng>
		<ukr>Комбінезон Моноліту</ukr>
		<fra>Combinaison Monolithe</fra>
		<pln>Kombinezon Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<rus>Комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</rus>
		<eng>Stalker suit from the Monolith faction. The producer is unknown. Its protective properties are slightly worse then those of the PSZ-9a military bulletproof vest. Its structure is similar to the suit popular with neutral stalkers which combines a bulletproof vest and a radiation protection suit. It provides good protection from gunfire. Its level of anomaly protection is low due to the absence of an air filtering system.</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера угрупування "Моноліт", виробник невідомий. За захисними характеристиками трохи поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет з'єднується з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Рівень захисту від аномальної активності залишає бажати кращого через відсутність системи фільтрації повітря.</ukr>
		<fra>Veste de base du groupe Monolithe, fabricant inconnu. Selon ses caractéristiques de protection, il est légèrement inférieur au gilet militaire série PSZ-9a. La structure ressemble à une combinaison, commune aux stalkers neutres, dans laquelle le gilet pare-balles est combiné à une combinaison de protection contre les radiations. Bonne protection contre les armes légères faibles. Le niveau de protection contre les activités anormales laisse beaucoup à désirer en raison de l’absence de système de filtration de l’air.</fra>
		<pln>Kombinezon stalkera z ugrupowania "Monolit", producent nieznany. W parametrach ochrony nieco ustępuje wojskowemu pancerzowi serii PSZ-9a. W strukturze przypomina szeroko rozprzestrzenione pośród neutralnych stalkerów kombinezony, w których pancerz połączony jest z kombinezonem ochrony przeciwpromiennej. Daje niezłą ochronę od słabej broni palnej. Z powodu braku systemu filtracji powietrza, poziom ochrony od anomalnej aktywności pozostawia wiele do życzenia.</pln>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм Монолита</rus>
		<eng>Monolith SEVA suit</eng>
		<ukr>Науковий костюм Моноліту</ukr>
		<fra>Combinaison Science Monolithe</fra>
		<pln>Naukowy kombinezon Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<rus>Как и большинство творений Монолита - технология неизвестна. Установлено, что в состав входят внеземные материалы. Они более лёгкие, чем их земные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. В остальном характеристики похожи.</rus>
		<eng>Like most technology created and used by the Monolith faction, the origins behind this variant of the SEVA suit is unknown. It has been confirmed that extraterrestrial material has been used for the manufacture of this suit, but where the material actually comes from is unknown and is a subject of debate within scientific circles. This suit is surprisingly light, and it gives great protection against radiation. Beyond that, its characteristics are largely the same if compared to other SEVA suits.</eng>
		<ukr>Як і більшість творінь Моноліту - технологія невідома. Встановлено, що до складу входять позаземні матеріали. Вони легші, ніж їх земні аналоги і дуже добре захищають від радіації. В іншому характеристики схожі.</ukr>
		<fra>Comme la plupart des créations de Monolithes, la technologie est inconnue. Il est établi que la composition comprend des matériaux extraterrestres. Ils sont plus légers que leurs homologues terrestres et protègent très bien des radiations. Le reste des caractéristiques sont similaires.</fra>
		<pln>Jak w większości wytworów Monolitu - technologia nieznana. Ustalono, że w skład wchodzą pozaziemskie materiały. Są lżejsze, niż ich ziemskie odpowiedniki i bardzo dobrze chronią przed radiacją. Pozostałe charakterystyki podobne.</pln>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет Монолита</rus>
		<eng>Monolith exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет Моноліту</ukr>
		<fra>Exosquelette de Monolithe</fra>
		<pln>Egzoszkielet Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<rus>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения неизвестна. Удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Максимальная защита от радиации. Функция бега включена.</rus>
		<eng>Like most technology created and used by the Monolith faction, the origins behind this variant of the exoskeleton is unknown. It has been confirmed that extraterrestrial metals have been used for the manufacture of this suit, but where the metal actually comes from is unknown and is a subject of debate within scientific circles. This exoskeleton is surprisingly light, it has better performance characteristics than other exoskeletons, and it gives great protection against radiation. Its servos have also been optimized to allow the its user to run with it.</eng>
		<ukr>Технологія створення невідома. У складі матеріалу виявлені вкраплення невідомого металу, природа походження невідома. Надиво мала вага і високі рівні показники по всіх пунктах. Максимальний захист від радіації. Функція бігу ввімкнена.</ukr>
		<fra>La technologie de création est inconnue. Le matériau contient des inclusions d'un métal inconnu, la nature de son origine est inconnue. Étonnamment faible poids et haute performance  sur tous les plans. Protection maximale contre les radiations. La fonctionnalité d'exécution est activée.</fra>
		<pln>Technologia wytwarzania nieznana. W składzie materiału wykryto domieszki nieznanego metalu o nieustalonym pochodzeniu. Zadziwiająco mała waga egzoszkieletu i bardzo wysokie wskaźniki we wszystkich parametrach ochrony. Maksymalna ochrona przed radiacją. Aktywna funkcja biegu.</pln>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<rus>Кожаная куртка</rus>
		<eng>Leather jacket</eng>
		<ukr>Шкіряна куртка</ukr>
		<fra>Veste en cuir</fra>
		<pln>Skórzana kurtka</pln>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<rus>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>An ordinary thick jacket, one of the many. It slightly increases bullet and splinter protection. It does not protect from anomalies and other affects.</eng>
		<ukr>Звичайна щільна шкіряна куртка, яких багато. Злегка посилює протикульовий і осколковий захист. Неефективна проти аномальних та інших впливів.</ukr>
		<fra>Veste en cuir uni et épais. Améliore légèrement la protection contre les balles et la fragmentation. Inefficace contre les effets anormaux et autres.</fra>
		<pln>Zwykła gruba skórzana kurtka, jakich wiele. Lekko podwyższa ochronę przed kulami i odłamkami. Nieskuteczna przeciw anomalnym i innym oddziaływaniom.</pln>
	</string>
	<string id="outfit_rain_name">
		<rus>Охотничий плащ</rus>
		<eng>Hunting trenchcoat</eng>
		<ukr>Мисливський плащ</ukr>
		<fra>Cape de chasse</fra>
		<pln>Płaszcz myśliwski</pln>
	</string>
	<string id="outfit_rain_description">
		<rus>Самый обыкновенный плащ. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Не эффективен против аномальных и других воздействий.</rus>
		<eng>An ordinary trenchcoat. Wearing it slightly protects you from bites, bullets and shrapnel. It provides zero protection against anomalous activity.</eng>
		<ukr>Самий звичайний плащ. Злегка посилює протикульовий і осколковий захист. Не ефективний проти аномальних та інших впливів.</ukr>
		<fra>L'imperméable le plus ordinaire. Améliore légèrement la protection contre les balles et la fragmentation. Non efficace contre les effets anormaux et autres.</fra>
		<pln>Najzwyklejszy płaszcz. Nieznacznie wzmacnia ochronę od kul i odłamków. Nieskuteczny przeciw anomaliom i innych oddziaływań.</pln>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<rus>Аномальная кожанка</rus>
		<eng>Anomalous leather jacket</eng>
		<ukr>Аномальна шкірянка</ukr>
		<fra>Manteau de cuir anormal</fra>
		<pln>Anomalna kurtka skórzana</pln>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<rus>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "Кисель". Пролежав долгое время в аномалии, куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</rus>
		<eng>They took this coat off of the body of one of the stalkers who died in the "fruit punch" anomaly. Having laid a long time in the anomaly, the coat obtained the ability to speed up metabolism.</eng>
		<ukr>Цю куртку зняли з трупа одного з сталкерів, померлих у аномалії "Кисіль". Пролежавши довгий час в аномалії, куртка здобула властивість прискорювати метаболізм.</ukr>
		<fra>Cette veste a été retirée du cadavre d'un des stalkers décédé dans l'anomalie "Kissel". Après avoir longtemps été dans l'anomalie, la veste a acquis la capacité d'accélérer le métabolisme.</fra>
		<pln>Tę kurtkę zdjęto z ciała jednego ze stalkerów, który zginął w anomalii "Kisiel". Leżąc dłuższy czas w anomalii, kurtka uzyskała właściwość przyśpieszającą metabolizm.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<rus>Комбинезон сталкера</rus>
		<eng>Stalker suit</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера</ukr>
		<fra>Stalker Romper</fra>
		<pln>Kombinezon stalkera</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<rus>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>Stalker suit manufactured by "folk craftsmen". It is an effective combination of a light military bulletproof vest and of a rubberized fabric suit. It is reinforced with inserted Kevlar plates and provides good protection from weak gunfire. All in all it is highly inefficient for carrying out deep raids and serious operations in the knots of the Zone.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
		<fra>Cette combinaison est composée d’une combinaison d’armure légère et d’une combinaison en tissu caoutchouté. Renforcé par des plaques de kevlar intégrées. Bonne protection contre les armes légères faibles. En général, il est extrêmement insuffisant pour les raids en profondeur et les opérations sérieuses dans les nœuds de la zone.</fra>
		<pln>Produkowany "przez miejscowych mistrzów" kombinezon stalkera, stanowi skuteczne połączenie lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej i kombinezonu z podgumowanej tkaniny. Wzmocniony wbudowanymi płytkami kevlarowymi. Dość dobrze chroni od słabej broni palnej. Ogólnie rzecz biorąc, niezbyt nadaje się na dalekie wypady i poważne operacje w głębi Zony.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v1_name">
		<rus>Комбинезон сталкера «Ветеран-1»</rus>
		<eng>"Veteran-1" stalker suit</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера «Ветеран-1»</ukr>
		<fra>Combinaison vétéran-1 stalker</fra>
		<pln>Kombinezon stalkera "Weteran-1"</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v1_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-1" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>The "Veteran-1" stalker suit is manufactured by local "folk craftsmen". It is an effective combination of a light military bulletproof vest and of a rubberized fabric suit. It is reinforced with inserted Kevlar plates and provides good protection from weak gunfire. All in all it is highly inefficient for carrying out deep raids and serious operations in the knots of the Zone.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера "Ветеран-1" являє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
		<fra>La combinaison vétéran-1 stalker produite par des artisans est une combinaison efficace d'armure légère et de combinaison en tissu caoutchouté. Renforcé par des plaques de kevlar intégrées. Bonne protection contre les armes légères faibles. En général, il est extrêmement insuffisant pour les raids en profondeur et les opérations sérieuses dans les points chauds de la zone.</fra>
		<pln>Produkowany przez miejscowych mistrzów kombinezon stalkera "Weteran-1", stanowi skuteczne połączenie lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej i kombinezonu z podgumowanej tkaniny. Wzmocniony wbudowanymi płytkami kevlarowymi. Dość dobrze chroni od słabej broni palnej. Ogólnie rzecz biorąc, niezbyt nadaje się na dalekie wypady i poważne operacje w głębi Zony.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v2_name">
		<rus>Комбинезон сталкера «Ветеран-2»</rus>
		<eng>"Veteran-2" stalker suit</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера «Ветеран-2»</ukr>
		<fra>Combinaison Stalker "vétéran-2"</fra>
		<pln>Kombinezon stalkera "Weteran-2"</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v2_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-2" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>The "Veteran-2" stalker suit is manufactured by local "folk craftsmen". It is an effective combination of a light military bulletproof vest and of a rubberized fabric suit. It is reinforced with inserted Kevlar plates and provides good protection from weak gunfire. All in all it is highly inefficient for carrying out deep raids and serious operations in the knots of the Zone.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера "Ветеран-2" представляє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
		<fra>La combinaison vétéran-2 Stalker, fabriquée par des artisans, est une combinaison efficace d'armure corporelle légère et d'une combinaison en tissu caoutchouté. Renforcé par des plaques de kevlar intégrées. Bonne protection contre les armes légères faibles. En général, il est extrêmement insuffisant pour les raids en profondeur et les opérations sérieuses dans les points chauds de la zone.</fra>
		<pln>Produkowany przez miejscowych mistrzów kombinezon stalkera "Weteran-2", stanowi skuteczne połączenie lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej i kombinezonu z podgumowanej tkaniny. Wzmocniony wbudowanymi płytkami kevlarowymi. Dość dobrze chroni od słabej broni palnej. Ogólnie rzecz biorąc, niezbyt nadaje się na dalekie wypady i poważne operacje w głębi Zony.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v3_name">
		<rus>Комбинезон сталкера «Ветеран-3»</rus>
		<eng>"Veteran-3" stalker suit</eng>
		<ukr>Комбінезон сталкера «Ветеран-3»</ukr>
		<fra>Combinaison Stalker "vétéran-3"</fra>
		<pln>Kombinezon stalkera "Weteran-3"</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_v3_description">
		<rus>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера "Ветеран-3" представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзный операций в узлах Зоны.</rus>
		<eng>The "Veteran-3" stalker suit is manufactured by local "folk craftsmen". It is an effective combination of a light military bulletproof vest and of a rubberized fabric suit. It is reinforced with inserted Kevlar plates and provides good protection from weak gunfire. All in all it is highly inefficient for carrying out deep raids and serious operations in the knots of the Zone.</eng>
		<ukr>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера "Ветеран-3" представляє собою ефективне поєднання легкого армійського бронежилета і комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вбудованих кевларових пластин. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. У цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів і серйозних операцій у вузлах Зони.</ukr>
		<fra>La combinaison vétéran-3 stalker produite par des artisans est une combinaison efficace d'armure corporelle légère et de combinaison en tissu caoutchouté. Renforcé par des plaques de kevlar intégrées. Bonne protection contre les armes légères faibles. En général, il est extrêmement insuffisant pour les raids en profondeur et les opérations sérieuses dans les points chauds de la zone.</fra>
		<pln>Produkowany przez miejscowych mistrzów kombinezon stalkera "Weteran-3", stanowi skuteczne połączenie lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej i kombinezonu z podgumowanej tkaniny. Wzmocniony wbudowanymi płytkami kevlarowymi. Dość dobrze chroni od słabej broni palnej. Ogólnie rzecz biorąc, niezbyt nadaje się na dalekie wypady i poważne operacje w głębi Zony.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m3">
		<rus>Комбинезон Стрелка</rus>
		<eng>Strelok's suit</eng>
		<ukr>Комбінезон Cтрільця</ukr>
		<fra>Combinaison de Strelok</fra>
		<pln>Kombinezon Striełoka</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m3">
		<rus>Уникальный комбинезон легендарного сталкера по имени Стрелок. Обладает повышенной стойкостью к различным повреждениям, и как следствие - уменьшенный износ. Способен медленно восстанавливать здоровье владельца. Механизм этого явления неизвестен - подкладка брони не пропитана ни каким целебным составом. Как и кто преобразовал обычный комбез в это чудо - неизвестно.</rus>
		<eng>A unique suit that was used by the legendary stalker Strelok. It has increased resistance to damage, so it'll take longer for it to wear down. It's also able to slowly restore the user's health. It isn't known how that feature works - the suit's lining has no medical substances in it. The origins of this suit are mysterious, and no one related to its creation has talked about their work with it.</eng>
		<ukr>Унікальний, комбінезон легендарного сталкера по імені Стрілець. Володіє підвищеною стійкістю до різних ушкоджень, і як наслідок - зменшений знос. Здатний повільно відновлювати здоров'я власника. Механізм цього явища невідомий - підкладка броні не просякнута ніяким цілющим складом. Як і хто перетворив звичайний комбез в це диво - невідомо....</ukr>
		<fra>Combinaison unique du légendaire stalker nommé Strelok. Il a augmenté la résistance à divers dommages et, par conséquent, réduit l'usure. Capable de restaurer lentement la santé du propriétaire. Le mécanisme de ce phénomène est inconnu - la doublure de l'armure n'est imprégnée d'aucune composition curative. Comment et qui a transformé cette combinaison basique en ce miracle est inconnu.</fra>
		<pln>Unikalny kombinezon legendarnego stalkera o imieniu Striełok. Posiada podwyższoną wytrzymałość na różne uszkodzenia, a co za tym idzie - mniejsze zużycie. Posiada zdolność powolnej regeneracji zdrowia posiadacza. Mechanizm tego zjawiska nie jest znany - podszewka pancerza nie została nasączona żadnym składem leczniczym. Jak i kto przerobił zwykły kombinezon w to cudo - nie wiadomo.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_guard_outfit_name">
		<rus>Лёгкий комбинезон сталкера</rus>
		<eng>Light stalker suit</eng>
		<ukr>Легкий комбінезон сталкера</ukr>
		<fra>Combinaison légère de Stalker</fra>
		<pln>Lekki kombinezon stalkera</pln>
	</string>
	<string id="stalker_guard_outfit_description">
		<rus>Лёгкий вариант комбинезона сталкера. Представляет собой лёгкий кевларовый бронежилет, усиленный бронепластинами из особо прочной высоколегированной стали, благодаря чему при меньшем весе неплохо защищает от стрелкового оружия. От радиации и аномальных воздействий почти не защищает. Стоит недорого, но нигде не продаётся. Как попал в Зону - неизвестно. Используется охраной в Баре.</rus>
		<eng>A lighter version of the stalker suit. It's comprised of a light Kevlar vest that's reinforced with light and high-quality armor plates that give the same amount of ballistic protection that the regular stalker suit gives. Sadly, its protection against radiation and anomalies is poor. Even though the suit itself is relatively inexpensive, it's almost never sold to stalkers. It's unknown how these suits got into the Zone. These suits can be seen being used by security personnel at the 100 Rads Bar.</eng>
		<ukr>Легкий варіант комбінезона сталкера. Являє собою легкий кевларовий бронежилет, посилений бронепластинами з особливо міцної високолегованої сталі, завдяки чому при меншій вазі непогано захищає від стрілецької зброї. Від радіації і аномальних впливів майже не захищає. Коштує недорого, але ніде не продається. Як потрапив у Зону - невідомо. Використовується охороною в Барі.</ukr>
		<fra>Version simple de la combinaison stalker. C'est un gilet pare-balles en Kevlar léger, renforcé de plaques de blindage en acier fortement allié particulièrement résistant, qui, grâce à son poids réduit, protège bien contre les armes légères, mais presque pas des radiations et des effets anormaux. C'est peu coûteux, mais pas vendu n'importe où. On ne sait pas comment il arrivé dans la zone. Utilisé par la sécurité du bar.</fra>
		<pln>Lekki wariant kombinezonu stalkera. Jest to lekka kevlarowa kamizelka kuloodporna, wzmocniona płytami pancernymi z wyjątkowo mocnej wysokostopowej stali, dzięki czemu, mimo mniejszej wagi, nieźle chroni od broni palnej. Znikoma ochrona przed radiacją i anomalnymi oddziaływaniami. Kosztuje niewiele, ale nigdzie nie jest sprzedawany. Jak trafił do Zony - nie wiadomo. Stosowany przez ochronę w Barze.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<rus>Комбинезон Призрака</rus>
		<eng>Ghost Suit</eng>
		<ukr>Комбінезон Привида</ukr>
		<fra>Ghost Romper</fra>
		<pln>Kombinezon Ducha</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<rus>Ходят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Все на нём заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон и что он его из аномалии достал.</rus>
		<eng>Rumor has it that the ghost stalker never carries a first aid kit with him. Everything heals on him like on a dog. They say that he has an unusual suit that he got on an anomaly.</eng>
		<ukr>Ходять легенди про те, що примарний сталкер ніколи не носить із собою аптечки. Все на ньому заживає, як на собаці. Кажуть, що у нього незвичайний комбінезон і що він його з аномалії дістав.</ukr>
		<fra>Il existe des légendes selon lesquelles le stalker fantomatique ne porte jamais de trousse de premiers soins avec lui. Tout guérit sur lui, comme sur un chien. Ils disent qu'il a une combinaison inhabituelle et qu'il l'a tirée de l'anomalie.</fra>
		<pln>Krążą legendy o tym, że stalker Duch nigdy nie nosi ze sobą apteczki. Wszystko na nim goi się, jak na psie. Podobno ma nadzwyczajny kombinezon, który wydostał z anomalii.</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<rus>Комбинезон туриста</rus>
		<eng>Tourist Suit</eng>
		<ukr>Комбінезон туриста</ukr>
		<fra>alopette touristique</fra>
		<pln>Kombinezon turysty</pln>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<rus>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом, и, видать, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</rus>
		<eng>The former owner of this thing was a real tourist and, it seems, often went on very difficult, on the verge of human endurance, hiking trips. He knew how to distribute correctly the weight that he carried, and which things to give preference to. The coat pockets and the educated choice of the backpack allow its owner to carry a heavy weight.</eng>
		<ukr>Колишній господар цієї речі був справжнім туристом, і, очевидно, не раз ходив у важкі, на межі людських можливостей походи. Він знав, як правильно розподілити вагу, яку ніс і яким речам віддати перевагу. Кишені на куртці і грамотно підібраний рюкзак дозволяють нести більшу вагу.</ukr>
		<fra>L'ancien propriétaire de cette chose était un vrai explorateur, voyez-vous, il faisait souvent de lourdes randonnées, à la limite des possibilités humaines. Il savait comment répartir correctement le poids qu'il portait et ce qu'il préférait. Les poches sur la veste et le sac à dos bien choisi vous permettent de supporter plus de poids.</fra>
		<pln>Poprzedni właściciel tego kombinezonu był prawdziwym turystą. Jak widać, nieraz chadzał na dalekie wyprawy i bywał obciążony na granicy ludzkich możliwości. Wiedział, jak prawidłowo rozłożyć przenoszony towar i jakim rzeczom dać pierwszeństwo. Kieszenie na kurtce i rozsądnie dobrany plecak pozwalają nieść więcej wyposażenia.</pln>
	</string>
	<string id="seva_scient_outfit_name">
		<rus>Модифицированный комбинезон «СЕВА+»</rus>
		<eng>"SEVA+" modified suit</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон «СЕВА+»</ukr>
		<fra>Combinaison modifiée "SEVA +"</fra>
		<pln>Modyfikowany kombinezon "SEWA+"</pln>
	</string>
	<string id="seva_scient_outfit_desc">
		<rus>Модифицированный комбинезон "СЕВА+". Дальнейшая разработка популярного костюма "СЕВА". Повышены характеристики, отвечающие за защиту от пулевых и осколочных ранений, когтей/зубов монстров. Улучшена защита от радиации и пси-воздействия. Позволяет владельцу переносить дополнительный вес 30 кг. Разумеется, после модернизации цена костюма возросла почти вдвое.</rus>
		<eng>A modified SEVA suit. This version of the SEVA is a further development of the original. It has improved protection against bullets, psi-effects, radiation, shrapnel, and physical attacks from the Zone's mutants. The user can also carry an additional 30 kilograms with this suit. The cost for this suit is twice as much as the original.</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон "СЕВА+". Подальша розробка популярного костюма "СЕВА". Підвищено характеристики, що відповідають за захист від кульових і осколкових поранень, кігтів/зубів монстрів. Покращений захист від радіації та псі-впливу. Дозволяє власнику переносити додаткову вагу 30 кг. Зрозуміло, після модернізації ціна костюма зросла майже вдвічі.</ukr>
		<fra>Armure modifiée "SEVA +". Développement ultérieur du Combinaison populaire "SEVA". Caractéristiques améliorées pour la protection contre les blessures par balles et shrapnel, les griffes / dents des monstres. Protection améliorée contre les radiations et les effets psi. Permet au porteur de porter un poids supplémentaire de 30 kg. Bien sûr, après la mise à niveau, le prix du Combinaison a presque doublé.</fra>
		<pln>Modyfikowany kombinezon "SEWA+". Dalsze opracowanie popularnego kombinezonu "SEWA". Zostały podniesione parametry odpowiadające za ochronę przed kulami i odłamkami, a także pazurami i zębami mutantów. Poprawiona ochrona przed radiacją i oddziaływaniem psionicznym. Pozwala posiadaczowi przenosić dodatkowo 30 kg wyposażenia. Rzecz jasna, po modernizacji cena kombinezonu wzrosła prawie dwukrotnie.</pln>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «СЕВА»</rus>
		<eng>SEVA suit</eng>
		<ukr>Комбінезон «СЕВА»</ukr>
		<fra>Combinaison "SEVA"</fra>
		<pln>Kombinezon "SEWA"</pln>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<rus>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон предоставляет отличную альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов является хорошим выбором. Единственный недостаток - его цена.</rus>
		<eng>This suit was produced by one of Kiev's defence research institutes and represents an excellent alternative to stalker hand-made suits. It is an excellent combination of a bulletproof vest, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. Due to the perfect choice of the materials, it is a good choice. The only disadvantage is its price, and it won't protect the user from a large group of armed hostiles well if the user doesn't seek cover.</eng>
		<ukr>Вироблений одним з оборонних київських НДІ даний комбінезон надає відмінну альтернативу іншим сталкерівским комбінезонам, виготовленим в кустарних умовах. Представляє з себе відмінне поєднання броньованого комбінезона, системи дихання із замкнутим циклом, а також вбудованої системи придушення дії аномальних полів. За рахунок вдалого підбору матеріалів є гарним вибором. Єдиний недолік - його ціна.</ukr>
		<fra>Produite par l’un des instituts de recherche sur la défense de Kiev, cette combinaison offre une excellente alternative aux autres combinaisons de stalkers fabriquées dans des conditions artisanales. C'est une excellente combinaison de combinaison blindée, d'un système de respiration en boucle fermée et d'un système intégré pour supprimer l'action des champs anormaux. En raison de la sélection réussie des matériaux, c'est un bon choix. Le seul inconvénient est son prix.</fra>
		<pln>Ten kombinezon, produkowany przez jeden z kijowskich Instytutów Naukowych, jest doskonałą alternatywę dla innych kombinezonów stalkerskich, wyprodukowanych w warunkach domowych. Stanowi doskonałe połączenie kombinezonu pancernego, systemu oddychania z obiegiem zamkniętym i wbudowanego systemu tłumienia wpływu anomalnych pól. Dzięki udanego zbioru materiałów jest dobrym wyborem. Jedyna wada - to jego cena.</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Ветер свободы»</rus>
		<eng>Wind of Freedom suit</eng>
		<ukr>Комбінезон «Вітер волі»</ukr>
		<fra>Salopette "Vent de liberté"</fra>
		<pln>Kombinezon "Wiatr wolności"</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</rus>
		<eng>Light stalker suit produced by the gunsmiths of the Freedom faction. It consists of a light military bulletproof vest with reinforcing Kevlar plates. It can protect from weak weapons. The fabric of the suit is treated with a special mixture which increases anomaly activity resistance.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет плюс накладні посилюючі кевларові пластини. Здатний захистити від слабкого зброї. Тканина комбінезона оброблена спеціальним складом, що підвищує опір до аномальної активності.</ukr>
		<fra>Produit par des artisans du groupe Liberté, une combinaison légère pour stalkers Une armure légère pour l'armée avec des plaques kevlar renforcées. Capable de  protéger contre les armes faibles. Le tissu de la combinaison est traité avec un composé spécial qui augmente la résistance de l'activité anormale.</fra>
		<pln>Lekki kombinezon stalkera, produkowany przez rzemieślników z ugrupowania "Wolność". Lekka wojskowy kamizelka kuloodporna plus nakładane kevlarowe płytki wzmacniające. Daje ochronę od słabej broni. Tkanina kombinezonu została nasączona specjalnym składem, podwyższającym odporność na anomalne aktywności.</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Страж свободы»</rus>
		<eng>Guardian of Freedom suit</eng>
		<ukr>Комбінезон «Страж волі»</ukr>
		<fra>Salopette "Gardien de la Liberté"</fra>
		<pln>Kombinezon "Straż wolności"</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</rus>
		<eng>Reinforced stalker suit produced by the gunsmiths of the Freedom faction. It is made up of a medium military bulletproof vest plated with reinforcing zirconium elements which provide good protection from rifle bullets and splinters from medium and long range. The material of the suit consists of two layers: specially treated leather and fabric with asbestos yarn. The suit provides good protection from radiation and various weak anomalies.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет плюс накладні посилюючі цирконієві елементи дають непоганий захист від автоматних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Дає деякий захист від різних аномальних впливів і радіації.</ukr>
		<fra>Fabriquée par les artisans du groupe "Liberté" . Une armure de protection moyenne , des éléments renforcés en zirconium offrent une bonne protection contre les balles et les éclats automatiques à diverses distances. Le matériel de costume est composé de deux couches: cuir spécialement traité et tissu avec fil d'amiante. Protège contre divers effets anormaux et les radiations. </fra>
		<pln>Wzmocniony kombinezon stalkera, produkowany przez rzemieślników z ugrupowania "Wolność". Średnia wojskowa kamizelka kuloodporna plus nakładane wzmacniające elementy cyrkonowe, dają niezłą ochronę od pocisków z automatu i odłamków na różnych dystansach. Materiał kombinezonu składa się z dwu warstw: specjalnie obrobionej skóry i tkaniny z azbestową nicią. Daje podstawową ochronę od rozlicznych anomalnych wpływów i radiacji.</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Комбинезон «Страж свободы» с противогазом</rus>
		<eng>Guardian of Freedom suit with a gas mask</eng>
		<ukr>Комбінезон «Страж волі» з протигазом</ukr>
		<fra>Combinaison "Gardien de la Liberté" avec un masque à gaz</fra>
		<pln>Kombinezon "Straż wolności" z maską przeciwgazową</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Свобода усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий. Увеличена защита от радиации, повышена защита от воздействия электричества.</rus>
		<eng>Reinforced stalker suit produced by the gunsmiths of the Freedom faction. It is made up of a gas mask and a medium military bulletproof vest plated with reinforcing zirconium elements which provide good protection from rifle bullets and splinters from medium and long range. The material of the suit consists of two layers: specially treated leather and fabric with asbestos yarn. If compared to the original, this version of the suit has better protection against radiation and electrical anomalies.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками угрупування "Воля" посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет плюс накладні посилюючі цирконієві елементи дають непоганий захист від автоматних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Дає деякий захист від різних аномальних впливів. Збільшено захист від радіації, підвищено захист від впливу електрики.</ukr>
		<fra>Produit par des artisans du groupe Liberté . Gilets pare-balles offrant des protections moyens, auxquels s'ajoutent des éléments de zirconium renforçant les renforts généraux, offrent une bonne protection contre les balles d'armes automatiques et les éclats d'obus à diverses distances. Le matériau de la combinaison est constitué de deux couches: cuir spécialement traité et tissu avec filament d’amiante. Fournit une certaine protection contre divers effets anormaux. Protection accrue contre les radiations, protection accrue contre l'exposition à l'électricité.</fra>
		<pln>Wzmocniony kombinezon stalkera, produkowany przez rzemieślników z ugrupowania "Wolność". Średnia wojskowa kamizelka kuloodporna plus nakładane wzmacniające elementy cyrkonowe, dają niezłą ochronę od pocisków z automatu i odłamków na różnych dystansach. Materiał kombinezonu składa się z dwu warstw: specjalnie obrobionej skóry i tkaniny z azbestową nicią. Daje podstawową ochronę od rozlicznych anomalnych wpływów. Zwiększona ochrona od radiacji i oddziaływania elektryczności.</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name_m1">
		<rus>Модифицированный комбинезон "Ветер свободы"</rus>
		<eng>Modified Wind of Freedom suit</eng>
		<ukr>Модифікований комбінезон "Вітер волі"</ukr>
		<fra>Combinaison modifiée "Vent de Liberté"</fra>
		<pln>Modyfikowany kombinezon "Wiatr wolności"</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_description_m1">
		<rus>Аналог комбинезона "Ветер свободы", но с повышенной защитой от воздействия электричества.</rus>
		<eng>A variant of the Wind of Freedom suit that has increased protection against electrical anomalies.</eng>
		<ukr>Аналог комбінезона "Вітер волі", але з підвищеним захистом від впливу електрики.</ukr>
		<fra>Analogue de la combinaison "Vent de Liberté", mais avec une protection accrue contre les effets de l'électricité.</fra>
		<pln>Odpowiednik kombinezonu "Wiatr wolności", ale z podwyższoną ochroną przed elektrycznością.</pln>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм Свободы</rus>
		<eng>Freedom SEVA suit</eng>
		<ukr>Науковий костюм Волі</ukr>
		<fra>Combinaison Scientifique de la Liberté</fra>
		<pln>Naukowy kombinezon Wolności</pln>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_description">
		<rus>Производство группировки Свобода, для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий.</rus>
		<eng>A SEVA suit that has been custom-ordered by Freedom. It is an excellent combination of a bulletproof vest, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. Due to the perfect choice of the materials, it is a good choice. The only disadvantage is its price, and like other SEVA suits, it won't protect the user from a large group of armed hostiles well if the user doesn't seek cover.</eng>
		<ukr>Виробництво угруповання Воля, для наукових досліджень в зоні. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Високий захист від радіації. Кульовий захист утім недостатній для активних бойових дій.</ukr>
		<fra>Production du groupe Liberté, pour la recherche scientifique dans la zone. Système de protection en circuit fermée, suppression intégrée de l'action des champs anormaux. Haute protection contre les radiations. La protection contre les balles est encore insuffisante pour les hostilités actives.</fra>
		<pln>Produkt ugrupowania Wolność, do przeprowadzania badań naukowych w Zonie. Układ oddychania z obiegiem zamkniętym, wbudowany system tłumienia wpływu anomalnych pól. Wysoka ochrona od radiacji. Niewystarczająca ochrona od kul do aktywnych działań bojowych.</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_name">
		<rus>Экзоскелет Свободы</rus>
		<eng>Freedom exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет Волі</ukr>
		<fra>Exosquelette de la Liberté</fra>
		<pln>Egzoszkielet Wolności</pln>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_description">
		<rus>Продукт кустарей из Свободы. Экспериментируя с разными модификациями, после многочисленных попыток им удалось создать действительно удачную конструкцию. По характеристиками сопоставим с костюмом Долга. Работы по его совершенствованию продолжаются.</rus>
		<eng>An exoskeleton that has been built by technical specialists in the Freedom faction. After numerous experiments with several prototypes, Freedom's technical specialists have managed to create a good exoskeleton of their own. Its characteristics are comparable to the Duty exoskeleton. Work on its improvement continues.</eng>
		<ukr>Продукт кустарів з Волі. Експериментуючи з різними модифікаціями, після численних спроб їм вдалося створити дійсно вдалу конструкцію. По характеристикам можна порівняти з костюмом Долгу. Роботи щодо його вдосконалення тривають.</ukr>
		<fra>Production des artisansdu goupe  de la Liberté. Expérimentant différentes modifications, après de nombreuses tentatives, ils ont réussi à créer un très bon design. Selon les caractéristiques comparables à la tenue du devoir. Le travail pour l’améliorer se poursuit.</fra>
		<pln>Produkt rzemieślników z Wolności. Eksperymentując z różnymi modyfikacjami, po wielu próbach udało im się stworzyć naprawdę udany projekt. W parametrach ochronnych porównywalny z egzoszkieletem Powinności. Prace nad jego udoskonalaniem trwają.</pln>
	</string>
	<string id="outfit_gravisak_name">
		<rus>Гравикостюм</rus>
		<eng>Grav-suit</eng>
		<ukr>Гравікостюм</ukr>
		<fra>Combinaison Gravic</fra>
		<pln>Pancerz grawitacyjny</pln>
	</string>
	<string id="outfit_gravisak_description">
		<rus>Бронежилет изготовлен на основе первого варианта «Стража неба», усиленного комбинезона группировки Чистое Небо, под руководством самого Новикова. Изначально костюм задумывался исключительно для переноски большого количества груза, использование любого вида оружия в нём не предусмотрено. Именно по этой причине сервоприводами экзоскелета были снабжены только пояс и нижние конечности. Для защиты органов дыхания в комплект костюма входит противогаз. Все защитные свойства костюма не превышают свой прототип - «Страж неба», а где-то даже уступают ему, ведь при реализации этого проекта цель была одна - переносить много груза, а не вести боевые действия или слишком долго находиться в зонах аномальной активности.\n По слухам, техник Чистого Неба по фамилии Новиков знал, где был изготовлен данный костюм, а также где хранилась инструкция, в которой описан способ дальнейшей модификации с помощью какого-то редкого артефакта. После этой модификации вес костюма должен уменьшиться, а дополнительный переносимый вес увеличиться.</rus>
		<eng>This body armor is based on the first version of the Guardian of Clear Sky suit, a modified version of the standard stalker suit that was developed by Clear Sky's primary technical specialist, Novikov. The suit was initially designed for carrying large amounts of cargo with no intention for combat usage. Because of this, only the lower limbs have exoskeleton servos. The suit also has a gas mask for respiratorial protection. Compared to the Guardian of Clear Sky suit which it's based on, this suit's protective qualities are inferior, as it was never designed to be used in combat or anomalous areas.\n Its been rumored that Novikov knows where several documents that describe upgrades for this suit are - upgrades that decrease the weight of the suit, thus allowing its user to carry more. In order to carry out these upgrades, a certain artifact is needed that will be used up in conjunction with the upgrade process.</eng>
		<ukr>Бронежилет виготовлений на основі першого варіанту «Вартового неба», посиленого комбінезона угруповання Чисте Небо, під керівництвом самого Новікова. Спочатку костюм замислювався виключно для перенесення великої кількості вантажу, використання будь-якого виду зброї в ньому не передбачено. Саме з цієї причини сервоприводами екзоскелета були забезпечені тільки пояс і нижні кінцівки. Для захисту органів дихання в комплект костюма входить протигаз. Всі захисні властивості костюма не перевищують свій прототип - «Вартовий неба», а десь навіть поступаються йому, адже при реалізації цього проекту мета була одна - переносити багато вантажу, а не вести бойові дії або занадто довго перебувати в зонах аномальної активності.\n З чуток, технік Чистого Неба на прізвище Новіков знав, де був виготовлений даний костюм, а також де зберігалася інструкція, в якій описаний спосіб подальшої модифікації за допомогою якогось рідкісного артефакту. Після цієї модифікації вага костюма повинна зменшитися, а додаткова переношувана вага збільшитися.</ukr>
		<fra>Le gilet pare-balles est fabriqué sur la base de la première version du «Gardien de Clear Sky», combinaison renforcée du groupe Clear Sky, sous la direction de Novikov lui-même. Initialement, la combinaison était conçue uniquement pour transporter une grande quantité de cargaison, l’utilisation de tout type d’arme n’étant pas fournie. C’est pour cette raison que seuls la ceinture et les membres inférieurs étaient équipés de servos exosquelette. Pour la protection des organes respiratoires, un masque à gaz est inclus dans le kit. Toutes les propriétés de protection de la combinaison ne dépassent pas leur prototype - "Gardien de Clear Sky", et sont même diminuées quelque part, car lors de la mise en œuvre de ce projet, l'objectif était de transporter beaucoup de marchandises, pas de se battre ou de rester trop longtemps dans des zones d'activité anormale. n Selon des rumeurs, le technicien de Clear Sky du nom de Novikov savait où cette combinaison était fabriqué et aussi où était stockée l'instruction, qui décrivait une méthode de modification ultérieure à l'aide d'un artefact rare. Après cette modification, le poids du combinaison devrait diminuer et le poids portable supplémentaire devrait augmenter.</fra>
		<pln>Kamizelka kuloodporna wykonana na bazie pierwszego wariantu "Straż nieba", wzmocnionego kombinezonu ugrupowania "Czyste Niebo", pod kierunkiem samego Nowikowa. Początkowo kombinezon był przystosowany do przenoszenia dużej ilości ładunku, a użycia w nim każdego rodzaju broni nie przewidziano. Właśnie z tej przyczyny, tylko pas i kończyny dolne były wyposażone w serwomotory. W celu ochrony dróg oddychania, w zestaw kombinezonu wchodzi maska przeciwgazowa. Wszystkie właściwości ochronne kombinezonu nie przewyższają prototypu "Straż nieba", a nawet mu ustępują, bo przy realizacji tego projektu cel był jeden - przenosić znaczną ilość towaru, a nie prowadzić działania bojowe lub zbyt długo przebywać w strefach anomalnej aktywności.\n Podobno technik Czystego Nieba o nazwisku Nowikow wiedział, gdzie został wyprodukowany ten kombinezon, jak również gdzie była przechowywana instrukcja, w której opisano sposób dalszej modyfikacji za pomocą jakiegoś rzadkiego artefaktu. Po tej modyfikacji ciężar kombinezonu zmniejszy się, a udźwig wzrośnie.</pln>
	</string>
	<string id="neytral_exo_gaz_outfit_m1_name">
		<rus>Прототип экзоскелета</rus>
		<eng>Exoskeleton prototype</eng>
		<ukr>Прототип екзоскелета</ukr>
		<fra>Exosquelette prototype</fra>
		<pln>Prototyp egzoszkieletu</pln>
	</string>
	<string id="neytral_exo_gaz_outfit_m1_description">
		<rus>Первый прототип экзоскелета. Так и не был выпущен в серийное производство из-за дефектов в дизайне и некоторых технических недоработок.</rus>
		<eng>The first known prototype of the exoskeleton that was developed by a Ukrainian military-industrial concern. This version of the exoskeleton never went into mass production due to design and technical defects.</eng>
		<ukr>Перший прототип екзоскелета. Так і не був випущений в серійне виробництво через дефекти в дизайні і деякі технічні недоробки.</ukr>
		<fra>Le premier prototype de l'exosquelette. Il n’a jamais été mis en production de masse en raison de défauts de conception et de certains défauts techniques.</fra>
		<pln>Pierwszy prototyp egzoszkieletu. Nie został wprowadzony do seryjnej produkcji z powodu błędów w konstrukcji i pewnych niedoróbek technicznych.</pln>
	</string>
	<string id="nebo_light_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Чистое небо»</rus>
		<eng>Clear Sky suit</eng>
		<ukr>Комбінезон «Чисте небо»</ukr>
		<fra>Combinaison "Clear Sky"</fra>
		<pln>Kombinezon "Czyste Niebo"</pln>
	</string>
	<string id="nebo_light_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Чистое Небо облегчённый комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</rus>
		<eng>A lightweight stalker suit that's built by Clear Sky's manufacturers. It has a light army-issue bulletproof vest in it, so its able to protect the user from weaker firearms. Its fabric has been treated with special chemicals that help protect the user from anomalous activity.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками Чистого Неба полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет. Здатний захистити від слабкого зброї. Тканина комбінезона оброблена спеціальним складом, що підвищує опір до аномальної активності.</ukr>
		<fra>Produit par des artisans regroupant la combinaison légère Clear Sky. et le gilet d'armée légèr. Capable de se protéger contre les armes faibles. Le tissu de la combinaison est traité avec un composé spécial qui augmente la résistance de l'activité anormale.</fra>
		<pln>Wzmocniony kombinezon stalkera, produkowany przez rzemieślników ugrupowania "Czyste Niebo". Lekka wojskowy kamizelka kuloodporna, jest w stanie ochronić od słabej broni palnej. Tkaninę kombinezonu nasączono specjalnym składem, podnoszący odporność na anomalie.</pln>
	</string>
	<string id="nebo_heavy_outfit_name">
		<rus>Комбинезон «Страж неба»</rus>
		<eng>Guardian of Clear Sky suit</eng>
		<ukr>Комбінезон «Страж неба»</ukr>
		<fra>Combinaison "Gardien du Clear Sky"</fra>
		<pln>Kombinezon "Straż nieba"</pln>
	</string>
	<string id="nebo_heavy_outfit_description">
		<rus>Производимый ремесленниками группировки Чистое Небо усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт хорошую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</rus>
		<eng>A medium stalker suit that's built by Clear Sky's manufacturers. It has a medium army-issue bulletproof vest in it, so it gives better protection from firearms than the lighter standard Clear Sky suit. The material its made out of consists of two layers: specially treated leather, and fabric that's made out of asbestos. It gives good protection against radiation and various anomalies.</eng>
		<ukr>Вироблений ремісниками Чистого Неба посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Дає хороший захист від різних аномальних впливів і радіації.</ukr>
		<fra>Produit par des artisans regroupant la combinaison Stalker renforcée Clear Sky et l' armure moyenne militaire. Le matériau de la combinaison est constitué de deux couches: cuir spécialement traité et tissu avec filament d’amiante. Donne une bonne protection contre divers effets anormaux et radiations.</fra>
		<pln>Wzmocniony kombinezon stalkera, produkowany przez rzemieślników ugrupowania "Czyste Niebo". Średnia wojskowa kamizelka kuloodporna. Materiał kombinezonu składa się z dwóch warstw: nasączonej specjalnym składem skóry i tkaniny z azbestową nicią. Daje dobrą ochronę od wpływu różnych anomalii i radiacji.</pln>
	</string>
	<string id="nebo_exo_name">
		<rus>Экзоскелет Чистого Неба</rus>
		<eng>Clear Sky exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет Чистого Неба</ukr>
		<fra>Exosquelette du Clear Sky</fra>
		<pln>Egzoszkielet "Czyste Niebo"</pln>
	</string>
	<string id="nebo_exo_description">
		<rus>Экзоскелет превосходно защищает от различных аномальных воздействий и радиации. Уязвим для бронебойных патронов.</rus>
		<eng>This exoskeleton made by Clear Sky's manufacturers gives perfect protection against various anomalies and radiation, but it won't hold up well against armor-piercing bullets.</eng>
		<ukr>Екзоскелет чудово захищає від різних аномальних впливів і радіації. Вразливий для бронебійних патронів.</ukr>
		<fra>L'exosquelette protège parfaitement contre diverses influences anormales et les radiations. Vulnérable aux balles perforantes.</fra>
		<pln>Egzoszkielet daje doskonałą ochronę na wpływ radiacji i różnych anomalii. Nieodporny na amunicję przeciwpancerną.</pln>
	</string>
	<string id="nebo_scientific_outfit_name">
		<rus>Научный костюм Чистого Неба</rus>
		<eng>Clear Sky SEVA suit</eng>
		<ukr>Науковий костюм Чистого Неба</ukr>
		<fra>Combinaison scientifique de Clear Sky</fra>
		<pln>Naukowy kombinezon "Czyste Niebo"</pln>
	</string>
	<string id="nebo_scientific_outfit_description">
		<rus>Производство группировки Чистое Небо, для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий.</rus>
		<eng>A SEVA suit that has been produced by Clear Sky's manufacturers. It is an excellent combination of a bulletproof vest, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. Due to the perfect choice of the materials, it is a good choice. The only disadvantage is its price, and like other SEVA suits, it won't protect the user from a large group of armed hostiles well if the user doesn't seek cover.</eng>
		<ukr>Виробництво угрупування Чисте Небо, для наукових досліджень в зоні. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Високий захист від радіації. Кульовий захист утім недостатній для активних бойових дій.</ukr>
		<fra>Groupe de production Clear Sky, pour la recherche scientifique dans la zone. Système de protection en circuit fermée, suppression intégrée de l'action des champs anormaux. Haute protection contre les radiations. La protection contre les balles est encore insuffisante pour les combats.</fra>
		<pln>Produkt ugrupowania "Czyste Niebo", do wykonywania badań naukowych w Zonie. Układ oddychania z obiegiem zamkniętym, wbudowany system tłumienia wpływu pól anomalnych. Wysoka ochrona od radiacji. Niedostateczna ochrona do prowadzenia aktywnych działań bojowych.</pln>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_name">
		<rus>Чёрный комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Black Monolith suit</eng>
		<ukr>Чорний комбінезон Моноліту</ukr>
		<fra>Combinaison Noire du Monolithe</fra>
		<pln>Czarny kombinezon Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_description">
		<rus>Элитный комбинезон сталкера группировки Монолит, производитель неизвестен. Хотя по защитным характеристикам уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а, но зато у него есть один заметный плюс, в нём быстрее заживают раны и останавливается кровотечение. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</rus>
		<eng>A high-quality stalker suit used by Monolith soldiers. Its manufacturer is unknown. Its protective characteristics are inferior to the PSZ-9a, but it has one feature that the PSZ-9a does not have: the suit is lined with medical substances, so the user's body heals faster if the suit's user gets injured. In terms of how this suit was designed, it largely resembles the suit used by neutral stalkers. This suit gives decent protection from weaker firearms, but it doesn't give the user much protection from anomalies due to the lack of an air filtration system.</eng>
		<ukr>Елітний комбінезон сталкера угрупування "Моноліт", виробник невідомий. Хоча по захисним характеристикам поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а, проте у нього є один помітний плюс, в ньому швидше загоюються рани і зупиняється кровотеча. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет з'єднується з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Рівень захисту від аномальної активності залишає бажати кращого через відсутність системи фільтрації повітря.</ukr>
		<fra>Combinaison d'élite d'un groupe de stalker du Monolithe, fabricant inconnu. Bien que ses caractéristiques de protection soient inférieures à celles du gilet pare-balles de l'armée PSZ-9a, il présente toutefois un avantage notable: les plaies guérissent plus rapidement et le saignement cesse. La structure ressemble à une combinaison, commune aux stalkers neutres, dans laquelle le gilet pare-balles est combiné à une combinaison de protection contre les radiations. Bonne protection contre les armes légères faibles. Le niveau de protection contre les activités anormales laisse beaucoup à désirer en raison de l’absence de système de filtration de l’air.</fra>
		<pln>Elitarny kombinezon stalkera ugrupowania Monolit, producent jest nieznany. Chociaż w parametrach ochronnych ustępuje wojskowej kamizelce kuloodpornej serii PSZ-9a, natomiast ma jeden widoczny plus, w nim szybciej goją się rany i zatrzymuje krwawienie. Konstrukcją przypomina szeroko rozpowszechnione wśród neutralnych stalkerów kombinezony, w których kamizelka kuloodporna łączy się z kombinezonem ochrony przeciwpromiennej. Nieźle chroni od słabej broni palnej. Z powodu braku systemu filtracji powietrza, poziom ochrony od anomalnej aktywności pozostawia wiele do życzenia.</pln>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_plus_name">
		<rus>Улучшенный чёрный комбинезон Монолита</rus>
		<eng>Superior black Monolith suit</eng>
		<ukr>Покращений чорний комбінезон моноліту</ukr>
		<fra>Combinaison supérieure du Monolithe noir</fra>
		<pln>Ulepszony czarny kombinezon Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="monolit_black_outfit_plus_description">
		<rus>Улучшенный чёрный комбинезон Монолита с усиленной защитой против разрыва, как раз то что нужно в Зоне, где много монстров.\n Позволяет владельцу переносить дополнительный вес в 40 кг.</rus>
		<eng>An improved version of the black Monolith suit. It has enhanced protection against tearing, so this suit is just what a Monolith soldier needs to survive mutant attacks in the Zone.\n This suit allows its user to carry an additional 40 kilograms.</eng>
		<ukr>Покращений чорний комбінезон Моноліту з посиленим захистом проти розриву, якраз те що потрібно в Зоні, де багато монстрів.\n Дозволяє власнику переносити додаткову вагу у 40 кг.</ukr>
		<fra>Combinaison noire du Monolithe améliorée offrant une protection accrue contre les balles, tout ce dont vous avez besoin dans la zone, où se trouvent de nombreux monstres.\nPermet au porteur de supporter un poids supplémentaire de 40 kg.</fra>
		<pln>Ulepszony czarny kombinezon Monolitu ze wzmocnioną ochroną na rozerwani materiału, akurat to, co potrzebne w Zonie, gdzie jest sporo mutantów.\n Zwiększony udźwig o 40 kg.</pln>
	</string>
	<string id="psih_outfit_description">
		<rus>Плащ Психиатра. С виду - обычный бандитский плащ, только белого цвета - действительно похож на медицинский халат. Не обладает никакой защитой, имеет пониженную устойчивость к любым повреждениям и воздействиям (кроме телепатического), зато обладает одним замечательным свойством - способен до 100% снизить пси-воздействие контролёра. Тут и объяснять-то нечего - психиатры - люди особые... Кто владелец плаща и откуда у этого "халата" появилось такое замечательное свойство - загадка...</rus>
		<eng>A psychiatrist's coat. It externally resembles a bandit's trenchcoat, but its white color makes it more similar to a medical gown. It has no protection against anything - but it gives its user superb protection against psi-effects. This coat is capable of completely blocking out a controller's influence, and no one can seem to explain why this piece of clothing is capable of doing that. No one in the Zone can remember who originally owned this coat.</eng>
		<ukr>Плащ Психіатра. З вигляду - звичайний бандитський плащ, тільки білого кольору - дійсно схожий на медичний халат. Не володіє жодним захистом, має знижену стійкість до будь-яких пошкоджень і впливів (крім телепатичного), зате володіє однією чудовою властивістю - здатний до 100% знизити псі-вплив контролера. Тут і пояснювати нема чого - психіатри - люди особливі... Хто власник плаща і звідки у цього "халата" з'явилася така чудова властивість - загадка...</ukr>
		<fra>Cape du psychiatre. En apparence, une cape de gangster ordinaire, uniquement de couleur blanche, ressemble vraiment à une blouse médicale. Il n'a aucune protection, a une résistance réduite à tout dommage et à tout effet (sauf télépathique), mais il a une propriété remarquable - il peut réduire l'effet psi du contrôleur jusqu'à 100%. Il n'y a rien à expliquer ici - les psychiatres sont des personnes spéciales ... À qui appartient le manteau et d'où vient cette "robe" qui a une propriété si merveilleuse - un mystère ...</fra>
		<pln>Płaszcz Psychiatry. Z wyglądu zwyczajny płaszcz bandytów, tylko białego koloru i jest bardzo podobny do fartucha lekarza. Nie posiada żadnej ochrony, ma obniżoną odporność na wszelkie obrażenia i anomalne wpływy (prócz telepatycznych), za to posiada jedną bardzo istotną cechę - potrafi w 100% zatrzymać oddziaływanie psioniczne kontrolera. Tu objaśniać nie ma czego - psychiatrzy, to ludzie szczególni... Kto był posiadaczem płaszcza i skąd ten "fartuch" nabył tak nadzwyczajnej właściwości - pozostaje zagadką...</pln>
	</string>
	<string id="scientist_suit_white_name">
		<rus>Научный комбинезон Монолита</rus>
		<eng>White Monolith SSP-99 suit</eng>
		<ukr>Науковий комбінезон Моноліту</ukr>
		<fra>Combinaison d'entraînement Monolithe</fra>
		<pln>Naukowy kombinezon Monolitu</pln>
	</string>
	<string id="scientist_suit_white_description">
		<rus>Костюм, используемый боевиками Монолита, участвующих в создании новых видов вооружения, реагентов и научного оборудования. За основу был взят укреплённый костюм эколога. Имеет белый цвет за счёт специального светоотражающего материала и вшитые в него дополнительные сверхлёгкие защитные пластины, что значительно повысило как устойчивость самого костюма, так и защиту его обладателя. В Зоне не распространён, так как создан в ограниченном количестве, и само существование такого костюма держится в секрете.</rus>
		<eng>A suit that's used by Monolith soldiers involved in the creation of new types of weapons, reagents, and scientific equipment. The basis of this suit comes from a fortified SSP-99 uniform that's used by Ecologists in the Zone. It has a white color due to a special reflective material that's been applied to it, and ultralight protective plates have been sewn into key spots, increasing both the suit's stability and bulletproof protection. This suit isn't commonly seen in the Zone and it's created only in limited quantities, and its very existence is kept hush-hush by Monolithians.</eng>
		<ukr>Костюм, використовуваний бойовиками Моноліту, що беруть участь у створенні нових видів озброєння, реагентів і наукового обладнання. За основу був узятий укріплений костюм еколога. Має білий колір за рахунок спеціального світловідбиваючого матеріалу і вшиті в нього додаткові надлегкі захисні пластини, що значно підвищило як стійкість самого костюма, так і захист його власника. У зоні не розповсюджений оскільки створений в обмеженій кількості, і саме існування такого костюма тримається в секреті.</ukr>
		<fra>La combinaison utilisée par les combattants Monolithe impliqués dans la création de nouveaux types d’armes, de réactifs et d’équipements scientifiques. La base a été prise sur une combinaison écologiste renforcée. Sa couleur blanche est due à un matériau spécial réfléchissant la lumière et à des plaques de protection ultra-légères supplémentaires qui sont cousues, ce qui a considérablement augmenté la stabilité de la combinaison elle-même et la protection de son propriétaire. Dans la zone, ce n’est pas courant, car il a été créé en quantités limitées, et l’existence même d’une telle poursuite est gardée secrète.</fra>
		<pln>Kombinezon używany przez bojowników Monolitu, biorących udział w tworzeniu nowych rodzajów uzbrojenia, odczynników i naukowego wyposażenia. Za wzór posłużył wzmocniony kombinezon ekologów. Posiada białą barwę dzięki zastosowaniu specjalnego, odbijającego światło materiału, oraz ma wszyte dodatkowe ultralekkie płytki zabezpieczające, co znacznie podwyższa odporność kombinezonu i zwiększa ochronę jego użytkownika. W Zonie nie został rozpowszechniony, ponieważ stworzono ograniczoną ilość tych egzemplarzy, a jego istnienie utrzymywane jest w tajemnicy.</pln>
	</string>
	<string id="fire_outfit_description">
		<rus>Костюм получил своё название не случайно - он был изготовлен сталкером, который когда-то действительно был пожарным. За основу взят обычный научный костюм, в котором было заменено стекло шлема и "подкладка". Жаропрочная ткань, используемая для этого, увеличила нагрузку на мышечную систему владельца - усталость в этом костюме наступает быстрее. Данный экземпляр не способен защитить хозяина от механических воздействий, радиации и телепатии, зато обладает неплохой защитой от химических реагентов, а самое главное - на 100% защищает от воздействия огня. При износе костюма - защитные свойства снижаются.</rus>
		<eng>This suit's name didn't come by chance - it was made by a stalker who was once a firefighter. It's based on the same suits that the Ecologists use, but there are major differences: it's made out of heat-resistant fabric, and its helmet is meant to withstand the rigors of firefighting. The suit is heavier than the NBC suits that the Ecologists use, so it'll tire its user quicker than the lighter SSP-99 suits. This suit was intended for firefighting, so it won't give much protection against bullets, psi-effects, or radiation, but it'll protect its user well against chemicals-based anomalies, and it'll stand up to fire anomalies excellently.</eng>
		<ukr>Костюм отримав свою назву не випадково - він був виготовлений сталкером, який колись дійсно був пожежником. За основу взято звичайний науковий костюм, в якому було замінено скло шолома і "підкладка". Жаротривка тканина, використана для цього, збільшила навантаження на м'язову систему власника - втома в цьому костюмі настає швидше. Даний екземпляр не здатний захистити господаря від механічних впливів, радіації і телепатії, зате володіє непоганий захистом від хімічних реагентів, а найголовніше - на 100% захищає від дії вогню. При зносі костюма - захисні властивості знижуються.</ukr>
		<fra>La combinaison tire son nom pas par hasard - elle a été fabriquée par un stalker qui était autrefois un vrai pompier. Il est basé sur une combinaison scientifique ordinaire dans laquelle le verre et la "doublure" du casque ont été remplacés. Le tissu résistant à la chaleur utilisé pour cela a augmenté la charge sur le système musculaire du porteur - la fatigue dans cette combinaison est plus rapide. Cette copie ne peut pas protéger l’hôte des influences mécaniques, des radiations et de la télépathie, mais elle offre une bonne protection contre les réactifs chimiques et, surtout, elle protège à 100% des effets du feu. Lorsque vous portez cette combinaison, les propriétés de protection sont réduites.</fra>
		<pln>Nieprzypadkowo kombinezon otrzymał swoją nazwę - został stworzony przez stalkera, który niegdyś był strażakiem. Za wzór posłużył zwykły kombinezon naukowy, w którym wymieniono szkło hełmu i "podszewkę". Żaroodporna tkanina, wykorzystana w tej konstrukcji, zwiększyła obciążenie na układ kostno-mięśniowy użytkownika - w tym kombinezonie zmęczenie o wiele szybciej daje znać o sobie. Ten egzemplarz nie zapewnia użytkownikowi ochrony od wpływów mechanicznych, radiacji i telepatii, za to dobrze chroni od czynników chemicznych, a co najważniejsze - w 100% chroni od ognia. W miarę zużywania się kombinezonu - właściwości ochronne zmniejszają się.</pln>
	</string>
	<string id="fire_outfit_m1">
		<rus>Модифицированный костюм пожарного</rus>
		<eng>Modified firefighting suit</eng>
		<ukr>Модифікований костюм пожежника</ukr>
		<fra>Combinaison de pompier modifié</fra>
		<pln>Modyfikowany kombinezon strażaka</pln>
	</string>
	<string id="fire_outfit_m1_description">
		<rus>Модифицированный костюм пожарного. Благодаря доработкам Василия, костюм получил ещё больше уникальных качеств, по сравнению со своим предшественником. Костюм теперь не только прекрасно защищает владельца от сверхвысоких температур и химических реагентов, но и стал эффективен в очагах радиации, оказывает неплохое сопротивление электрическому воздействию и телепатии. Костюм стал прочнее, а благодаря вмонтированным в костюм артефактам "Булыжник", владелец способен переносить больше груза.</rus>
		<eng>A modified firefighter's suit. Vasiliy has modified this suit so that it has better protection against what the Zone can bring. The modifications that have been applied to this suit give its user not only superb protection against fire and chemical-based anomalies, but it also protects its user against radiation, psi-effects, and electrical anomalies. This suit is tougher than its original counterpart, and there's a "Boulder" artifact build into it, increasing the amount of weight its user can carry.</eng>
		<ukr>Модифікований костюм пожежника. Завдяки доробкам Василя, костюм отримав ще більше унікальних якостей, у порівнянні зі свом попередником. Костюм тепер не тільки прекрасно захищає власника від надвисоких температур і хімічних реагентів, а й став ефективний в осередках радіації, надає непоганий опір електричному впливу і телепатії. Костюм став міцнішим, а завдяки вмонтованим в костюм артефактам "Камінь", власник здатний переносити більше вантажу.</ukr>
		<fra>Combinaison de pompier modifiée. Grâce au raffinement de Vasily, la combinaison a reçu des qualités encore plus uniques, comparé au modèle précédent. La combinaison protège non seulement parfaitement le porteur des températures extrêmement élevées et des réactifs chimiques, mais elle est également devenue efficace dans les sources de rayonnement, a une bonne résistance aux effets électriques et à la télépathie. La combinaison est devenue plus efficace et, grâce aux artefacts en galets intégrés au Combinaison, le propriétaire peut transporter plus de marchandises.</fra>
		<pln>Modyfikowany kombinezon strażaka. Dzięki opracowaniu Wasylego, kombinezon uzyskał jeszcze więcej unikalnych właściwości, w porównaniu ze swoim poprzednikiem. Teraz nie tylko doskonale chroni użytkownika przed bardzo wysokimi temperaturami i odczynnikami chemicznymi, ale także stał się skuteczny w źródłach promieniowania, posiada dobrą odporność na działanie elektryczne i telepatię. Jest dużo mocniejszy, a dzięki wmontowaniu w kombinezon artefaktu "Brukowiec", zwiększył się jego udźwig.</pln>
	</string>
	<string id="exo_military_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет «Штурмовик»</rus>
		<eng>Assaulter exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет «Штурмовик»</ukr>
		<fra>Exosquelette "Sturmovik"</fra>
		<pln>Egzoszkielet "Szturmowiec"</pln>
	</string>
	<string id="exo_military_outfit_description">
		<rus>Данный экзоскелет создан для проведения зачисток местности от сталкеров и мутантов. По защитным качествам от пулевых и осколочных ранений, удара и зубов монстров превосходит многие известные экзоскелеты, но очень слабо защищает от аномального, радиоактивного и пси воздействий.</rus>
		<eng>This exoskeleton was created to allow Ukrainian army forces to conduct sweeping raids against mutants and stalkers. Its protection against bullets, shrapnel, and mutant attacks is excellent - and better than the protection that other exoskeletons have, but it gives almost no protection against radiation, anomalies, and psi-effects.</eng>
		<ukr>Даний екзоскелет створений для проведення зачисток місцевості від сталкерів і мутантів. За захисними якостями від кульових і осколкових поранень, удару і зубів монстрів перевершує всі відомі екзоскелети, але слабо захищає від аномального, радіоактивного і псі впливів.</ukr>
		<fra>Cet exosquelette a été créé pour effectuer des opérations contre  les stalkers et les mutants. Les qualités protectrices des blessures par balle et par shrapnel, des coups et des dents des monstres dépassent de nombreux exosquelettes bien connus, mais offrent une très faible protection contre les effets anormaux, radioactifs et psychiques.</fra>
		<pln>Ten egzoszkielet stworzono do oczyszczania lokacji ze stalkerów i mutantów. Jego parametry ochrony przed kulami i odłamkami, a także przed uderzeniem i zębami mutantów, przewyższają wszystkie znane egzoszkielety, jednak słabo chroni przed anomaliami, radiacją i oddziaływaniem psionicznym.</pln>
	</string>
	<string id="exo_doktor_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет Чёрного Доктора</rus>
		<eng>Black Doctor's exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет Чорного Доктора</ukr>
		<fra>Exosquelette du Docteur Noir</fra>
		<pln>Egzoszkielet Czarnego Doktora</pln>
	</string>
	<string id="exo_doktor_outfit_description">
		<rus>Наиболее сбалансированный по своим качествам экзоскелет из всех существующих в Зоне. Была выпущена всего одна ограниченная партия, по заказу некого таинственного Чёрного Доктора, для своих телохранителей. При изготовлении этого экзоскелета было взято все самое лучшее из изолирующих свойств научного комбинезона "Сева", благодаря чему, костюм обладает прекрасными защитными свойствами от всех видов аномалий. Благодаря использованию защитных пластин из титано-ванадиевого сплава, костюм прекрасно защищает от пулевых и осколочных ранений, монстры также не в состоянии прокусить данный костюм из-за высокой прочности защитных пластин. Костюм очень прочный и лёгкий.\n В экзоскелет вмонтированы аннигилятор пси-волн, значительно снижающий разрушительное воздействие на мозг пси-излучения.</rus>
		<eng>In terms of how balanced its protection is, this is one of the best exoskeletons in the Zone. This exoskeleton was custom-ordered by the mysterious Doctor Black for his bodyguards. When the details for this exoskeleton were laid out in Doctor's Black order, he wanted the SEVA's protective features added, allowing the exoskeleton to give its user protection against radiation and anomalies. There are titanium-vanadium plates installed in this exoskeleton, giving it fantastic bulletproof qualities, and the plates also give superb protection against shrapnel. Its also been observed that most of the Zone's mutants are unable to scratch or bite through the exoskeleton's armor. Additionally, the exoskeleton itself is surprisingly lightweight and durable.\n Doctor Black also detailed that he wanted his bodyguards to be able to survive psi-zones and controllers, so this exoskeleton gives its user protection against psi-effects.</eng>
		<ukr>Найбільш збалансований за своїми якостями екзоскелет з усіх існуючих в Зоні. Була випущена всього одна обмежена партія, за замовленням деякого таємничого Чорного Доктора, для своїх охоронців. При виготовленні цього екзоскелета було взято все найкраще з ізолюючих властивостей наукового комбінезона "Сева", завдяки чому, костюм володіє прекрасними захисними властивостями від усіх видів аномалій. Завдяки використанню захисних пластин з титано-ванадієвого сплаву, костюм прекрасно захищає від кульових і осколкових поранень, монстри також не в змозі прокусити даний костюм через високу міцність захисних пластин. Костюм дуже міцний і легкий. У екзоскелет вмонтовані анігілятор псі-хвиль, що значно знижує руйнівний вплив на мозок псі-випромінювання.</ukr>
		<fra>Les plus équilibrés dans leurs qualités d'exosquelette de tout ce qui existe dans la Zone. Une seule édition limitée a été vendue, commandée par un mystérieux Black Doctor, pour ses gardes du corps. Dans la fabrication de cet exosquelette il a été pris tout le meilleur des propriétés isolantes de la combinaison scientifique "Seva", de sorte que la combinaison a d'excellentes propriétés de protection contre tous les types d'anomalies. En raison de l'utilisation de plaques de protection en alliage titane-vanadium, la combinaison protège parfaitement contre les blessures causées par les balles et les éclats d'obus, et les monstres ne peuvent également pas   traverser cette combinaison en raison de la grande résistance des plaques de protection. La combinaison est très résistante et légere.\nUn annihilateur d’ondes psi est monté sur l’exosquelette, ce qui réduit considérablement l’effet destructeur du rayonnement psi sur le cerveau.</fra>
		<pln>Najbardziej zrównoważony w swych statystykach egzoszkielet, ze wszystkich istniejących w Zonie. Wypuszczono tylko jedną ograniczoną partię, na zamówienie jakiegoś tajemniczego Czarnego Doktora, dla jego ochroniarzy. Przy wyrobie tego egzoszkieletu zastosowano wszystko co najlepsze z izolujących właściwości naukowego kombinezonu "Sewa", dzięki czemu, pancerz posiada świetne właściwości ochronne od wszystkich rodzajów anomalii. Dzięki wykorzystaniu ochronnych płytek z stopu tytanu i wanadu, pancerz doskonale broni przed kulami i odłamkami, mutanty także nie są w stanie mu poważnie zagrozić dzięki wysokiej wytrzymałości ochronnych płytek. Pancerz bardzo trwały i lekki.\n W egzoszkielet wmontowano anihilator fal psionicznych, znacznie obniżający oddziaływanie na mózg promieniowania psionicznego.</pln>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_name_m1">
		<rus>Кевларовый Экзоскелет «С»</rus>
		<eng>"S" Kevlar exoskeleton</eng>
		<ukr>Кевларовий Екзоскелет «С»</ukr>
		<fra>Exosquelette "C" en Kevlar</fra>
		<pln>Egzoszkielet kevlarowy "S"</pln>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_description_m1">
		<rus>Кевларовый Экзоскелет «С» - экзоскелет серии "Снайпер", уникален в своём происхождении. Обладает усиленной защитой от пулевых и осколочных ранений, и всех аномальных явлений. Так же в костюме встроена последняя версия  мускулатурно-двигательной системы, что позволяет переносить дополнительный вес 55 кг. Создавался специально для эксплуатации в условиях Зоны, одним из учёных военной лаборатории в Припяти. После успешных испытаний все документы и сами костюмы загадочно исчезли в месте с учёным.</rus>
		<eng>"S" Kevlar exoskeleton - A exoskeleton from the "Sniper" series. A Kevlar vest forms the basis of this suit, so it has better protection against bullet and shrapnel. This exoskeleton also has the latest version of the "Musculoskeletal" system installed in it, allowing its user to carry an additional 55 kilograms of weight. A scientist at the military laboratory in Pripyat created this exoskeleton specifically for use in the Zone. After the finalized prototype of this exoskeleton was successfully made and tested, it disappeared from the military laboratory. It wouldn't be far-fetched to assume that it was stolen by one of the employees.</eng>
		<ukr>Кевларовий Екзоскелет «С» - Екзоскелет серії "Снайпер", унікальний у своєму походженні. Володіє посиленим захистом від кульових і осколкових поранень, і всіх аномальних явищ. Також у костюмі вбудована остання версія мускулатурно-рухової системи, що дозволяє переносити додаткову вагу 55 кг. Створювався спеціально для експлуатації в умовах зони, одним з вчених військової лабораторії в Прип'яті. Після успішних випробувань всі документи і самі костюми загадково зникли разом з вченим.</ukr>
		<fra>L'exosquelette "C" en Kevlar - l'exosquelette de la série "Sniper", est unique par son origine. Possède une protection accrue contre les blessures par balle et par shrapnel et tous les phénomènes anormaux. La combinaison comprend également la dernière version du système musculo-squelettique, qui vous permet de transporter un poids supplémentaire de 55 kg. Créé spécifiquement pour être utilisé dans la zone par l'un des scientifiques du laboratoire militaire de Pripyat. Après des tests réussis, tous les documents et les combinaisons elles-mêmes ont mystérieusement disparus ainsi que le scientifique.</fra>
		<pln>Egzoszkielet kevlarowy "S" - egzoszkielet z serii "Snajper", jest wyjątkowy pod względem pochodzenia. Posiada wzmocnioną ochronę przed kulami i odłamkami, a także od wszelkich anomalnych zjawisk. W pancerz wbudowano też ostatnią generację serwomotorów, co pozwala przenosić dodatkowo 50 kg ładunku. Powstał specjalnie do badań w warunkach Zony, dla jednego z naukowców wojskowego laboratorium w Prypeci. Po pomyślnych testach, cała dokumentacja i pancerz wraz z naukowcem w tajemniczy sposób zniknęły.</pln>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_name_m2">
		<rus>Кевларовый Экзоскелет «НС»</rus>
		<eng>"NS" Kevlar exoskeleton</eng>
		<ukr>Кевларовий Екзоскелет «НС»</ukr>
		<fra>Exosquelette en Kevlar "NS"</fra>
		<pln>Egzoszkielet kevlarowy "NS"</pln>
	</string>
	<string id="lethalspeed_outfit_description_m2">
		<rus>Модифицированный Кевларовый Экзоскелет «НС» - экзоскелет из экспериментальной партии серии "Снайпер". За счёт применения более современных и сверхпрочных материалов, превосходит своего предшественника, Экзоскелет «С», практически по всем показателям. Удалось увеличить дополнительно переносимый вес до 70 кг, правда сам экзоскелет потяжелел на 6 кг. Кто модифицировал данный экземпляр, остаётся загадкой, так как военная лаборатория в Припяти давно закрыта, а учёный, автор всей серии "Снайпер", бесследно исчез...</rus>
		<eng>"NS" modified Kevlar exoskeleton - A newer version of the "Sniper" exoskeleton. It's made out of more modern and heavy-duty materials, so its more superior than the original "Sniper" exoskeleton in almost all respects. This exoskeleton is 6 kilograms heavier than the original version, but the amount of weight it can carry has been increased to 70 kilograms. It isn't known who made this modified version of the "Sniper" exoskeleton, as the military laboratory in Pripyat has been closed for a long time, and the scientist who developed the "Sniper" series has disappeared.</eng>
		<ukr>Модифікований Кевларовий Екзоскелет «НС» - екзоскелет з експериментальної партії серії "Снайпер". За рахунок застосування більш сучасних і надміцних матеріалів, перевершує свого попередника, Екзоскелет «С», практично за всіма показниками. Вдалося збільшити додатково переносиму вагу до 70 кг, правда сам екзоскелет поважчав на 6 кг. Хто модифікував даний екземпляр, залишається загадкою, тому що військова лабораторія в Прип'яті давно закрита, а вчений, автор всієї серії "Снайпер", безслідно зник...</ukr>
		<fra>L'exosquelette en Kevlar modifié "NS" - un exosquelette du groupe expérimental de la série "Sniper". En raison de l'utilisation de matériaux plus modernes et plus résistants, dépasse son prédécesseur, Exoskelete "C", dans presque tous les secteurs. Il était possible d'augmenter le poids portable supplémentaire jusqu'à 70 kg, bien que l'exosquelette lui-même soit devenu plus lourd de 6 kg. Qui a modifié cette copie reste un mystère, car le laboratoire militaire de Pripyat est fermé depuis longtemps et le scientifique, auteur de la série complète "Sniper", a disparu ...</fra>
		<pln>egzoszkielet z eksperymentalnej serii "Snajper". Dzięki zastosowaniu nowocześniejszych i trwalszych materiałów, przewyższa swojego poprzednika, Egzoszkielet "S", praktycznie we wszystkich parametrach. Udało się zwiększyć udźwig do 70 kg, ale sam egzoszkielet jest cięższy o 6 kg. Kto modyfikował ten egzemplarz pozostaje zagadką, bo wojskowe laboratorium w Prypeci od dawna jest zamknięte, a naukowiec, autor całej serii "Snajper", zaginął bez śladu...</pln>
	</string>
	<string id="nano_outfit_name">
		<rus>Нанозащитный костюм «Стальной Крыс»</rus>
		<eng>Steel Rat nano-suit</eng>
		<ukr>Нанозахисний костюм «Стальний Щур»</ukr>
		<fra>Combinaison nanoprotectrice "Rat d'acier"</fra>
		<pln>Nanoochronny kombinezon "Stalowy Szczur"</pln>
	</string>
	<string id="nano_outfit_description">
		<rus>Очень редкий костюм. Бывший владелец костюма - один ушлый сталкер, укравший костюм из лаборатории X18. Это первый прототип нанозащитного костюма, основанный на костюме ПСЗ-9D. Обладает защитой от всех видов повреждений. Кроме великолепных защитных свойств, костюм обладает антигравитационными свойствами (повышенной грузоподъёмностью), а также обладает лечебными свойствами (очень быстро останавливает кровотечение, восстанавливает здоровье и силы).</rus>
		<eng>A very rare suit. Its former owner was a cunning stalker who stole this suit from the X-18 lab. This suit is the first known prototype of a PSZ-9D that's been augmented with nanotechnology. It gives its user excellent protection against all types of damage, and the nanotech it uses has been developed to also have anti-gravitational properties, increasing the amount of weight its user can carry. The nanotech technology also works with the user's body in order to heal it, stopping bleeding quickly and improving the user's stamina.</eng>
		<ukr>Дуже рідкісний костюм. Колишній власник костюма - один ушлий сталкер, який вкрав костюм з лабораторії Х18. Це перший прототип нанозахисного костюма, заснований на костюмі ПСЗ-9D. Володіє захистом від усіх видів пошкоджень. Крім чудових захисних властивостей, костюм володіє антигравітаційними властивостями (підвищеною вантажопідйомністю), а також має лікувальні властивості (дуже швидко зупиняє кровотечу, відновлює здоров'я і сили).</ukr>
		<fra>Combinaison très rare. L'ancien propriétaire de la combinaison est un simple stalker qui a volé une combinaison du laboratoire X18. Ceci est le premier prototype d'une combinaison nanoprotectrice basée sur une combinaison PSZ-9D. Protège contre tous types de dommages. En plus des excellentes propriétés protectrices, la combinaison possède des propriétés anti-gravité (capacité de charge accrue), ainsi que des propriétés cicatrisantes (arrête le saignement très rapidement, rétablit la santé et la force).</fra>
		<pln>Bardzo rzadki kombinezon.  Były właściciel kombinezonu to pewien stalker, który ukradł kombinezon z laboratorium X-18. Jest to pierwszy prototyp nanoochronnego kombinezonu, oparty na kombinezonie PSZ-9D. Chroni od wszystkich typów uszkodzeń. Oprócz doskonałych parametrów ochronnych, kombinezon posiada właściwości antygrawitacyjne (podwyższony udźwig), jak również posiada właściwości lecznicze (bardzo szybko tamuje krwawienie, regeneruje zdrowie i siły).</pln>
	</string>
	<string id="exo_scientist_outfit_name">
		<rus>Научный экзоскелет</rus>
		<eng>Scientist exoskeleton</eng>
		<ukr>Науковий екзоскелет</ukr>
		<fra>Exosquelette de scientifique</fra>
		<pln>Egzoszkielet naukowy</pln>
	</string>
	<string id="exo_scientist_outfit_description">
		<rus>Научный экзоскелет - это удачный эксперимент учёных по соединению двух защитных костюмов: комбинезона "СЕВА" и экзоскелета. В основу этого бронекостюма лёг комбинезон "СЕВА" с замкнутым циклом дыхания, усиленный кевларовыми пластинами. Бронекостюм получился с неплохими защитными свойствами, прочный и лёгкий. Экипируются подобными экзоскелетами военные, сопровождающие научно-исследовательские экспедиции учёных-экологов в глубь Зоны, выполняющие не только защитные функции, но и исполняя роль гужевого транспорта, неся на себе весь провиант, научное оборудование и оружие с амуницией.</rus>
		<eng>Scientist exoskeleton - This suit is the result of a successful experiment that intended to combine both the SEVA suit and the standard stalker exoskeleton. A SEVA suit reinforced with Kevlar plates forms of this basis of this suit - the default bulletproof vest a SEVA suit has is lightweight and durable, so it met the needs of the scientists looking for protection against bullets. Ukrainian army soldiers equipped with these suits were able to give effective protection to the scientists operating in anomalous hot spots in the depths of the Zone. Exoskeletons by design greatly augment the user's strength, so soldiers were also tasked with carrying ammo, food, weapons, and scientific equipment.</eng>
		<ukr>Науковий екзоскелет - це вдалий експеримент вчених по з'єднанню двох захисних костюмів: комбінезона "СЕВА" і екзоскелета. В основу цього бронекостюма ліг комбінезон "СЕВА" із замкнутим циклом дихання, посилений кевларовими пластинами. Бронекостюм вийшов з непоганими захисними властивостями, міцний і легкий. Екіпіруються подібними екзоскелетами військові, супроводжуючі науково-дослідницькі експедиції вчених-екологів у глиб Зони, які виконують не тільки захисні функції, а й роль гужового транспорту, несучи на собі весь провіант, наукове обладнання і зброю з амуніцією.</ukr>
		<fra>L'exosquelette de scientifique est une expérience réussie de scientifiques qui ont associé deux combinaisons de protection: la combinaison «SEVA» et l'exosquelette. Cette combinaison blindée repose sur une combinaison "SEVA" à cycle respiratoire fermé, renforcée de plaques de kevlar. La combinaison s'est avérée avoir de bonnes propriétés protectrices, durable et légère. Armés d'exosquelettes similaires, les militaires accompagnaient des expéditions de chercheurs en sciences de l'environnement dans la Zone, remplissant non seulement des fonctions de protection, mais jouant également le rôle de transport hippomobile, transportant tout le matériel, l'équipement scientifique et les armes à munitions.</fra>
		<pln>Egzoszkielet naukowy - to udany eksperyment naukowców polegający na połączeniu dwóch pancerzy: kombinezonu "SEWA" i egzoszkieletu. Za bazę tego pancerza posłużył kombinezon "SEWA" z zamkniętym obiegiem powietrza, wzmocniony kevlarowymi płytkami. Wyszedł z tego pancerz z niezłymi parametrami ochronnymi, trwały i lekki. Przewidziany na wyposażenie żołnierzy, towarzyszących ekspedycjom naukowo-badawczym w głębi Zony, wykonujących nie tylko funkcje obronne, ale również pełniąc rolę środka transportu, niosąc cały prowiant, wyposażenie naukowe i broń z amunicją.</pln>
	</string>
	<string id="exo_ecolog_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет экологов</rus>
		<eng>Ecologist exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет екологів</ukr>
		<fra>Exosquelette d'Ecologiste</fra>
		<pln>Egzoszkielet ekologów</pln>
	</string>
	<string id="exo_ecolog_outfit_description">
		<rus>Экзоскелет экологов - первый эксперимент учёных по созданию экзоскелета для экологов, изучающих аномальные явления Зоны в дальних рейдах. В основу этого экзоскелета лёг костюм пожарного, усиленный кевларовыми пластинами. Именно по этой причине бронекостюм отлично защищает владельца от сверхвысоких температур. Но вот от остальных аномальных воздействий защита получилась весьма посредственной. К плюсам можно отнести большую грузоподъёмность, неплохую защиту от взрыва и пулестойкость. К минусам - недостаточную защиту от химического воздействия, радиации, телепатии, а также вес самого костюма.\n В общем и целом, экзоскелет получился достаточно неплохим, особенно учитывая, что это был первый опыт конструкторов по созданию подобного бронекостюма и, не смотря на то, что в последствии его вытеснил более удачный и современный образец - "Научный экзоскелет", некоторые экологи предпочитают именно его (особенно если приходится выдвигаться в местность, где изобилуют "Жарки").</rus>
		<eng>Ecologist exoskeleton - This exoskeleton is the result of an experiment done by scientists. It was created for Ecologists going on long-term research missions in the Zone's hot spots. A fireman's suit reinforced with Kevlar plates was used for the basis of this exoskeleton, giving its user excellent protection against heat-based anomalies. Unfortunately, the suit's protection against other anomalies isn't nearly as good as its protection against intense heat. The advantages this suit has are akin to the many advantages an armored exoskeleton has: the user can carry large amounts of weight, and the user is adequately protected against bullets and shrapnel. The specific disadvantages this suit has is that it doesn't give sufficient protection against radiation, psi-effects, chemical-based anomalies, and the suit itself is very heavy.\n Considering that this exoskeleton was the world's first foray into cutting-edge personal protection meant for the Zone, made by scientists working for one of Ukraine's military-industrial concerns, the final version of it came out incredibly well. This exoskeleton laid the stepping stones for improved future versions, and some Ecologists prefer it if they have to operate in areas with high concentrations of heat anomalies.</eng>
		<ukr>Екзоскелет екологів - перший експеримент вчених зі створення екзоскелета для екологів, які вивчають аномальні явища Зони в далеких рейдах. В основу цього екзоскелета ліг костюм пожежника, посилений кевларовими пластинами. Саме з цієї причини бронекостюм відмінно захищає власника від надвисоких температур. Але ось від інших аномальних впливів захист вийшов досить посередній. До плюсів можна віднести велику вантажопідйомність, непоганий захист від вибуху і пулестойкость. До мінусів - невеликий захист від хімічного впливу, радіації, телепатії, а також достатьня вага самого костюма.\n У загальному і цілому, екзоскелет вийшов досить непоганим, особливо з огляду на, що це був перший досвід конструкторів зі створення подібного бронекостюма і, не дивлячись на те, що в наслідку його витіснив більш вдалий і сучасний зразок - "Науковий екзоскелет", деякі екологи віддають перевагу саме йому (особливо якщо доводиться висуватися в місцевість, де рясніють "Жарки").</ukr>
		<fra>L'exosquelette des écologistes est la première expérience de scientifiques dans la création d'un exosquelette pour les écologistes étudiant les phénomènes anormaux de la zone lors de raids lointains. La base de cet exosquelette est un Combinaison de pompier renforcé de plaques de kevlar. C’est pour cette raison que la combinaison protège parfaitement le porteur des températures extrêmement élevées. Mais du reste des effets anormaux, la protection s’est révélée très médiocre. Les avantages comprennent une grande capacité de charge, une bonne protection contre les explosions et une résistance aux balles. Par contre - protection insuffisante contre l'exposition aux produits chimiques, les radiations, la télépathie, ainsi que le poids de la combinaison lui-même. En gros, l'exosquelette s'est avéré plutôt bon, d'autant plus qu'il s'agissait de la première expérience de concepteurs à créer un tel vêtement de protection que plus tard il a été remplacé par un modèle plus performant et moderne, l’exosquelette scientifique, certains écologistes le préfèrent (surtout si vous devez vous déplacer dans une région où la friture abonde).</fra>
		<pln>Egzoszkielet ekologów - pierwszy eksperyment naukowców w tworzeniu egzoszkieletu dla ekologów, badających anomalne zjawiska w głębi Zony. Za wzór tego egzoszkieletu posłużył kombinezon strażaka, wzmocniony kevlarowymi płytkami. Właśnie dlatego ten kombinezon doskonale chroni użytkownika przed bardzo wysokimi temperaturami. Ale od pozostałych anomalnych oddziaływań, ochrona wyszła bardzo przeciętnie. Do zalet można zaliczyć duży udźwig, dość dobrą ochronę od wybuchu i kuloodporność. Do wad - niedostateczną ochronę od czynników chemicznych, radiacji i telepatii, jak również ciężar samego kombinezonu.\n Ogólnie rzecz biorąc, egzoszkielet wyszedł całkiem nieźle, zwłaszcza, że było to pierwsze doświadczenie konstruktorów w tworzeniu podobnego kombinezonu pancernego, i nie patrząc na to, że później został zastąpiony przez bardziej udany i nowoczesny "Egzoszkielet naukowy", niektórzy ekolodzy wolą właśnie ten (zwłaszcza jeśli trzeba udać się do miejsc obfitujące w anomalię "Spalacz").</pln>
	</string>
	<string id="knight_outfit_name">
		<rus>Экзоскелет «Дон Кихот»</rus>
		<eng>Don Quixote exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет «Дон Кіхот»</ukr>
		<fra>Exosquelette "Don Quichotte"</fra>
		<pln>Egzoszkielet "Don Kichot"</pln>
	</string>
	<string id="knight_outfit_description">
		<rus>Данный экзоскелет попал в Зону "из-за бугра". Попал вместе с одним "улетевшим" миллионером, вбившим себе в голову, что он должен уничтожить Зону, и всех находящихся в ней мутантов, тем самым, спасти всех от экспансии Зоны во внешний мир. Денег на защиту тот богатей не пожалел и заказал экзоскелет в самой передовой научной лаборатории. По защитным качествам от пулевых и осколочных ранений, удара, а также по защите от зубов/когтей монстров костюмчик, действительно, удался. Также обладает не плохими защитными характеристиками от аномального, радиоактивного и пси воздействий, а также защищает от Выброса.\n Энтузиазм современного "Дон Кихота" улетучился уже на Свалке, когда он был атакован стаей слепышей. Срочно вызвав "персональный вертолёт" и бросив всю снарягу, наш "горе-герой" улетел домой, на свою виллу. Нашедшие эту чудную экзу сталкеры прозвали "Дон Кихот", в память о том безбашенном миллионере. В силу своей навороченности, пользоваться этим экзоскелетом настолько сложно, что к нему прилагается подробная инструкция.</rus>
		<eng>This exoskeleton came into the Zone from abroad. Some millionaire who was off his rocker came into the Zone wearing this with the ambitions of wanting to completely destroy the Zone. Why? He wanted to save everyone in the outside world from the Zone's expansion all by himself. He put millions of rubles towards for a custom order for an exoskeleton from some advanced scientific laboratory. The money he put towards it didn't go to waste, as this exoskeleton will protect you against pretty much anything: bullets, shrapnel, psi-effects, mutant attacks, radiation, anomalies, and even emissions.\n This enthusiasm of the Zone's own Don Quixote was vanquished when he was attacked by a flock of mutants at the Garbage. When he killed off the horde of attackers, he called his personal helicopter to pick him up and return him home to his personal villa. He left all of his equipment at the Garbage. A few stalkers going on a raid found his exoskeleton in a pile of junk, and after hearing about the history behind it, they dubbed it "Don Quixote's exoskeleton" in order to honor the memory of the crazed millionaire. This exoskeleton is incredibly complex to use, so a door stopper of a manual comes with it.</eng>
		<ukr>Даний екзоскелет потрапив в Зону "з-за бугра". Потрапив разом з одним "відлетілим" мільйонером, який вбив собі у голову, що він повинен знищити Зону, і всіх мутантів які у ній знаходяться, тим самим, врятувати всіх від експансії Зони у зовнішній світ. Грошей на захист той багатій не пошкодував і замовив екзоскелет у самої передової наукової лабораторії. За захисними якостями від кульових і осколкових поранень, удару, а також щодо захисту від зубів/кігтів монстрів костюмчик, дійсно, вдався. Також володіє не поганими захисними характеристиками від аномального, радіоактивного і псі впливів, а також захищає від Викиду.\n Ентузіазм сучасного "Дон Кіхота" випарувався вже на Звалищі, коли він був атакований зграєю сліпаків. Терміново викликавши "персональний вертоліт" і кинувши всю снарягу, наш "горе-герой" полетів додому, на свою віллу. Сталкери які знайшли цю дивну екзу прозвали її "Дон Кіхот", в пам'ять про того безбашенного мільйонера. В силу своєї навороченності, користуватися цим екзоскелетом настільки складно, що до нього додається детальна інструкція.</ukr>
		<fra>Cet exosquelette est tombé dans la zone "de l'étranger". Je me suis retrouvé avec un millionnaire "déjanté", qui m' avait martelé qu'il devait détruire la Zone et tous les mutants qui s'y trouvaient, sauvant ainsi chacun de l'expansion de la Zone vers le monde extérieur. Il n'épargna pas les dépenses pour se protéger et commanda un exosquelette dans le laboratoire scientifique le plus avancé. En termes de qualités de protection contre les blessures par balle et par éclats d'obus, d'un coup, et également de protection contre les dents / griffes de monstres, la combinaison était en effet un succès. Il possède également pas mal de caractéristiques de défense contre les effets anormaux, radioactifs et psychiques, et protège également contre les émissions.\nL'enthousiasme du Don Quichotte moderne s'est déjà évaporé à la décharge quand il a été attaqué par une foule hostile. Appelant de toute urgence "l'hélicoptère personnel" et lançant tout le matériel, notre "héros malheureux" s'est envolé pour sa villa. Les stalkers qui ont trouvé ce merveilleux vêtement l' ont été surnommés "Don Quichotte", en mémoire de ce fou de millionnaire. En raison de sa complexité l'utilisation de cet exosquelette est si difficile qu'elle est accompagnée d'une instruction détaillée..</fra>
		<pln>Ten egzoszkielet trafił do Zony z zagranicy wraz z pewnym milionerem, który wbił sobie do głowy, że musi zniszczyć Zonę i wszystkie znajdujące się w niej mutanty, a tym samym uratować wszystkich przed ekspansją Zony na świat zewnętrzny. Nie pożałował na ten cel pieniędzy i zamówił sobie egzoszkielet w najlepszym laboratorium naukowym. Sądząc po jego parametrach ochronnych przed kulami, odłamkami i wybuchem, jak również od zębów i pazurów mutantów, pancerz rzeczywiście był udany. Posiada też niezłe właściwości ochronne od anomalnego, radiacyjnego i psionicznego oddziaływania, daje także ochronę przed Emisją.\n Entuzjazm współczesnego "Don Kichota" wyparował już na Wysypisku, kiedy zaatakowało go stado ślepych psów. Szybko wezwał swój "osobisty helikopter" i porzucając całe wyposażenie, nasz bohater odleciał do domu, do swojej zacisznej willi. Stalkerzy, którzy znaleźli tę cudowną egzę, nazwali ją "Don Kichot", ku pamięci o tym szalonym milionerze. Z powodu wielu udoskonaleń, korzystanie z tego egzoszkieletu jest tak trudne, że dołączona jest do niego specjalna instrukcja.</pln>
	</string>
	<string id="inv_name_gagarin">
		<rus>Изолирующий бронекостюм «Гагарин»</rus>
		<eng>Gagarin protective suit</eng>
		<ukr>Ізолюючий бронекостюм «Гагарін»</ukr>
		<fra>Combinaison d'isolation "Gagarine"</fra>
		<pln>Izolujący kombinezon pancerny "Gagarin"</pln>
	</string>
	<string id="inv_name_voshod">
		<rus>Бронекомбинезон «Восход»</rus>
		<eng>Armored Sunrise suit</eng>
		<ukr>Бронекомбінезон «Схід»</ukr>
		<fra>Blindé "Sunrise"</fra>
		<pln>Pancerz "Wschód"</pln>
	</string>
	<string id="voshod_outfit_description">
		<rus>Разработанная Василием версия тяжёлого бронированного комбинезона сталкера ИТЧпР-3а "Восход". Основой послужили компоненты различных костюмов и прототипа экзоскелета, доступных в Зоне. Основными компонентами стали броневая основа экзоскелета, армейские бронежилеты с бериллиевым напылением, встроенный алюминиево-титановый шлем с бронемаской и комбинезон аномальной защиты, защищающий от воздействия телепатии. Несмотря на ручную сборку, предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивая подвижность владельца. Человек, одевший данный комбинезон, практически не будет издавать никакого шума, что выгодно отличает его от других бронекостюмов.</rus>
		<eng>This is a heavily-armored version of the ICCPR-3A "Sunrise" stalker suit that was designed by Vasily, one of the Zone's technical specialists. Parts from various other suits, including an old exoskeleton prototype, were cannibalized for this suit. These parts include a support base from an old exoskeleton, an army bulletproof flak vest with beryllium sputter, a built-in alumimum-titanium armored helmet, and various pieces from Zone-ready NBC suits, giving the suit's user protection against anomalies and psy-effects.\n Despite the fact that this suit was hand-made by Vasily during his free time as a pet project, it gives excellent protection against bullets and shrapnel without limiting the user's mobility. Vasily also designed this suit with stealth in mind, so it won't rustle or squeak whenever you walk around in it, making this suit making this suit very attractive for those who prefer to do things quietly.</eng>
		<ukr>Розроблена Василем версія важкого броньованого комбінезона сталкера ІТЧпР-3а "Схід". Основою послужили компоненти різних костюмів і прототипу екзоскелета, доступних в Зоні. Основними компонентами стали броньова основа екзоскелета, армійські бронежилети з берилієвим напиленням, вбудований алюмінієво-титановий шолом з бронемаскою і комбінезон аномального захисту, який захищає від впливу телепатії. Незважаючи на ручну збірку, надає чудовий захист від куль і осколків і при цьому зручний, майже не обмежуючи рухливість власника. Людина, яка одягнула даний комбінезон, практично не буде видавати ніякого шуму, що вигідно відрізняє його від інших бронекостюмів.</ukr>
		<fra>La version de la combinaison blindée lourde pour stalker ITCHPR-3a "Voskhod" développée par Vasily. La base était constituée des composants des diverses combinaisons et des prototypes de l'exosquelettes disponibles dans la Zone. Les composants principaux de l'acier sont la base blindée de l'exosquelette, un gilet pare-balles avec une pulvérisation de béryllium, un casque en aluminium-titane intégré avec une armure et une combinaison de protection anormale, qui protège contre la télépathie. Malgré le montage manuel, fournit une excellente protection contre les balles et les éclats d'obus et est en même temps pratique, presque sans restreindre la mobilité du propriétaire. La personne qui a mis cette combinaison ne fera pratiquement pas de bruit, ce qui la distingue des autres combinaisons blindées.</fra>
		<pln>Opracowana przez Wasylego wersja ciężkiego kombinezonu pancernego stalkera ITCzpR-3a "Wschód". Za podstawę posłużyły elementy z różnych kombinezonów dostępnych w Zonie i z prototypu egzoszkieletu. Podstawowe komponenty to: pancerna konstrukcja egzoszkieletu, wojskowa kamizelka kuloodporna z belyrową powłoką, wbudowany opancerzony aluminiowo-tytanowy hełm i antyanomalny kombinezon, chroniący przed oddziaływaniem telepatii. Mimo ręcznego montażu, daje znakomitą ochronę od kul i odłamków, a przy tym jest wygodny, prawie nie ograniczający ruchu użytkownika. Człowiek, który założy ten kombinezon, podczas ruchu praktycznie nie czyni żadnego hałasu, co go korzystnie wyróżnia na tle innych pancerzy.</pln>
	</string>
	<string id="gagarin_outfit_description">
		<rus>Прототип армейского изолирующего бронекостюма «Гагарин», созданный для проведения штурмовых операций в экстремальных условиях Зоны. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, основным элементом которой является модификация противогаза ГП-17. Благодаря подобному решению, великолепно защищает от аномальных воздействий, в том числе и от Выброса. Основой броневой защиты является модификация жилетов серии Форт Редут Т7, которая обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижая подвижность владельца.</rus>
		<eng>A prototype of the army-issue "Gagarin" suit. This suit was created for combat operations in the Zone's extreme conditions. It is equipped with a closed cycle breathing system and an external coat of materials that helps with protecting its user from various anomalies. A GP-17 gas mask is equipped with this suit, and it's the most important part of its closed cycle breathing system. The suit gives its user superb protection against the various dangers the Zone can bring, and it's able to protect its user during emissions for limited periods of time if they're exposed to an ongoing emission. A Fort Redut T7 flak vest forms the basis of this suit, giving its user excellent protection against bullets and shrapnel without limiting the user's mobility.</eng>
		<ukr>Прототип армійського ізолюючого бронекостюма «Гагарін», створений для проведення штурмових операцій в екстремальних умовах Зони. Забезпечений зовнішнім ізоляційним покриттям і системою дихання замкнутого циклу, основним елементом якої є модифікація протигаза ГП-17. Завдяки подібному рішенню, чудово захищає від аномальних впливів, у тому числі і від Викиду. Основою броньового захисту є модифікація жилетів серії Форт Редут Т7, яка забезпечує прекрасний захист від оболонкових куль і осколків, при цьому не знижуючи рухливість власника.</ukr>
		<fra>Le prototype de la combinaison d'isolement de l'armée Gagarine, conçu pour mener des opérations d'assaut dans les conditions extrêmes de la zone. Il est équipé d'un revêtement isolant externe et d'un système respiratoire à cycle fermé, dont l'élément principal est la modification du masque à gaz GP-17. Grâce à une telle solution, il protège parfaitement contre les effets anormaux, y compris les émissions. La protection des armures repose sur la modification des gilets de la série Fort Redut T7, qui offre une excellente protection contre les balles obus et les éclats d'obus, sans réduire la mobilité de l'utilisateur.</fra>
		<pln>Prototyp wojskowego izolującego kombinezonu pancernego "Gagarin", stworzony do przeprowadzania operacji szturmowych w ekstremalnych warunkach Zony. Wyposażony w zewnętrzną powłokę izolacyjną i w zamknięty system oddychania, gdzie podstawowym elementem jest modyfikacja maski przeciwgazowej GP-17. Dzięki takiemu rozwiązaniu, doskonale chroni przed anomaliami, a także od Emisji. Podstawą pancernej ochrony jest modyfikacja kamizelek serii Fort Reduta T7, która zapewnia doskonałą ochronę od kul i odłamków, przy tym nie ograniczając ruchu użytkownika.</pln>
	</string>
	<string id="akill_soldier_outfit_name">
		<rus>Модифицированный гравикостюм</rus>
		<eng>Modified grav-suit</eng>
		<ukr>Модифікований гравікостюм</ukr>
		<fra>Combinaison Gravité Modifiée</fra>
		<pln>Modyfikowany pancerz grawitacyjny</pln>
	</string>
	<string id="akill_soldier_outfit_descr">
		<rus>Модифицированный с помощью артефактов "Перо" гравикостюм:\n • Удалось увеличить грузоподъёмность ещё на 30 кг;\n • Уплотнение увеличило защитные характеристики бронежилета от различных воздействий;\n • Костюм стал легче;\n • Уменьшен износ от аномальных воздействий;\n • Работа сервоприводов оптимизирована, и они потребляют меньше энергии.</rus>
		<eng>This grav-suit has been modified with the "Feather" artifact. The modifications its gotten bring the following features to it:\n • An additional carrying capacity of 30 more kilograms;\n • Better protection various types of damage;\n • Reduced suit weight;\n • A greater tolerance towards anomalous effects, making the suit protect its user better against anomalies, and reducing the suit's wear-and-tear from anomalies;\n • The servos on this modified version of this suit have been optimized to consume less power during usage.</eng>
		<ukr>Модифікований за допомогою артефактів "Перо" гравікостюм:\n • Вдалося збільшити вантажопідйомність ще на 30 кг;\n • Ущільнення збільшило захисні властивості бронежилета від різних впливів;\n • Костюм став легшим;\n • Зменшено знос від аномальних впливів;\n • Робота сервоприводів оптимізована, і вони споживають менше енергії.</ukr>
		<fra>Modifié avec la gravité des artefacts de plumes:\n• Il était possible d'augmenter la capacité de charge de 30 kg supplémentaires;\n• L'étanchéité augmentait les caractéristiques de protection du gilet pare-balles contre diverses influences;\n• La combinaison est plus légère;\n• L'usure par rapport aux effets anormaux était réduite;\n• Les servos sont optimisés et consomment moins d'énergie.</fra>
		<pln>Pancerz grawitacyjny, modyfikowany za pomocą artefaktów "Pióro":\n • Udało się zwiększyć udźwig o 30 kg;\n • Uszczelnianie zwiększyło parametry ochronne kamizelki kuloodpornej na różne oddziaływania;\n • Kombinezon stał się lżejszy;\n • Zmniejszyło się zużycie od anomalnych oddziaływań;\n • Zoptymalizowano działanie serwomotorów i teraz zużywają mniej energii.</pln>
	</string>
	<string id="mas_outfit_name">
		<rus>Маскировочный экзоскелет</rus>
		<eng>Cloaking exoskeleton</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет</ukr>
		<fra>Exosquelette de camouflage</fra>
		<pln>Egzoszkielet kamuflujący</pln>
	</string>
	<string id="mas_outfit_description">
		<rus>Маскировочный экзоскелет. Новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно - простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. По непроверенной информации, он заряжен редчайшим артефактом "Стекло", которого в Зоне больше не осталось. И этих зкзоскелетов сохранилось всего несколько экземпляров. Благодаря этому артефакту, данный экземпляр позволяет оставаться абсолютно невидимым для врага. Но субстанция артефакта "Стекло" очень нестабильна, поэтому данный экземпляр осуществляет полную невидимость только при однократном использовании и только ограниченное время. При снятии костюма или по истечении времени эффект невидимости пропадает. Это предполагает использование данного костюма только в очень исключительных случаях и при крайней необходимости.</rus>
		<eng>A cloaking exoskeleton. This exoskeleton is the one of the newest technological developments from a foreign secret laboratory. It's mainly used by army spec-ops units and scouts that need a new form of revolutionary camouflage. It isn't known how this exoskeleton got into the Zone, but it might be safe to assume that someone stole it from somewhere and brought it here. Excluding the fact that this exoskeleton can completely obscure its user from others by bending light around him or her, this suit is functionally like all of the other army-issue ones in terms of protection. A piece of documentation that came with this exoskeleton explicitly states that this suit is a prototype, and that it isn't representative of its final version in terms of quality and performance.\n According to an unverified source of information, this suit's cloaking tech can be recharged with the Glass artifact. There's one problem: no one in the Zone has managed to find a Glass artifact in years. This cloaking exoskeleton is even rarer, as only a few fully functioning examples of it have been made. If the Glass artifact interfaces with this exoskeleton, it'll make its user completely invisible. The Glass artifact has one caveat: it's highly unstable, so it'll only work while its user uses the suit's cloaking feature for a limited period of time. If the user removes the exoskeleton, the needed artifact will completely dissipate, rendering the cloaking functionality useless. Thus, the exoskeleton's user should only use its cloaking tech in only exceptional circumstances.</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет. Новітня розробка однієї із зарубіжних секретних лабораторій. Використовується в основному спецназівцями-диверсантами і розвідниками для маскування. Залишається нез'ясованим його поява в Зоні (очевидно - просте злодійство) і стиль виконання в корпусі екзоскелета, адже він малоефективний у відношенні до захисту власника від усіх видів пошкоджень. Очевидно, планувалася доробка захисних якостей костюма. За неперевіреною інформацією, він заряджений рідкісним артефактом "Скло", якого в Зоні більше не залишилося. І цих екзоскелетів збереглося всього кілька екземплярів. Завдяки цьому артефакту, даний екземпляр дозволяє залишатися абсолютно невидимим для ворога. Але субстанція артефакту "Скло" дуже нестабільна, тому даний екземпляр здійснює повну невидимість тільки при одноразовому використанні і тільки обмежений час. При знятті костюма або після закінчення часу ефект невидимості пропадає. Це передбачає використання даного костюма тільки в дуже виняткових випадках і при крайній необхідності.</ukr>
		<fra>Exosquelette de camouflage. Le dernier développement de l'un des laboratoires secrets étrangers. Utilisé principalement par les forces spéciales saboteurs et les éclaireurs pour se camoufler. Son apparence dans la Zone (évidemment, un simple vol) et le style d'exécution du corps de l'exosquelette restent obscurs, car ils ne permettent pas de protéger le porteur de tout type de dommage. De toute évidence, la finalisation des qualités de protection de la combinaison était prévue. Selon des informations non vérifiées, il serait chargé du plus rare des artefacts "Verre", qui ne se trouve plus dans la zone. Et il n'y a que quelques copies de ces squelettes. Grâce à cet artefact, cette instance vous permet de rester complètement invisible à l'ennemi. Mais la substance de l'artefact "Verre" est très instable, de sorte que cette instance n'offre une invisibilité complète que pour un usage unique et pour une durée limitée. Lorsque vous retirez un Combinaison ou après un certain temps, l’effet d’invisibilité disparaît. Cela implique l'utilisation de cete combinaison uniquement dans des cas très exceptionnels et lorsque cela est absolument nécessaire.</fra>
		<pln>Egzoszkielet kamuflujący. Najnowsze opracowanie jednego z zagranicznych tajnych laboratoriów. Używany głównie przez siły specjalne w operacjach dywersyjnych i przez zwiadowców do maskowania swojej obecności. Niewyjaśnione jest jego pojawienie się w Zonie (oczywiście, zapewne zwykłe złodziejstwo) i styl wykonania w korpusie egzoszkieletu, ponieważ niezbyt skutecznie chroni użytkownika od wszelkiego rodzaju obrażeń. Oczywiście, zaplanowano opracowanie lepszych parametrów ochronnych kombinezonu. Według niesprawdzonej informacji, jest aktywowany najrzadszym artefaktem "Szkło", którego w Zonie już nie ma. Tych egzoszkieletów zachowało się tylko kilka egzemplarzy. Dzięki temu artefaktowi, ten egzemplarz pozwala być absolutnie niewidocznym dla wroga. Jednak struktura artefaktu "Szkło" jest bardzo niestała, dlatego ten egzemplarz daje całkowitą niewidoczność tylko przy jednokrotnym użyciu i tylko w ograniczonym czasie. Po zdjęciu kombinezonu lub po upływie danego czasu, efekt niewidoczności zanika. To pozwala na użycie tego kombinezonu tylko w bardzo wyjątkowych sytuacjach i w nagłej konieczności.</pln>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_name">
		<rus>Использованный маскировочный экзоскелет</rus>
		<eng>Used-up cloaking exoskeleton</eng>
		<ukr>Використаний маскувальний екзоскелет</ukr>
		<fra>Exosquelette de camouflage usagé</fra>
		<pln>Zużyty egzoszkielet kamuflujący</pln>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_description">
		<rus>Маскировочный экзоскелет, утративший эффект 100%-ной невидимости. Но, несмотря на это, все остальные его свойства полностью сохранены и внешне он никак не изменился.</rus>
		<eng>A exoskeleton with cloaking technology. Its limited cloaking device has been fully exhausted, but it's still in excellent condition, and it'll give its user superb protection like any other armored exoskeleton.</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет, що втратив ефект 100%-ної невидимості. Але, незважаючи на це, всі інші його властивості повністю збережені і зовні він ніяк не змінився.</ukr>
		<fra>Exosquelette de camouflage qui a perdu l’effet d’invisibilité à 100%. Mais malgré cela, toutes ses autres propriétés sont complètement préservées et apparemment il n’a pas changé.</fra>
		<pln>Egzoszkielet kamuflujący, który w stu procentach stracił efekt niewidoczności. Pomimo to, wszystkie jego inne właściwości zostały zachowane, a wygląd zewnętrzny nie uległ zmianie.</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name">
		<rus>Прототип армейского «СКАТ-15М»</rus>
		<eng>SKAT-15M army prototype</eng>
		<ukr>Прототип армійського «СКАТ-15М»</ukr>
		<fra>Prototype d'armée "SCAT-15M"</fra>
		<pln>Prototyp wojskowego "SKAT-15M</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description">
		<rus>СКАТ-15М: Прототип нового "умного" костюма, последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 35% защиту от любого пси-воздействия, встроенный анализатор состояния здоровья "хозяина". Увеличивает "мышечную" мощь владельца, что даёт возможность переносить на 70 кг больше веса. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. В защитный шлем встроены специальные линзы, увеличивающие угол и площадь осмотра и убирающие очертания шлема, стекло которого является практически вечным и не поддаётся механическим и химическим воздействиям. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета.\n Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки - утрачены.</rus>
		<eng>SKAT-15M: A new prototype of the newest generation of "smart" exoskeletons, built upon the basis of the SKAT-10M. This exoskeleton has 35% protection against psi-effects and a built-in health analyzer that continually monitors the user's health. Another feature this suit has is that it augments the user's strength, allowing the user to carry an additional 70 kilograms of weight. A compound made out of various artifacts from the Zone was sprayed onto the exoskeleton's embedded Kevlar plates during manufacturing - this increases the suit's protective features. The exoskeleton's protective helmet has a special glass visor that increases the user's viewing angle, and no helmet outlines are visible from the user's point of view, making the user's visual perception flawless. The glass the visor is made from was designed to be able to soak up tons of punishment - you can throw almost anything at it and it will not break. There are three proprietary upgrade slots embedded in the exoskeleton that accepts hardware meant to expand the suit's functionality.\n Any blueprints or documents related to this suit have been inexplicably lost, so it is highly unlikely any further developments related to it will happen.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Прототип нового "розумного" костюма останнього покоління, зробленого на основі "СКАТ-10М". Має 35% захист від будь-якого псі-впливу, вбудований аналізатор стану здоров'я "господаря". Збільшує "м'язову" міць власника, що дає можливість переосити на 70 кг більше ваги. При виготовленні використовувались останні напрацювання з "напилення" деяких артефактів на кевларові захисні пластини костюма, внаслідок чого він володіє хорошими захисними якостями. У захисний шолом вбудовані спеціальні лінзи, що збільшують кут і площу огляду та прибирають обриси шолома, скло якого є практично вічним і не піддається механічним і хімічним впливам. Передбачено три слоти під блоки мікросхем, що розширюють функціональні можливості екзоскелета.\n Існує в одиничних екземплярах, креслення і розробки - втрачені.</ukr>
		<fra>SCAT-15M: Le prototype de la nouvelle combinaison "intelligente", de dernière génération, réalisée sur la base de "SCAT-10M". Il dispose d'une protection de 35% contre tout analyseur psi-impact intégré de l'état de santé de l'hôte. Augmente la puissance "musculaire" du propriétaire, ce qui permet de supporter plus de poids de 70 kg. Dans la fabrication des objets usés, les derniers développements en matière de "dépoussiérage" de certains artefacts sur les plaques de protection en kevlar de la combinaison présentent par conséquent de bonnes qualités protectrices. Des lentilles spéciales sont intégrées au casque de protection, augmentant ainsi l'angle et la surface de l'inspection et nettoyant les contours du casque, dont la vitre est pratiquement éternelle et ne peut pas être soumise à des influences mécaniques et chimiques. Il existe trois emplacements pour les blocs de microcircuits qui étendent les fonctionnalités de l’exosquelette.\nExiste en copies uniques, les dessins et les dessins ont été perdus.</fra>
		<pln>SKAT-15M - prototyp nowego "inteligentnego" kombinezonu najnowszej generacji, wykonanego na bazie "SKAT-10M". Posiada 35% ochronę na każdy rodzaj psionicznego oddziaływania i ma wbudowany analizator stanu zdrowia użytkownika. Zwiększa siłę mięśni, co daje możliwość przenoszenia o 70 kg więcej ładunku. W kombinezonie zastosowano najnowsze osiągnięcia w procesie nakładania powłoki z pewnych artefaktów na kevlarowe płytki ochronne, wskutek czego, kombinezon uzyskał dobre parametry ochronne. W hełmie zostały wbudowane specjalne soczewki, zwiększające kąt i pole widzenia, a także usuwają kontury hełmu, którego szkło jest praktycznie niezniszczalne, bo nie ulega mechanicznym i chemicznym wpływom. Przewidziano trzy sloty na mikroukłady, które rozszerzają funkcjonalność egzoszkieletu.\n Istnieje tylko jeden taki egzemplarz, a rysunki techniczne i opracowania zaginęły.</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_add">
		<rus>Модифицированный прототип армейского «СКАТ-15М»</rus>
		<eng>Army-modified SKAT-15M prototype</eng>
		<ukr>Модифікований прототип армійського «СКАТ-15М»</ukr>
		<fra>Prototype modifié de l'armée "SKAT-15M"</fra>
		<pln>Modyfikowany prototyp wojskowego "SKAT-15M"</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_add">
		<rus>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с подключённой системой активации модулей. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия и увеличенный до 80 кг переносимый вес.</rus>
		<eng>A modified prototype of the SKAT-15M that can accept additional upgrades from propietary hardware that's meant to connect to it. This prototype has been upgraded with 50% better protection against psi-effects, and its user can carry an additional 80 kilograms of weight.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Модифіковаий прототип костюма з підключеною системою активації модулів. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу і збільшену до 80 кг переносиму вагу.</ukr>
		<fra>SKAT-15M: Prototype modifié d'une combinaison avec un système d'activation de module connecté. Contrairement à la version non mise à niveau, elle est protégée à 50% contre tout impact psi et pèse 80 kg.</fra>
		<pln>SKAT-15M - modyfikowany prototyp kombinezonu z podłączonym systemem aktywacji modułów. W odróżnieniu od niemodyfikowanej wersji, ma 50% ochronę na każdy rodzaj psionicznego oddziaływania i zwiększony udźwig do 80 kg.</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_addr">
		<rus>«СКАТ-15М» Апгрейд 1</rus>
		<eng>SKAT-15M Upgrade 1</eng>
		<ukr>«СКАТ-15М» Апгрейд 1</ukr>
		<fra>Mise à niveau SCAT-15M-1</fra>
		<pln>"SKAT-15M" Modernizacja 1</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_addr">
		<rus>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключённым блоком апгрейда №1. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, и увеличенный до 90 кг переносимый вес.</rus>
		<eng>A modified prototype of the SKAT-15M that's been upgraded with the first set of upgrade chips. This prototype has been upgraded with 50% better protection against psi-effects and an advanced built-in system that continually analyzes the user's health and reports if the user has radiation poisoning. Additionally, the amount of weight the suit can carry has been increased to 90 kilograms.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, а також можливість переносити на 90 кг більше.</ukr>
		<fra>SKAT-15M: Prototype de combinaison modifié avec le système d'activation de module et le bloc de mise à niveau n ° 1 connecté. Contrairement à la version non mise à niveau, il est protégé à 50% contre tout impact psi, un analyseur intégré de l’état de santé du porteur, tenant compte des effets du rayonnement, et un poids transportable porté à 90 kg.</fra>
		<pln>STOK-15M - modyfikowany prototyp kombinezonu z systemem aktywacji modułów i podłączonym blokiem modernizacyjnym nr 1. W odróżnieniu od niemodyfikowanej wersji, ma 50% ochronę na każdy rodzaj psionicznego oddziaływania, wbudowany zaawansowany technologicznie analizator stanu zdrowia użytkownika, uwzględniający oddziaływanie radiacji i zwiększony udźwig do 90 kg.</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_addrs">
		<rus>«СКАТ-15М» Апгрейд 2</rus>
		<eng>SKAT-15M Upgrade 2</eng>
		<ukr>«СКАТ-15М» Апгрейд 2</ukr>
		<fra>SCAT-15M mise à niveau 2</fra>
		<pln>"SKAT-15M" Modernizacja 2</pln>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_addrs">
		<rus>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключёнными блоками апгрейда №1 и №2. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, автоматическую систему использования энергетиков и увеличенный до 110 кг переносимый вес. Недостаток - как и все виды экзоскелетов, потребляет энергию, нуждается в подзарядке примерно через 12-14 часов работы.\n%c[255,255,255,0] Следует учитывать, что функция авто-применения медпрепаратов работает только при наличии в инвентаре артефактов Чёрная энергия. Если Вы не хотите, чтобы эта функция была активна - просто выложите данные артефакты из рюкзака.</rus>
		<eng>===A modified prototype of the SKAT-15M that has been upgraded with both sets of upgrade chips. This prototype has been upgraded with 50% better protection against psi-effects, an advanced built-in system that continually analyzes the user's health and reports if the user has radiation poisoning, and an automatic caffeine injector that's dependant on the user's supply of energy drinks. Additionally, the amount of weight the suit can carry has been increased to 110 kilograms. The only major drawback this upgraded SKAT-15M has is that, like all exoskeletons, it must be regularly recharged after about 12-14 hours of use.</eng>
		<ukr>СКАТ-15М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1 і №2. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, автоматичну систему використання енергетиків і збільшену до 110 кг транспортовану вагу. Недолік - як і всі види екзоскелетів, використовує енергію, вимагає підзарядку приблизно через 12-14 годин роботи.\n%c[255,255,255,0] Слід враховувати, що функція авто-застосування медпрепаратів працює тільки при наявності в інвентарі артефактів Чорна енергія. Якщо Ви не хочете, щоб ця функція була активна - просто викладіть дані артефакти з рюкзака.</ukr>
		<fra>===SKAT-15M: Prototype de combinaison modifié avec le système d'activation de module et les blocs de mise à niveau connectés n ° 1 et n ° 2. Contrairement à la version non améliorée, il est protégé à 50% contre tout impact psi, un analyseur intégré de l’état de santé du propriétaire, tenant compte des effets des radiations, un système automatique d’utilisation des boissons énergisantes et un poids transportable porté à 110 kg. L'inconvénient - comme tous les types d'exosquelettes, consomme de l'énergie, doit être rechargé après environ 12-14 heures de fonctionnement.</fra>
		<pln>===SKAT-15M - modyfikowany prototyp kombinezonu z systemem aktywacji modułów i podłączonymi blokami modernizacyjnymi nr 1 i nr 2. W odróżnieniu od niemodyfikowanej wersji, ma 50% ochronę na każdy rodzaj psionicznego oddziaływania, wbudowany zaawansowany technologicznie analizator stanu zdrowia użytkownika, uwzględniający oddziaływanie radiacji, automatyczny system zastosowania energetyków i zwiększony udźwig do 110 kg. Wada - jak wszystkie egzoszkielety, zużywa energię i wymaga doładowania po około 12-14 godzinach działania.</pln>
	</string>
	<string id="enc_doc">
		<rus>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета СКАТ-15М. Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивают работу набора дополнительных функций костюма.</rus>
		<eng>A set of chips that allows the SKAT-15M to use additional upgrade chips. They can only be connected via a proprietary slot the SKAT-15M uses, and they give the SKAT-15 additional functionality.</eng>
		<ukr>Комплект чіпів для активації і взаємодії додаткових модулів екзоскелета СКАТ-15М. Вставляється в спеціальний слот в бронежилеті. Забезпечує роботу набору додатковий функцій костюма.</ukr>
		<fra>Un ensemble de puces pour l'activation et l'interaction de modules supplémentaires de l'exosquelette SKAT-15M. Inséré dans un connecteur spécial dans un gilet pare-balles. Fournir un ensemble de fonctions supplémentaires de la combinaison.</fra>
		<pln>Komplet chipów do aktywacji i współdziałania dodatkowych modułów egzoszkieletu SKAT-15M. Wstawia się je w specjalne złącze w kamizelce kuloodpornej. Zapewnia działanie dodatkowych funkcji kombinezonu.</pln>
	</string>
	<string id="new_apgreider_1">
		<rus>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Для подключения существует специальный слот.</rus>
		<eng>The first set of upgrade chips. They're united in a single unit, and the software they have installed is meant to expand the functionality of the SKAT-15M exoskeleton. They require a source of power to use, and they can only be connected via a proprietary slot the SKAT-15M uses.</eng>
		<ukr>Перший набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ-15М. Для під'єднання існує спеціальний слот.</ukr>
		<fra>Le premier chipset, combiné en une seule unité, étend les fonctionnalités de l'exosquelette SKAT-15M. Pour vous connecter il y a un emplacement spécial.</fra>
		<pln>Pierwszy zestaw mikroukładów połączonych w jeden blok, w celu rozszerzenia funkcjonowania egzoszkieletu SKAT-15M. Do podłączenia istnieje specjalny slot.</pln>
	</string>
	<string id="new_apgreider_2">
		<rus>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Энергозависим, для подключения существует специальный слот.</rus>
		<eng>The second set of upgrade chips. They're united in a single unit, and the software they have installed is meant to expand the functionality of the SKAT-15M exoskeleton. They require a source of power to use, and they can only be connected via a proprietary slot the SKAT-15M uses.</eng>
		<ukr>Другий набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ-15М. Енергозалежний, для під'єднання існує спеціальний слот.</ukr>
		<fra>Le deuxième ensemble de puces est intégré dans une seule unité pour étendre les fonctionnalités de l'exosquelette SKAT-15M. Volatile, il existe un emplacement spécial pour la connexion.</fra>
		<pln>Drugi zestaw mikroukładów połączonych w jeden blok, w celu rozszerzenia funkcjonowania egzoszkieletu SKAT-15M. Wymaga zasilania, do podłączenia istnieje specjalny slot.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_medkit_use">
		<rus>Обнаружены мед.препараты. Произвожу применение.</rus>
		<eng>Medicial supplies have been found. A dosage of medicine has been applied.</eng>
		<ukr>Знайдено медпрепарати. Проводжу застосування.</ukr>
		<fra>Médicaments trouvés. Je fais une demande.</fra>
		<pln>Znaleziono leki. Wdrażam zastosowanie.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_medkit_not_found">
		<rus>Мед.препараты не обнаружены.</rus>
		<eng>There's no medical supplies.</eng>
		<ukr>Медпрепарати не знайдено.</ukr>
		<fra>Les médicaments ne sont pas détectés.</fra>
		<pln>Nie wykryto leków.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_antidot_found">
		<rus>Обнаружены антирады.</rus>
		<eng>===Antizombins have been detected.</eng>
		<ukr>Знайдено антиради.</ukr>
		<fra>===Antidotes détectés.</fra>
		<pln>===Znaleziono antidotum.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_use">
		<rus>производит применение.</rus>
		<eng>An item has been used.</eng>
		<ukr>проводить застосування.</ukr>
		<fra>produit l'application.</fra>
		<pln>Wdrażam zastosowanie.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_antidot_not_found">
		<rus>Антирады не обнаружены.</rus>
		<eng>===There's no antidotes.</eng>
		<ukr>Антиради не знайдені.</ukr>
		<fra>===Antidote non trouvé.</fra>
		<pln>===Nie wykryto antidotum.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_antizombin_found">
		<rus>Обнаружены антизомбины.</rus>
		<eng>An anti-zombie antidote has been detected.</eng>
		<ukr>Знайдено антизомбіни.</ukr>
		<fra>Antizombis détectés</fra>
		<pln>Wykryto antyzombin.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_antizombin_not_found">
		<rus>Антизомбины не обнаружены.</rus>
		<eng>There's no anti-zombie antidote.</eng>
		<ukr>Антизомбіни не знайдені.</ukr>
		<fra>Antizombis non détectés.</fra>
		<pln>Nie wykryto antyzombinu.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_energy_drink_found">
		<rus>Обнаружены энергетики. Произвожу применение.</rus>
		<eng>An energy drink has been found. Applying to system.</eng>
		<ukr>Знайдено енергетики. Проводжу застосування.</ukr>
		<fra>Energie détectée. Je fais une demande.</fra>
		<pln>Wykryto energetyki. Wdrażam zastosowanie.</pln>
	</string>
	<string id="skat15_energy_drink_not_found">
		<rus>Энергетиков нет. Отдохните.</rus>
		<eng>There are no more energy drinks in your inventory. Take it easy for a while, would you?</eng>
		<ukr>Енергетиків немає. Відпочиньте.</ukr>
		<fra>Plus de force. Reposez-vous!</fra>
		<pln>Brak energetyków. Odpocznij.</pln>
	</string>
<!-- Новая бронька Долга -->
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<rus>ПСЗ-9Д «Тяжёлая броня Долга»</rus>
		<eng>PSZ-9D Heavy Duty armor</eng>
		<ukr>ПСЗ-9Д «Важка броня Долгу»</ukr>
		<fra>PSZ-9D "blindage renforcé"</fra>
		<pln>PSZ-9D "Ciężki pancerz Powinności"</pln>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<rus>Современная модель комбинезона Долга. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий, предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя.\n По сути, данный бронекостюм является модернизированной и усовершенствованной версией СКАТ-10. За счёт использования более лёгких и прочных материалов, удалось снизить вес костюма, повысить его износоустойчивость, улучшить некоторые характеристики, а также позволило владельцу костюма взять с собой в дальний рейд на 25 кг больше, чем положено по инструкции.\n Заслужил великолепную репутацию среди ветеранов Долга.</rus>
		<eng>A modern suit that's used by Duty. Unlike the older PS3 series, it provides good protection against anomalies and it gives its user superb protection against bullets and shrapnel. The suit has also been designed to be non-restricting, so it doesn't significantly limit the user's mobility.\n This suit is an upgraded and improved version of the SKAT-10. It uses lighter and stronger materials, so it's more durable and it weighs less than the SKAT-10. Because of its reduced weight, the user can operate for longer periods of time in the Zone without tiring as often, and the user can also carry an additional 25 kilograms of loot.\n Because of this suit's features and great quality, it's popular amongst Duty veterans.</eng>
		<ukr>Сучасна модель комбінезона Долгу. На відміну від серії ПС3, забезпечує гарний захист від аномальних впливів, надає чудовий захист від куль і осколків і при цьому зручний, майже не обмежує рухливість носія.\n По суті, даний бронекостюм є модернізованою і вдосконаленою версією СКАТ-10. За рахунок використання більш легких і міцних матеріалів, вдалося знизити вагу костюма, підвищити його зносостійкість, покращити деякі характеристики, а також дозволило власнику костюма взяти з собою в дальній рейд на 25 кг більше, ніж належить за інструкцією.\nЗаслужив чудову репутацію серед ветеранів Долгу.</ukr>
		<fra>Modèle moderne de combinaison de la Devoir. Contrairement à la série PS3, il offre une bonne protection contre les chocs anormaux, une excellente protection contre les balles et les fragments, et est pratique dans le même temps, ne limite pratiquement pas la mobilité du transporteur.Cette combinaison blindée est essentiellement une version améliorée et améliorée de CKAT-10. Grâce à l’utilisation de matériaux plus légers et plus durables, il a été possible de réduire le poids de la combinaison, d’augmenter sa durabilité, d’améliorer certaines caractéristiques et d’autoriser le propriétaire de la combinaison à emporter 25 kg de plus que ce qu’elle était censée faire lors du raid sur de longues distances.\nMéritait une excellente réputation parmi les vétérans Devoir.</fra>
		<pln>Nowoczesny model kombinezonu Powinności. W odróżnieniu od serii PS3, zapewnia dobrą ochronę od anomalii, daje znakomitą ochronę od kul i odłamków, a przy tym jest wygodny, prawie nie ogranicza ruchów użytkownika.\n W istocie, ten kombinezon pancerny jest modernizowaną i udoskonaloną wersją SKAT-10. Dzięki zastosowaniu lżejszych i trwalszych materiałów, udało się obniżyć ciężar kombinezonu, zwiększyć jego wytrzymałość, poprawić niektóre parametry, a także zwiększono udźwig o 25 kg więcej, niż przewiduje to instrukcja.\n Cieszy się znakomitą reputacją wśród weteranów Powinności.</pln>
	</string>
<!-- Бронька Последнего Дня -->
	<string id="scientist_lastday_name">
		<rus>Научный комбинезон Последнего Дня</rus>
		<eng>Last Day SEVA suit</eng>
		<ukr>Науковий комбінезон Останнього Дня</ukr>
		<fra>Combinaison scientifique du Dernier Jour</fra>
		<pln>Naukowy kombinezon "Ostatniego Dnia"</pln>
	</string>
	<string id="scientist_lastday_description">
		<rus>Специальный костюм, используемый бойцами Последнего Дня, участвующих в спецоперациях в условиях агрессивной среды аномальной Зоны. За основу был взят комбинезон Последнего Дня, укреплённый и снабжённый системой замкнутого цикла дыхания, что позволяет без ущерба здоровью долго находиться в сильных очагах радиации и в других "злачных" местах Зоны, а также быть "в тонусе". В костюм вшиты дополнительные сверхлёгкие защитные титано-ванадиевые пластины, что значительно повысило как устойчивость самого костюма, так и защиту его обладателя. В Зоне не распространён, так как создан в ограниченном количестве и только для воинов группировки Последний День.</rus>
		<eng>A special variant of the SEVA suit that's used by Last Day stalkers that operate in the Zone's anomalous hot spots. Its based on both the regular Last Day stalker suit and the SEVA suit, so it has a bulletproof vest, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. These features allow its user to operate in anomalous hot spots for long periods of time without the user's health degrading significantly. Additional titanium-vanadium plates have been sewn into the bulletproof vest, which increases its stability and its protection against gunfire. These variants of the SEVA suit aren't common in the Zone - they're created only in limited quantities for Last Day stalkers.</eng>
		<ukr>Спеціальний костюм, який використовується бійцями Останнього Дня, що беруть участь в спецопераціях в умовах агресивного середовища аномальної Зони. За основу був узятий комбінезон Останнього Дня, укріплений і обладнаний системою замкнутого циклу дихання, яка дозволяє без шкоди для здоров'я довго перебувати в сильних осередках радіації і в інших "злачних" місцях Зони, а також бути "в тонусі". У костюм вшиті додаткові надлегкі захисні титано-ванадієві пластини, що значно підвищило як стійкість самого костюма, так і захист його володаря. У Зоні не поширений, оскільки створений в обмеженій кількості і лише для воїнів угруповання Останній День.</ukr>
		<fra>Une combinaison spéciale utilisée par les combattants du Dernier Jour participant à des opérations spéciales dans l'environnement agressif de la Zone anormale. La base était la combinaison Dernier Jour, renforcée et équipée d'un système respiratoire en boucle fermée, qui permet de rester longtemps dans des sources de rayonnement puissantes et dans d'autres zones "céréalières" de la zone, tout en étant en bon état. Des plaques de protection ultra-légères en titane et vanadium ultra-légères sont cousues dans la combinaison, ce qui a considérablement augmenté la stabilité de la combinaison elle-même et la protection de son propriétaire. Dans la zone n'est pas commun, car créé en quantités limitées et uniquement pour les soldats du groupe Dernier Jour.</fra>
		<pln>Specjalny kombinezon, używany przez bojowników "Ostatniego Dnia", biorących udział w operacjach specjalnych w agresywnym środowisku anomalnej Zony. Za podstawę posłużył kombinezon "Ostatniego Dnia", wzmocniony i wyposażony w system oddychania z zamkniętym obiegiem, co pozwala długo przebywać w silnych źródłach promieniowania i w innych "niepewnych" miejscach Zony, jak również być w dobrej kondycji. W kombinezon wszyto dodatkowe lekkie tytanowo-wanadowe płytki ochronne, co znacznie podniosło odporność kombinezonu i ochronę jego użytkownika. W Zonie nie jest rozpowszechniony, ponieważ został stworzony w ograniczonej ilości i tylko dla wojowników ugrupowania "Ostatni Dzień".</pln>
	</string>
	<string id="lastday_outfit_name">
		<rus>Комбинезон Последнего Дня</rus>
		<eng>Last Day outfit</eng>
		<ukr>Комбінезон Останнього Дня</ukr>
		<fra>Combinaison du Dernier Jour</fra>
		<pln>Kombinezon "Ostatniego Dnia"</pln>
	</string>
	<string id="lastday_outfit_description">
		<rus>Комбинезон бойца группировки Последний День, производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету СКАТ-9М. Зато более лёгкий и позволяет владельцу переносить дополнительный груз весом в 30 кг. Крепкий, не сковывает движения при интенсивном маневрировании даже при полной экипировке, немного восстанавливает силы владельца при движении с перегрузом, неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Однако противорадиационная защита, сопротивление телепатическому воздействию весьма посредственные.</rus>
		<eng>A suit that's used by Last Day stalkers. Its manufacturer is unknown. Its protective characteristics are slightly worse than the SKAT-9M suit, but its lighter than the SKAT-9M, and its user can carry an additional 30 kilograms of weight. The suit itself is very tough, and it doesn't hinder the user's movement, even if its user is carrying around a full kit of equipment. The suit supports the user's weight superbly, and if the user is carrying around too much weight, the user will be able to recover quicker when they're taking breaks from moving around due to the suit's weight support. A bulletproof flak vest is built into the suit, so it gives decent protection against small arms fire. However, its protection against radiation and psi-effects is mediocre at best.</eng>
		<ukr>Комбінезон бійця угруповання Останній День, виробник невідомий. За захисними характеристиками трохи поступається армійському бронежилету СКАТ-9М. Зате більш легкий і дозволяє власнику переносити додатковий вантаж вагою в 30 кг. Міцний, не сковує рухи при інтенсивному маневруванні навіть при повній екіпіровці, трохи відновлює сили власника при русі з перевантаженням, непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Однак протирадіаційний захист та опір телепатичному впливу досить посередні.</ukr>
		<fra>Combinaison de chasse du groupe des combattants du Dernier Jour</fra>
		<pln>Kombinezon bojownika z ugrupowania "Ostatni Dzień", producent nieznany. W parametrach ochronnych, nieco ustępuje wojskowemu pancerzowi SKAT-9M. Za to jest lżejszy i ma zwiększony udźwig o 30 kg. Mocny, nie krępuje ruchów nawet przy pełnym wyposażeniu, nieznacznie regeneruje siły użytkownika przy poruszaniu się z przeciążeniem, nieźle chroni od słabej broni palnej. Jednak ochrona przed radiacją i odporność telepatyczna jest tu bardzo przeciętna.</pln>
	</string>
	<string id="lastday_ekza_name">
		<rus>Экзоскелет Последнего Дня</rus>
		<eng>Last Day exoskeleton</eng>
		<ukr>Екзоскелет Останнього Дня</ukr>
		<fra>Exosquelette du Dernier Jour</fra>
		<pln>Egzoszkielet "Ostatniego Dnia"</pln>
	</string>
	<string id="lastday_ekza_description">
		<rus>Экзоскелет группировки Последний День. Создавался группой учёных специально для эксплуатации в жёстких условиях Зоны, с применением самых передовых технологий, самых современных материалов. Лёгкий, прочный, обладает усиленной защитой от пулевых и осколочных ранений, и всех аномальных явлений. Также в костюме встроена последняя версия мускулатурно-двигательной системы, что позволяет переносить дополнительный вес в 100 кг. Расход заряда аккумулятора весьма умеренный.</rus>
		<eng>An exoskeleton used by Last Day stalkers. It was designed for the harsh conditions of the Zone by a group of scientists - they designed it with cutting-edge technology and modern materials. It is lightweight, durable, and it gives its user excellent protection against bullets, anomalies, and shrapnel. This exoskeleton also has the latest version of the "Musculoskeletal" system installed, which allows its user to carry an additional 100 kilograms of weight. The performance revisions in the latest version of the "Musculoskeletal" system have tweaked its battery consumption considerably, making it much more moderate.</eng>
		<ukr>Екзоскелет угруповання Останній День. Створювався групою вчених спеціально для експлуатації в жорстких умовах Зони, із застосуванням найпередовіших технологій, найсучасніших матеріалів. Легкий, міцний, має посилений захист від кульових і осколкових поранень та всіх аномальних явищ. Також у костюм вбудована остання версія мускулатурно-рухової системи, що дозволяє переносити додаткову вагу в 100 кг. Витрата заряду акумулятора досить помірна.</ukr>
		<fra>L'exosquelette du groupe Dernier Jour. Créé par un groupe de scientifiques spécifiquement pour opérer dans les conditions difficiles de la zone, en utilisant les technologies les plus avancées, les matériaux les plus avancés. Léger et durable, il offre une protection accrue contre les blessures par balles et éclats d'obus et tous les phénomènes anormaux. La combinaison comprend également la dernière version du système musculo-squelettique, qui vous permet de transporter un poids supplémentaire de 100 kg. La consommation de la batterie est très modérée.</fra>
		<pln>Egzoszkielet ugrupowania "Ostatni Dzień". Stworzony przez grupę naukowców specjalnie do pracy w trudnych warunkach Zony, z zastosowaniem zaawansowanej technologii, najnowocześniejszych materiałów. Lekki, trwały, posiada wzmocnioną ochronę od kul i odłamków, a także od wszystkich typów anomalii. W egzoszkielet wbudowano najnowszą wersję serwomotorów, co zwiększyło udźwig o 100 kg. Zużycie energii akumulatora jest bardzo umiarkowane.</pln>
	</string>
</string_table>