<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="barman_musik_dialog_0">
		<rus>Слышу, музыка у тебя новая.</rus>
		<eng>I hear you've got some new music.</eng>
		<ukr>Чую, музика у тебе нова.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_1">
		<rus>Да, недавно с Большой Земли прислали. Причём, совершенно бесплатно.\nЧто хочешь послушать: полегче, потяжелее, задушевное, поржать, танцевальную или просто музыку?</rus>
		<eng>Yes. A wide variety, sent in from the Big Land. And even better, completely free.\nWhat would you like to hear? Some easy-listening? Hard and heavy? Something to reflect and ponder over, or perhaps you want to laugh, tip your glass and just have a good time?</eng>
		<ukr>Так, нещодавно з Великої Землі прислали. Причому, абсолютно безкоштовно.\nЩо хочеш послухати: легше, поважче, задушевне, пореготати, танцювальну або просто музику?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_2">
		<rus>Надоело всё. Поставь что-нибудь, чтоб за душу взяло.</rus>
		<eng>I'm tired of it all. Play something that comes from the soul.</eng>
		<ukr>Набридло все. Постав що-небудь, щоб за душу взяло.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_3">
		<rus>Потяжелее давай, чтоб взбодриться.</rus>
		<eng>Something harder. I need to cheer up.</eng>
		<ukr>Поважче давай, щоб підбадьоритися.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_4">
		<rus>Давай полегче, не люблю рок.</rus>
		<eng>Let's take it easy, I'm not into rock.</eng>
		<ukr>Давай трохи легше, не люблю рок.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_5">
		<rus>Скучно что-то. Давай повеселимся.</rus>
		<eng>I'm feeling bored. Let's have some fun.</eng>
		<ukr>Нудно щось. Давай повеселимося.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_6">
		<rus>Не надо песен. Просто музыку поставь.</rus>
		<eng>No need for lyrics. Just some backround music.</eng>
		<ukr>Не треба пісень. Просто музику постав.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_7">
		<rus>Любую давай. На твоё усмотрение.</rus>
		<eng>Anything. It's your choice this time.</eng>
		<ukr>Будь-яку давай. На твій розсуд.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_8">
		<rus>Пусть эта играет.</rus>
		<eng>Let this one play.</eng>
		<ukr>Нехай ця грає.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_10">
		<rus>Люблю танцевальную музыку, поставь её.</rus>
		<eng>I love dance music. Hit it!</eng>
		<ukr>Люблю танцювальну музику, постав її.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_9">
		<rus>Пожалуйста.</rus>
		<eng>There you go.</eng>
		<ukr>Будь ласка.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_100">
		<rus>А ты знаешь, почему певец бегает по сцене, когда поёт?</rus>
		<eng>Do you know why a singer moves around on stage so much when they sing?</eng>
		<ukr>А ти знаєш, чому співак бігає по сцені, коли співає?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_101">
		<rus>И почему?</rus>
		<eng>Why?</eng>
		<ukr>І чому?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_102">
		<rus>Потому что в движущуюся цель труднее попасть. Ну-ка, ещё раз огласи список.</rus>
		<eng>Because a moving target is harder to hit. Once again, show me the list.</eng>
		<ukr>Тому що у рухому ціль важче влучити. Нумо, ще раз оголоси список.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_200">
		<rus>А у тебя есть камерная музыка?</rus>
		<eng>Do you have chamber music?</eng>
		<ukr>А у тебе є камерна музика?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_201">
		<rus>Это тебе к бандитам надо.</rus>
		<eng>Sold that off to some bandits.</eng>
		<ukr>Це тобі до бандитів треба.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_202">
		<rus>Почему?</rus>
		<eng>What did they want with it?</eng>
		<ukr>Чому?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_203">
		<rus>Я не сидел ни разу.</rus>
		<eng>Lord knows. Ask Borov.</eng>
		<ukr>Я не сидів ні разу.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_204">
		<rus>Ну, это дело наживное. Покажи ещё раз, что есть.</rus>
		<eng>Well, that's probably a good thing. Show me what you've got again.</eng>
		<ukr>Ну, це справа наживна. Покажи ще раз, що є.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_300">
		<rus>А что из музыки реально тяжёлое можешь предложить?</rus>
		<eng>Can you offer me a really hard music?</eng>
		<ukr>А що з музики реально важке можеш запропонувати?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_301">
		<rus>Ранеток. Реально тяжело слушать. Включить?</rus>
		<eng>Ranetki girls. Or maybe some Justin Bieber. Shall I?</eng>
		<ukr>Ранеток. Реально важко слухати. Включити?</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_302">
		<rus>Не-не, не надо. Давай что-нибудь другое посмотрим.</rus>
		<eng>No, no, don't. Let's try something else.</eng>
		<ukr>Ні-ні, не треба. Давай щось інше послухаємо.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_400">
		<rus>Убавь маленько, а то голова раскалывается после вчерашнего.</rus>
		<eng>Can you turn it down a little? My head is pounding after yesterday.</eng>
		<ukr>Зменш трішки, а то голова розколюється після вчорашнього.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_401">
		<rus>Не могу, и так на всю убавлено.</rus>
		<eng>Not possible. The volume knob is busted.</eng>
		<ukr>Не можу, і так на всю зменшена.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_402">
		<rus>Ну, тогда давай что другое послушаем.</rus>
		<eng>Fine. Let's hear something else, at least.</eng>
		<ukr>Ну, тоді давай щось інше послухаємо.</ukr>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_999">
		<rus>Пожалуйста. Что хочешь послушать: полегче, потяжелее, задушевное, поржать, танцевальную или просто музыку?</rus>
		<eng>You're welcome. So what  will it be? Some easy-listening? Hard and heavy? Something reflective or maybe you'd like some dance?</eng>
		<ukr>Будь ласка. Що хочеш послухати: полегче, поважче, задушевне, пореготати, танцювальну або просто музику?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_0">
		<rus>А! Это ты...</rus>
		<eng>Ah. Look who showed up...</eng>
		<ukr>А! Це ти...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_1">
		<rus>Ну, я...</rus>
		<eng>Well, here I am.</eng>
		<ukr>Ну, я...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_0">
		<rus>Тут один из ваших сказал: с тобой можно перетереть...</rus>
		<eng>Your guy said I should probably speak with you.</eng>
		<ukr>Тут один з ваших сказав: з тобою можна перетерти...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_1">
		<rus>Монгола спас значит... Зря... Дрянь человечишка - фуфло, а не мужик... \nНу ладно. Я здешних урок в кулаке держу, вроде пахана для них. Раз выручил одного - значит уважение от всей нашей кодлы получил. Если я сказал - не тронет тебя ни одна собака из нашей банды. \nТы чего к нам? По делу или так, промышляешь?</rus>
		<eng>I already heard you saved our boy Mongol... Though I don't know why you'd save such a loser... \nYou see, I'm like the godfather around here.. I hold this area under my thumb, and what I say goes. And I say... if you went out of your way to save one of us, you'll get respect from all of us. While you're in this valley, none of my gangsters will touch you. \nNow, what does that make you?.. Not one of us just yet, that's for sure...</eng>
		<ukr>Монгола врятував значить... Даремно... Погань людина - фуфло, а не мужик...\nНу гаразд. Я тутешніх урок в кулаці тримаю, щось накшталт пахана для них. Раз виручив одного - значить повагу від усієї нашої кодли отримав. Якщо я сказав - не троне тебе жодна собака з нашої банди.\nТи чого до нас? У справі або так, промишляєш?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_2">
		<rus>Мне знающие люди посоветовали спросить у тебя ключ от подземной лаборатории...</rus>
		<eng>My sources have advised me to ask you about one of the keys to the underground laboratory down the road from here..</eng>
		<ukr>Мені знаючі люди порадили запитати у тебе ключ від підземної лабораторії...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_3">
		<rus>А-а-а этот ключ! Зачем туда тебе? Там же монстры одни, ничего ценного не осталось... \nХотя... Какое мне дело! Верно? \nЕсть у меня этот ключ, но, как тебе известно - просто так даже прыщ не вскочит... Хочешь получить ключ - докажи что с тобой можно иметь дело...</rus>
		<eng>Ah, the key! Why do you want to go there, of all places? That pit is probably crawling with monsters... Doubt you'll find anything worth while down there. \nAlthough, do I give a fuck, right? \nI have the key you're seeking, yes. But as you know, nothing comes for free... If you want me to give it to you, you'll have to prove yourself valuable.</eng>
		<ukr>А-а-а цей ключ! Навіщо туди тобі? Там же монстри одні, нічого цінного не залишилося...\nХоча... Яке мені діло! Вірно?\nЄ у мене цей ключ, але, як тобі відомо - просто так навіть прищ не вилізе... Хочеш отримати ключ - доведи що з тобою можна мати справу...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_4">
		<rus>Это каким образом? Замазать хочешь!</rus>
		<eng>And how do you suggest I do that? Was saving your guy not enough?</eng>
		<ukr>Це яким чином? Замазати хочеш!</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_5">
		<rus>Да ладно, не боись, я же вижу с кем имею дело... Тут недавно вертушка грохнулась, недалеко - к востоку от болота... Почему, не знаю, она из центра Зоны шла, дымища на полнеба была. Я отрядил своих придурков проверить что там и как, но там рядом логово химер оказалось, так мои братки зассали ближе подойти. Видели только что пара трупов там возле вертушки и барахло какое-то вокруг валяется. \nТак может ты попытаешь счастья? Пошарь там, если будет что интересное - принеси, тогда и о ключе будет разговор и может ещё пару дел замутим...</rus>
		<eng>Come on now, don't be like that...I can see I'm dealing with a real go getter... You see, a helicopter came down not too far from here a little while ago... East of the swamp, on the other side of the lab you speak of. Why did it crash? Hell if I know, but it was smoking up half the damn sky when it came down. I sent some of my assholes over to check it out, but as it turns out, a number of chimeras were lurking around the area, so my boys came back. They saw a couple of corpses laying next to the chopper, and stuff strewn all about. \nSo, care to try your luck? Go check it out. Take care of the monsters. And if you find something interesting, bring it to me. Then we can talk about your key and maybe chat about some other business...</eng>
		<ukr>Та ладно не бійся, я ж бачу з ким маю справу... Тут недавно вертушка грохнулась, недалеко - на схід від болота... Чому, не знаю, вона з центру Зони йшла, диму на півнеба було. Я відрядив своїх придурків перевірити що там і як, але там поруч лігво химер виявилося, так мої братки зассали ближче підійти. Бачили тільки що пара трупів там біля вертушки і барахло якесь навколо валяється.\nТо може ти спробуєш щастя? Понишпори там, якщо буде щось цікаве - принеси, тоді і про ключ буде розмова і може ще пару справ замутимо...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_6">
		<rus>Да... Вояки у тебя, химер испугались... Пойду, проверю...</rus>
		<eng>Alright, I'll go check it out. Sounds like the chimeras were too much for your gangsters.</eng>
		<ukr>Так... Вояки у тебе, химер злякалися... Піду, перевірю...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_11_dialog_7">
		<rus>Нет уж, пусть твои гаврики задницей своей рискуют...</rus>
		<eng>Why don't you let your boys risk their own asses to pick up your garbage?</eng>
		<ukr>Ну, вже хай твої гаврики дупою своєї ризикують...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_0">
		<rus>Был я возле вертолёта, не такие уж страшные химеры...</rus>
		<eng>I found your helicopter and as you said, it was surrounded by chimeras. They didn't give me too much hassle however...</eng>
		<ukr>Був я біля вертольота, не такі вже й страшні химери...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_1">
		<rus>Был значит. Я посылал своих шестёрок проследить за тобой, что-то доклада их не получил... Что там было-то? В вертолёте?</rus>
		<eng>You found it? I sent my boys to follow you, but they didn't report back yet... So? Did you find anything around the wreckage?</eng>
		<ukr>Був значить. Я посилав своїх шісток простежити за тобою, щось доповіді їхньої не отримав... Що ж там було? У вертольоті?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_2">
		<rus>Да ничего там не было... Пара трупов яйцеголовых и всё...</rus>
		<eng>Yeah. There wasn't anything there... Just the bodies of a few eggheads.</eng>
		<ukr>Та нічого там не було... Пара трупів яйцеголових, і все...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_3">
		<rus>Нашёл я кое-что - контейнер с каким-то артом, каким именно - не знаю, я не рискнул открыть, и документы какие-то...</rus>
		<eng>I found this - A container with some kind of artifact inside possibly, though I'm not sure. I didn't dare to try to open it. I also found these documents.</eng>
		<ukr>Знайшов я дещо - контейнер з якимось артом, яким саме - не знаю, я не ризикнув відкрити, та документи якісь...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_21">
		<rus>Ничего говоришь? А ведь ты меня за сявку держишь... Видели мои гаврики, как ты поднимал контейнер...</rus>
		<eng>Oh, really? What do you take me for, a rookie?... My guys saw you pick up the container.</eng>
		<ukr>Нічого говориш? А ти мене за сявка тримаєш... Бачили мої гаврики, як ти піднімав контейнер...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_42">
		<rus>Блин, потерял...</rus>
		<eng>Damn, I lost it...</eng>
		<ukr>Блін, втратив...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_31">
		<rus>Ну с тобой приятно иметь дело, давай сюда контейнер и документы...</rus>
		<eng>Good! It's been a pleasure dealing with you. Now give me the container and the documents you found..</eng>
		<ukr>Ну з тобою приємно мати справу, давай сюди контейнер і документи....</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_32">
		<rus>Забирай, а где мой ключ?</rus>
		<eng>Here. Now, where is the key?</eng>
		<ukr>Забирай, а де мій ключ?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_33">
		<rus>Ха, Боров слово держит! Вот твой ключ... \nБудет время - подходи, у меня ещё одно дело есть...</rus>
		<eng>Ha! Borov keeps his word! Here is your key... \nWhenever you have time, drop by and see me. I'll have more work for you.</eng>
		<ukr>Ха, Кабан слово тримає! Ось твій ключ...\nБудет час - підходь, у мене ще одна справу є...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_34">
		<rus>Ладно, подойду...</rus>
		<eng>Alright, I will...</eng>
		<ukr>Гаразд, підійду...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_22">
		<rus>А больше твои гаврики ничего не видели? Может ещё и "Монолит" я заныкал... Герои, блин!</rus>
		<eng>I thought you said your boys haven't reported back yet? Are you sure they didn't see the "Wish Granter" as well? Damn!</eng>
		<ukr>А більше твої гаврики нічого не бачили? Може ще й МОНОЛІТ я заникав... Герої, блін!</ukr>
	</string>
	<string id="borov_12_dialog_23">
		<rus>Ладно, не стоит это того, чтобы глотки драть. Давай ещё раз попробуем сработаться. Может, провернём ещё одно дело?</rus>
		<eng>Alright, alright, it's not worth tearing eachothers throats out over it. Let's try this again.. I might have another job you can do for me.</eng>
		<ukr>Гаразд, не варто це того щоб горлянки дерти, давай ще раз спробуємо спрацюватися... Може провернеш ще одну справу?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_21_dialog_0">
		<rus>Что за дело ты хочешь провернуть?</rus>
		<eng>What job do you have for me?</eng>
		<ukr>Що за справу ти хочеш провернути?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_21_dialog_1">
		<rus>Был тут у нас один уркаган, Крыса его погоняла. Как есть крыса... Лазил тут, вынюхивал, высматривал... Короче, есть у меня сведения, что он многие наши внутренние секреты себе на ПДА писал.\nКогда я хотел его взять за мягкое - он слинял... Теперь дело - найди эту крысу и забери у него ПДА. Как - это твои проблемы. Вернёшь, тогда поговорим о наградах.</rus>
		<eng>We had a thug here who went by the name of Krysyuk. Some of us called him Rat... always sneaking around, listening, sticking his nose in things.. In short, I know for a fact he had swiped a PDA with alot of intel on our most secretive dealings.\n When I wanted to take it from him, he scurried off.. Now you're gonna do it. Find this Rat, and take the PDA from him. How you do that is your problem... Bring it back, and then we'll talk about your reward.</eng>
		<ukr>Був тут у нас один уркаган, Щур його поганяло... Справжнісінький щур... Лазив тут, винюхував, видивлявся... Коротше, є у мене відомості, що він багато нашиш внутрішніх секретів собі на КПК писав...\nКоли я хотів його взяти за м'яке - він злиняв... Тепер справа - Знайди цього щура і забери у нього КПК. Як, це твої проблеми... Повернеш, тоді поговоримо про нагороди...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_21_dialog_2">
		<rus>Хм, а где его искать-то? Зона большая...</rus>
		<eng>Where did he scurry off to, though? It's a big Zone..</eng>
		<ukr>Хм.. А де ж його шукати? Зона велика...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_21_dialog_3">
		<rus>Последний раз его на Кордоне видели... Ну что, договорились?</rus>
		<eng>The last time somebody saw him he was hanging around the Cordon... Well, do you want the job?</eng>
		<ukr>Останній раз його на Кордоні бачили... Ну що, домовилися?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_21_dialog_4">
		<rus>Ладно, попробую найти вашу крысу.</rus>
		<eng>Okay, I'll try to find your Rat.</eng>
		<ukr>Гаразд, спробую знайти вашого щура...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_21_dialog_5">
		<rus>Нет, это ваши проблемы. Сами и разбирайтесь.</rus>
		<eng>No, this sounds like your problem. Do it yourself.</eng>
		<ukr>Ні, це ваші проблеми... Самі і розбирайтеся.</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_0">
		<rus>Здорово, Боров, нашёл я Крысу.</rus>
		<eng>Hey Borov. I found your Rat.</eng>
		<ukr>Здорово Кабан, знайшов я Щура...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_1">
		<rus>Ну и... где ПДА?</rus>
		<eng>Well... where is the PDA?</eng>
		<ukr>Ну і.. Де КПК?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_2">
		<rus>А где моя доля?</rus>
		<eng>Where is my share?</eng>
		<ukr>А де моя доля?</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_3">
		<rus>Будет твоя доля, если нормально себя поведёшь.</rus>
		<eng>Your share will come if you keep cool.</eng>
		<ukr>Буде твоя доля, якщо нормально себе поведеш...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_4">
		<rus>Ладно, поверю. Вот ПДА...</rus>
		<eng>Alright, I'm trusting you. Here is your PDA...</eng>
		<ukr>Гаразд, повірю... Ось КПК...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_51">
		<rus>Лады, вот тебе ключ от подземки и наводка на один схрон хороший. Правда человечишка, с которого инфу снял, дрянью был, совок паршивый. Но хабарок должен быть хороший. На севере Армейских Складов, возле упавшего вертолёта...\nЕщё есть способ получения "Выверта" - нужно бинт, консерву, голову тушкана и колбасу в "Холодец" кинуть.</rus>
		<eng>Here's a key to the underground, and tip to a good stash. It should contain some pretty good swag.. Look to the north of the Army Warehouses, near the fallen helicopter. Oh, and an artifact recipe as well for your troubles.\nIf you want to make a "Wrenched" - you need to combine bandages, canned food, sausages, and the head of a tushkano and drop it in a "Fruit Punch" anomaly.</eng>
		<ukr>Лади, ось тобі ключ від підземки і наводка на один схрон хороший. Правда чоловічок з якого інфу зняв, непотріб був, совок паршивий... Але хабарок повинен бути хороший... На півночі Армійських складів, біля вертольота, що впав...\nЩе є спосіб отримання Виверта - потрібно бинт, консерву, голову тушкана і ковбасу в Холодець кинути...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_52">
		<rus>Лады, вот тебе наводка на один схрон хороший. Правда человечишка, с которого инфу снял, дрянью был, совок паршивый. Но хабарок должен быть хороший. На севере Армейских Складов, возле упавшего вертолёта...\nЕщё есть способ получения "Выверта" - нужно бинт, консерву, голову тушкана и колбасу в "Холодец" кинуть.</rus>
		<eng>Okay, here's a tip to a good stash. It should contain some pretty good swag.. Look to the north of the Army Warehouses, near the fallen helicopter. Oh, and an artifact recipe as well for your troubles.\nIf you want to make a "Wrenched" - you need to combine bandages, canned food, sausages, and the head of a tushkano and drop it in a "Fruit Punch" anomaly.</eng>
		<ukr>Лади, ось тобі наводка на один схрон хороший. Правда чоловічок з якого інфу зняв, непотріб був, совок паршивий... Але хабарок повинен бути хороший... На півночі Армійських складів, біля вертольота, що впав...\nЩе є спосіб отримання Виверта - потрібно бинт, консерву, голову тушкана і ковбасу в Холодець кинути...</ukr>
	</string>
	<string id="borov_22_dialog_6">
		<rus>Ну ладно, я смотрю, ты слово держишь. Ещё увидимся...</rus>
		<eng>Alright, I see you've kept your word. See you around...</eng>
		<ukr>Ну гаразд, я дивлюся ти слово тримаєш.... Ще побачимося...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_start_dialog_0">
		<rus>Эй, сталкер! Подходи, поговорим...</rus>
		<eng>Hey, stalker! Come on over, let's talk...</eng>
		<ukr>Ей, сталкер! Підходь, поговоримо...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_start_dialog_1">
		<rus>Это ты Крыса?</rus>
		<eng>Are you Rat?</eng>
		<ukr>Це ти Щур?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_start_dialog_2">
		<rus>Крысюк! Моя фамилия Крысюк!</rus>
		<eng>Krysyuk! My last name is Krysyuk!</eng>
		<ukr>Щуряк! Моє прізвище Щуряк!</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_0">
		<rus>Ладно, как тебя не назови, есть дело одно к тебе...</rus>
		<eng>Okay, okay, whatever. I need to talk to you.</eng>
		<ukr>Гаразд, як тебе не назви, є справа одна до тебе...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_1">
		<rus>Что ещё за дело? Я вроде не имел с тобой никаких дел?</rus>
		<eng>What's up? I don't think I know you from anywhere, do I?</eng>
		<ukr>Що ще за справа? Я начебто не мав з тобою ніяких справ?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_2">
		<rus>Про Борова слышал? Он бочку на тебя катит, хочет что бы ты свой ПДА отдал ему...</rus>
		<eng>Ever heard of Borov? He's looking for you. Wants his PDA back...</eng>
		<ukr>Про Кабана чув? Він бочку на тебе котить, хоче що б ти свій КПК віддав йому...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_3">
		<rus>Много хочет, там записаны координаты нескольких мест схронов Борова, я могу поделиться с тобой этой информацией, если ты выполнишь моё поручение...</rus>
		<eng>But there is alot of information on it.. The coordinates for several of Borov's personal stashes. I can share this with you if you do something for me...</eng>
		<ukr>Багато хоче, там записані координати декількох місць схронів Кабана, я можу поділитися з тобою цією інформацією, якщо ти виконаєш моє доручення...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_41">
		<rus>А если я тебе шею сверну - делу не поможет?</rus>
		<eng>What if I break your neck? Will that help?</eng>
		<ukr>А якщо я тобі шию скручу - справі не допоможе?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_42">
		<rus>Поручение, а в чём оно заключается?</rus>
		<eng>I'm listening. What is it?</eng>
		<ukr>Доручення, а в чому воно полягає?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_51">
		<rus>Сверни, только это тебе не поможет, ПДА я в тайном месте заныкал. Так что смотри сам...</rus>
		<eng>You could, but it won't help you find the PDA... I stashed it away somewhere. Your call...</eng>
		<ukr>Зкрути, тільки це тобі не допоможе, КПК я в таємному місці заникав. Так що дивися сам...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_52">
		<rus>Подельников своих опасаюсь. Вот если бы ты договорился с Барменом, чтобы меня в Бар пропустили - там меня братки Борова не достанут...</rus>
		<eng>I'm afraid of my former partners. I need you to go to the Barkeep and ask him to let me stay there, where Borov's goons won't be able to get to me...</eng>
		<ukr>Подільників своїх побоююся. От якби ти домовився з Барменом, що б мене в бар пропустили - там мене братки Кабана не дістануть...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_621">
		<rus>Поговорю с Барменом, но ничего не обещаю...</rus>
		<eng>I'll talk to the bartender, but I can't promise anything...</eng>
		<ukr>Поговорю з Барменом, але нічого не обіцяю...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_622">
		<rus>Да пошёл ты! Достали! Пойди туда, пойди сюда...</rus>
		<eng>Fuck you, ok? Go here, go there...</eng>
		<ukr>Та пішов ти! Дістали! Піди туди, піди сюди....</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_61">
		<rus>Ладно, я пошутил - ты посмеялся... Какое поручение у тебя?</rus>
		<eng>Okay, I was joking - you laughed... What is it you want?</eng>
		<ukr>Гаразд, я пожартував - ти посміявся... Яке доручення у тебе?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_11_dialog_62">
		<rus>Ах ты гадёныш! Ты мне всё скажешь!</rus>
		<eng>Oh, you little bastard! You will tell me everything, right now!</eng>
		<ukr>Ах ти гадюченя! Ти мені все скажеш!</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_12_dialog_0">
		<rus>Говорил я с Барменом. Он скажет чтобы тебя пропустили, но только если ты укажешь ценную нычку с хабаром.</rus>
		<eng>I spoke with the Barkeep. He'll let you go there, but only if you share some information on one of those stashes you mentioned.</eng>
		<ukr>Говорив я з Барменом. Він скаже щоб тебе пропустили, але тільки якщо ти покажеш цінну ничку з хабаром.</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_12_dialog_1">
		<rus>Я-то покажу, но кто проверять-то будет?</rus>
		<eng>I'll show you, but who's gonna check the spot?</eng>
		<ukr>Я то покажу, але хто ж перевіряти буде?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_12_dialog_2">
		<rus>Я проверю! И отнесу Бармену всё в целости...</rus>
		<eng>I'll do it, and carry the goods back to the Barkeep.</eng>
		<ukr>Я перевірю! І віднесу Бармену все в цілості...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_12_dialog_3">
		<rus>Ну ладно, записывай координаты схрона в Тёмной Долине. Там лежат три "Лунных света" и "Мамины бусы". Отнеси всё Бармену. Если я смогу дойти до Бара, то я тебе скажу где ПДА и ещё кое-что...</rus>
		<eng>Alright, I'll write down the coordinates of the stashes in the Dark Valley. There are three "Moonlights" and "Mama's Beads" artifacts.. Take them to the Barkeep. If I can get in with them, I'll tell you where to find Borov's PDA and something else too...</eng>
		<ukr>Ну гаразд, записуй координати схрону в Темній долині. Там лежать три Місячних світла і Мамине намисто. Віднеси все Бармену, якщо я зможу дійти до Бара, то я тобі скажу де КПК і ще дещо...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_13_dialog_0">
		<rus>Здорово, Бармен! Есть просьба от одного бандита...</rus>
		<eng>Hey, Barkeep! I've got a request from one of the gangsters..</eng>
		<ukr>Здорово, Бармен! Є прохання від одного бандита...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_13_dialog_1">
		<rus>От тебя что ли? Более бандитской рожи я ещё не видел...</rus>
		<eng>What about you? A more gangster face I have yet to see.</eng>
		<ukr>Від тебе чи що? Більш бандитської пики я ще не бачив...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_13_dialog_2">
		<rus>Шутник, однако. Урка один - Крыса, хочет от Борова схорониться у тебя. Пустишь?</rus>
		<eng>Very funny. There is one, though. His name is Krysyuk, or "Rat". He wants you to hide him here so Borov can't take him out. What do you think?</eng>
		<ukr>Жартівник, однак. Урка один - Щур, хоче від Кабана схоронитися у тебе. Пустиш?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_13_dialog_3">
		<rus>А что я с этого буду иметь? Если хочет безопасности - пусть платит... Схрон хороший покажет или ещё что... Принеси от него что-то полезное, тогда я разрешу ему здесь появиться...</rus>
		<eng>And what's in it for me? If he wants security, he's going to pay for it... Maybe he knows of a good stash or something.. Tell him to bring me something useful, and I'll let him stay here.</eng>
		<ukr>А що я з цього буду мати? Якщо хоче безпеки - нехай платить... Схрон хороший покаже чи ще щось... Принеси від нього щось корисне, тоді я дозволю йому тут з'явитися...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_13_dialog_4">
		<rus>Ладно, я втолкую ему твою позицию...</rus>
		<eng>Okay, I'll explain to him where you stand on this.</eng>
		<ukr>Гаразд, я поясню йому твою позицію...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_0">
		<rus>Привет тебе, святой спаситель заблудших душ!</rus>
		<eng>Well hello to you, the holy savior of lost souls!</eng>
		<ukr>Привіт тобі, святий рятівник заблукалих душ!</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_1">
		<rus>Хватит хохмить, не в настроении я нынче, что надо?</rus>
		<eng>Enough with the jokes, I'm not in the mood right now. What do you want?</eng>
		<ukr>Досить жартувати, не в настрої я нині, що треба?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_2">
		<rus>Крысюк показал нычку с артами, я там побывал и там было три "Лунных света" и "Мамины бусы".</rus>
		<eng>Krysyuk pointed me to a stash with some artifacts. I dropped by and found three "Moonlight" and "Mama's beads" artifacts.</eng>
		<ukr>Щуряк показав ничку з артами, я там побував і там було три Місячних світла і Мамине намисто.</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_3">
		<rus>Интересно... Честный бандит... Чего только в мире не увидишь... Давай сюда арты и скажи, что он может валить сюда, я скажу на блокпосты.</rus>
		<eng>Interesting.. An honest thug! Not too often you find that in the world... Give me them to me and I'll tell the checkpoints to let him on through.</eng>
		<ukr>Цікаво... Чесний бандит... Чого тільки в світі не побачиш... Давай сюди арти і скажи що він може валити сюди, я скажу на блок посту.</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_42">
		<rus>Отдать? Может, я себе оставлю?</rus>
		<eng>Give them to you? Maybe I'll keep them for myself.</eng>
		<ukr>Віддати? Може я собі залишу?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_41">
		<rus>На, забирай...</rus>
		<eng>Right, take them.</eng>
		<ukr>На, забирай...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_51">
		<rus>Ладно, посмотрим, что это за Крыса...</rus>
		<eng>Okay, let's meet this Rat..</eng>
		<ukr>Гаразд, подивимося, що це за Щур...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_14_dialog_52">
		<rus>Хе-хе. Оставь, конечно, и пёс с ним, с Крысюком твоим...</rus>
		<eng>Heh-heh. Alright, that's enough. Let's drop the subject. Who cares about Krysyuk!</eng>
		<ukr>Хе-хе, залиш звичайно, і пес з ним, з Щуряком твоїм...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_15_dialog_0">
		<rus>Бармен согласен принять тебя. Теперь ты доволен?</rus>
		<eng>The Barkeep agrees to let you come over. Are you happy now?</eng>
		<ukr>Бармен згоден прийняти тебе. Тепер ти задоволений?</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_15_dialog_1">
		<rus>Скажем так - более спокоен за свою жизнь...</rus>
		<eng>Let's just say I'm feeling more relaxed...</eng>
		<ukr>Скажімо так - більш спокійний за своє життя...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_15_dialog_2">
		<rus>А что насчёт моей доли?</rus>
		<eng>And, what about my share of the deal?</eng>
		<ukr>А що щодо моєї частки?</ukr>
	</string>
	<!-- Продолжение Крысюк - Жила:
	<string id="krysyk_15_dialog_3">
		<rus>Твоя доля ждет тебя на Агропроме... Вот здесь... \nЕще есть способ получения Медузы из разного хлама... В электру нужно кинуть голову тушкана, бинт, колбасу и консерву...</rus>
		<ukr>Твоя доля ждет тебя на Агропроме... Вот здесь... \nЕще есть способ получения Медузы из разного хлама... В электру нужно кинуть голову тушкана, бинт, колбасу і консерву...</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_15_dialog_4">
		<rus>Ладно, проверю... Если наколол - душу из тебя вытрясу...</rus>
		<ukr>Ладно, проверю... Если наколол - душу из тебя вытрясу...</ukr>
	</string>
	-->
	<string id="krysyk_15_dialog_3">
		<rus>А твоя доля - в моём стволе. Сейчас ты её получишь! Спасибо за помощь, ха-ха!</rus>
		<eng>Your share is in my gun, and you're about to receive it! Thanks for the help, asshole!</eng>
		<ukr>А твоя доля - у моєму стволі. Зараз ти її отримаєш! Дякую за допомогу, ха-ха!</ukr>
	</string>
	<string id="krysyk_15_dialog_4">
		<rus>Мы ещё посмотрим, кто из нас получит.</rus>
		<eng>We'll see who's the asshole...</eng>
		<ukr>Ми ще подивимося, хто з нас отримає.</ukr>
	</string>
	<string id="esc_wolf_sak">
		<rus>Волк</rus>
		<eng>Wolf</eng>
		<ukr>Вовк</ukr>
	</string>
	<string id="esc_shustryi_sak">
		<rus>Шустрый</rus>
		<eng>Nimble</eng>
		<ukr>Спритний</ukr>
	</string>
	<string id="esc_fox_sak">
		<rus>Лис</rus>
		<eng>Fox</eng>
		<ukr>Лис</ukr>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_sak">
		<rus>Проводник</rus>
		<eng>Guide</eng>
		<ukr>Провідник</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dm_novice_sak">
		<rus>Юрик</rus>
		<eng>Yurik</eng>
		<ukr>Юрко</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_sak">
		<rus>Бес</rus>
		<eng>Fiend</eng>
		<ukr>Біс</ukr>
	</string>
	<string id="agr_krot_sak">
		<rus>Крот</rus>
		<eng>Mole</eng>
		<ukr>Кріт</ukr>
	</string>
	<string id="val_bandit_krisyk_sak">
		<rus>Крысюк</rus>
		<eng>Krysyuk</eng>
		<ukr>Щуряк</ukr>
	</string>
	<string id="val_bandit_krisyk_name">
		<rus>Крысюк</rus>
		<eng>Krysyuk</eng>
		<ukr>Щуряк</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_0">
		<rus>Доцент, я не могу кое-кого найти, помоги.</rus>
		<eng>Docent, I need to find somebody. Can you help me?</eng>
		<ukr>Доцент, я не можу декого знайти, допоможи.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_1">
		<rus>В принципе мы отслеживаем все некодированные маячки с личных ПДА, и я мог бы вывести отметку определённого ПДА на твою карту. \nНо всякие знания в Зоне добываются с трудом, и я прошу тебя за эту услугу отблагодарить меня новой информацией. \nДовольно часто в личных ПДА имеются уникальные данные, которые для неспециалиста выглядят просто абракадаброй. \nПринеси пять любых ПДА и я отмечу местонахождение нужного человека.</rus>
		<eng>As a matter of principle, we track all non-encrypted signals from the personal PDAs of stalkers in the Zone, so I could display the mark of a certain PDA on your map.. \nBut knowledge in the zone is never free, so I'll be asking something in return. \nMore and more, personal PDAs containing unique data have been popping up in the Zone, and to the layman the information appears to be nothing but jibberish. \nBring me any five PDAs you find out there, and I'll find the location of the person you're looking for.</eng>
		<ukr>В принципі ми відстежуємо всі некодовані маячки з особистих КПК, і я міг би вивести позначку певного КПК на твою карту.\nАле всілякі знання в Зоні видобуваються важко і я прошу тебе за цю послугу віддячити мене новою інформацією.\nДосить часто в особистих КПК є унікальні дані, які для неспеціаліста виглядають просто абракадаброю.\nПринеси п'ять будь-яких КПК і я зазначу місцезнаходження потрібної людини.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_2">
		<rus>У меня есть ПДА, давай настроимся...</rus>
		<eng>I have a PDA. Let's tune in...</eng>
		<ukr>У мене є КПК, давай налаштуємося...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_3">
		<rus>Согласен, соберу ПДА и вернусь...</rus>
		<eng>Alright. I'll be back with the PDAs you want.</eng>
		<ukr>Згоден, зберу КПК і повернуся...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_4">
		<rus>Договорились! А кого хочешь найти?</rus>
		<eng>Alright! Who do you want to find?</eng>
		<ukr>Домовилися! А кого хочеш знайти?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_61">
		<rus>А кто конкретно?</rus>
		<eng>And who exactly?</eng>
		<ukr>А хто конкретно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_8">
		<rus>Готово! Теперь у тебя на ПДА есть на него отметка!</rus>
		<eng>Done! Now you have a mark on your map!</eng>
		<ukr>Готово! Тепер у тебе на КПК є на нього відмітка!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_9">
		<rus>Уважаю!</rus>
		<eng>Thank you!</eng>
		<ukr>Поважаю!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_51">
		<rus>Знакомого одного с Кордона...</rus>
		<eng>I remember seeing them in the Cordon...</eng>
		<ukr>Знайомого одного з Кордону...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_52">
		<rus>На Свалке был один человек...</rus>
		<eng>There was one guy at the Garbage...</eng>
		<ukr>На Звалищі була одна людина...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_53">
		<rus>В Тёмной Долине видели его...</rus>
		<eng>They saw him in the Dark Valley...</eng>
		<ukr>У Темній Долині бачили його...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_711">
		<rus>Сталкера по прозвищу Лис.</rus>
		<eng>A stalker nicknamed Fox.</eng>
		<ukr>Сталкера на прізвисько Лис.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_712">
		<rus>Был там паренёк - Шустрый.</rus>
		<eng>There was a young guy there - Nimble.</eng>
		<ukr>Був там хлопчина - Спритний.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_713">
		<rus>Волка хочу найти.</rus>
		<eng>I want to find Wolf.</eng>
		<ukr>Вовка хочу знайти.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_714">
		<rus>Блин! Ошибочка вышла, не здесь он...</rus>
		<eng>Shit! There was an error, or he is not here...</eng>
		<ukr>Блін! Помилочка вийшла, не тут він...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_721">
		<rus>Юрика ищу, дело есть к нему.</rus>
		<eng>I'm looking for Yurik.</eng>
		<ukr>Юрка шукаю, справа є до нього.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_722">
		<rus>С Бесом нужно встретиться.</rus>
		<eng>I need to meet with Fiend.</eng>
		<ukr>З Бісом потрібно зустрітися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_723">
		<rus>К Кроту есть разговор.</rus>
		<eng>Gotta find Mole.</eng>
		<ukr>До Крота є розмова.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_731">
		<rus>Бандит один, Крыса его кличка...</rus>
		<eng>The bandit Krysyuk. His nickname is "Rat"...</eng>
		<ukr>Бандит один, Щур його кличка...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_732">
		<rus>Проводника хочу найти.</rus>
		<eng>I want to find Guide.</eng>
		<ukr>Провідника хочу знайти.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_docent_npc_dialog_733">
		<rus>Артёма Кулинара где найти?</rus>
		<eng>Where can I find Artem the Cook?</eng>
		<ukr>Артема Кулінара де знайти?</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_0">
		<rus>Здравствуй, мне нужно к ремонтнику.</rus>
		<eng>Hello, I need to see the professors.</eng>
		<ukr>Здрастуй, мені потрібно до ремонтника.</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_1">
		<rus>Просто так не пропущу...</rus>
		<eng>Oh, I'm not gonna miss this...</eng>
		<ukr>Просто так не пропущу...</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_3">
		<rus>А не просто так? Что хочешь?</rus>
		<eng>Miss what? What do you want?</eng>
		<ukr>А не просто так? Що хочеш?</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_4">
		<rus>Мы с братом собираемся в глубокий рейд за артефактами. Собираем снаряжение, припасы. В Зоне антирады сильно нужны, а здесь их практически не достать.\nВ общем - ты мне антирад, я отхожу в сторону...\nДоговорились?</rus>
		<eng>My brother and I are going on a deep raid for artifacts. We've collected plenty of supplies and equipment throughout the Zone, but we've found ourselves with a shortage of anti-rads.. \nI'll be blunt: if you give me some anti-rads, I'll step aside.\nAgreed?</eng>
		<ukr>Ми з братом збираємося в глибокий рейд за артефактами. Збираємо спорядження, припаси. У Зоні антиради сильно потрібні, а тут їх практично не дістати.\nВ загальному - ти мені антирад, я відходжу в сторону...\nДомовились?</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_5">
		<rus>Ладно, я всё равно ими не пользуюсь, предпочитаю водку.</rus>
		<eng>Here. I don't use them much anways, I prefer vodka.</eng>
		<ukr>Гаразд, я все одно ними не користуюся, віддаю перевагу горілці.</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_6">
		<rus>Нету у меня с собой антирада...</rus>
		<eng>I'm not carrying any anti-rads..</eng>
		<ukr>Нема у мене з собою антирада...</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_7">
		<rus>Тогда может аптечка есть, военная?</rus>
		<eng>Then perhaps you have a military first-aid kit?</eng>
		<ukr>Тоді може аптечка є, військова?</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_71">
		<rus>Есть простая, может возьмёшь?</rus>
		<eng>I've got a regular first-aid kit, how about that?</eng>
		<ukr>Є проста, може візьмеш?</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_72">
		<rus>Да, есть, держи.</rus>
		<eng>Yes, I've got one. Here.</eng>
		<ukr>Так є, тримай..</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_73">
		<rus>У меня есть научная, она гораздо лучше!</rus>
		<eng>I have a scientific one. It's much better!</eng>
		<ukr>У мене є наукова, вона набагато краща!</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_74">
		<rus>Нету у меня аптечек...</rus>
		<eng>I have no first-aid kits...</eng>
		<ukr>Немає у мене аптечок...</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_75">
		<rus>Простые? Давай две, тогда пройдёшь.</rus>
		<eng>A regular kit? Give me two, and I'll move.</eng>
		<ukr>Прості? Давай дві, тоді пройдеш.</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_76">
		<rus>Гарик, тебе никто не говорил, что ты жлоб? Бери...</rus>
		<eng>Garik, has anybody ever called you a goon?... Here, take it...</eng>
		<ukr>Гарик, тобі ніхто не казав, що ти жлоб? Бери..</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_77">
		<rus>Земля круглая, Гарик, ещё встретимся...</rus>
		<eng>It's a small world, Garik.. We'll meet again.</eng>
		<ukr>Земля кругла, Гарик, ще зустрінемося...</ukr>
	</string>
	<string id="garik_dialog_8">
		<rus>Договорились! Проходи!</rus>
		<eng>Alright! Come on in!</eng>
		<ukr>Домовилися! Проходь!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_0">
		<rus>Мне нужно кое-какое снаряжение.</rus>
		<eng>I need some equipment.</eng>
		<ukr>Мені потрібно деяке спорядження</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_1">
		<rus>Сам понимаешь - нормальные вещи только за артефакты доступны... \nЧто именно нужно?</rus>
		<eng>Sure, but understand this... I deal in artifacts. \nWhat are you looking for?</eng>
		<ukr>Сам розумієш - нормальні речі тільки за артефакти доступні...\nЩо саме потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_2">
		<rus>Боеприпасы, снаряжение...</rus>
		<eng>Some ammunition, explosives...</eng>
		<ukr>Боєприпаси, спорядження...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_3">
		<rus>Оружие хорошее...</rus>
		<eng>Weapons in good condition...</eng>
		<ukr>Зброя хороша...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_4">
		<rus>Здоровье поправить...</rus>
		<eng>Medical supplies, anti-rads...</eng>
		<ukr>Здоров'я поправити...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_5">
		<rus>Ремонтные комплекты...</rus>
		<eng>Repair kits...</eng>
		<ukr>Ремонтні комплекти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_21">
		<rus>Из боеприпасов я могу предложить:\n1. Патроны 12х70 дробь за артефакт "Медуза";\n2. Гранаты РГД-5 за артефакт "Выверт";\n3. Патроны 5,45x39мм за артефакт "Капля";\n4. Патроны 7,62x39мм за артефакт "Кровь камня".</rus>
		<eng>For ammunition I can offer:\n1. 12x70 Birdshot for a "Jellyfish";\n2. RGD-5 Grenades for a "Wrenched";\n3. 5.45x39mm for a "Droplets";\n4. 7.62x39mm for a "Stone Blood".</eng>
		<ukr>З боєприпасів я можу запропонувати:\n1. Патрони 12х70 дріб за артефакт "Медуза";\n2. Гранати РГД-5 за артефакт "Виверт";\n3. Патрони 5.45x39мм за артефакт "Крапля";\n4. Патрони 7.62x39мм за артефакт "Кров каменю".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_54">
		<rus>Ладно, пока ничего не буду покупать...</rus>
		<eng>Alright, let me think about it...</eng>
		<ukr>Гаразд, поки нічого не буду купувати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_22">
		<rus>Давай дробь...</rus>
		<eng>I'll take the birdshot...</eng>
		<ukr>Давай дріб...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_23">
		<rus>Гранаты нужны...</rus>
		<eng>I need some grenades...</eng>
		<ukr>Гранати потрібні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_24">
		<rus>Патроны к АК-74 буду брать...</rus>
		<eng>I'm running low on 5.45x39mm ammo...</eng>
		<ukr>Патрони до АК-74 буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_25">
		<rus>К АКМ давай патроны...</rus>
		<eng>Give me some 7.62x39mm ammo...</eng>
		<ukr>До АКМ давай патрони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_222">
		<rus>За три пачки дроби "Медузу" беру... Согласен?</rus>
		<eng>For three packs of birdshot, I'll take a "Jellyfish". Do you agree?</eng>
		<ukr>За три пачки дробу Медузу беру... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_221">
		<rus>Бери, что сделаешь...</rus>
		<eng>Go on, take it.</eng>
		<ukr>Бери, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_232">
		<rus>Две гранаты - "Выверт"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you two grenades for a "Wrenched"... You want?</eng>
		<ukr>Дві гранати - Виверт... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_231">
		<rus>Гранаты нужны.. а то бы и не обращался..</rus>
		<eng>Of course... I wouldn't have brought it up otherwise.</eng>
		<ukr>Гранати потрібні.. а то б і не звертався..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_242">
		<rus>Две пачки патронов - артефакт "Капля"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you two packs for a "Droplets". You want them?</eng>
		<ukr>Дві пачки патронів - артефакт "Крапля"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_241">
		<rus>Беру, без них никак...</rus>
		<eng>I'll take them.</eng>
		<ukr>Беру, без них ніяк...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_252">
		<rus>Две пачки патронов - "Кровь камня"... Согласен?</rus>
		<eng>I'll give you two packs for a "Stone Blood"... Do you agree?</eng>
		<ukr>Дві пачки патронів - "Кров каменю"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_251">
		<rus>Да, убойность у них хорошая...</rus>
		<eng>Yeah, they're rather effective...</eng>
		<ukr>Так, убивчість у них хороша...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>No, not right now...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_31">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. ТОЗ-34 «Вертикалка» за артефакт "Вспышка";\n2. Гладкоствольный карабин Сайга-12К за 2 артефакта "Ломоть мяса".</rus>
		<eng>Weapons? I can offer you:\n1. TOZ-34 "Vertical" for a "Flash";\n2. Saiga-12K smoothbore carbine for 2 "Meat Chunk" artifacts.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. ТОЗ-34 «Вертикалка» за артефакт "Спалах";\n2. Гладкоствольний карабін Сайга-12К за 2 артефакта "Шмат м'яса".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_32">
		<rus>Давай ТОЗ...</rus>
		<eng>Give me the TOZ...</eng>
		<ukr>Давай ТОЗ...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_33">
		<rus>Сайга - это вещь!</rus>
		<eng>A saiga is the thing to have!</eng>
		<ukr>Сайга - це річ!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_322">
		<rus>За ТОЗ-34 "Вспышку" беру... Согласен?</rus>
		<eng>For the TOZ-34 I'll take a "Flash"... Deal?</eng>
		<ukr>За ТОЗ-34 "Спалах" беру... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_321">
		<rus>Бери, что сделаешь...</rus>
		<eng>Yeah, take it.</eng>
		<ukr>Бери, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_332">
		<rus>Сайга только в обмен на два "Ломтя мяса"... Берёшь?</rus>
		<eng>The Saiga in exchange for two "Meat Chunk" artifacts only... Want it?</eng>
		<ukr>Сайга тільки в обмін на два "Шмата м'яса"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_331">
		<rus>Да, "Ломоть мяса" не редкость...</rus>
		<eng>Yes! "Meat Chunk" isn't too uncommon...</eng>
		<ukr>Так, "Шмат м'яса" не рідкість...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_41">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Аптечки за артефакт "Каменный цветок";\n2. Водку, которая выводит радиацию, за артефакт "Выверт".</rus>
		<eng>I can offer you:\n1. Regular first-aid kits for the "Stone Flower" artifact;\n2. Vodka, which can help your radiation, for a "Wrenched".</eng>
		<ukr>Покищо можу запропонувати:\n1. Аптечки за артефакт "Кам'яна квітка";\n2. Горілку, яка виводить радіацію, за артефакт "Виверт".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_42">
		<rus>Аптечки возьму...</rus>
		<eng>How about those first-aid kits?</eng>
		<ukr>Аптечки візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_43">
		<rus>В Зоне без водки не проживёшь...</rus>
		<eng>Can't be without vodka in the Zone...</eng>
		<ukr>У Зоні без горілки не проживеш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_422">
		<rus>За три аптечки один "Каменный цветок"... Согласен?</rus>
		<eng>Three medkits for a "Stone Flower"... Do you agree?</eng>
		<ukr>За три аптечки одну "Кам'яну квітку"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_421">
		<rus>Бери, что сделаешь...</rus>
		<eng>Take it.</eng>
		<ukr>Бери, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_432">
		<rus>Два пузыря в обмен на "Выверт"... Берёшь?</rus>
		<eng>Two bottles in exchange for a "Wrenched"... You want them?</eng>
		<ukr>Дві пляшки в обмін на "Виверт"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_431">
		<rus>Беру, беру... Не понадобится самому - обменяю...</rus>
		<eng>Alright, I'll bite.. if I don't need them myself, I'll trade them.</eng>
		<ukr>Беру, беру... Не знадобиться самому - обміняю....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_51">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Ремкомплекты для брони за артефакт "Грави";\n2. Ремкомплекты для оружия за артефакт "Каменный цветок".</rus>
		<eng>I'm offering:\n1. Armor repair kits for a "Gravi";\n2. Weapon repair kits for a "Stone Flower" artifact.</eng>
		<ukr>Покищо можу запропонувати:\n1. Ремкомплекти для броні за артефакт "Граві";\n2. Ремкомплекти для зброї за артефакт "Кам'яна квітка".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_52">
		<rus>Для брони возьму.</rus>
		<eng>I'll take some kits for armor.</eng>
		<ukr>Для броні візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_53">
		<rus>Оружейные больше нужны.</rus>
		<eng>I need kits for weapons.</eng>
		<ukr>Збройові більше потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_522">
		<rus>За три комплекта один "Грави"... Согласен?</rus>
		<eng>Three armor kits for one "Gravi"... Deal?</eng>
		<ukr>За три комплекти один "Граві"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_521">
		<rus>Согласен, что сделаешь...</rus>
		<eng>Deal.</eng>
		<ukr>Згоден, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_532">
		<rus>Три оружейных комплекта в обмен на "Каменный цветок"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three weapon kits in exchange for a "Stone Flower"... Deal?</eng>
		<ukr>Три збройових комплекти в обмін на "Кам'яну квітку"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sidor_531">
		<rus>Да, возьму. Оружие часто выходит из строя...</rus>
		<eng>Deal. Weapons are always wearing out...</eng>
		<ukr>Так, візьму. Зброя часто виходить з ладу...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_0">
		<rus>Хочу прикупить кое-какое снаряжение.</rus>
		<eng>I'm looking for some equipment.</eng>
		<ukr>Хочу прикупити деяке спорядження.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_1">
		<rus>Главная валюта в Зоне - артефакты!\nЧто именно нужно?</rus>
		<eng>Equipment? Well, the main currency in the Zone are artifacts!\n What exactly are you looking for?</eng>
		<ukr>Головна валюта в зоні - артефакти!\nЩо саме потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_2">
		<rus>Боеприпасы, снаряжение...</rus>
		<eng>Ammunition, explosives...</eng>
		<ukr>Боєприпаси, спорядження...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_3">
		<rus>Оружие хорошее...</rus>
		<eng>Weapons in good condition...</eng>
		<ukr>Зброя хороша...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_4">
		<rus>Здоровье поправить...</rus>
		<eng>Medical supplies, anti-rads...</eng>
		<ukr>Здоров'я поправити...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_5">
		<rus>Ремонтные комплекты...</rus>
		<eng>Repair kits...</eng>
		<ukr>Ремонтні комплекти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_21">
		<rus>Ну.. из боеприпасов есть:\n1. Патроны 5,45х39мм за артефакт "Вспышка";\n2. Гранаты РГД-5 за артефакт "Каменный цветок";\n3. Патроны 5,56x45мм за артефакт "Слизь";\n4. Патроны 9x39мм за артефакт "Грави".</rus>
		<eng>Well.. For ammunition, I can do:\n1. 5.45x39mm for a "Flash";\n2. RGD-5 Grenades for a "Stone Flower";\n3. 5.56x45mm for a "Slime";n4. 9x39mm for a "Gravi".</eng>
		<ukr>Ну.. з боєприпасів є:\n1. Патрони 5.45x39мм за артефакт "Спалах";\n2. Гранати РГД-5 за артефакт "Кам'яна квітка";\n3. Патрони 5.56x45мм за артефакт "Слиз";\n4. Патрони 9x39мм за артефакт "Граві".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_54">
		<rus>Пока ничего не нужно...</rus>
		<eng>Alright, I don't need any of that right now...</eng>
		<ukr>Поки нічого не потрібно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_22">
		<rus>Патроны к АК-74 буду брать...</rus>
		<eng>I'll take some 5.45x39mm ammo...</eng>
		<ukr>Патрони до АК-74 буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_23">
		<rus>Гранаты нужны...</rus>
		<eng>Always need grenades...</eng>
		<ukr>Гранати потрібні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_24">
		<rus>Патроны 5.56 к натовским стволам давай...</rus>
		<eng>Give me some 5.56x45mm ammo, for NATO rifles...</eng>
		<ukr>Патрони 5.56 до натівських стволів давай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_25">
		<rus>Патроны 9х39 к «Винторезу» давай...</rus>
		<eng>I'll take some 9x39mm rounds...</eng>
		<ukr>Патрони 9х39 до «Гвинторіза» давай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_222">
		<rus>Могу дать две пачки простых или пачку бронебойных за "Вспышку"... Каких тебе?</rus>
		<eng>I can give you two boxes of standard rounds, or a box of armor-piercing for a "Flash"... What do you think?</eng>
		<ukr>Можу дати дві пачки простих або три пачки бронебійних за "Спалах"... Яких тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_221">
		<rus>Простые возьму...</rus>
		<eng>I'll take two packs of standard rounds.</eng>
		<ukr>Прості візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_2211">
		<rus>Давай бронебойные...</rus>
		<eng>Give me a box of armor-piercing.</eng>
		<ukr>Давай бронебійні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_232">
		<rus>Три гранаты РГД-5 - "Каменный цветок"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you three grenades for a "Stone Flower"... Deal?</eng>
		<ukr>Три гранати РГД-5 - "Кам'яна квітка"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_231">
		<rus>Гранаты нужны, а то бы и не обращался.</rus>
		<eng>Deal.</eng>
		<ukr>Гранати потрібні.. а то б і не звертався..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_242">
		<rus>Даю две пачки простых или пачку бронебойных за "Слизь"... Каких тебе?</rus>
		<eng>I'll give you two boxes of standard rounds, or one box of armor piercing for a "Slime"... What say you?</eng>
		<ukr>Даю дві пачки простих або пачку бронебійних за "Слиз"... Яких тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_241">
		<rus>Давай простые.</rus>
		<eng>I say two boxes of standard rounds.</eng>
		<ukr>Давай прості.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_2411">
		<rus>Бронебойные возьму.</rus>
		<eng>I say one box of armor-piercing.</eng>
		<ukr>Бронебійні візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_252">
		<rus>Три пачки простых или две снайперских или одна бронебойных за один "Грави"... Какие выберешь?</rus>
		<eng>I'll give you three boxes of standard rounds, two boxes of sniper rounds, or one box of armor-piercing for a "Gravi"... What will it be?</eng>
		<ukr>Три пачки простих або дві снайперських або одна бронебійних за один "Граві"... Які вибереш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_251">
		<rus>Давай простые.</rus>
		<eng>Three packs of standard rounds.</eng>
		<ukr>Давай прості.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_2511">
		<rus>Снайперские возьму.</rus>
		<eng>I'll take two of the sniper rounds.</eng>
		<ukr>Снайперські візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_25111">
		<rus>Бронебойные - они кровососа на "ура" валят.</rus>
		<eng>Armor-piercing - so I can cheerfully take down a bloodsucker.</eng>
		<ukr>Бронебійні - вони кровососа на "ура" валять.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>Not now. Maybe another time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_31">
		<rus>Из "хорошего" оружия:\n1. Автомат Специальный «Вал» (АС «Вал»), создан на базе бесшумной винтовки «Винторез», от которой отличается складывающимся прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином за два артефакта "Огненный шар";\n2. Автоматно-гранатомётный комплекс ОЦ-14 «Гроза» - вариант штурмовой винтовки для ближнего боя: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный, за артефакт "Ночная звезда".</rus>
		<eng>You want good weapons? I can offer you:\n1. The special AS Val, based on the Vintorez suppressed rifle. Equipped with a folding stock, burst-fire mode and an increased magazine capacity. It's yours for two "Fireball" artifacts;\n2. The OTs-14 "Thunderstorm". A variant including a grenade launcher attachment: compact, reliable, and at the same time universal and powerful. It's yours for a "Night Star".</eng>
		<ukr>З "хорошої" зброї:\n1. Автомат Спеціальний «Вал» (АС «Вал»), створений на базі безшумної гвинтівки «Гвинторіз», від якої відрізняється складним прикладом, можливістю вести вогонь чергами, а також більш ємним магазином за два артефакти "Вогняна куля";\n2. Автоматно-Гранатометний Комплекс ОЦ-14 «Гроза» - варіант штурмової гвинтівки для ближнього бою: компактний, надійний, і в той же час універсальний і потужний, за артефакт "Нічна зірка".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_32">
		<rus>«Вал»? Давай попробую...</rus>
		<eng>An "AS Val"? I'm interested...</eng>
		<ukr>«Вал»? Давай спробую...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_33">
		<rus>«Гроза» очень нужна!</rus>
		<eng>"Groza" sounds like a necessity!</eng>
		<ukr>«Гроза» дуже потрібна!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_322">
		<rus>За «Вал» два "Огненных шара" беру. Согласен?</rus>
		<eng>I want two "Fireball" artifacts for it. Deal?</eng>
		<ukr>За «Вал» дві "Вогняних кулі" беру... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_321">
		<rus>Забирай, «Вал» того стоит...</rus>
		<eng>Take them, it's worth it.</eng>
		<ukr>Забирай, «Вал» того вартий...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_332">
		<rus>«Гроза» только в обмен на "Ночную звезду". Ну как?</rus>
		<eng>"Groza" is yours in exchange for a "Night Star". Sound good?</eng>
		<ukr>«Гроза» тільки в обмін на "Нічну зірку"... Ну як?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_331">
		<rus>Согласен! Давай!</rus>
		<eng>Yeah! Give it here!</eng>
		<ukr>Згоден! Давай!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_41">
		<rus>Для поправки здоровья есть:\n1. Аптечки за артефакт "Бенгальский огонь";\n2. Энергетики за артефакт "Кровь камня".</rus>
		<eng>For your health, I have:\n1. Standard first-aid kits for a "Sparkler";\n2. Energy drinks for a "Stone Blood".</eng>
		<ukr>Для поправки здоров'я є:\n1. Аптечки за артефакт "Бенгальський вогонь";\n2. Енергетики за артефакт "Кров каменю".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_42">
		<rus>Аптечки возьму.</rus>
		<eng>I'll take those first-aid kits.</eng>
		<ukr>Аптечки візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_43">
		<rus>Энергетики давай.</rus>
		<eng>I always need energy!</eng>
		<ukr>Енергетики давай.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_422">
		<rus>За три аптечки один "Бенгальский огонь".</rus>
		<eng>Three kits for one "Sparkler." Well?</eng>
		<ukr>За три аптечки один "Бенгальський вогонь".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_421">
		<rus>Здоровье дороже всего.</rus>
		<eng>Health is most important. Give them here.</eng>
		<ukr>Здоров'я дорожче всього.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_432">
		<rus>Пять банок в обмен на "Кровь камня". Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you five cans in exchange for a "Stone Blood". Alright?</eng>
		<ukr>П'ять банок в обмін на "Кров каменю". Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_431">
		<rus>Беру, беру. Не понадобится самому - обменяю.</rus>
		<eng>I'll take them. If I don't drink them, I'll trade them somewhere else.</eng>
		<ukr>Беру, беру... Не знадобиться самому - обміняю....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_51">
		<rus>Для ремонта могу предложить:\n1. Ремкомплекты для брони за артефакт "Ломоть мяса";\n2. Ремкомплекты для оружия за артефакт "Огненный шар".</rus>
		<eng>For repair, I can offer:\n1. Kits for armor in exchange for a "Meat Chunk";\n2. Weapon repair kits for a "Fireball".</eng>
		<ukr>Для ремонту можу запропонувати:\n1. Ремкомплекти для броні за артефакт "Шмат м'яса";\n2. Ремкомплекти для зброї за артефакт "Вогняна куля".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_52">
		<rus>Для брони возьму.</rus>
		<eng>I'll take the kits for armor.</eng>
		<ukr>Для броні візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_53">
		<rus>Оружейные больше нужны.</rus>
		<eng>I need more weapon repair kits.</eng>
		<ukr>Збройові більше потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_522">
		<rus>За три комплекта один "Ломоть мяса"... Согласен?</rus>
		<eng>Three armor kits for one "Meat Chunk"... Ok?</eng>
		<ukr>За три комплекта одна "Шмат м'яса"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_521">
		<rus>Согласен, что сделаешь...</rus>
		<eng>Sounds good.</eng>
		<ukr>Згоден, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_532">
		<rus>Три оружейных комплекта в обмен на "Огненный шар"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three weapon kits for a "Fireball"... Want them?</eng>
		<ukr>Три збройових комплекти в обмін на "Вогняну кулю"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_barman_531">
		<rus>Да, возьму. Оружие часто выходит из строя...</rus>
		<eng>Yeah. Weapons are always wearing out...</eng>
		<ukr>Так, візьму. Зброя часто виходить з ладу...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_0">
		<rus>Мне нужно кое-какое снаряжение.</rus>
		<eng>I need some equipment.</eng>
		<ukr>Мені потрібне деяке спорядження</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_1">
		<rus>Артефакты есть? Тогда что-нибудь найдём... \nЧто хочешь получить?</rus>
		<eng>You got artifacts? Then I have supplies... \nWhat are you looking for?</eng>
		<ukr>Артефакти є? Тоді щось знайдемо...\nЩо хочеш отримати?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_2">
		<rus>Боеприпасы, снаряжение...</rus>
		<eng>Ammunition, explosives.. Maybe a new suit.</eng>
		<ukr>Боєприпаси, спорядження...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_3">
		<rus>Оружие хорошее...</rus>
		<eng>Weapons in good condition...</eng>
		<ukr>Зброю хорошу...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_4">
		<rus>Для здоровья что-нибудь...</rus>
		<eng>Medical supplies, anti-rads...</eng>
		<ukr>Для здоров'я що-небудь...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_5">
		<rus>Ремонтные комплекты...</rus>
		<eng>Repair kits...</eng>
		<ukr>Ремонтні комплекти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_21">
		<rus>Могу предложить:\n1. Патроны 7,62х54мм за артефакт "Капля";\n2. Выстрелы к подствольному гранатомёту ВОГ-25 за артефакт "Кровь камня";\n3. Патроны 7,62х39мм за артефакт "Медуза";\n4. Спецброню Долга за артефакты "Слюда".</rus>
		<eng>I can offer you:\n1. 7.62x54mm for a "Droplets";\n2. VOG-25 grenades for a "Stone Blood";\n3. 7.62x39mm for a "Jellyfish";\n4. Special Duty armor for a "Mica".</eng>
		<ukr>Можу запропонувати:\n1. Патрони 7.62х54мм за артефакт "Крапля";\n2. Постріли до підствольного гранатомету ВОГ-25 за артефакт "Кров каменю";\n3. Патрони 7.62х39мм за артефакт "Медуза";\n4. Спецброню Долгу за артефакти "Слюда".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_54">
		<rus>Ладно, пока ничего не буду брать...</rus>
		<eng>Alright, let me think it over...</eng>
		<ukr>Гаразд, поки нічого не буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_22">
		<rus>Снайперские патроны нужны.</rus>
		<eng>I need some 7.62x54mm rounds...</eng>
		<ukr>Снайперські патрони потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_23">
		<rus>Возьму гранаты.</rus>
		<eng>I'll take the grenades.</eng>
		<ukr>Візьму гранати.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_24">
		<rus>К АКМ давай патроны...</rus>
		<eng>How about some 7.62x39mm cartridges?</eng>
		<ukr>До АКМ давай патрони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_25">
		<rus>Что за броник? Давай опробую...</rus>
		<eng>I'm interested in one of those suits...</eng>
		<ukr>Що за бронік? Давай випробую....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_222">
		<rus>За один артефакт "Капля" даю две пачки простых или снайперских патронов, или одну пачку бронебойных... Что выберешь?</rus>
		<eng>For a "Droplet", I'll give you two packs of standard or sniper rounds, or one pack of armor-piercing... What will you choose?</eng>
		<ukr>За один артефакт "Крапля" даю дві пачки простих або снайперських патронів, або одну пачку бронебійних... Що візьмеш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_221">
		<rus>Давай простые, две пачки...</rus>
		<eng>Two packs of standard rounds.</eng>
		<ukr>Давай прості, дві пачки...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_2211">
		<rus>Мне нужны точные снайперские патроны...</rus>
		<eng>I'll take that sniper ammo.</eng>
		<ukr>Мені потрібні точні снайперські патрони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_2212">
		<rus>Возьму бронебойные, они точные и убойные...</rus>
		<eng>Accurate, and powerful.. I'll take the armor-piercing rounds.</eng>
		<ukr>Візьму бронебійні, вони точні та убивчі...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_232">
		<rus>За один артефакт "Кровь камня" могу предложить четыре ВОГ-25 или три ВОГ-25П. Что берёшь?</rus>
		<eng>For one "Stone Blood" I can offer you four VOG-25 grenades, or three VOG-25P grenades. Interested?</eng>
		<ukr>За один артефакт "Кров каменю" можу запропонувати чотири ВОГ-25 або три ВОГ-25П. Що береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_231">
		<rus>Давай четыре двадцать пятых...</rus>
		<eng>I'll take the four 25's.</eng>
		<ukr>Давай чотири двадцять п'ятих...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_2311">
		<rus>"Подкидыши" давай, пусть три, но более мощные...</rus>
		<eng>I'll take the three jumpies.. at least they're more powerful.</eng>
		<ukr>"Підкидиші" давай, нехай три, але більш потужні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_242">
		<rus>Три пачки стандартных патронов или две пачки бронебойных - артефакт "Медуза". Выбирай...</rus>
		<eng>Three boxes of standard rounds, or two packs or armor-piercing for a "Jellyfish". Choose.</eng>
		<ukr>Три пачки стандартних патронів або дві пачки бронебійних - артефакт "Медуза"... Вибирай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_241">
		<rus>Стандартные, их больше...</rus>
		<eng>The standard rounds. Better to have more...</eng>
		<ukr>Стандартні, їх більше...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_2411">
		<rus>Бронебойные, конечно...</rus>
		<eng>I'd rather have the armor-piercing rounds...</eng>
		<ukr>Бронебійні звичайно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_252">
		<rus>ПСЗ-9Мд "Универсальная защита"! Отличный защитный костюм для Зоны. В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания - обойдётся в два артефакта "Слюда".\n"Экзоскелет Долга" - тут слова излишни... Отдам за три "Слюды".</rus>
		<eng>The PSZ-9MD "Universal Protection"! It's an excellent protective suit for the Zone. It consists of: PSZ-9d coveralls, a closed-cycle breathing system, and a built-in system for suppressing the effects of anomalous fields. It provides high-quality protection from gunfire and explosive fragmentation. It will cost you two "Mica" artifacts.\nI also have a "Duty Exoskeleton" - for which words need not describe... You can have it for three "Mica" artifacts.</eng>
		<ukr>ПСЗ-9Мд "Універсальний захист"! Відмінний захисний костюм для Зони. У складі: комбінезон ПСЗ-9д, система дихання із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Надає якісний захист від кульового і осколкового влучення. - обійдеться в два артефакти "Слюда"\n "Екзоскелет Долгу"! - Тут слова зайві... віддам за три "Слюди"...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_251">
		<rus>Ну давай "Универсальную защиту".</rus>
		<eng>"Universal Protection" sounds pretty nice...</eng>
		<ukr>Ну давай "Універсальний захист"</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_2511">
		<rus>"Экза"? Давай, опробую...</rus>
		<eng>An "Exo"? Yes, give it here!</eng>
		<ukr>"Екза"? Давай, випробую...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_666">
		<rus>Слишком много просишь...</rus>
		<eng>That's too much for me right now...</eng>
		<ukr>Занадто багато просиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_31">
		<rus>У меня есть снайперские винтовки:\n1. Снайперская Винтовка Драгунова (СВД) за два артефакта "Морской ёж";\n2. Снайперская Винтовка Укороченная Автоматическая Складывающаяся (СВУ-АС) за два артефакта "Душа".</rus>
		<eng>I have sniper rifles:\n1. (SVD) Sniper for two "Urchin" artifacts;\n2. (SVU-AS) Sniper for two "Soul" artifacts.</eng>
		<ukr>У мене є снайперські гвинтівки:\n1. Снайперська Гвинтівка Драгунова (СВД) за два артефакта "Морський їжак";\n2. Снайперська Гвинтівка Укорочена Автоматична Складна (СВУ-АС) за два артефакта "Душа".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_32">
		<rus>СВД хоть и тяжёлая, зато точная...</rus>
		<eng>I'll take that SVD... It's heavy, but accurate.</eng>
		<ukr>СВД хоч і важка, зате точна...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_33">
		<rus>СВУ полегче, её возьму...</rus>
		<eng>I'll take the SVU-AS... Easier to handle.</eng>
		<ukr>СВУ легше, її візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_322">
		<rus>За СВД два "Морских ежа" беру... Согласен?</rus>
		<eng>I'll take two "Urchin" artifacts for the SVD. Deal?</eng>
		<ukr>За СВД два "Морських їжака" беру... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_321">
		<rus>Да, согласен...</rus>
		<eng>Deal!</eng>
		<ukr>Так, згоден...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_332">
		<rus>СВУ только в обмен на две "Души"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you the SVU-AS for two "Soul" artifacts.. Do you agree?</eng>
		<ukr>СВУ тільки в обмін на дві "Душі"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_331">
		<rus>Да, "Душа" не редкость...</rus>
		<eng>Yeah, "Soul" isn't that rare...</eng>
		<ukr>Так, "Душа" не рідкість...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_41">
		<rus>У меня только армейские аптечки есть.</rus>
		<eng>I only have military first-aid kits.</eng>
		<ukr>У мене тільки армійські аптечки є.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_42">
		<rus>Что хочешь за них?</rus>
		<eng>What do you want for them?</eng>
		<ukr>Що хочеш за них?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_422">
		<rus>За две аптечки один "Каменный цветок"... Согласен?</rus>
		<eng>I'll give you two kits for one "Stone Flower". Deal?</eng>
		<ukr>За дві аптечки одну "Кам'яну квітку"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_421">
		<rus>Бери, что сделаешь...</rus>
		<eng>Sounds like a fair trade.</eng>
		<ukr>Бери, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_petrenko_51">
		<rus>Ремонтных комплектов у меня нет...</rus>
		<eng>I don't have any repair kits, sorry.</eng>
		<ukr>Ремонтних комплектів у мене немає....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_0">
		<rus>Снаряжение я могу у вас получить?</rus>
		<eng>Can I exhange anything with you for equipment?</eng>
		<ukr>Спорядження я можу у вас отримати?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_1">
		<rus>Вообще то это против правил, мы стараемся не выбрасывать наши разработки в открытое пользование, но учитывая вашу репутацию... \nКакого рода снаряжение вам необходимо?</rus>
		<eng>Actually, that is against our rules. We try not to release our scientific developments for open use in the Zone, but considering your reputation... \nWhat kind of gear do you need?</eng>
		<ukr>Взагалі то це проти правил, ми намагаємося не викидати наші розробки у відкрите користування, але враховуючи вашу репутацію...\nЯкого роду спорядження вам необхідне?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_2">
		<rus>Боеприпасы, снаряжение...</rus>
		<eng>Ammunition, equipment...</eng>
		<ukr>Боєприпаси, спорядження...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_3">
		<rus>Что-нибудь из новейшего оружия...</rus>
		<eng>Some of the latest weaponry...</eng>
		<ukr>Що-небудь з новітньої зброї...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_4">
		<rus>Препараты для поддержания жизни...</rus>
		<eng>Life-sustaining drugs...</eng>
		<ukr>Препарати для підтримки життя...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_5">
		<rus>Комплекты для ремонта оружия и брони...</rus>
		<eng>Weapon and Armor Repair Kits...</eng>
		<ukr>Комплекти для ремонту зброї і броні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_21">
		<rus>Выбор снаряжения у меня такой:\n1. Заряды 9мм M72-M «Гаусс» за артефакт "Ночная звезда";\n2. 9мм M72-M «Супер-Гаусс» за артефакт "Пружина";\n3. Комбинезон ССП-99М "Вега" за 2 артефакта "Кристалл";\n4. Патроны 12х70мм за артефакт "Бенгальский огонь".</rus>
		<eng>I have the following selection to offer you:\n1. 9mm M72-M "Gauss" Charges for the artifact "Night Star";\n2. 9mm M72-M "Super-Gauss" charges for the "Spring" artifact;\n3. SSP-99M "Vega" Coveralls for 2 "Crystal" artifacts;\n4. 12x70mm ammo for the "Sparkler" artifact.</eng>
		<ukr>Вибір спорядження у мене такий:\n1. Заряди 9мм M72-M «Гаусс» за артефакт "Нічна зірка";\n2. 9мм M72-M «Супер-Гаусс» за артефакт "Пружина";\n3. Комбінезон ССП-99М "Вега" за 2 артефакта "Кристал";\n4. Патрони 12х70мм за артефакт "Бенгальський вогонь".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_54">
		<rus>Передумал я, позже может что-нибудь возьму...</rus>
		<eng>I changed my mind, but I'll be back later...</eng>
		<ukr>Передумав я, пізніше може що-небудь візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_22">
		<rus>Заряды к Гаусс-винтовке нужны.</rus>
		<eng>I need Gauss charges.</eng>
		<ukr>Заряди до Гаусс-гвинтівки потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_23">
		<rus>«Супер-Гаусс»? Давайте опробую...</rus>
		<eng>"Super Gauss"? Let's try it out...</eng>
		<ukr>«Супер-Гаусс»? Давайте випробую...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_24">
		<rus>Дайте комбинезон, надеюсь, зелёный?</rus>
		<eng>I'll take the coveralls. They're green, I hope!</eng>
		<ukr>Дайте комбінезон, сподіваюся зелений?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_25">
		<rus>Патроны к дробовику возьму...</rus>
		<eng>Can never have enough shotgun ammo...</eng>
		<ukr>Патрони до дробовика візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_222">
		<rus>За одну энергетическую ёмкость с готовыми убойными 9мм элементами в магазине 10 штук мы просим у вас один артефакт "Ночная звезда"... Согласны?</rus>
		<eng>For one charge pack, enough for 10 shots, we ask you for one "Night Star". Do you agree to this?</eng>
		<ukr>За одну енергетичну ємність з готовими убивчими 9мм елементами в магазині 10 штук ми просимо у вас один артефакт "Нічна зірка"... Згодні?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_221">
		<rus>Согласен!</rus>
		<eng>I agree!</eng>
		<ukr>Згоден!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_232">
		<rus>За три энергетические ёмкости «Супер-Гаусс» мы хотим получить один артефакт "Пружина".</rus>
		<eng>For three charge packs of "Super-Gauss", enough for 1 shot each, we want a "Spring" in exchange.</eng>
		<ukr>За три енергетичні ємності «Супер-Гаусс» ми хочемо отримати один артефакт "Пружина".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_231">
		<rus>Оно того стоит...</rus>
		<eng>Sounds worth it to me...</eng>
		<ukr>Воно того варте...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_242">
		<rus>Конечно, зелёный! Комбинезон ССП-99М "Вега"! Защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям! \nИ мы просим за него всего два артефакта "Кристалл".</rus>
		<eng>Of course they're green! The SSP-99M "Vega" coveralls provide some protection from gunfire, but more effective protection from radiation and biological abnormalities. It's resistant to chemically active environments and other harmful effects on the body! \n And we're asking for only two "Crystal" artifacts for it!</eng>
		<ukr>Звичайно зелений! Комбінезон ССП-99М "Вега"! Захист торса від кульового і осколкового ушкодження. Ефективний захист від радіації і біологічних аномалій. Стійкий до хімічно-агресивних середовищ і інших шкідливих для організму впливів!\nІ ми просимо за нього всього два артефакта "Кристал".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_241">
		<rus>Прямо рекламная компания, давайте!</rus>
		<eng>That's quite the advertisement. I'll take it!</eng>
		<ukr>Прямо рекламна компанія, давайте!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_252">
		<rus>Мы имеем патроны к дробовику трёх видов и готовы предложить вам за артефакт "Бенгальский огонь":\nОбычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. Пять пачек!\nОперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности - "Дротик". Три пачки!\nПатрон с тяжёлой безоболочечной пулей - "Жекан". Две пачки!</rus>
		<eng>We have three types of shotgun cartridges and are ready to offer them to you for the "Sparkler" artifact:\n1. 5 packs of 12-gauge birdshot rounds;\n2. Three packs of the more accurate flechette rounds;\n3. Two packs of slug rounds.</eng>
		<ukr>Ми маємо патрони до дробовика трьох видів і готові запропонувати вам за артефакт "Бенгальський вогонь":\nЗвичайний патрон 12-го калібру, споряджений 6-мм дробом. П'ять пачок!\nОпірена куля, стабілізується у польоті, що позитивно позначається на точності - "Дротик". Три пачки!\nПатрон з важкою безоболонковою кулею - "Жакан". Дві пачки!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_251">
		<rus>Обычной дроби хватает для большинства монстров - беру!</rus>
		<eng>Birdshot is enough for most creatures out there.. I'll take them!</eng>
		<ukr>Звичайного дробу вистачає для більшості монстрів - беру!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_2511">
		<rus>Точный "Дротик" - то что нужно!</rus>
		<eng>I'll take those flechette rounds.</eng>
		<ukr>Точний "Дротик" - те що треба!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_2512">
		<rus>Убойный "Жекан" - вот лекарство от гадов!</rus>
		<eng>Slugs. This is the cure for real monsters!</eng>
		<ukr>Убивчий "Жакан" - ось ліки від гадів!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>Not now, maybe another time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_31">
		<rus>Из оружия, которое мы можем вам предложить, у нас имеется:\n1. Гладкоствольное ружье SPAS-12 за артефакт "Слизняк";\n2. M72-M «Гаусс-винтовка» предлагаем обменять на артефакты "Мамины бусы".</rus>
		<eng>As for weapons, we can offer you:\n1. We have a SPAS-12 for the "Slug" artifact;\n2. And we have the advanced weapon, M72-M "Gauss Rifle" in exchange for the "Mama's Beads" artifact.</eng>
		<ukr>Зі зброї, яку ми можемо вам запропонувати, у нас є:\n1. Гладкоствольна рушниця SPAS-12 за артефакт "Слимак";\n2. M72-M «Гаусс-гвинтівка» пропонуємо обміняти на артефакти "Мамине намисто".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_32">
		<rus>Дробовик SPAS-12? Взять что ли?</rus>
		<eng>A SPAS-12? Oh yeah.</eng>
		<ukr>Дробовик SPAS-12? Взяти чи що?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_33">
		<rus>Гаусс-винтовка! Я давно мечтал о такой!</rus>
		<eng>A Gauss rifle! I've long dreamed of owning one of those!</eng>
		<ukr>Гаусс-гвинтівка! Я давно мріяв про таку!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_322">
		<rus>Гладкоствольное ружьё SPAS-12 отличают высокая надёжность и гибкость применения. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти. И всего один "Слизняк"...</rus>
		<eng>The SPAS-12 is distinguished by it's reliability and flexibility in any situation. Perhaps the best close-quarters weapon in the Zone! It's yours, for only one "Slug"...</eng>
		<ukr>Гладкоствольну рушницю SPAS-12 відрізняють висока надійність і гнучкість застосування. Мабуть, кращого ствола для ближнього бою в Зоні не знайти. І всього один "Слимак"...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_321">
		<rus>Ладно, согласен! Беру SPAS-12!</rus>
		<eng>Alright, I'll take the shotgun!</eng>
		<ukr>Гаразд, згоден! Беру SPAS-12!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_332">
		<rus>Гаусс-винтовка - сверхточное оружие. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у гаусс-винтовки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие. Полное игнорирование надетого бронежилета. Мы хотели бы получить за него три артефакта "Мамины бусы".</rus>
		<eng>The Gauss rifle... An ultra-accurate weapon. It's almost silent, since the energy of the "Gravi" artifact is used for shooting, instead of conventional powder cartridges. Despite the enormous power of the shot, there is hardly any recoil. When it comes to accuracy and sheer destructive power, it surpasses all traditional small arms! Completely disregards body armor. We want three "Mama's Beads" artifacts for such a weapon.</eng>
		<ukr>Гаусс-гвинтівка - надточна зброя. Працює майже безшумно, оскільки для стрільби використовується енергія артефактів, а не порохових газів. Незважаючи на колосальну потужність пострілу, віддача у гаусс-гвинтівки дуже невелика. За точністю і убивчою силою перевершує будь-яку класичну стрілецьку зброю. Повне ігнорування одягненого бронежилета. Ми хотіли б отримати за нього три артефакту "Мамине намисто".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_331">
		<rus>Три штуки?! Обдираете как липку! Забирайте...</rus>
		<eng>Three of them?! You drive a hard bargain.. but here, take them.</eng>
		<ukr>Три штуки?! Обдираєте як липку! Забирайте...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_41">
		<rus>Для здоровья мы можем порекомендовать:\n1. Аптечки научные за артефакт "Колючка";\n2. Антирадиационные препараты, за артефакт "Слизь".</rus>
		<eng>We have medical supplies:\n1. Scientific first-aid kits for a "Thorn" artifact.;\n2. Anti-radiation drugs for a "Slime".</eng>
		<ukr>Для здоров'я ми можемо порекомендувати:\n1. Аптечки наукові за артефакт "Колючка";\n2. Антирадіаційні препарати, за артефакт "Слиз".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_42">
		<rus>Аптечки научные? Сколько? И чем они хороши?</rus>
		<eng>Scientific first-aid kits? How many are you offering? And what makes them better than other kits?</eng>
		<ukr>Аптечки наукові? Скільки? І чим вони гарні?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_43">
		<rus>Антирады? А я водкой всегда пользуюсь...</rus>
		<eng>Anti-rads? I usually stick to vodka...</eng>
		<ukr>Антиради? А я горілкою завжди користуюся...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_422">
		<rus>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации. За два набора всего одна "Колючка"... Согласны?</rus>
		<eng>It's a medical kit designed specifically for use in the Zone. It's components are selected to treat combat injuries and promote the removal of radionuclides from the body. It reduces the accumulated radiation as well as diminishes the development of further radiation poisoning. Two kits for only one "Thorn"... Do you agree?</eng>
		<ukr>Медичний набір, розроблений спеціально для роботи в умовах Зони. Склад набору підібраний як для боротьби з пораненнями, так і для виведення радіонуклідів з організму. Перешкоджає розвитку променевої хвороби, а також знижує дозу накопиченої радіації. За два набори всього одна "Колючка"... Згодні?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_421">
		<rus>Ну если эти аптечки ТАК хороши, беру...</rus>
		<eng>Well, if these first-aid kits are SO good, I'll take them...</eng>
		<ukr>Ну якщо ці аптечки ТАКІ хороші, беру...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_432">
		<rus>В отличии от водки, антирадиационные препараты полностью выводят из организма радионуклиды... В общем, три антирада равняются одной "Слизи". Будем брать?</rus>
		<eng>Unlike vodka, anti-radiation drugs completely remove the radionuclides fom the body... So, I'll give you three anti-rads for one "Slime" artifact. Do you want them?</eng>
		<ukr>На відміну від горілки, антирадіаційні препарати повністю виводять з організму радіонукліди... Загалом, три антирада дорівнює одному "Слизу". Будемо брати?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_431">
		<rus>Беру, беру... Не понадобится самому - обменяю.</rus>
		<eng>I'll take them. If I don't need them myself, I'll exchange them elsewhere.</eng>
		<ukr>Беру, беру... Не знадобиться самому - обміняю....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_51">
		<rus>Вообще то мы не намеревались производить ремонт снаряжения в полевых условиях, но совершенно случайно нам по ошибке забросили два ящика с комплектами для ремонта брони... Поэтому я теперь с чистой совестью могу предложить вам два ремонтных набора за артефакт "Грави".</rus>
		<eng>Actually.. we never intended to repair equipment in the field, but by change we were mistakenly delivered two boxes of armor repair kits... Therefore, I can now offer you two repair kits for a "Gravi" artifact with a clear conscience.</eng>
		<ukr>Взагалі то ми не мали наміру проводити ремонт спорядження в польових умовах, але зовсім випадково нам помилково закинули два ящики з комплектами для ремонту броні... Тому я тепер з чистою совістю можу запропонувати вам два ремонтних набори за артефакт "Граві"</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_52">
		<rus>Всего два набора? "Грави"- ценный артефакт.</rus>
		<eng>Only two kits?... "Gravi" is a valuable artifact, you know.</eng>
		<ukr>Всього два набори? "Граві" - цінний артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_522">
		<rus>Ну ладно... За три комплекта один "Грави"... Согласны?</rus>
		<eng>Well, this is true.. Alright. I'll give you three kits for one "Gravi". Deal?</eng>
		<ukr>Ну гаразд... Три комплекти за один "Граві"... Згодні?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sakharov_521">
		<rus>Согласен, что сделаешь...</rus>
		<eng>You have a deal.</eng>
		<ukr>Згоден, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_0">
		<rus>Не подгонишь кое-какой товар?</rus>
		<eng>Have any goods for trade?</eng>
		<ukr>Не підженеш деякий товар?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_1">
		<rus>Артефакты есть? Будет товар... \nЧто именно нужно?</rus>
		<eng>If you've got artifacts, I've got product... \nWhat exactly do you need?</eng>
		<ukr>Артефакти є? Буде товар...\nЩо саме потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_2">
		<rus>Патроны, гранаты, броники...</rus>
		<eng>Ammunition, explosives...</eng>
		<ukr>Патрони, гранати, броники...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_3">
		<rus>Оружие хорошее...</rus>
		<eng>Weapons in good condition...</eng>
		<ukr>Зброя хороша...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_4">
		<rus>Для поправки здоровья...</rus>
		<eng>Medical supplies, anti-rads...</eng>
		<ukr>Для поправки здоров'я...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_5">
		<rus>Принадлежности для ремонта...</rus>
		<eng>Repair kits...</eng>
		<ukr>Приладдя для ремонту...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_21">
		<rus>Из боеприпасов я могу предложить:\n1. Патроны 5.56 для натовских стволов за артефакт "Слизь";\n2. Гранаты Ф-1 за артефакт "Колючка";\n3. Патроны для пулемёта ПКМ за артефакт "Кристальная колючка";\n4. Патроны 5.7x28мм к бельгийскому Р90 за артефакт "Грави".</rus>
		<eng>For ammunition I can offer you:\n1. 5.56x45 for NATO weaponry for a "Slime" artifact;\n2. F-1 Grenades for a "Thorn";\n3. 7.62x54R cartridges for a "Crystal Thorn";\n4. 5.7x28 rounds for a "Gravi".</eng>
		<ukr>З боєприпасів я можу запропонувати:\n1. Патрони 5.56 для натівських стволів за артефакт "Слиз";\n2. Гранати Ф-1 за артефакт "Колючка";\n3. Патрони для кулемета ПКМ за артефакт "Кришталева колючка";\n4. Патрони 5.7x28мм до бельгійського Р90 за артефакт "Граві".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_54">
		<rus>Ничего не нужно, артов нет...</rus>
		<eng>Nevermind, I don't have the artifacts...</eng>
		<ukr>Нічого не потрібно, артів немає...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_22">
		<rus>Давай патроны 5.56...</rus>
		<eng>I'm interested in 5.56 rounds...</eng>
		<ukr>Давай патрони 5.56...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_23">
		<rus>Гранаты нужны...</rus>
		<eng>Always need grenades...</eng>
		<ukr>Гранати потрібні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_24">
		<rus>Патроны к ПКМ буду брать...</rus>
		<eng>I'll take the 7.62x54R rounds...</eng>
		<ukr>Патрони до ПКМ буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_25">
		<rus>К Р90 давай патроны...</rus>
		<eng>I'm interested in 5.7x28 rounds...</eng>
		<ukr>До Р90 давай патрони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_222">
		<rus>За одну "Слизь" могу подогнать две пачки простых или пачку экспансивных... Ну, что решил?</rus>
		<eng>For one "Sime" I can toss you two packs of standard ammo, or one pack of expansive.. Well, what will it be?</eng>
		<ukr>За один "Слиз" можу підігнати дві пачки простих або пачку експансивних... Ну, що вирішив?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_221">
		<rus>Давай простые...</rus>
		<eng>I'll take standard.</eng>
		<ukr>Давай прості...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_2211">
		<rus>Лучше экспансивные возьму...</rus>
		<eng>I want the better expansive rounds...</eng>
		<ukr>Краще з експансивні візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_232">
		<rus>Две гранаты - "Колючка"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you two grenades for a "Thorn". Deal?</eng>
		<ukr>Дві гранати - "Колючка"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_231">
		<rus>Гранаты нужны, а то бы и не обращался...</rus>
		<eng>I need grenades, 'else I wouldn't have asked...</eng>
		<ukr>Гранати потрібні.. а то б і не звертався..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_242">
		<rus>Короб патронов - артефакт "Кристальная колючка"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll give you one box of rounds for a "Crystal Thorn". Deal?</eng>
		<ukr>Короб патронів - артефакт "Кришталева колючка"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_241">
		<rus>Беру, нужны сильно...</rus>
		<eng>I'll take it. I need alot...</eng>
		<ukr>Беру, потрібні сильно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_252">
		<rus>Две пачки патронов - "Грави"... Согласен?</rus>
		<eng>I'll give you two boxes of rounds for a "Gravi"... Do you agree?</eng>
		<ukr>Дві пачки патронів - "Граві"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_251">
		<rus>Согласен.</rus>
		<eng>I agree.</eng>
		<ukr>Згоден!...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>No, maybe another time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_31">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Бельгийский FN Р90 за артефакт "Золотая рыбка";\n2. FN F2000 - автоматно-гранатомётный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом за три артефакта "Душа".</rus>
		<eng>For weapons, I can offer you:\n1. Belgian FN P90 for a "Goldfish" artifact;\n2. FN F2000 with a 40mm grenade launcher attachment and a computerized sight-fire control module for three "Soul" artifacts.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. Бельгійський FN Р90 за артефакт "Золота рибка";\n2. FN F2000 - автоматно-гранатометний комплекс з комп'ютеризованим прицілом-модулем управління вогнем і 40мм гранатометом за три артефакти "Душа".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_32">
		<rus>Давай эту бельгийскую машинку...</rus>
		<eng>I'm interested in this "Belgium Typewriter"...</eng>
		<ukr>Давай цю бельгійську машинку...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_33">
		<rus>Ёрш твою меть, давно хотел в руках подержать F2000...</rus>
		<eng>No way! I've long wanted to hold a F2000 in my hands...</eng>
		<ukr>Йорж твою мідь, давно хотів в руках потримати F2000...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_322">
		<rus>"Золотая рыбка" есть?</rus>
		<eng>And do you have a "Goldfish"?</eng>
		<ukr>Золота рибка є?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_321">
		<rus>Вот, забирай...</rus>
		<eng>Here, take it...</eng>
		<ukr>Ось, забирай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_332">
		<rus>Три "Души" - и делай с ним что хочешь...</rus>
		<eng>Three "Soul" artifacts and it's yours.</eng>
		<ukr>Три Душі - і роби з ним що хочеш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_331">
		<rus>Вот эти "Души"...</rus>
		<eng>I'll give you my "Soul" for that rifle... Get the joke?</eng>
		<ukr>Ось ці "Душі"...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_41">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Аптечки за артефакт "Медуза";\n2. Антирады за артефакт "Выверт".</rus>
		<eng>I can offer you:\n1. First-aid kits for the "Jellyfish" artifact;\n2. Anti-rads for a "Wrenched" artifact.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. Аптечки за артефакт "Медуза";\n2. Антирад за артефакт "Виверт".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_42">
		<rus>Аптечки возьму...</rus>
		<eng>I will take the first-aid kits...</eng>
		<ukr>Аптечки візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_43">
		<rus>В Зоне без антирадов не проживёшь...</rus>
		<eng>Can't live in the Zone without anti-rads...</eng>
		<ukr>У ЗОНІ без антирада не проживеш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_422">
		<rus>За три аптечки одна "Медуза"... Согласен?</rus>
		<eng>For three first-aid kits, one "Jellyfish"... Do you agree?</eng>
		<ukr>За три аптечки одна "Медуза"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_421">
		<rus>Бери, что сделаешь...</rus>
		<eng>I'll take them.</eng>
		<ukr>Беру, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_432">
		<rus>Три антирада в обмен на "Выверт"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three anti-rads in exchange for one "Wrenched"... Take?</eng>
		<ukr>Три антирада в обмін на "Виверт"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_431">
		<rus>Беру, беру... Не понадобится самому - обменяю.</rus>
		<eng>I'll take them. If I don't end up using them, I'll trade them somewhere else.</eng>
		<ukr>Беру, беру... Не знадобиться самому - обміняю....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_51">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Ремкомплекты для оружия за артефакт "Каменный цветок".</rus>
		<eng>I can offer:\n1. Weapon repair kits for a "Stone Flower" artifact.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. Ремкомплекти для зброї за артефакт "Кам'яна квітка".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_52">
		<rus>Для брони возьму.</rus>
		<eng>I need armor kits.</eng>
		<ukr>Для броні візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_53">
		<rus>Оружейные больше нужны.</rus>
		<eng>I need weapon kits.</eng>
		<ukr>Збройові більше потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_522">
		<rus>За три комплекта один "Грави"... Согласен?</rus>
		<eng>I'll give you three armor kits for one "Gravi"... Do you agree?</eng>
		<ukr>За три комплекта один "Граві"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_521">
		<rus>Согласен, что сделаешь...</rus>
		<eng>Agreed.</eng>
		<ukr>Згоден, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_532">
		<rus>Три оружейных комплекта в обмен на "Каменный цветок"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three weapon kits in exchange for a "Stone Flower"... Deal?</eng>
		<ukr>Три збройових комплекти в обмін на "Кам'яну квітку"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_skraga_531">
		<rus>Да, возьму. Оружие часто выходит из строя...</rus>
		<eng>Deal!</eng>
		<ukr>Так, візьму. Зброя часто виходить з ладу...</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_repair_dialog_0">
		<rus>А ствол или броню можно как-нибудь починить?</rus>
		<eng>Is there a way you can repair my weapons and armor?</eng>
		<ukr>А ствол чи броню можна якось поремонтувати?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_repair_dialog_1">
		<rus>Конечно. Есть специальные ремкомплекты. Я тебе дам на пробу пару штук. Разложи рюкзак свой и чини ремкомплектом. Если броня или оружие повреждены сильно - тогда ремнабор не поможет. Вот и все.</rus>
		<eng>Of course. There are special repair kits available. I'll give you a couple to try. But if your armor or weapon is too badly damaged, the repair kit won't be of help to you.</eng>
		<ukr>Звичайно. Є спеціальні ремкомплекти. Я тобі дам на пробу пару штук. Розклади рюкзак свій і лагодь ремкомплектом. Якщо броня чи зброя пошкоджені сильно - тоді ремнабір не допоможе. Ось і все.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_repair_dialog_2">
		<rus>А что тогда делать?</rus>
		<eng>And if something is too badly damaged, what do I do?</eng>
		<ukr>І що тоді робити?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_repair_dialog_3">
		<rus>Блин, я забыл что у тебя в голове каша... К ремонтнику идёшь, что же ещё? Берёшь ствол в руки или одеваешь броню, приносишь ему на запчасти ствол такого же калибра, только не убитый в хлам, деньги и ещё кое-что - он тебе скажет. И он отремонтирует.</rus>
		<eng>Damn... I forgot you have porridge for brains! You go to the repairman, what else? You take the weapon or armor, you bring him a weapon of the same caliber for parts, money, and whatever else they ask of you and they will repair it for you. Just make sure the spare weapon isn't complete garbage as well!</eng>
		<ukr>Блін, я забув що у тебе в голові каша... До ремонтника йдеш, що ж ще? Береш ствол до рук або одягаєш броню, приносиш йому на запчастини ствол такого ж калібру, тільки не вбитий у мотлох, гроші і ще дещо - він тобі скаже. І він відремонтує.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_repair_dialog_4">
		<rus>Хорошо.</rus>
		<eng>Alright, thanks.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_0">
		<rus>Мне нужно кое-какое снаряжение.</rus>
		<eng>I need some equipment.</eng>
		<ukr>Мені потрібно деяке спорядження</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_1">
		<rus>Сам понимаешь - нормальные вещи только за артефакты доступны... \nЧто именно нужно?</rus>
		<eng>Sure, but understand this... I deal in artifacts. \nWhat are you looking for?</eng>
		<ukr>Сам розумієш - нормальні речі тільки за артефакти доступні...\nЩо саме потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_2">
		<rus>Патроны, гранаты, бронежилет...</rus>
		<eng>Ammo, maybe some body armor...</eng>
		<ukr>Патрони, гранати, бронежилет...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_3">
		<rus>Оружие хорошее...</rus>
		<eng>Weapons in good condition...</eng>
		<ukr>Зброя хороша...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_4">
		<rus>Для здоровья...</rus>
		<eng>Medical supplies.</eng>
		<ukr>Для здоров'я...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_5">
		<rus>Ремонтные комплекты...</rus>
		<eng>Repair kits...</eng>
		<ukr>Ремонтні комплекти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_21">
		<rus>Могу предложить:\n1. Снайперские патроны за артефакт "Ломоть мяса";\n2. Патроны 9x39 к «Валу» и «Винторезу» за артефакт "Грави";\n3. Заряды к Гаусс-оружию за артефакт "Огненный шар";\n4. Отличный армейский специальный бронекостюм СКАТ-10 за артефакты "Морской ёж".</rus>
		<eng>I can offer you:\n1. Sniper rounds for a "Meat Chunk" artifact;\n2. 9x39 cartridges for the "Val" and "Vintorez" for the "Gravi" artifact;\n3. Charge packs for a Gauss rifle for a "Fireball";\n4. The excellent military special armored suit "SKAT-10" for the "Urchin" artifact.</eng>
		<ukr>Можу запропонувати:\n1. Снайперські патрони за артефакт "Шмат м'яса";\n2. Патрони 9x39 до «Вала» і «Гвинторіза» за артефакт "Граві";\n3. Заряди до Гаусс-зброї за артефакт "Вогняна куля";\n4. Відмінний армійський спеціальний бронекостюм СКАТ-10 за артефакти "Морський їжак".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_54">
		<rus>Ладно, пока ничего не буду покупать...</rus>
		<eng>Okay, I'll come back later...</eng>
		<ukr>Гаразд, поки нічого не буду купувати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_22">
		<rus>Снайперских патронов сколько?</rus>
		<eng>How many sniper rounds are you offering?</eng>
		<ukr>Снайперських патронів скільки?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_23">
		<rus>К «Винторезу» патроны возьму.</rus>
		<eng>I'll get some for "Vintorez".</eng>
		<ukr>До «Гвинторіза» патрони візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_24">
		<rus>К Гауссу есть? И сколько?</rus>
		<eng>Charge packs for a Gauss rifle? How many?</eng>
		<ukr>До Гаусса є? І скільки?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_25">
		<rus>СКАТ десятый? А сколько артов?</rus>
		<eng>A "SCAT-10"? How many artifacts for that?</eng>
		<ukr>СКАТ десятий? А скільки артів?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_222">
		<rus>Пуля 7Н13 имеет довольно большое (по снайперским требованиям) рассеивание даже на средних дистанциях, однако, обладает повышенным пробивным действием. \n7Н1 (ЦП) - штатный снайперский патрон в 2-3 раза превышает 7Н13 по показателям рассеивания. Однако, не обладает высоким пробивными свойствами.\nПо кучности стрельбы 7Н14 равноценен снайперскому патрону 7Н1, однако, значительно превосходит его по бронебойному действию, благодаря введению в конструкцию пули заострённого закалённого стального сердечника.\nЗа один артефакт "Ломоть мяса" даю две пачки простых или снайперских патронов, или одну пачку бронебойных... Что выберешь?</rus>
		<eng>The 7H13 round has a fairly large dispersion (by sniper standards) even at medium distances, however it has an increased penetration effect. \nThe 7H1 sniper round has 2-3 times less dispersion than the 7H13, however it doesn't have as much penetration.\nIn terms of accuracy, the 7H14 is equivalent to the 7H1 round, however, it is significantly superior at penetrating armor due to the introduction of a pointed, hardened steel core into the design of the bullet.\nFor one "Meat Chunk" I'll give you two packs of standard or sniper rounds, or one pack of armor-piercing... What will you choose?</eng>
		<ukr>Куля 7Н13 має досить велике (за снайперськими вимогами) розсіювання навіть на середніх дистанціях, однак, володіє підвищеною пробивною дією.\n7Н1 (ЦП) - штатний снайперський патрон в 2-3 рази перевищує 7Н13 за показниками розсіювання. Однак, не володіє високими пробивнимии властивостями.\nПо купчастості стрільби 7Н14 рівноцінний снайперському патрону 7Н1, однак, значно перевершує його по бронебійній дії, завдяки введенню в конструкцію кулі загостреного загартованого сталевого сердечника.\nЗа один артефакт "Шмат м'яса" даю дві пачки простих або снайперських патронів, або одну пачку бронебійних... Що візьмеш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_221">
		<rus>Давай простые, две пачки...</rus>
		<eng>I'll take two packs of standard rounds.</eng>
		<ukr>Давай прості, дві пачки...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_2211">
		<rus>Мне нужны точные снайперские патроны...</rus>
		<eng>I need the more accurate sniper ammo...</eng>
		<ukr>Мені потрібні точні снайперські патрони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_2212">
		<rus>Возьму бронебойные, они точные и убойные...</rus>
		<eng>I'll take the armor-piercing. More accurate. More lethal.</eng>
		<ukr>Візьму бронебійні, вони точні та убивчі...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_232">
		<rus>Три пачки простых или две снайперских, или одна бронебойных за один "Грави"... Какие выберешь?</rus>
		<eng>Three packs of standard rounds, two packs of sniper, or one pack of armor-piercing for one "Gravi" artifact. Your choice.</eng>
		<ukr>Три пачки простих або дві снайперських, або одна бронебійних за один "Граві"... Які вибереш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_231">
		<rus>Давай простые.</rus>
		<eng>I'll take standard rounds.</eng>
		<ukr>Давай прості.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_2311">
		<rus>Снайперские возьму.</rus>
		<eng>I need those sniper rounds.</eng>
		<ukr>Снайперські візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_2312">
		<rus>Бронебойные - они кровососа на "ура" валят.</rus>
		<eng>Armor-piercing. So I can cheerfully take down a bloodsucker...</eng>
		<ukr>Бронебійні - вони кровососа на "ура" валять.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_242">
		<rus>Одна полностью заряженная капсула за один артефакт "Огненный шар"...</rus>
		<eng>One fully charged pack for a "Fireball" artifact...</eng>
		<ukr>Одна повністю заряджена капсула за один артефакт "Вогняна куля"...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_241">
		<rus>Согласен, вот "Огненный шар".</rus>
		<eng>OK, here is the "Fireball".</eng>
		<ukr>Згоден, от "Вогняна куля"</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_252">
		<rus>Три "Морских ежа" и СКАТ-10 твой...</rus>
		<eng>Three "Urchin" artifacts and the SCAT-10 is yours...</eng>
		<ukr>Три "Морських їжака" і СКАТ-10 твій...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_251">
		<rus>Вот, насобирал я "Морские ежи"...</rus>
		<eng>Here, I collected your "Urchin" artifacts...</eng>
		<ukr>Ось, назбирав я "Морських їжаків"...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>No, maybe next time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_31">
		<rus>Пока могу предложить только винтовку снайперскую специальную «Винторез» (ВСС «Винторез») предназначенную для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы, снабжённую интегрированным глушителем.</rus>
		<eng>I can only offer you a single sniper rifle for now. The special VSS "Vintorez" equipped with an integrated silencer, designed to suppress sound and muzzle flash.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати тільки гвинтівку снайперську спеціальну «Гвинторіз» (ВСС «Гвинторіз») призначену для безшумної і безполум'яної снайперської стрільби, обладнану інтегрованим глушником.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_32">
		<rus>А что просишь за неё?</rus>
		<eng>And what are you asking for it?</eng>
		<ukr>А що просиш за неї?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_33">
		<rus>Сайга - это вещь!</rus>
		<eng>A Saiga is the thing to have!</eng>
		<ukr>Сайга - це річ!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_322">
		<rus>Всего два "Кристалла"... Согласен?</rus>
		<eng>Only two "Crystal" artifacts... Do you agree?</eng>
		<ukr>Всього два "Кристала"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_321">
		<rus>Согласен!!!</rus>
		<eng>Hell yeah!!</eng>
		<ukr>Згоден!!!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_332">
		<rus>Сайга только в обмен на "Ломоть мяса"... Берёшь?</rus>
		<eng>I'll trade you the Saiga for a "Meat Chunk"... Deal?</eng>
		<ukr>Сайга тільки в обмін на "Шмат м'яса"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_331">
		<rus>Да, "Ломоть мяса" не редкость...</rus>
		<eng>Yeah, the "Meat Chunk" isn't too rare.</eng>
		<ukr>Так, "Шмат м'яса" не рідкість...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_41">
		<rus>У меня есть только армейские аптечки.</rus>
		<eng>I only have military first-aid kits.</eng>
		<ukr>У мене є тільки армійські аптечки.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_42">
		<rus>А что просишь?</rus>
		<eng>What are you asking for them?</eng>
		<ukr>А що просиш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_43">
		<rus>В Зоне без водки не проживёшь...</rus>
		<eng>Can't live in the Zone without vodka...</eng>
		<ukr>У ЗОНІ без горілки не проживеш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_422">
		<rus>За две аптечки одну "Кристальную колючку"... Согласен?</rus>
		<eng>For two first-aid kits, I want one "Crystal thorn"... Do you agree?</eng>
		<ukr>За дві аптечки одну "Кришталеву колючку"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_421">
		<rus>Ладно, что сделаешь...</rus>
		<eng>Okay, I'll bite for that.</eng>
		<ukr>Гаразд, що поробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_432">
		<rus>Пять пузырей в обмен на "Выверт"... Берёшь?</rus>
		<eng>Five bottles in exchange for "Wrenched"... Deal?</eng>
		<ukr>П'ять пляшок в обмін на "Виверт"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_431">
		<rus>Беру, беру... Не понадобится самому - обменяю.</rus>
		<eng>I'll take them, yeah.. If I don't drink them, I'll trade them.</eng>
		<ukr>Беру, беру... Не знадобиться самому - обміняю....</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_51">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Ремкомплекты для брони за артефакт "Вспышка".</rus>
		<eng>I can offer you:\n1. Armor repair kits for a "Flash" artifact.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. Ремкомплекти для броні за артефакт "Спалах"</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_52">
		<rus>А сколько комплектов?</rus>
		<eng>And how many kits?</eng>
		<ukr>А скільки комплектів?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_53">
		<rus>Оружейные больше нужны.</rus>
		<eng>I need weapon repair kits.</eng>
		<ukr>Збройові більше потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_522">
		<rus>За три комплекта одна "Вспышка"... Согласен?</rus>
		<eng>For three kits one "Flash"... Do you agree?</eng>
		<ukr>За три комплекта один "Спалах"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_521">
		<rus>Согласен, что сделаешь...</rus>
		<eng>I agree.</eng>
		<ukr>Згоден, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_532">
		<rus>Три оружейных комплекта в обмен на "Каменный цветок"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three weapon kits in exchange for a "Stone Flower"... Deal?</eng>
		<ukr>Три збройових комплекти в обмін на "Кам'яну квітка"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sak_531">
		<rus>Да, возьму. Оружие часто выходит из строя...</rus>
		<eng>Yeah, I'll take it. Have to fix my weapon often...</eng>
		<ukr>Так, візьму. Зброя часто виходить з ладу...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_0">
		<rus>Мне бы снаряжение найти...</rus>
		<eng>I need to find some equipment...</eng>
		<ukr>Мені б спорядження знайти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_1">
		<rus>Чем смогу - помогу, к сожалению артефакты нужны... Что хотел найти?</rus>
		<eng>I can help you with that. Unfortunately, I need some artifacts in return. What are you looking for?</eng>
		<ukr>Чим зможу - допоможу, на жаль артефакти потрібні... Що хотів знайти?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_2">
		<rus>Патронов бы...</rus>
		<eng>I would have some ammo...</eng>
		<ukr>Патронів би...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_3">
		<rus>Оружие хорошее...</rus>
		<eng>Weapons in good condition...</eng>
		<ukr>Зброю хорошу...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_4">
		<rus>Аптечек для здоровья...</rus>
		<eng>Medical supplies, anti-rads...</eng>
		<ukr>Аптечок для здоров'я...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_5">
		<rus>Ремонтные комплекты...</rus>
		<eng>Repair kits...</eng>
		<ukr>Ремонтні комплекти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_21">
		<rus>Из боеприпасов я могу предложить:\n1. Патроны для дробовиков за артефакт "Колючка";\n2. Гранаты РГД-5 за артефакт "Слизь";\n3. Патроны 5,45x39мм за артефакт "Капля";\n4. Патроны 7,62x39мм за артефакт "Вспышка".</rus>
		<eng>For ammo I can offer you:\n1. Shotgun rounds for a "Thorn" artifact;\n2. RGD-5 grenades for a "Slime" artifact;\n3. 5.45x39mm rounds for a "Droplets" artifact;\n4. 7.62x39mm ammo for a "Flash" artifact.</eng>
		<ukr>З боєприпасів я можу запропонувати:\n1. Патрони для дробовиків за артефакт "Колючка";\n2. Гранати РГД-5 за артефакт "Слиз";\n3. Патрони 5.45x39мм за артефакт "Крапля";\n4. Патрони 7.62x39мм за артефакт "Спалах".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_54">
		<rus>Ладно, пока ничего не буду покупать...</rus>
		<eng>Okay, I'll be back next time...</eng>
		<ukr>Гаразд, поки нічого не буду купувати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_22">
		<rus>Давай дробь, сколько дашь?...</rus>
		<eng>Give me the birdshot. How many are you offering?...</eng>
		<ukr>Давай дріб, скільки даси?...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_23">
		<rus>Гранаты нужны...</rus>
		<eng>I need grenades...</eng>
		<ukr>Гранати потрібні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_24">
		<rus>Патроны к АК-74 буду брать...</rus>
		<eng>I'll take 5.45x39mm rounds...</eng>
		<ukr>Патрони до АК-74 буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_25">
		<rus>К АКМ давай патроны...</rus>
		<eng>I need 7.62x39mm rounds...</eng>
		<ukr>До АКМ давай патрони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_222">
		<rus>За три пачки дроби "Колючку" беру. Тебе какой - есть 12 калибр и под Сайгу 410?</rus>
		<eng>I'll trade you three packs of birdshot for a "Thorn". What do you have, a 12 gauge or a 410?</eng>
		<ukr>За три пачки дробу "Колючку" беру. Тобі який - є 12 калібр і під Сайгу 410?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_221">
		<rus>12-ый возьму, Сайгой 410-ой пока не обзавёлся...</rus>
		<eng>I'll take them in 12 gauge. Haven't got 410 yet...</eng>
		<ukr>12-ий візьму, Сайгою 410-ою поки що не обзавівся...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_221_410">
		<rus>Под Сайгу 410 возьму, патроны к ней днём с огнём не сыщешь...</rus>
		<eng>I'll take the 410. They're hard to find...</eng>
		<ukr>Під Сайгу 410 візьму, патрони до неї вдень з вогнем не знайдеш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_232">
		<rus>Пять гранат - одна "Слизь"... Берёшь?</rus>
		<eng>Five grenades for one "Slime"... Deal?</eng>
		<ukr>П'ять гранат - один "Слиз"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_231">
		<rus>Гранаты нужны, а то бы и не обращался.</rus>
		<eng>For sure! I need grenades.</eng>
		<ukr>Гранати потрібні.. а то б і не звертався..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_242">
		<rus>Три пачки патронов - артефакт "Капля"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three boxes of rounds for the "Droplets" artifact... Deal?</eng>
		<ukr>Три пачки патронів - артефакт "Крапля"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_241">
		<rus>Беру, без них никак...</rus>
		<eng>Take it.</eng>
		<ukr>Беру, без них ніяк...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_252">
		<rus>Три пачки патронов - "Вспышка"... Согласен?</rus>
		<eng>Three boxes of rounds for a "Flash"... Do you agree?</eng>
		<ukr>Три пачки патронів - "Спалах"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_251">
		<rus>Да, убойность у них хорошая...</rus>
		<eng>Yes, they're quite lethal.</eng>
		<ukr>Так, убивчість у них хороша...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>No, another time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_31">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. MP-9. Это оружие создавалось для ведения боёв в условиях города. Удобный, компактный, не прихотливый в обслуживании и использует все виды патронов 9х19, которые только сможешь найти в Зоне. Можно поставить глушитель, коллиматор, износ ствола - минимальный, очень скорострельный. Хороший пистолет-пулемёт, бери, не пожалеешь... Отдам за артефакты "Слюда";\n2. Старый, добрый и надёжный АК за артефакт "Душа".</rus>
		<eng>As for weapons, I can offer you:\n1. MP-9. This weapon was creating for city combat. Convenient, compact, easy to maintain and uses all variants of 9x19 rounds that you can find in the Zone. You can attach a sight and a silencer if you have them. The weapon lasts long and fires fast. It's a good submachine gun. Take it, you won't regret it... I will give it to you for a "Mica.";\n2. And the old fashioned yet reliable AK for the "Soul" artifact.</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. MP-9. Ця зброя створювалося для ведення боїв в умовах міста. Зручний, компактний, не вибагливий в обслуговуванні і використовує всі види патронів 9х19, які тільки зможеш знайти в Зоні. Можна поставити глушник, коліматор, знос ствола - мінімальний, дуже скорострільний. Хороший пістолет-кулемет, бери, не пошкодуєш... Віддам за артефакти "Слюда";\n2. Старий, добрий і надійний АК за артефакт "Душа".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_32">
		<rus>А сколько артов за MP-9?</rus>
		<eng>And how many artifacts for the MP-9?</eng>
		<ukr>А скільки артів за MP-9?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_33">
		<rus>АК!!! Он-то мне и нужен!!!</rus>
		<eng>AK!? I definitely need it!!!</eng>
		<ukr>АК!!! Він то мені і потрібен!!!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_322">
		<rus>Три "Слюды" и MP-9 твой...</rus>
		<eng>Three "Mica" and the MP-9 is yours.</eng>
		<ukr>Три "Слюди" і MP-9 твій...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_321">
		<rus>Вот эти артефакты...</rus>
		<eng>Here, take them.</eng>
		<ukr>Ось ці артефакти...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_332">
		<rus>"Душа" то есть?</rus>
		<eng>You've got the "Soul"?</eng>
		<ukr>"Душа" є?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_331">
		<rus>Имеется, специально приберёг...</rus>
		<eng>Yeah, reserved specially for you...</eng>
		<ukr>Мається, спеціально приберіг...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_41">
		<rus>Пока могу предложить:\n1. Аптечки за артефакт "Слизняк";\n2. Антирады, за артефакт "Каменный цветок".</rus>
		<eng>I can offer you:\n1. First-aid kits for a "Slug" artifact;\n2. Anti-rads for a "Stone Flower".</eng>
		<ukr>Поки можу запропонувати:\n1. Аптечки за артефакт "Слимак";\n2. Антирад, за артефакт "Кам'яна квітка".</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_42">
		<rus>Аптечки какие?</rus>
		<eng>What kind of first-aid kits?</eng>
		<ukr>Аптечки які?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_43">
		<rus>Антирадов сколько?</rus>
		<eng>How many anti-rads?</eng>
		<ukr>Антирадів скільки?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_422">
		<rus>Научные, за две штуки один "Слизняк"... Согласен?</rus>
		<eng>Scientific, for two kits I'll take one "Slug"... Deal?</eng>
		<ukr>Наукові, за дві штуки один "Слимак"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_421">
		<rus>Бери, что сделаешь...</rus>
		<eng>Whatever, take it...</eng>
		<ukr>Бери, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_432">
		<rus>Три антирада в обмен на один "Каменный цветок"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three anti-rads in exchange for one "Stone Flower"... Deal?</eng>
		<ukr>Три антирада в обмін на одну "Кам'яну квітку"... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_431">
		<rus>Беру, беру... Радиация задрала...</rus>
		<eng>I'll take them...</eng>
		<ukr>Беру, беру... Радіація задрала...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_51">
		<rus>У меня есть только ремкомплекты для оружия.</rus>
		<eng>I only have repair kits for weapons.</eng>
		<ukr>У мене є тільки ремкомплекти для зброї.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_52">
		<rus>Для брони возьму.</rus>
		<eng>I'll take the armor kits.</eng>
		<ukr>Для броні візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_53">
		<rus>А что хочешь за них?</rus>
		<eng>What do you want for them?</eng>
		<ukr>А що хочеш за них?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_522">
		<rus>За три комплекта один "Грави"... Согласен?</rus>
		<eng>For three kits I want one "Gravi"... You interested?</eng>
		<ukr>За три комплекта один "Граві"... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_521">
		<rus>Согласен, что сделаешь...</rus>
		<eng>Yeah, sounds good.</eng>
		<ukr>Згоден, що зробиш...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_532">
		<rus>Три оружейных комплекта в обмен на "Кристальную колючку"... Берёшь?</rus>
		<eng>Three weapon sets in exchange for the "Crystal Thorn"... Deal?</eng>
		<ukr>Три збройових комплекти в обмін на "Кришталеву колючку "... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_doktor_531">
		<rus>Да, возьму. Оружие часто выходит из строя...</rus>
		<eng>Yes, I will. Weapons often break...</eng>
		<ukr>Так, візьму. Зброя часто виходить з ладу...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_0">
		<rus>А ты, касатик, кто такой? Что ты здесь торчишь?</rus>
		<eng>And who are you, darling? Why are you hanging around here?</eng>
		<ukr>А ти, косатик, хто такий? Чого ти тут стирчиш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_11">
		<rus>Не нарывайся, торгую я здесь потихоньку.</rus>
		<eng>Don't push your luck. I'm trading here, little by little...</eng>
		<ukr>Не наривайся, торгую я тут потихеньку...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_12">
		<rus>Есть выбор? Чем торгуешь и за какую валюту?</rus>
		<eng>What are you trading, and what do you take in exchange?</eng>
		<ukr>Є вибір? Чим торгуєш і за яку валюту?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_1">
		<rus>Деньги здесь не катят, арты нам тоже не нужны... \nЖратву в основном беру, портиться быстро зараза... \nЧем затариться хочешь?</rus>
		<eng>We don't need money, nor do we need artifacts...\nI mainly take food, for it spoils quickly... \nWhat are you looking for?</eng>
		<ukr>Гроші тут не котуються, арти нам теж не потрібні...\nЖратву в основному беру, псується швидко зараза...\nЧим затаритися хочеш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_2">
		<rus>Какие патроны есть? Или ещё что?</rus>
		<eng>Got any ammo? Or maybe some grenades?</eng>
		<ukr>Які патрони є? Або ще що?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_3">
		<rus>Волынами фарцуешь?</rus>
		<eng>Any weapons?</eng>
		<ukr>Волини фарцуєш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_4">
		<rus>Для здоровья что имеешь?</rus>
		<eng>Got any medical supplies?</eng>
		<ukr>Для здоров'я що маєш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_5">
		<rus>Для ремонта подгонишь что-нибудь?</rus>
		<eng>How about some repair kits?</eng>
		<ukr>Для ремонту підженеш що-небудь?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_21">
		<rus>Патронов не много:\n1. Патроны 5,45х39мм к калашу - три консервы пачка;\n2. Гранаты РГД-5 - две колбасы штука;\n3. Патроны 9x19мм бронебойные к МР5 - две банки энергетика;\n4. Граната Ф-1 - пять батонов.</rus>
		<eng>I don't have much, but:\n1. 5.45x39mm rounds for three cans of food;\n2. RGD-5 Grenades for two sausages;\n3. 9x19 AP rounds for two cans of energy drink;\n4. F-1 Grenades for five loaves of bread.</eng>
		<ukr>Патронів не багато:\n1. Патрони 5,45х39мм до калаша - три консерви пачка;\n2. Гранати РГД-5 - дві ковбаси штука;\n3. Патрони 9x19мм бронебійні до МР5 - дві банки енергетика;\n4. Граната Ф-1 - п'ять батонів.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_54">
		<rus>Пока ничего не нужно...</rus>
		<eng>I don't need any of that, yet...</eng>
		<ukr>Поки нічого не потрібно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_22">
		<rus>Патроны к калашу буду брать...</rus>
		<eng>I'll take those 5.45x39mm rounds...</eng>
		<ukr>Патрони до калаша буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_23">
		<rus>Гранаты нужны...</rus>
		<eng>I need those RGD-5 grenades...</eng>
		<ukr>Гранати потрібні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_24">
		<rus>Патроны к МР5 давай...</rus>
		<eng>I'm eyeing up those 9x19mm AP rounds...</eng>
		<ukr>Патрони до МР5 давай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_25">
		<rus>Эфку возьму...</rus>
		<eng>I'll take those F-1 grenades...</eng>
		<ukr>Ефку візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_222">
		<rus>Покажи консервы, три банки за пачку патронов...</rus>
		<eng>Show me the food. I'll give you one pack for three cans.</eng>
		<ukr>Покажи консерви, три банки за пачку патронів...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_221">
		<rus>Да вот они, не бзди...</rus>
		<eng>Don't fret, here they are...</eng>
		<ukr>Та ось вони, не бзди...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_232">
		<rus>Колбаска-то не тухлая?</rus>
		<eng>Fresh sausage, I hope?</eng>
		<ukr>Ковбаска не тухла?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_231">
		<rus>Не, вот понюхай, гони гранатку...</rus>
		<eng>Yeah, have a sniff. Now, give me those grenades.</eng>
		<ukr>Ні, ось понюхай, гони гранатку...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_242">
		<rus>Пить охота, с водой здесь вообще крантец! Давай банки-то...</rus>
		<eng>I'm gonna kill for cup of water! Give me two cans, and the box of rounds is yours.</eng>
		<ukr>Пити хочу, з водою тут взагалі крантець... Давай же ж банки...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_241">
		<rus>На, промочи горло...</rus>
		<eng>Here, drink up.</eng>
		<ukr>На, промочи горло...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_252">
		<rus>Эфка вещь! Хлеб-то не радиоактивный? А то у меня все шкафы забиты им...</rus>
		<eng>Wow, and the bread isn't radioactive? I have enough of this...</eng>
		<ukr>Ефка річ! Хліб, надіюсь, не радіоактивний? А то у мене всі шафи забиті ним...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_251">
		<rus>Сам жру, видишь, пока ещё топчу Зону... Давай гранатку.</rus>
		<eng>Been eating it myself, and I'm still walking the Zone, don't I? Now give me those grenades.</eng>
		<ukr>Сам жру, бачиш, покищо ще топчу зону... Давай гранатку..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>No, perhaps another time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_31">
		<rus>Волыну хочешь? Ну, выбирай:\n1. Автомат АКС-74 за десять консервов;\n2. Пистолет-пулемёт MP5 в отличном состоянии - всего пять колбас.</rus>
		<eng>Weapons, huh? Well, this is all I have:\n1. AKS-74 for ten cans of food;\n2. MP5 submachine gun in excellent condition, for only five sausages.</eng>
		<ukr>Волину хочеш? Ну, вибирай:\n1. Автомат АКС-74 за десять консерв;\n2. Пістолет-кулемет MP5 у відмінному стані - всього п'ять ковбас.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_32">
		<rus>АКС-74, ну давай...</rus>
		<eng>I'll take that AKS-74.</eng>
		<ukr>АКС-74, ну давай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_33">
		<rus>MP5, да их же валом...</rus>
		<eng>I want that MP5.</eng>
		<ukr>MP5, та їх же валом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_322">
		<rus>Консервы зарисуй...</rus>
		<eng>Got the cans?</eng>
		<ukr>Консерви запиши...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_321">
		<rus>Не боись, не кину...</rus>
		<eng>Here, take them.</eng>
		<ukr>Не бійся, не кину...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_332">
		<rus>Мой то - муха не сидела...</rus>
		<eng>And the sausages?</eng>
		<ukr>Мій же ж - муха не сиділа...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_331">
		<rus>Ладно - по рукам...</rus>
		<eng>Right here, now give me the gun.</eng>
		<ukr>Гаразд - по руках...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_41">
		<rus>Здоровье нужно поправить? Ну, выбирай:\n1. Аптечка за колбасу;\n2. Водка за консервы.</rus>
		<eng>Need something to stay healthy? Here:\n1. First-aid kit for sausage;\n2. Vodka for canned food.</eng>
		<ukr>Здоров'я потрібно поправити? Ну, вибирай:\n1. Аптечка за ковбасу;\n2. Горілка за консерви.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_42">
		<rus>Аптечку возьму...</rus>
		<eng>I will take the first-aid kit...</eng>
		<ukr>Аптечку візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_43">
		<rus>Водочку давай...</rus>
		<eng>Give me some vodka...</eng>
		<ukr>Горілочку давай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_422">
		<rus>Три колбаски гони...</rus>
		<eng>Three sausages first.</eng>
		<ukr>Три ковбаски гони...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_421">
		<rus>На, бери...</rus>
		<eng>Here, take them.</eng>
		<ukr>На, бери...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_432">
		<rus>Три консервы - и закусывай...</rus>
		<eng>Three cans per bottle.</eng>
		<ukr>Три консерви - і закушуй...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_431">
		<rus>Водочка... Щас с мужиками сообразим...</rus>
		<eng>Yeah, give me the vodka.</eng>
		<ukr>Горілочка... Зара з мужиками організуємо...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_51">
		<rus>Есть кое-какие ремкомплекты:\n1. Для брони - три банки энергетика;\n2. Для оружия - пять батонов.</rus>
		<eng>I've got some repair kits:\n1. One armor kit for three energy drinks;\n2. One weapon kit for five loaves of bread.</eng>
		<ukr>Є деякі ремкомплекти:\n1. Для броні - три банки енергетика;\n2. Для зброї - п'ять батонів.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_52">
		<rus>Для брони возьму.</rus>
		<eng>I want the armor kit.</eng>
		<ukr>Для броні візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_53">
		<rus>Оружейные больше нужны.</rus>
		<eng>I need the weapon kit.</eng>
		<ukr>Збройові більше потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_522">
		<rus>Энергетик покажи...</rus>
		<eng>Show me the energy drinks...</eng>
		<ukr>Енергетики покажи...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_521">
		<rus>Забирай, вот три банки...</rus>
		<eng>Ok, here are three cans...</eng>
		<ukr>Забирай, ось три банки...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_532">
		<rus>Хлеб давай.</rus>
		<eng>Give me the bread.</eng>
		<ukr>Хліб давай.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_jlob_531">
		<rus>Вот, жри... Все пять батонов...</rus>
		<eng>Here are five loaves. Now eat.</eng>
		<ukr>Ось, жери... Всі п'ять батонів...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_0">
		<rus>Можешь подогнать кое-какое снаряжение?</rus>
		<eng>Can you trade some gear?</eng>
		<ukr>Можеш підігнати деяке спорядження?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_1">
		<rus>Почему нет! Тащи водочку и будет тебе счастье... По количеству пузырей...\nЧто именно нужно?</rus>
		<eng>Why not! Bring vodka and you'll be happy. The more bottles, the happier you'll be...\nWhat exactly is needed?</eng>
		<ukr>Чому ні! Тащи горілочку і буде тобі щастя... За кількістю пляшок...\nЩо саме потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_2">
		<rus>Патроны, гранаты, может броник хороший...</rus>
		<eng>Ammo, grenades, maybe a military suit...</eng>
		<ukr>Патрони, гранати, може броник хороший...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_3">
		<rus>Автомат или пулемёт можно достать?</rus>
		<eng>Maybe some military weapons?</eng>
		<ukr>Автомат або кулемет можна дістати?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_4">
		<rus>Говорят у военных лекарства есть уникальные...</rus>
		<eng>They say about good military first-aid...</eng>
		<ukr>Говорять у військових ліки є унікальні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_21">
		<rus>Ну, могу обменять на водку:\n1. Патроны 5,45х39мм к АК-74;\n2. Гранаты Ф-1;\n3. К пулемёту ПКМ патроны 7.62;\n4. Броник хороший есть - СКАТ-9М.</rus>
		<eng>For vodka, I can trade this:\n1. 5.45x39mm rounds;\n2. F-1 Grenades;\n3. 7.62x54mm rounds;\n4. A good SKAT-9M suit.</eng>
		<ukr>Ну.. можу обміняти на горілку:\n1. Патрони 5.45х39мм до АК-74;\n2. Гранати Ф-1;\n3. До кулемета ПКМ патрони 7.62;\n4. Броник хороший є - СКАТ-9М.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_54">
		<rus>Пока ничего не нужно...</rus>
		<eng>I don't need anything just yet.</eng>
		<ukr>Поки нічого не потрібно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_22">
		<rus>Патроны к АК-74 буду брать...</rus>
		<eng>How about those 5.45x39mm rounds?</eng>
		<ukr>Патрони до АК-74 буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_23">
		<rus>Давай гранаты, Ф-1 очень помогает от нечисти...</rus>
		<eng>F-1 grenades can wipe some scum...</eng>
		<ukr>Давай гранати, Ф-1 дуже допомагає від нечисті...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_24">
		<rus>К ПКМ? Возьму пожалуй...</rus>
		<eng>I'm looking at those 7.62x54mm rounds...</eng>
		<ukr>До ПКМ? Візьму мабуть...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_25">
		<rus>Броник давай, только новый...</rus>
		<eng>Gimme that suit, hope it's new?</eng>
		<ukr>Броник давай, тільки новий...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_222">
		<rus>Могу дать пять пачек простых или три пачки бронебойных за три бутылки... Каких тебе?</rus>
		<eng>For three bottles, I'll give you five packs of standard rounds, or three packs of armor-piercing rounds. What say you?</eng>
		<ukr>Можу дати п'ять пачок простих або три пачки бронебійних за три пляшки... Яких тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_221">
		<rus>Простых пять возьму...</rus>
		<eng>I'll take five packs of standard rounds...</eng>
		<ukr>Простих п'ять візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_2211">
		<rus>Давай бронебойные...</rus>
		<eng>Give me the armor-piercing...</eng>
		<ukr>Давай бронебійні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_232">
		<rus>Граната Ф-1 - одна бутылка водки... Берёшь?</rus>
		<eng>One grenade per bottle of vodka. Deal?</eng>
		<ukr>Граната Ф-1 - Одна пляшка горілки... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_231">
		<rus>Гранаты нужны, а то бы и не обращался...</rus>
		<eng>Yeah, I need grenades more than vodka right now.</eng>
		<ukr>Гранати потрібні.. а то б і не звертався..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_242">
		<rus>Один короб патронов - семь бутылок...</rus>
		<eng>One box of ammo for seven bottles.</eng>
		<ukr>Один короб патронів - сім пляшок...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_241">
		<rus>Согласен...</rus>
		<eng>Sounds good...</eng>
		<ukr>Згоден...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_252">
		<rus>СКАТ только что со склада, муха не сидела! Пятнадцать пузырей!</rus>
		<eng>The suit is fresh out of the warehouse, it's never been worn. Fifteen bottles!</eng>
		<ukr>СКАТ щойно зі складу, муха не сиділа! П'ятнадцять пляшок!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_251">
		<rus>Офигел! Ну ладно, давай...</rus>
		<eng>Jeeze! 15 bottles? Well, alright...</eng>
		<ukr>Офігів! Ну гаразд, давай...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>No, another time...</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_31">
		<rus>Могу достать:\n1. «Абакан» «Снайперский», на него можно установить ПСО-3, глушитель, но вот ПГ не поставишь...;\n2. Пулемёт ПКМ - хоть и несколько тяжеловат, но очень удобен и валит нечисть на ура...;\n3. АКМ - классика, убойный, надёжный, мало их на складе осталось, так что советую не тормозить.</rus>
		<eng>I can give you:\n1. "Abakan Sniper". You can mount a PSO-3 scope on it, a silencer, but no grenade launcher...;\n2. A PKM heavy machine gun. Weighty, but very convenient for making things dead...;\n3. AKM. The classic killer. Reliable and hard to come by, so I advise you to grab it while you can.</eng>
		<ukr>Можу дістати:\n1. «Абакан» «Снайперський», на нього можна встановити ПСО-3, глушник, але от ПГ вже ні...;\n2. Кулемет ПКМ - хоч і дещо важкуватий, але дуже зручний і валить нечисть на ура....;\n3. АКМ - класика, убивчний, надійний, мало їх на складі залишилось, тому раджу не гальмувати.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_32">
		<rus>«Абакан» «Снайперский»? Сколько просишь?</rus>
		<eng>Abakan "Sniper"? How much vodka for that?</eng>
		<ukr>«Абакан» «Снайперський»? Скільки просиш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_33">
		<rus>За пулемёт водки много нужно?</rus>
		<eng>I bet you want a lot of vodka for that machine gun...</eng>
		<ukr>За кулемет горілки багато потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_34">
		<rus>АКМы, говоришь, заканчиваются? Сколько за него водки хочешь?</rus>
		<eng>How much vodka do you want for that AKM?</eng>
		<ukr>АКМи, кажеш, закінчуються? Скільки за нього горілки хочеш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_322">
		<rus>Пушка класс! Пятнадцать пузырей хочу... Согласен?</rus>
		<eng>That's a real gun! I want 15 bottles. Deal?</eng>
		<ukr>Пушка клас! П'ятнадцять пляшок хочу... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_321">
		<rus>Ладно, вот тебе водка...</rus>
		<eng>Deal. Take your vodka.</eng>
		<ukr>Гаразд, ось тобі горілка...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_332">
		<rus>Пулемёт вещь не маленькая, трудно вынести... Ящик водки! Ну как?</rus>
		<eng>Well, the PKM is not a small toy, hard to take it out, you know... A whole box of vodka, 20 bottles! Deal?</eng>
		<ukr>Кулемет річ не маленька, важко винести... Ящик горілки! Ну як?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_331">
		<rus>Согласен! Давай!</rus>
		<eng>Alright, let's do it!</eng>
		<ukr>Згоден! Давай!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_342">
		<rus>Да, не больше десяти осталось! Всего десять пузырей хочу за него... По рукам?</rus>
		<eng>I only have ten left! You can have one for only ten bottles! Deal?</eng>
		<ukr>Так, не більше десяти залишилося! Всього десять пляшок хочу за нього... По руках?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_341">
		<rus>Действительно, не много... Ладно, по рукам!</rus>
		<eng>Indeed, that's not too much... Deal!</eng>
		<ukr>Дійсно, не багато... Гаразд, по руках!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_41">
		<rus>Да врут собаки... Армейские аптечки, немного улучшенные по сравнению с обычными.</rus>
		<eng>Yeah, it's good stuff... Military first-aid kits are better than standard kits.</eng>
		<ukr>Та брешуть собаки... Армійські аптечки, трохи поліпшені в порівнянні з звичайними...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_42">
		<rus>А сколько дашь?</rus>
		<eng>And what's your exchange rate?</eng>
		<ukr>А скільки даси?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_422">
		<rus>Аптечку за бутылку...</rus>
		<eng>One for one.</eng>
		<ukr>Аптечку за пляшку...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_sherstyk_421">
		<rus>Договорились!</rus>
		<eng>Deal.</eng>
		<ukr>Домовилися!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_0">
		<rus>Ты говорил - можно подойти, если что нужно будет?</rus>
		<eng>You said I could come to you if I need something?</eng>
		<ukr>Ти казав - можна підійти, якщо що потрібно буде?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_1">
		<rus>Значит нужно... Тащи водочку - может чем и помогу... По количеству пузырей...\nЧто именно нужно?</rus>
		<eng>So you need something.. Bring me more vodka, maybe that will help!... Well, depending on the number of bottles... \nWhat exactly are you looking for?</eng>
		<ukr>Значить потрібно... Тягни горілочку - може чим і допоможу... За кількістю пляшок...\nЩо саме потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_2">
		<rus>Патроны, гранаты, может броник хороший...</rus>
		<eng>Ammunition, grenades, maybe a good suit...</eng>
		<ukr>Патрони, гранати, може броник хороший...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_3">
		<rus>Автомат или пулемёт можно достать?</rus>
		<eng>Got any military weaponry?</eng>
		<ukr>Автомат або кулемет можна дістати?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_4">
		<rus>Говорят у военных лекарства есть уникальные...</rus>
		<eng>They say, military medicine is to be effective...</eng>
		<ukr>Говорять у військових ліки є унікальні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_21">
		<rus>Ну, могу обменять на водку:\n1. Патроны 5,45х39мм к АК-74;\n2. Гранаты РГД-5;\n3. К пистолетам патроны 9х18;\n4. Снайперские патроны.</rus>
		<eng>Well, for vodka, I can trade you for this:\n1. 5.45x39mm rounds;\n2. RGD-5 Grenades;\n3. 9x18mm rounds;\n4. 7.62x54mm rounds.</eng>
		<ukr>Ну.. можу обміняти на горілку:\n1. Патрони 5.45х39мм до АК-74;\n2. Гранати РГД-5;\n3. До пістолетів патрони 9х18;\n4. Снайперські патрони.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_54">
		<rus>Пока ничего не нужно...</rus>
		<eng>I don't need anything just yet...</eng>
		<ukr>Поки нічого не потрібно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_22">
		<rus>Патроны к АК-74 буду брать...</rus>
		<eng>I'm looking for 5.45x39mm cartridges...</eng>
		<ukr>Патрони до АК-74 буду брати...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_23">
		<rus>Давай гранаты, они очень помогают от нечисти...</rus>
		<eng>It's said grenades keep the evil spirits away.</eng>
		<ukr>Давай гранати, вони дуже допомагають від нечисті...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_24">
		<rus>К пистолетам? Возьму пожалуй...</rus>
		<eng>Pistol rounds? I might be interested...</eng>
		<ukr>До пістолетів? Візьму напевно...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_25">
		<rus>Снайпер - король Зоны, давай патронов...</rus>
		<eng>The sniper is the king of the Zone...</eng>
		<ukr>Снайпер - король Зони, давай патронів...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_222">
		<rus>Могу дать пять пачек простых или три пачки бронебойных за три бутылки... Каких тебе?</rus>
		<eng>For three bottles, I can give you five packs of standard rounds, or three packs of armor-piercing. What say you?</eng>
		<ukr>Можу дати п'ять пачок простих або три пачки бронебійних за три пляшки... Яких тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_221">
		<rus>Простых пять возьму...</rus>
		<eng>I'll take five standard boxes...</eng>
		<ukr>Простих п'ять візьму...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_2211">
		<rus>Давай бронебойные...</rus>
		<eng>Give me the three packs of armor-piercing...</eng>
		<ukr>Давай бронебійні...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_232">
		<rus>Две гранаты - одна водка... Берёшь?</rus>
		<eng>Two grenades for one bottle of vodka. Deal?</eng>
		<ukr>Дві гранати - одна горілка... Береш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_231">
		<rus>Гранаты нужны... а то бы и не обращался.</rus>
		<eng>I can always use more grenades.</eng>
		<ukr>Гранати потрібні.. а то б і не звертався..</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_242">
		<rus>Патроны только бронебойные - две бутылки за пять пачек...</rus>
		<eng>I only have armor-piercing rounds... Two bottles for five packs.</eng>
		<ukr>Патрони тільки бронебійні - дві пляшки за п'ять пачок...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_241">
		<rus>Согласен...</rus>
		<eng>Deal.</eng>
		<ukr>Згоден...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_252">
		<rus>Пачка снайперских патронов - три бутылки...</rus>
		<eng>One pack of sniper rounds for three bottles. Deal?</eng>
		<ukr>Пачка снайперських патронів - три пляшки...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_251">
		<rus>Оно того стоит...</rus>
		<eng>That seems worth it.. Deal.</eng>
		<ukr>Воно того варте...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_666">
		<rus>Нет, в другой раз...</rus>
		<eng>Nah, maybe another time.</eng>
		<ukr>Ні, іншим разом...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_31">
		<rus>Могу достать:\n1. «Абакан». Надёжный, мощный ствол.;\n2. АК-74М. Это классика оружия, надёжен и смертелен...</rus>
		<eng>I can get you:\n1. "Abakan" A reliable, powerful rifle.;\n2. AK-74M. A classic rifle, deadly and also reliable.</eng>
		<ukr>Можу дістати:\n1. «Абакан». Надійний, потужний ствол.;\n2. АК-74М це класика зброї, надійний і смертельний...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_32">
		<rus>«Абакан»? Сколько просишь?</rus>
		<eng>How much vodka for an "Abakan"?</eng>
		<ukr>«Абакан»? Скільки просиш?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_33">
		<rus>АК-74М! Водки много нужно?</rus>
		<eng>How much vodka for the AK-74M?</eng>
		<ukr>АК-74М! Горілки багато потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_322">
		<rus>Десять пузырей хочу... Согласен?</rus>
		<eng>I want ten bottles... Do you agree?</eng>
		<ukr>Десять пляшок хочу... Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_321">
		<rus>Конечно! Вот они - пузырики...</rus>
		<eng>Of course! Here are your bottles.</eng>
		<ukr>Звичайно! Ось вони - пляшечки...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_332">
		<rus>Немного... Восемь пузырей и он твой.</rus>
		<eng>A little bit... Eight bottles and it's yours.</eng>
		<ukr>Мало... Вісім пляшок і він твій.</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_331">
		<rus>Согласен! Давай!</rus>
		<eng>I agree! Let's do it!</eng>
		<ukr>Згоден! Давай!</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_41">
		<rus>Примерно так... Военные всегда здоровье берегут...</rus>
		<eng>Something like that... The military always protect their health...</eng>
		<ukr>Приблизно так... Військові завжди здоров'я бережуть...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_42">
		<rus>А сколько дашь?</rus>
		<eng>And what's the exhange rate?</eng>
		<ukr>А скільки даси?</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_422">
		<rus>Аптечку за бутылку...</rus>
		<eng>One kit per bottle.</eng>
		<ukr>Аптечку за пляшку...</ukr>
	</string>
	<string id="trade_dialog_kuznezov_421">
		<rus>Договорились!</rus>
		<eng>Deal!</eng>
		<ukr>Домовилися!</ukr>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_0">
		<rus>Что, сталкер, может поговорим?</rus>
		<eng>Hey, stalker. Can we talk?</eng>
		<ukr>Що сталкер, може поговоримо?</ukr>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_1">
		<rus>Можно... Есть пара предложений... Выгодных для обоих...</rus>
		<eng>Yeah... There are a few suggestions... Profitable for both of us...</eng>
		<ukr>Можна... Є пара пропозицій... Вигідних для обох...</ukr>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_2">
		<rus>Интересно послушать... Особенно про выгоду...</rus>
		<eng>I'm listening... especially when I hear the word "profit".</eng>
		<ukr>Цікаво послухати... Особливо про вигоду...</ukr>
	</string>
	<string id="tex_borov_11">
		<rus>Боров послал обследовать место падения вертолёта, который упал за болотом в Тёмной Долине. Всё что есть ценного - тащим Борову...</rus>
		<eng>Borov sent me to inspect the helicopter crash site, which came down east of the swamp in the Dark Valley. He wants me to bring him anything valuable I find.</eng>
		<ukr>Кабан послав обстежити місце падіння вертольота, який впав за болотом в Темній Долині. Все що є цінного - тягнемо Кабану...</ukr>
	</string>
	<string id="tex_bandit_krisyk">
		<rus>\nБандит по прозвищу Крыса записал много секретов на свой ПДА. Боров хочет вернуть этот ПДА. Любым способом. Отметку на карте, где скрывается Крыса, можно получить у Доцента из бара "100 рентген".</rus>
		<eng>\nThe bandit Krysyuk who also goes by "Rat", has a PDA with many secrets belonging to Borov. He wants me to find him, and acquire it by whatever means necessary. I might be able to obtain his exact location if I visit Docent, in the back room of the 100 Rads Bar.</eng>
		<ukr>\nБандит на прізвисько Щур записав багато секретів на свій КПК. Кабан хоче повернути цей КПК. Будь-яким способом. Позначку на карті, де ховається Щур, можна отримати у Доцента з бару "100 рентген".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_price">
		<rus>Предложения торговцев</rus>
		<eng>Merchants exhange offers</eng>
		<ukr>Пропозиції торговців</ukr>
	</string>
	<string id="price_sidor_text">
		<rus>Список Сидора:\n\n1. Патроны 12х70 дробь - 3 пачки за "Медузу";\n2. Гранаты РГД-5 - 2шт. за "Выверт";\n3. Патроны 5,45x39мм - 2 пачки за "Каплю";\n4. Патроны 7,62x39мм - 2 пачки за "Кровь камня";\n5. ТОЗ-34 «Вертикалка» за "Вспышку";\n6. Гладкоствольный карабин Сайга-12К за 2шт. "Ломоть мяса";\n7. Аптечки - 3шт. за "Каменный цветок";\n8. Водка, которая выводит радиацию - 2 пузыря за "Выверт";\n9. Ремкомплекты для брони - 3шт. за "Грави";\n10. Ремкомплекты для оружия - 3шт. за "Каменный цветок".</rus>
		<eng>Sidor's list:\n\n1.12x70 birdshot - 3 packs for "Jellyfish";\n2. RGD-5 grenades - 2 pcs. for "Wrenched";\n3. 5.45x39mm - 2 packs for "Droplets";\n4. 7.62x39mm - 2 packs for "Stone Blood";\n5. TOZ-34 “Vertical” for “Flash”;\n6. Saiga-12K for 2pcs. "Meat Chunk";\n7. Standard first-aid kits - 3pcs. for "Stone Flower";\n8. Vodka, which removes radiation - 2 bottels for "Wrenched";\n9. Repair kits for armor - 3 pcs. for "Gravi";\n10. Repair kits for weapons - 3pcs. for "Stone Flower".</eng>
		<ukr>Список Сидора:\n\n1. Патрони 12х70 дріб - 3 пачки за "Медузу";\n2. Гранати РГД-5 - 2шт. за "Виверт";\n3. Патрони 5,45x39мм - 2 пачки за "Краплю";\n4. Патрони 7,62x39мм - 2 пачки за "Кров каменю";\n5. ТОЗ-34 «Вертикалка» за "Спалах";\n6. Гладкоствольний карабін Сайга-12К за 2шт. "Шмат м'яса";\n7. Аптечки - 3шт. за "Кам'яну квітку";\n2. Горілка, яка виводить радіацію - 2 пляшки за "Виверт";\n9. Ремкомплекти для броні - 3шт. за "Граві";\n10. Ремкомплекти для зброї - 3шт. за "Кам'яну квітку".</ukr>
	</string>
	<string id="price_barman_text">
		<rus>Список Бармена:\n\n1. Патроны 5,45х39мм 2 пачек простых или 1 бронебойных за "Вспышку";\n2. Гранаты РГД-5 - 3шт. за "Каменный цветок";\n3. Патроны 5,56x45мм 2 пачек простых или 1 бронебойных за "Слизь";\n4. Патроны 9x39мм 3 пачки простых, 2 снайперских или 1 бронебойных за "Грави";\n5. АС «Вал» за 2шт. "Огненного шара";\n6. ОЦ-14 «Гроза» за "Ночную звезду";\n7. Аптечки - 3шт. за "Бенгальский огонь";\n8. Энергетики - 5 банок за "Кровь камня";\n9. Ремкомплекты для брони - 3шт. за "Ломоть мяса";\n10. Ремкомплекты для оружия - 3шт. за "Огненный шар".</rus>
		<eng>Bartender's List:\n\n1. 5.45x39mm 2 packs of standard or 1 armor-piercing for "Flash";\n2. RGD-5 grenades - 3pcs. for "Stone Flower";\n3. 5.56x45mm 2 packs of standard or 1 armor-piercing for "Slime";\n4. 9x39mm 3 packs of standard, 2 sniper or 1 armor-piercing for "Gravi";\n5. AS “Val” for 2 "Fireball";\n6. OTs-14 “Thunderstorm” for “Night star”;\n7. First Aid Kits - 3pcs. for "Sparkler";\n8. Energy Drink - 5 cans for "Stone Blood";\n9. Repair kits for armor - 3 pcs. for "Meat Chunk";\n10. Repair kits for weapons - 3pcs. for "Fireball".</eng>
		<ukr>Список Бармена:\n\n1. Патрони 5,45x39мм 2 пачки простих або 1 бронебійних за "Спалах";\n2. Гранати РГД-5 - 3шт. за "Кам'яну квітку";\n3. Патрони 5,56x45мм 2 пачки простих або 1 бронебійних за "Слиз";\n4. Патрони 9x39мм 3 пачки простих або 2 снайперських або 1 бронебійних за "Граві";\n5. АС «Вал» за 2шт. "Вогняної кулі";\n6. ОЦ-14 «Гроза» за "Нічну зірку";\n7. Аптечки - 3шт. за "Бенгальський вогонь";\n8. Енергетики - 5 банок за "Кров каменю";\n9. Ремкомплекти для броні - 3шт. за "Шмат м'яса";\n10. Ремкомплекти для зброї - 3шт. за "Вогняну кулю".</ukr>
	</string>
	<string id="price_petrenko_text">
		<rus>Список Петренко:\n\n1. Патроны 7,62х54мм - 2 пачки простых или снайперских, или пачку бронебойных за "Каплю";\n2. 4 гранаты ВОГ-25 или 3 ВОГ-25П - за "Кровь камня";\n3. Патроны 7,62х39мм 3 пачки простых или 2 бронебойных за "Медузу";\n4. Спецброня Долга ПСЗ-9Мд за 2 "Слюды", экзоскелет Долга - за 3 "Слюды";\n5. Снайперская Винтовка Драгунова (СВД) за два "Морских ежа";\n6. Снайперская Винтовка Укороченная Автоматическая Складывающаяся (СВУ-АС) за две "Души";\n7. Армейские аптечки - 2шт. за "Каменный цветок".</rus>
		<eng>Petrenko's list:\n\n1. 7.62x54mm - 2 packs of standard or sniper, or a pack of armor-piercing for "Droplets";\n2. 4 grenades VOG-25 or 3 VOG-25P - for the "Stone Blood";\n3. 7.62x39 mm 3 packs of standard or 2 armor-piercing for "Jellyfish";\n4. Special duty armor PSZ-9Md for 2 "Mica", the exoskeleton of Debt - for 3 "Mica";\n5. Dragunov Sniper Rifle (SVD) for two "Urchin";\n6. Sniper Rifle Shortened Automatic Folding (IED-AS) for two "Soul";\n7. Military first-aid kits - 2pcs. for "Stone Flower".</eng>
		<ukr>Список Петренко:\n\n1. Патрони 7,62х54мм - 2 пачки простих або снайперських, або пачку бронебійних за "Краплю";\n2. 4 гранати ВОГ-25 або 3 ВОГ-25П - за "Кров каменю";\n3. Патрони 7,62х39мм 3 пачки простих або 2 бронебійних за "Медузу";\n4. Спецброня Долгу ПСЗ-9Мд за 2 "Слюди", екзоскелет Долгу - за 3 "Слюди";\n5. Снайперська Гвинтівка Драгунова (СВД) за "Морський їжак";\n6. Снайперська Гвинтівка Укороченная Автоматична Складна (СВУ-АС) за дві "Душі";\n7. Армійські аптечки - 2шт. за "Кам'яну квітку".</ukr>
	</string>
	<string id="price_scraga_text">
		<rus>Список Скряги:\n\n1. Патроны 5,56x45мм 2 пачки простых или 1 экспансивных за "Слизь";\n2. Гранаты Ф-1 - 2шт. за "Колючку";\n3. Патроны для пулемёта ПКМ - короб за "Кристальную колючку";\n4. Патроны 5.7x28мм к FN Р90 - 2 пачки за "Грави";\n5. Бельгийский FN Р90 за "Золотую рыбку";\n6. FN F2000 - 3шт. "Душа";\n7. Аптечки - 3шт. за "Медузу";\n8. Антирады - 3шт. за "Выверт";\n9. Ремкомплекты для оружия - 3шт. за "Каменный цветок".</rus>
		<eng>Skinflint's list:\n\n1. 5.56x45mm 2 packs of standard or 1 expansive for "Slime";\n2. Grenades F-1 - 2pcs. for "Thorn";\n3. 7.62x54mm  - 1 box for "Crystal Thorn";\n4. 5.7x28mm - 2 packs for "Gravi";\n5. FN P90 for the "Goldfish";\n6. FN F2000 - 3 pcs. "Soul";\n7. First-aid kit - 3pcs. for the "Jellyfish";\n8. Antirads - 3pcs. for "Wrenched";\n9. Repair kits for weapons - 3 pcs. for "Stone Flower".</eng>
		<ukr>Список Скнари:\n\n1. Патрони 5,56x45мм 2 пачки простих або 1 експансивних за "Слиз";\n2. Гранати Ф-1 - 2шт. за "Колючку";\n3. Патрони для кулемета ПКМ - короб за "Кришталеву колючку";\n4. Патрони 5.7x28мм до FN Р90 - 2 пачки за "Граві";\n5. Бельгійський FN Р90 за "Золоту рибку";\n6. FN F2000 - 3шт. "Душа";\n7. Аптечки - 3шт. за "Медузу";\n8. Антирад - 3шт. за "Виверт";\n9. Ремкомплекти для зброї - 3шт. за "Кам'яну квітку".</ukr>
	</string>
	<string id="price_sak_text">
		<rus>Список Сяка:\n\n1. Патроны 7,62х54мм - 2 пачки простых или снайперских, или пачку бронебойных за "Ломоть мяса";\n2. Патроны 9x39 - 3 пачки простых, 2 снайперских или 1 бронебойных за "Грави";\n3. Заряды к Гаусс-оружию за "Огненный шар";\n4. Армейский СКАТ-10 за 3 "Морских ежа";\n5. ВСС «Винторез» за 2 "Кристалла";\n6. Армейские аптечки - 2шт. за "Кристальную колючку";\n7. Ремкомплекты для брони - 3шт. за "Вспышку".</rus>
		<eng>Syak's list:\n\n1. 7.62x54mm - 2 packs of standard or sniper, or a pack of armor-piercing for "Meat Chunk";\n2. 9x39mm - 3 packs of standard, 2 sniper or 1 armor-piercing for "Gravi";\n3. Gauss charge pack for "Fireball";\n4. Military SKAT-10 for 3 "Urchin";\n5. VSS "Vintorez" for 2 "Crystal";\n6. Military first-aid kits - 2 pcs. for "Crystal Thorn";\n7. Repair kits for armor - 3 pcs. for "Flash".</eng>
		<ukr>Список Сяка:\n\n1. Патрони 7,62х54мм- 2 пачки простих або снайперських, або пачку бронебійних за "Шмат м'яса";\n2. Патрони 9x39 - 3 пачки простих, 2 снайперських або 1 бронебійних за "Граві";\n3. Заряди до Гаусс-зброї за "Вогняну кулю";\n4. Армійський СКАТ-10 за 3 "Морських їжака";\n5. ВСС «Гвинторіз» за 2 "Кристала";\n6. Армійські аптечки - 2шт. за "Кришталеву колючку";\n7. Ремкомплекти для броні - 3шт. за "Спалах".</ukr>
	</string>
	<string id="price_doktor_text">
		<rus>Список Доктора:\n\n1. Патроны дробовые: 12х70мм или .410х70 - 3 пачки за "Колючку";\n2. Гранаты РГД-5 - 5шт. за "Слизь";\n3. Патроны 5,45x39мм - 3 пачки за "Каплю";\n4. Патроны 7,62x39мм - 3 пачки за "Вспышку";\n5. Пистолет-пулемёт MP-9 за 3 "Слюды";\n6. АК - "Душа";\n7. 2 научные аптечки за "Слизняк";\n8. Антирады - 3шт. за "Каменный цветок";\n9. Ремкомплекты для оружия - 3шт. за "Кристальную колючку".</rus>
		<eng>Doctor's List:\n\n1.12x70mm or .410x70 - 3 packs for "Thorn";\n2. RGD-5 grenades - 5pcs. for "Slime";\n3. 5.45x39mm - 3 packs for "Droplets";\n4. 7.62x39mm - 3 packs for "Flash";\n5. The MP-9 submachine gun for 3 Mica;\n6. AK - "Soul";\n7. 2 scientific first-aid kits for "Slug";\n8. Antirads - 3pcs. for "Stone Flower";\n9. Repair kits for weapons - 3 pcs. for "Crystal Thorn".</eng>
		<ukr>Список Доктора:\n\n1. Патрони дробові: 12х70мм або .410х70 - 3 пачки за "Колючку";\n2. Гранати РГД-5 - 5шт. за "Слиз";\n3. Патрони 5,45x39мм - 3 пачки за "Краплю";\n4. Патрони 7,62x39мм - 3 пачки за "Спалах";\n5. Пістолет-кулемет MP-9 за 3 "Слюди";\n6. АК - "Душа";\n7. 2 наукові аптечки за "Слимака";\n8. Антиради - 3шт. за "Кам'яну квітку";\n9. Ремкомплекти для зброї - 3шт. за "Кристальну колючку".</ukr>
	</string>
	<string id="price_jila_text">
		<rus>Список Жилы:\n\n1. Пачка патронов 5,45х39мм - три консервы;\n2. Граната РГД-5 - две колбасы;\n3. Патроны 9x19мм бронебойные к МР5 - две банки энергетика;\n4. Граната Ф-1 - пять батонов;\n5. Автомат АКС-74 - десять консервов;\n6. Автомат МР5 в отличном состоянии - всего пять колбас;\n7. Аптечка за три колбасы;\n8. Водка за три консервы;\n9. Для брони ремкомплекты - три банки энергетика;\n10. Для оружия ремкомплекты - пять батонов.</rus>
		<eng>Vein's List:\n\n1. 5.45x39mm - three cans of food;\n2. Grenade RGD-5 - two sausages;\n3. 9x19mm armor-piercing - two cans of energy drink;\n4. Grenade F-1 - five loaves of bread;\n5. AKS-74 - ten cans of food;\n6. MP5 - only five sausages;\n7. First-aid kit for three sausages;\n8. Vodka for three cans of food;\n9. For armor repair kits - three cans of energy drink;\n10. For weapon repair kits - five loaves of bread.</eng>
		<ukr>Список Жили:\n\n1. Пачка Патронів 5,45x39мм - три консерви;\n2. Гранати РГД-5 - дві ковбаси;\n3. Патрони 9x19мм бронебійні до МР-5 - дві банки енергетика;\n4. Граната Ф-1 - п'ять батонів;\n5. Автомат АКС-74 - десять консерв;\n6. Автоматик МР5 у відмінному стані - всього п'ять ковбас;\n7. Аптечка за три ковбаси;\n8. Горілка за три консерви;\n9. Для броні ремкомплекти - три банки енергетика;\n10. Для зброї ремкомплекти - п'ять батонів.</ukr>
	</string>
	<string id="price_kuznezov_text">
		<rus>Список Кузнецова:\n\n1. Патроны 5,45х39мм к АК-74 - 3 пузыря за 5 простых или 3 бронебойных пачки;\n2. Гранаты РГД-5 - 2шт. за пузырь;\n3. Патроны 9х18 ПБМ - 2 бутылки за 5 пачек бронебойных;\n4. Снайперские патроны - 3 бутылки за пачку;\n5. «Абакан» за 10 бутылок;\n6. АК-74М за 8 бутылок;\n7. Армейская аптечка за бутылку.</rus>
		<eng>Kuznetsov's list:\n\n1. 5.45x39mm  - 3 bottles for 5 standard or 3 armor-piercing packs;\n2. RGD-5 grenades - 2 pcs. for one bottle;\n3. 9x18mm  - 2 bottles for 5 packs of armor-piercing;\n4. Sniper cartridges - 3 bottles per pack;\n5. "Abakan" for 10 bottles;\n6. AK-74M for 8 bottles;\n7. Military first-aid kit for 1 bottle.</eng>
		<ukr>Список Кузнєцова:\n\n1. Патрони 5,45x39мм до АК-74 - 3 пляшки за 5 простих або 3 бронебійних пачки;\n2. Гранати РГД-5 - 2шт. за пляшку;\n3. Патрони 9х18 ПБМ - 2 пляшки за 5 пачок бронебійних;\n4. Снайперські патрони - 3 пляшки за пачку;\n5. «Абакан» за 10 пляшек;\n6. АК-74М за 8 пляшек;\n7. Армійська аптечка за пляшку.</ukr>
	</string>
	<string id="price_sherstuk_text">
		<rus>Список Шерстюка:\n\n1. Патроны 5,45х39мм к АК-74 - 3 пузыря за 5 простых или 3 бронебойных пачки;\n2. Граната Ф-1 за бутылку водки;\n3. К пулемёту ПКМ патроны 7.62 - коробка за 7 бутылок;\n4. Броник - СКАТ-9М за 15 бутылок;\n5. «Абакан» «Снайперский» - 15 бутылок;\n6. Пулемёт ПКМ за ящик;\n7. АКМ за 10 бутылок;\n8. Армейская аптечка за бутылку.</rus>
		<eng>Sherstyuk's list:\n\n1. Cartridges 5.45x39mm - 3 bottles for 5 standard or 3 armor-piercing packs;\n2. F-1 Grenade for a bottle of vodka;\n3. 7.62x54mm - box for 7 bottles;\n4. Armor - SCAT-9M for 15 bottles;\n5. "Abakan Sniper" - 15 bottles;\n6. PKM for 20 bottles;\n7. AKM for 10 bottles;\n8. Army first-aid kit for a bottle.</eng>
		<ukr>Список Шерстюка:\n\n1. Патрони 5,45x39мм до АК-74 - 3 пляшки за 5 простих або 3 бронебійних пачки;\n2. Граната Ф-1 за пляшку горілки;\n3. До кулемета ПКМ патрони 7.62 - коробка за 7 пляшок;\n4. Броник - СКАТ-9М за 15 пляшок;\n5. «Абакан» «Снайперський» - 15 пляшок;\n6. Кулемет ПКМ за ящик;\n7. АКМ за 10 пляшок;\n8. Армійська аптечка за пляшку.</ukr>
	</string>
	<string id="price_sakharov_text">
		<rus>Список Сахарова:\n\n1. Заряды 9мм M72-M «Гаусс» - 10 ёмкостей за "Ночную звезду";\n2. 9мм M72-M «Супер-Гаусс» - 3 ёмкости за "Пружину";\n3. Комбинезон ССП-99М "Вега" за 2 "Кристалла";\n4. Патроны 12х70мм: "Дробь" - 5 пачек, или "Дротик" - 3 пачки, или "Жекан" - 2 пачки за "Бенгальский огонь";\n5. Гладкоствольное ружьё SPAS-12 за "Слизняк";\n6. M72-M «Гаусс-винтовка» за 3 "Маминых бус";\n7. Научные аптечки - 2шт. за "Колючку";\n8. Антирады - 3шт. за "Слизь";\n9. Для брони ремкомплекты - 3шт. за "Грави".\n\n Бонусный обмен \n За 10 артефактов "Душа" - 4 пачки патронов 12.7х108мм или 4 пачки снайперских 12.7х55мм или бронебойных 12.7х55мм.</rus>
		<eng>Sakharov's list:\n\n1. Charge pack M72-M "Gauss" (10 shots each) for the "Night Star";\n2. 3 Charge packs M72-M "Super-Gauss" (1 shot each) for "Spring";\n3. Coveralls SSP-99M "Vega" for 2 "Crystal";\n4. 12x70mm birdshot  - 5 packs, or flechette - 3 packs, or slug - 2 packs for “Sparkler”;\n5. SPAS-12 for "Slug";\n6. M72-M "Gauss-rifle" for 3 "Mama's Beads";\n7. Scientific first-aid kits - 2pcs. for "Thorn";\n8. Antirads - 3pcs. for "Slime";\n9. For armor repair kits - 3pcs. for "Gravi".\n\n Bonus exchange \n For 10 "Soul" Artifacts - 4 packs  12.7x108mm or 4 packs of sniper 12.7x55mm or armor-piercing 12.7x55mm.</eng>
		<ukr>Список Сахарова:\n\n1. Заряди 9мм M72-M «Гаусс» - 10 ємностей за "Нічну зірку";\n2. 9мм M72-M «Супер-Гаусс» - 3 ємності за "Пружину";\n3. Комбінезон ССП-99М "Вега" за 2 "Кристала";\n4. Патрони 12х70мм: "Дріб" - 5 пачок, або "Дротик" - 3 пачки, або "Жакан" - 2 пачки за "Бенгальський вогонь";\n5. Гладкоствольну рушницю SPAS-12 за "Слимака";\n6. M72-M «Гаусс-гвинтівка» за 3 "Маминих намиста";\n7. Наукові аптечки - 2шт. за "Колючку";\n8. Антирад - 3шт. за "Слиз";\n9. Для броні ремкомплекти - 3шт. за "Граві".\n\n Бонусний обмін \n За 10 артефактів "Душа" - 4 пачки патронів 12.7х108мм або 4 пачки снайперських 12.7х55мм або бронебійних 12.7х55мм.</ukr>
	</string>
	<string id="price_dimak_text">
		<rus>Список Димака:\n1. Патроны 23х76 «Шрапнель 25» - пачка за 10 рюкзаков;\n2. Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ПТ - пачка за 5 рюкзаков;\n3. Баллон с огнесмесью - баллон за 12 рюкзаков;\n4. БС 12.7х108мм - пачка за 6 рюкзаков;\n5. Патроны к штуцеру .700 Nitro Express - пачка за 10 рюкзаков.</rus>
		<eng>Dimak's list:\n1. 23x76 "Shrapnel 25" - 1 pack for 10 backpacks;\n2.12.7x55mm STs-130 PT - 1 pack for 5 backpacks;\n3. Cylinder for flamethrower - 1 cylinder for 12 backpacks;\n4. BS 12.7x108mm - 1 pack for 6 backpacks;\n5.  .700 Nitro Express - 1 pack for 10 backpacks.</eng>
		<ukr>Список Дімака:\n1. Патрони 23х76 «Шрапнель 25» - пачка за 10 рюкзаків;\n2. Патрони 12.7x55мм СЦ-130 ПТ - пачка за 5 рюкзаків;\n3. Балон з вогнесумішшю - балон за 12 рюкзаків;\n4. БС 12.7х108мм - пачка за 6 рюкзаків;\n5. Патрони до штуцера .700 Nitro Express - пачка за 10 рюкзаків.</ukr>
	</string>
	<string id="price_grib_marsh_xolod_text">
		<rus>Список Холода:\n\n1. За 3 мухомора:\n - четыре пачки патронов 7,62x25мм ПС для ППШ-41;\n - один короб 7.62x51мм для MG-42;\n - две армейские аптечки;\n - три антирада;\n - две пачки патронов 5,45x39мм;\n - две пачки патронов 5.56х45мм SS109;\n - две пачки патронов 9х39мм ПАБ-9.\n2. Три гранаты Ф-1 за "Грави" или за "Ломоть мяса" или за два "Выверта".\n3. Четыре аптечки за "Слизняк" или за два "Бенгальских огня" или за две "Крови камня".</rus>
		<eng>Cold's List:\n\n1. For 3 mushrooms:\n - four packs of 7.62x25mm PS;\n - one box 7.62x51mm;\n - two military first-aid kits;\n - three anti-rads;\n - two packs of 5.45x39mm;\n - two packs of 5.56x45mm SS109;\n - two packs of 9x39mm PUB-9.\n2. Three F-1 grenades for "Gravi" or for "Meat Chunk" or for two "Wrenched."\n3. Four first-aid kits for "Slug" or for two "Sparkler" or for two "Stone Blood".</eng>
		<ukr>Список Холода:\n\n1 За 3 мухомора:\n - чотири пачки патронів 7,62x25мм ПС для ППШ-41;\n - один короб 7.62x51мм для MG-42;\n - дві армійські аптечки;\n - три антирада;\n - дві пачки патронів 5,45x39мм;\n - дві пачки патронів 5.56х45мм SS109;\n - дві пачки патронів 9х39мм ПАБ-9.\n2. Три гранати Ф-1 за "Граві" або за "Шмат м'яса" або за два "Виверта".\n3. Чотири аптечки за "Слимака" або за два "Бенгальських вогня" або за дві "Крові каменя".</ukr>
	</string>
	<string id="price_sepator_text">
		<rus>Список Сепатора:\n\n За 3 хвоста псевдособаки:\n - две пачки дроби 12-го калибра;\n - две пачки дротиков;\n - две пачки дроби 410-го калибра;\n - две пачки пулевых патронов 410-го калибра.</rus>
		<eng>Sepator's List:\n\n For 3 pseudodog tails:\n - two packs of 12x70 birdshot;\n - two packs of 12x70 flechette;\n - two packs of 410 birdshot;\n - two packs of 410 slug.</eng>
		<ukr>Список Сепатора:\n\n За 3 хвоста псевдособаки:\n - дві пачки дробу 12-го калібру;\n - дві пачки дротиків;\n - дві пачки дробу 410-го калібру;\n - дві пачки кульових патронів 410-го калібру.</ukr>
	</string>
	<string id="price_alexandrych_text">
		<rus>Список Александрыча:\n\n За 5 рук зомби:\n - три пачки бронебойных 5,45x39мм или бронебойных 5.56х45мм.</rus>
		<eng>Alexandrich's List:\n\n For 5 zombie hands:\n - three packs of armor-piercing 5.45x39mm or armor-piercing 5.56x45mm.</eng>
		<ukr>Список Александрича:\n\n За 5 рук зомбі:\n - три пачки бронебійних 5,45x39мм або бронебійних 5.56х45мм.</ukr>
	</string>
	<string id="price_dan_text">
		<rus>Список Дэна:\n\n1. 2 пачки дроби 410-го калибра - за 5 хвостов слепого пса;\n2. Пачка дроби 12-го калибра - за 5 голов тушкана;\n3. 2 пачки картечи - за две руки контролёра.</rus>
		<eng>===Список Дэна:\n\n1. 2 пачки дроби 410-го калибра - за 5 хвостов слепого пса;\n2. Пачка дроби 12-го калибра - за 5 голов тушкана;\n3. 2 пачки картечи - за две руки контролёра.</eng>
		<ukr>Список Дена:\n\n1. 2 пачки дробу 410-го калібру - за 5 хвостів сліпого пса;\n2. Пачка дробу 12-го калібру - за 5 голів тушкана;\n3. 2 пачки картечі - за дві руки контролера.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_pay_tp">
		<rus>Разовые телепорты</rus>
		<eng>One-time teleport</eng>
		<ukr>Разові телепорти</ukr>
	</string>
	<string id="pay_tp_fanat_text">
		<rus>Фанат может создать телепорт:\n \n1. На Армейские Склады - за "Душу" и 2500 или 9000;\n2. На Янтарь - за "Слюду" и 5000 или 15000;\n3. В Центральную Припять - за "Лунный свет" и 10000 или 30000.</rus>
		<eng>Fanat can teleport me:\n \n1. To the Army Warehouses - for a "Soul" and 2500 RU or 9000 RU;\n2. To Yantar - for a "Mica" and 5,000 RU or 15,000 RU;\n3. To Central Pripyat - for "Moonlight" and 10,000 RU or 30,000 RU.</eng>
		<ukr>Фанат може створити телепорт:\n \n1. На Армійські Склади - за "Душу" і 2500 або 9000;\n2. На Янтар - за "Слюду" і 5000 або 15000;\n3. В Центральну Прип'ять - за "Місячне сяйво" і 10000 або 30000.</ukr>
	</string>
	<string id="pay_tp_sahar_text">
		<rus>Сахаров может создать телепорт:\n \n1. На Армейские Склады - за "Душу" и 2500 или 10000;\n2. На Кордон - за "Кристалл" и за 5000 или 15000;\n3. В Центральную Припять - за "Лунный свет" и 9000 или 20000.\n \nТакже Сахаров может создать ручной телепорт: в Бар, на Кордон или Янтарь за "Батарейку" и 40000.</rus>
		<eng>Sakharov can teleport me:\n \n1. To the Army Warehouses - for a "Soul" and 2500 RU or 10000 RU;\n2. To the Cordon - for a "Crystal" and 5000 RU or 15000 RU;\n3. To Central Pripyat - for a "Moonlight" and 9000 RU or 20,000 RU.\n \nSakharov can also create a manual teleport: to the Bar, to the Cordon or Yantar for a "Battery" and 40,000 RU.</eng>
		<ukr>Сахаров може створити телепорт:\n \n1. На Армійські Склади - за "Душу" і 2500 або 10000;\n2. На Кордон - за "Кристал" і за 5000 або 15000;\n3. В Центральну Прип'ять - за "Місячне сяйво" і 9000 або 20000.\n \nТакож Сахаров може створити ручний телепорт: в Бар, на Кордон або Янтар за "Батарейку" і 40000.</ukr>
	</string>
	<string id="pay_tp_doctor_text">
		<rus>Доктор может создать телепорт:\n \n1. На Армейские Склады - за "Душу" и 5000 или 10000;\n2. На Янтарь - за "Слюду" и 5000 или 15000;\n3. На Кордон - за "Кристалл" и 10000 или 30000.</rus>
		<eng>Doctor can teleport me:\n \n1. To the Army Warehouses - for a "Soul" and 5,000 RU or 10,000 RU;\n2. To Yantar - for a "Mica" and 5,000 RU or 15,000 RU;\n3. To the Cordon - for a "Crystal" and 10,000 RU or 30,000 RU.</eng>
		<ukr>Доктор може створити телепорт:\n \n1. На Армійські Склади - за "Душу" і 5000 або 10000;\n2. На Янтар - за "Слюду" і 5000 або 15000;\n3. На Кордон - за "Кристал" і 10000 або 30000.</ukr>
	</string>
	<string id="pay_tp_povar_text">
		<rus>1. Скряга может создать телепорт на Кордон - за "Кристалл" и 2500 или 9000.\n \n2. Макс может создать телепорт на Янтарь - за "Слюду" и 2500 или 9000.\n \n3. Повар может создать телепорт в Центральную Припять - за "Лунный свет" и 5000 или 15000.</rus>
		<eng>1. Skinflint can teleport me to the Cordon - for a "Crystal" and 2500 RU or 9000 RU.\n \n2. Max can teleport me to Amber - for a "Mica" and 2500 RU or 9000 RU.\n \n3. Chef can teleport me to Central Pripyat - for a "Moonlight" and 5000 RU or 15000 RU.</eng>
		<ukr>1. Скнара може створити телепорт на Кордон - за "Кристал" і 2500 або 9000.\n \n2. Макс може створити телепорт на Янтар - за "Слюду" і 2500 або 9000.\n \n3. Кухар може створити телепорт у Центральну Прип'ять - за "Місячне сяйво" і 5000 або 15000.</ukr>
	</string>
</string_table>
