<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="on_use_item_0">
		<rus>Во время первого захода в Пещеру схроны создавать нельзя.</rus>
		<eng>During the first time it the Cave, the stashes can not be created.</eng>
		<ukr>Під час першого заходу в Печеру схрони створювати не можна.</ukr>
		<fra>Lors de la première entrée dans la grotte, les caches ne peuvent pas être créés.</fra>
		<pln>Podczas pierwszej wizyty w Pieczarze nie wolno tworzyć schowków.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item63_0_0">
		<rus>Стрелок, пока ты искал записки, я думал над той наводкой, что можно составить из этих слов. У меня получилось следующее:\nНезыблемое Прекрасное Вечное Озаряет Нас Дарит Покой Счастье Мир Найди Путь Стань Бессмертным\nОчевидно, что речь идёт об Исполнителе Желаний. Но где там тайник? А, ещё: в наводке говорится, что нужно найти путь. Так что, Стрелок, похоже, это не всё. Я вижу новый телепорт в центре Саркофага. Думаю, стоит начать с него.</rus>
		<eng>Strelok, while you were looking for a note, I was thinking over that tip that can be made up of these words. I got the following: \n Unshakable Beautiful Eternal Illusory Gives Us Peace Gives Happiness World Find The Way Become Immortal \n Obviously, we are talking about the Wish Granter. But where is the stash? And one more: in the tip it says that you need to find a way. So it seems, Strelok, that this is not all. I see a new teleport in the center of Sarcophagus. I think we should start with him.</eng>
		<ukr>Стрілець, поки ти шукав записки, я думав над тією наводкою, яку можна скласти з цих слів. У мене вийшло наступне:\nНепорушне Прекрасне Вічне Опромінює Нас Дарує Спокій Щастя Світ Знайди Шлях Стань Безсмертним\nОчевидно, що мова йде про Викувач Бажань. Але де там схованка? І ще: у наводці йдеться, що потрібно знайти шлях. Так що, Стрілець, схоже, це не все. Я бачу новий телепорт у центрі Саркофагу. Думаю, варто почати з нього.</ukr>
		<fra>Strelok, pendant que tu cherchais des notes, je pensais au conseil que tu peux tirer de ces mots. J'ai eu ce qui suit:\nLa belle inébranlable Éternelle nous éclaire Donne la paix Paix Bonheur La paix Trouve le moyen de devenir immortel\nÉvidemment, nous parlons du Wishmaster. Mais où est la cache? Et une autre chose: le conseil indique que vous devez trouver un moyen. Donc, Strelo, semble-t-il, n'est pas tout. Je vois un nouveau téléport au centre du sarcophage. Je pense que nous devrions commencer par cela.</fra>
		<pln>Striełok, w czasie kiedy szukałeś notatek, myślałem nad tym namiarem, co można zestawić z tych słów. Wyszło mi co następuje:\nNiezwykle Przepiękny Wiecznie Rozświetla Nas Daruje Spokój Szczęście Pokój Znajdź Drogę Stań się Nieśmiertelnym\nOczywiście, że mowa o Spełniaczu Życzeń. Ale gdzie tam schowek? I jeszcze: we wskazówce mówi się, że trzeba znaleźć drogę. Tak że, Striełok, prawdopodobnie, to nie wszystko. Widzę nowy teleport w centrum Sarkofagu. Myślę, że trzeba zacząć od niego.</pln>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_1_0">
		<rus>Да, Меченый, именно так и нужно лечить людей - отдавая им аптечку. Всегда носи с собой запасные аптечки, чтобы ты мог помочь не только себе.</rus>
		<eng>Yes, Marked One, this is how you need to treat people - giving them a first aid kit. Always carry spare medicine kits with you so that you can not only help yourself.</eng>
		<ukr>Так, Мічений, саме так і потрібно лікувати людей - віддаючи їм аптечку. Зажди носи з собою запасні аптечки, щоб ти міг допомогти не тільки собі.</ukr>
		<fra>Oui,Le Tatoué, c’est le moyen de traiter les gens - en leur donnant une trousse de premiers soins. Ayez toujours avec vous des kits supplémentaires pour pouvoir aider non seulement vous-même,mais les autres aussi.</fra>
		<pln>Tak, Naznaczony, właśnie tak trzeba leczyć ludzi - oddając im apteczkę. Noś zawsze z sobą zapasowe apteczki, byś mógł pomóc też innym.</pln>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_2_0">
		<rus>Молодец, Меченый! Приятно видеть, что в Зоне есть добрые люди!</rus>
		<eng>Well done, Marked One! It's good to see that there are kind people in the Zone!</eng>
		<ukr>Молодець, Мічений! Приємно бачити, що в Зоні є добрі люди!</ukr>
		<fra>Bien fait,Le Tatoué!Cela fait plaisir de voir qu'il y a des gens gentils dans la Zone!</fra>
		<pln>Zuch, Naznaczony! Dobrze wiedzieć, że w Zonie są dobrzy ludzie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_3_0">
		<rus>Продолжай в том же духе, друг мой!</rus>
		<eng>Keep up the good work, my friend!</eng>
		<ukr>Продовжуй в тому ж дусі, друже мій!</ukr>
		<fra>Continuez votre bon travail, mon ami!</fra>
		<pln>Kontynuuj w tym stylu, mój przyjacielu!</pln>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_4_0">
		<rus>Меченый, ты справился с моим поручением и показал, что на тебя можно положиться. Жду тебя в гости, есть кое-что интересное.</rus>
		<eng>Marked One, you coped with my assignment and showed that you can rely on. I expect you to visit, there is something interesting.</eng>
		<ukr>Мічений, ти впорався з моїм дорученням і показав, що на тебе можна покластися. Чекаю тебе в гості, є дещо цікаве.</ukr>
		<fra>Le Tatoué,vous avez suivi mes instructions et avez montré que vous pouviez compter. En attendant votre visite, il y a quelque chose d'intéressant.</fra>
		<pln>Naznaczony, poradziłeś sobie z moim zadaniem i pokazałeś, że można na tobie polegać. Czekam na ciebie, mam tu coś ciekawego.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_2_0">
		<rus>Ты, наверное, решил, что, найдя мой первый тайник, ты найдёшь тут и ещё что-нибудь полезное? Ха-ха-ха! Следующий мой тайник тебе придётся поискать ещё дольше! Единственное, чем я могу помочь тебе, это закинуть тебя на крышу высотки. Для этого пройди по этой крыше дальше до конца.\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 лет Советской власти в Припяти. Ура, товарищи!\n%c[sms_red]Гм, и о чем это я?</rus>
		<eng>===You probably decided that by finding my first stash, you will find here and something else useful? Ha-ha-ha! You will have to search for my next stash even longer! The only thing I can do for you is to throw you back to the top of the skyscraper. To do this, walk along this roof further to the end. \n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 years of Soviets in Pripyat. Hooray, comrades! \n%c[sms_red] Um, and what am I talking about?</eng>
		<ukr>Ти, напевно, вирішив, що, знайшовши мою першу схованку, ти знайдеш тут і ще що-небудь корисне? Ха-ха-ха! Наступну мою схованку тобі доведеться пошукати ще довше! Єдине, чим я можу допомогти тобі, це закинути тебе на дах висотки. Для цього пройди по цьому даху далі до кінця.\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 років Радянської влади у Прип'яті. Ура, товариші!\n%c[sms_red]Гм, і про що це я?</ukr>
		<fra>===Vous avez probablement décidé qu'après avoir trouvé ma première cachette, vous trouverez ici et quelque chose d'autre d'utile? Ha ha ha! Ma prochaine cachette, tu dois chercher encore plus longtemps! La seule façon dont je peux vous aider est de vous renvoyer sur le toit d'un gratte-ciel. Pour ce faire, rendez-vous sur ce toit jusqu’à la fin.\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 ans de pouvoir soviétique à Pripyat. Hourra, camarades!\n%c[sms_red]Euh,mais de quoi je parle là?</fra>
		<pln>===Z pewnością sądziłeś, że odnajdując mój pierwszy schowek, znajdziesz tu jeszcze coś pożytecznego? Ha-ha-ha! Następnego schowka wypadnie ci szukać jeszcze dłużej! Jedyne, w czym mogę ci pomóc, to przerzucić cię z powrotem na dach wieżowca. W tym celu przejdź po tym dachu do samego końca.\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 lat Radzieckiej władzy w Prypeci. Hurra, towarzysze!\n%c[sms_red]Hmm, co ja gadam?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_3_0">
		<rus>А ты настырный. Мне это нравится. Раз ты такой любопытный, даю тебе ещё одну наводку: есть рюкзачок на автовокзале, но с земли его не достать. Думай, Сталкер, думай!</rus>
		<eng>Pushy you. I like it. Since you're so curious, I give you one more tip: there's a backpack at the bus station, but you can not get it from the ground. Think, stalker, think!</eng>
		<ukr>А ти настирливий. Мені це подобається. Раз ти такий цікавий, даю тобі ще одну наводку: є рюкзачок на автовокзалі, але з землі його не дістати. Думай, Сталкер, думай!</ukr>
		<fra>Et... Tu es plutôt têtu!J'aime ça! !Comme vous êtes très curieux, je vous donne encore un conseil: il y a un sac à dos à la gare routière, mais vous ne pouvez pas le trouver par terre. Pensez Stalker, pensez!</fra>
		<pln>Aleś ty uparty. To mi się podoba. Skoro jesteś taki ciekawski, dam ci jeszcze jedną wskazówkę: plecak jest na dworcu autobusowym, ale z ziemi go nie dostaniesz. Myśl, stalkerze, myśl!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_4_0">
		<rus>Нашёл. Молодец. Найди мой рюкзак на шестом этаже. Для этого сначала запрыгни обратно на крышу дома, с которого ты попал сюда.</rus>
		<eng>===You found it. Well done. Do you want to get back to the roof of the skyscraper, where you started? Find my backpack on the sixth floor. To do this, first jump back to the roof of the house from which you came here.</eng>
		<ukr>Знайшов. Молодець. Знайди мій рюкзак на шостому поверсі. Для цього спочатку застрибни назад на дах будинку, з якого ти потрапив сюди.</ukr>
		<fra>===Trouvé. Bien fait. Voulez-vous revenir sur le toit du gratte-ciel, par où êtes-vous parti? Trouvez mon sac à dos au sixième étage. Pour ce faire, retournez d'abord sur le toit de la maison d'où vous êtes venu.</fra>
		<pln>===Znalazłeś. Zuch. Chcesz dostać się z powrotem na dach wieżowca, na którym zaczynałeś? Znajdź mój plecak na piątym piętrze. W tym celu najpierw zeskocz z powrotem na dach domu, z którego się tutaj dostałeś.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_5_0">
		<rus>Ой, он провалился на пятый этаж! Наверное, очередным выбросом разрушило балкон. А, может, телепорт тоже провалился? Ну-ка, проверь-ка другой край балкона?\nИ ещё, раз уж ты такой опытный Сталкер, что нашёл все мои тайники в Центральной Припяти, я дам тебе подсказку: мой тайник с артефактами ты найдёшь вместе с одним из тайников, о которых тебе расскажет Доктор. Удачи!</rus>
		<eng>Oops, it fell through to the fifth floor! Probably another blowout destroyed the balcony. Or maybe the teleport has failed too? Well, check the other end of the balcony? \n And one more thing, since you are such an experienced stalker that found all my stashes in Central Pripyat, I'll give you a clue: you will find my stash with artifacts along with one of the hiding places that the Doctor will tell you about. Good luck!</eng>
		<ukr>Ой, він провалився на п'ятий поверх! Напевно, черговим викидом зруйнувало балкон. А, може, телепорт теж провалився? Нумо, перевір інший край балкона?\nІ ще, якщо вже ти такий досвідчений Сталкер, що знайшов всі мої схованки в Центральній Прип'яті, я дам тобі підказку: мою схованку з артефактами ти знайдеш разом із однією зі схованок, про які тобі розповість Доктор. Удачі!</ukr>
		<fra>Oh, il est tombé au cinquième étage! Probablement, un autre coup a détruit le balcon. Ou peut-être que la téléportation a échoué aussi? Eh bien, vérifiez l’autre côté du balcon?\nEt encore, comme vous êtes un Stalker tellement expérimenté que vous avez trouvé toutes mes caches dans le centre de Pripyat, je vais vous donner un indice: vous trouverez mon cache avec des artefacts, o que le docteur vous dira. Bonne chance!</fra>
		<pln>Oj, chyba spadł na czwarte piętro! Z pewnością, któraś emisja zniszczyła balkon. A może, teleport też spadł? Cóż, sprawdzałeś po drugiej stronie balkonu?\nI jeszcze jedno, skoro taki z ciebie doświadczony stalker, co znalazł wszystkie moje schowki w Prypeci, dam ci wskazówkę: mój schowek z artefaktami znajdziesz przy jednym ze schowków, o których opowie ci Doktor. Powodzenia!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_0">
		<rus>Уважаемый </rus>
		<eng>Dear </eng>
		<ukr>Шановний </ukr>
		<fra>Cher </fra>
		<pln>Szanowny </pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_1">
		<rus>! Когда я прятал этот тайник, я совершенно не знал, какую награду сюда можно положить для того, кто его найдёт. Я уверен, что к этому моменту у тебя, </rus>
		<eng>! When I hid this stash, I absolutely did not know what kind of reward it can be put for the one who finds it. I'm sure that by this time you, </eng>
		<ukr>! Коли я ховав цю схованку, я абсолютно не знав, яку нагороду сюди можна покласти для того, хто її знайде. Я впевнений, що до цього моменту у тебе, </ukr>
		<fra>! Quand j'ai caché cette cache, je ne savais pas du tout quelle récompense pourrait être donnée ici à celui qui la trouverait. Je suis sûr qu'à ce moment vous avez, </fra>
		<pln>! Kiedy zakładałem ten schowek, nie miałem pojęcia, jaką nagrodę przygotować dla tego, kto go znajdzie... Jestem pewny, że na tym etapie, </pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_2">
		<rus>, уже все есть. Ты - Терминатор с самым крутым оружием, имеешь все необходимые артефакты и полную защиту от всех возможных угроз. Ты ленишься наклониться даже за гауссом, не говоря уже об обычных артефактах. Поэтому я оставил тайник пустым. Надеюсь, ты не обиделся...\nPS: Кстати, </rus>
		<eng>, already have everything. You are the Terminator with the coolest weapon, you have all the necessary artifacts and full protection against all possible threats. You're lazy to bend over even for the Gauss, not to mention the usual artifacts. So I left the stashempty. I hope you did not take offense... \nPS: By the way, </eng>
		<ukr>, вже все є. Ти - Термінатор з найкрутішою зброєю, маєш усі необхідні артефакти і повний захист від усіх можливих загроз. Ти лінуєшся нахилитися навіть за гауссом, не кажучи вже про звичайні артефакти. Тому я залишив схованку порожньою. Сподіваюся, ти не образився...\nPS: До речі, </ukr>
		<fra>, tout est déjà là. Vous êtes le Terminator avec les armes les plus cool, vous avez tous les artefacts nécessaires et une protection complète contre toutes les menaces possibles. Vous êtes paresseux de vous pencher même derrière Gauss, sans parler des artefacts habituels. J'ai donc laissé la cache vide. J'espère que vous n'êtes pas offensé...\nPS: Au fait, </fra>
		<pln>, masz już wszystko co możliwe. Jesteś terminatorem z najbardziej wypasioną bronią, masz wszystkie niezbędne artefakty i pełną ochronę od wszystkich możliwych zagrożeń. Nie chce ci się schylić nawet po gaussa, nie mówiąc już o zwykłych artefaktach. Dlatego zostawiłem schowek pusty. Mam nadzieję, że się nie obraziłeś...\nPS: Przy okazji, </pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_3">
		<rus>, а ты уже нашёл мой последний тайник?</rus>
		<eng>, have you already found my last stash?</eng>
		<ukr>, а ти вже знайшов мю останню схованку?</ukr>
		<fra>, avez-vous déjà trouvé ma dernière cachette?</fra>
		<pln>, a znalazłeś już mój ostatni schowek z artefaktami?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda0_0">
		<rus>Ну, </rus>
		<eng>Well, </eng>
		<ukr>Ну, </ukr>
		<fra>Eh bien, </fra>
		<pln>Cóż, </pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda0_1">
		<rus>, раз ты нашёл и этот мой тайник, то все эти призы твои. А чтобы снова не лезть на антенну, прыгни в дыру на крыше.</rus>
		<eng>, since you found this stash else, all these prizes are yours. And not to climb on the antenna again, jump into the hole on the roof.</eng>
		<ukr>, раз ти знайшов і цю мю схованку, то всі ці призи твої. А щоб знову не лізти на антену, стрибни в дірку на даху.</ukr>
		<fra>, puisque vous avez trouvé cette cache, tous ces prix sont à vous. Et pour ne plus monter sur l'antenne, sautez dans le trou dans le toit.</fra>
		<pln>, skoro znalazłeś ten mój schowek, to wszystko co w nim jest twoje. A żeby znowu nie włazić na antenę, zeskocz w dziurę na dachu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_stdt_pda1_0">
		<rus>Всё, </rus>
		<eng>Thats all, </eng>
		<ukr>Все, </ukr>
		<fra>C'est tout, </fra>
		<pln>To wszystko, </pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_stdt_pda1_1">
		<rus>! Теперь уже точно всё! Это было последнее, что я для тебя приготовил. Удачи!</rus>
		<eng>! Now its done for sure! This was the last thing I prepared for you. Good luck!</eng>
		<ukr>! Тепер вже точно все! Це було останнє, що я для тебе приготував. Успіхів!</ukr>
		<fra>! Maintenant tout est exactement! C'était la dernière chose que je vous ai préparée. Bonne chance!</fra>
		<pln>! Teraz to już naprawdę koniec! To było ostatnie, co dla ciebie przygotowałem. Powodzenia!</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_0">
		<rus>На полях пометка: Чтобы не забыть - телепорт находится в комнате над гастрономом, в которую нельзя попасть по основной лестнице.</rus>
		<eng>Note on the margins: Remember - the teleport is in the room above the deli, which can not be reached by the main staircase.</eng>
		<ukr>На полях помітка: Щоб не забути - телепорт знаходиться в кімнаті над гастрономом, в яку не можна потрапити по основних сходах</ukr>
		<fra>Marquez dans la marge: pour ne pas oublier - le téléport se trouve dans une pièce au-dessus de l'épicerie, qui n'est pas accessible par l'escalier principal.</fra>
		<pln>Notatka na marginesie: Żeby nie zapomnieć - teleport znajduje się w mieszkaniu nad gastronomem, do którego nie można się dostać głównymi schodami.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_1">
		<rus>Внизу примечание: Тайник на первом этаже - в одном из соседних домов.</rus>
		<eng>Note below: The cache on the first floor - in one of the neighboring houses.</eng>
		<ukr>Внизу примітка: Схованка на першому поверсі - в одному з сусідніх будинків</ukr>
		<fra>Note en bas: la cache située au premier étage se trouve dans l’une des maisons voisines.</fra>
		<pln>Dopisek na dole: Schowek na parterze - w jednym z sąsiednich domów.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_2">
		<rus>В углу надпись: Телепорт на крышу - на разрушенной лестнице в кинотеатре.</rus>
		<eng>There is an inscription in the corner: Teleport to the roof - on the ruined staircase in the cinema.</eng>
		<ukr>У кутку напис: Телепорт на дах - на зруйнованих сходах в кінотеатрі</ukr>
		<fra>Dans le coin, il y a une inscription: Téléportez-vous sur le toit - sur les marches détruites du cinéma.</fra>
		<pln>Przypisek w rogu: Teleport na dach - na zniszczonych schodach w kinoteatrze.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_3_0">
		<rus>Чтобы меньше бегать от пещеры к заимке, сделал телепорт возле одного из входов. Нужно прыгнуть с камня в аномалию.</rus>
		<eng>To run less from the cave to the settlement, made a teleport near one of the entrances. Have to jump from stone to anomaly.</eng>
		<ukr>Щоб менше бігати від печери до заїмки, зробив телепорт біля одного з входів. Потрібно стрибнути з каменя в аномалію.</ukr>
		<fra>Afin de moins courir de la grotte à l'emprunteur, j'ai effectué un téléport près de l'une des entrées. Il est nécessaire de sauter d'une pierre dans l'anomalie.</fra>
		<pln>Żeby tyle nie biegać od jaskini do obozu, zrobiłem teleport obok jednego z wejść. Trzeba skoczyć z kamienia w anomalię.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_4">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Information found.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
		<fra>Information trouvée.</fra>
		<pln>Znaleziona informacja.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_5">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Information found.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
		<fra>Information trouvée.</fra>
		<pln>Znaleziona informacja.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_6_0">
		<rus>Ну, </rus>
		<eng>Well, </eng>
		<ukr>Ну, </ukr>
		<fra>Bien, </fra>
		<pln>Cóż, </pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_6_1">
		<rus>, вот ты и нашёл все мои тайники! Поздравляю!</rus>
		<eng>, you finally have found all my stashes! Congratulations!</eng>
		<ukr>, ось ти і знайшов всі мої схованки! Вітаю!</ukr>
		<fra>, vous avez donc trouvé toutes mes caches!:) Félicitations!!!</fra>
		<pln>, znalazłeś wszystkie moje schowki! Szacunek!</pln>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda11_done_0">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Information found.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
		<fra>Information trouvée.</fra>
		<pln>Znaleziona informacja.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kostya_taynik_kostya2_call_1_0">
		<rus>Стрелок! Будешь в наших краях, заходи, есть кое-что интересное.</rus>
		<eng>Strelok! If you will be around here, come pay me a visit, there is something interesting.</eng>
		<ukr>Стрілець! Будеш в наших краях, заходь, є дещо цікаве.</ukr>
		<fra>Strelok!Vous serez dans notre région, entrez, il y a quelque chose d'intéressant.</fra>
		<pln>Striełok, będziesz w okolicy to wpadnij, mam coś ciekawego dla ciebie.</pln>
	</string>
	<string id="sacharov_pda_done_0">
		<rus>Получена информация.</rus>
		<eng>Information received.</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
		<fra>Information reçue.</fra>
		<pln>Otrzymana informacja.</pln>
	</string>
	<string id="info_recieved_0">
		<rus>Получена информация</rus>
		<eng>Information received</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
		<fra>Information reçue</fra>
		<pln>Otrzymana informacja</pln>
	</string>
</string_table>
