<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_modders -->
<string_table>
	<string id="sms_modders_1">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Просьбу о помощи подкрепляем точными координатами. Это в ваших интересах - не придётся ждать, пока помощь будет прочёсывать весь район.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Просьбу о помощи подкрепляем точными координатами. Это в ваших интересах - не придётся ждать, пока помощь будет прочёсывать весь район.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Прохання про допомогу підтримуємо точними координатами. Це у ваших інтересах - не доведеться чекати, поки допомога буде прочісувати весь район.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_2">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Поставил игнор на сообщения пары придурков. Задолбали.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Поставил игнор на сообщения пары придурков. Задолбали.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Поставив ігнор на повідомлення пари придурків. Задовбали.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_3">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Если меня нет на канале, это не значит, что можно замусоривать эфир.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Если меня нет на канале, это не значит, что можно замусоривать эфир.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Якщо мене немає на каналі, це не означає, що можна засмічувати ефір.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_4">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Использование плагинов на канале запрещено. Никому не интересно, что за музыку вы сейчас слушаете и в каком вы настроении.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Использование плагинов на канале запрещено. Никому не интересно, что за музыку вы сейчас слушаете и в каком вы настроении.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Використання плагінів на каналі заборонено. Нікому не цікаво, що за музику ви зараз слухаєте і в якому ви настрої.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_5">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Отключил связь с отдельными товарищами. Впредь не будут ахинею в общем канале нести.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Отключил связь с отдельными товарищами. Впредь не будут ахинею в общем канале нести.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Відключив зв'язок з окремими товаришами. Надалі не будуть ахінею в загальному каналі нести.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_6">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Не уподобляйтесь идиотам, по любому поводу орущим в общем канале. Я о них позабочусь.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Не уподобляйтесь идиотам, по любому поводу орущим в общем канале. Я о них позабочусь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]не вподобляйтеся ідіотам, які горланять в загальному каналі з будь-якого приводу. Я про них подбаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_7">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Нет повода - не орём на весь эфир. В приват.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Нет повода - не орём на весь эфир. В приват.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Немає приводу - не репетуємо на весь ефір. В приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_8">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]У меня небольшие проблемы с оборудованием, и я могу иногда пропадать.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]У меня небольшие проблемы с оборудованием, и я могу иногда пропадать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]У мене невеликі проблеми з обладнанням, і я можу іноді пропадати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_9">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Повторяю, использование плагинов запрещено. Не стоит сюда скидывать сообщения вида "User is now listening..." и прочую хренотень. Канал не для этого.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Повторяю, использование плагинов запрещено. Не стоит сюда скидывать сообщения вида "User is now listening..." и прочую хренотень. Канал не для этого.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Повторюю, використання плагінів заборонено. Не варто сюди скидати повідомлення типу "User is now listening..." та іншу хрінотінь. Канал не для цього.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_10">
		<rus>%c[sender]Квад\n%c[default]Идём по пеленгу к упавшему на болотах вертолёту. Пока - никого.\n%c[sender]"Долг"\n%c[default]В приватный канал, ммать!</rus>
		<eng>%c[sender]Квад\n%c[default]Идём по пеленгу к упавшему на болотах вертолёту. Пока - никого.\n%c[sender]"Долг"\n%c[default]В приватный канал, ммать!</eng>
		<ukr>%c[sender]Квад\n%c[default]Йдемо по пеленгу до впавшого на болотах вертольота. Покищо - нікого.\n%c[sender]"Долг"\n%c[default]У приватний канал, ммать!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_11">
		<rus>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с северо-запада, см. приложенные координаты.</rus>
		<eng>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с северо-запада, см. приложенные координаты.</eng>
		<ukr>%c[sender]Квад\n%c[default]Спостерігаємо хвилю мутантів, йде з північного заходу, див. додані координати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_12">
		<rus>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт из северного ущелья.</rus>
		<eng>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт из северного ущелья.</eng>
		<ukr>%c[sender]Квад\n%c[default]Спостерігаємо хвилю мутантів, йде з північної ущелини.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_13">
		<rus>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с востока, предположительно - из Тёмной Долины.</rus>
		<eng>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с востока, предположительно - из Тёмной Долины.</eng>
		<ukr>%c[sender]Квад\n%c[default]Спостерігаємо хвилю мутантів, йде зі сходу, імовірно - з Темної Долини.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_14">
		<rus>%c[sender]Квад\n%c[default]SOS! Стая псов прёт прямо на нас, точные координаты прилагаю!</rus>
		<eng>%c[sender]Квад\n%c[default]SOS! Стая псов прёт прямо на нас, точные координаты прилагаю!</eng>
		<ukr>%c[sender]Квад\n%c[default]SOS! Зграя псів пре прямо на нас, точні координати додаю!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_15">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Надо мной только что прошла в северном направлении пара вертолётов. Координаты прилагаю. Не высовываемся, я не знаю, какие у них указания.</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Надо мной только что прошла в северном направлении пара вертолётов. Координаты прилагаю. Не высовываемся, я не знаю, какие у них указания.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Наді мною тільки що пройшла в північному напрямку пара вертольотів. Координати додаю. Не висовуватися, я не знаю, які у них вказівки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_16">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Надо что-то делать, нельзя же сидеть и ждать! Уже сейчас может быть поздно, но мы обязаны попробовать! Да выключи ты...</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Надо что-то делать, нельзя же сидеть и ждать! Уже сейчас может быть поздно, но мы обязаны попробовать! Да выключи ты...</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Треба щось робити, не можна ж сидіти і чекати! Вже зараз може бути пізно, але ми зобов'язані спробувати! Та вимкни ти...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_17">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Набираю группу для прорыва на Радар! Нужно 4 человека, желательно в экзоскелетах и с хорошим вооружением. Артефактами пси-защиты снабжу.</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Набираю группу для прорыва на Радар! Нужно 4 человека, желательно в экзоскелетах и с хорошим вооружением. Артефактами пси-защиты снабжу.</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Набираю групу для прориву на Радар! Потрібно 4 людини, бажано в екзоскелетах і з хорошим озброєнням. Артефактами псі-захисту забезпечу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_18">
		<rus>%c[sender]Кулинар\n%c[default]Тревога! Заметил псевдогиганта у входа на Агропром! Грохнуть эту скотину не удалось, так что, мужики, осторожней.</rus>
		<eng>%c[sender]Кулинар\n%c[default]Тревога! Заметил псевдогиганта у входа на Агропром! Грохнуть эту скотину не удалось, так что, мужики, осторожней.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кулінар\n%c[default]Тривога! Помітив псевдогіганта біля входу на Агропром! Грохнути цю скотину не вдалося, так що, мужики, обережніше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_19">
		<rus>%c[sender]Якут\n%c[default]Внимание всем! Наблюдаю миграцию большого стада кабанов с Армейских Складов в сторону Бара! Похоже, что их ведёт контролёр, но самого папу пока не заметил. Кто-нибудь, свистните Долгу, на случай если они проморгают это сообщение.</rus>
		<eng>%c[sender]Якут\n%c[default]Внимание всем! Наблюдаю миграцию большого стада кабанов с Армейских Складов в сторону Бара! Похоже, что их ведёт контролёр, но самого папу пока не заметил. Кто-нибудь, свистните Долгу, на случай если они проморгают это сообщение.</eng>
		<ukr>%c[sender]Якут\n%c[default]Увага всім! Спостерігаю міграцію великого стада кабанів з армійських складів у бік Бару! Схоже, що їх веде контролер, але самого тата покищо не помітив. Хто-небудь, свисніть Долгу, на випадок якщо вони прогавили це повідомлення.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_20">
		<rus>%c[sender]Вася Девятый\n%c[default]Внимание, сталкер Вовка Жук! Верни СВУшку, придурок! Я у неё оптику ещё не пристрелял! Ты же видишь, я твой арт не забрал, значит пушку недошаманил!</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Девятый\n%c[default]Внимание, сталкер Вовка Жук! Верни СВУшку, придурок! Я у неё оптику ещё не пристрелял! Ты же видишь, я твой арт не забрал, значит пушку недошаманил!</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Дев'ятий\n%c[default]Увага, сталкер Вовка Жук! Поверни СВУшку, придурок! Я у неї оптику ще не пристріляв! Ти ж бачиш, я твій арт не забрав, значить пушку недошаманив!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_21">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Всем! На Дикой с бандюка снял ПДА Гриши Лысого, забит не отправленными SOSами, в связи с перегрузкой сети. Жаль парня. Народ, не забивайте эфир мутью, можете оказаться на его месте. Особо непонятливым заблокирую КПК. Сидор, Бармен и Очкарик также в курсе - не помогут.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Всем! На Дикой с бандюка снял ПДА Гриши Лысого, забит не отправленными SOSами, в связи с перегрузкой сети. Жаль парня. Народ, не забивайте эфир мутью, можете оказаться на его месте. Особо непонятливым заблокирую КПК. Сидор, Бармен и Очкарик также в курсе - не помогут.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Всім! На Дикій з бандюка зняв КПК Гриші Лисого, забитий не відправленими SOSами, у зв'язку з перевантаженням мережі. Шкода хлопця. Народ, не забивайте ефір муттю, можете опинитися на його місці. Особливо нетямущим заблокую КПК. Сидор, Бармен і Очкарик також у курсі - не допоможуть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_22">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Внимание всем! В Болото грохнулся вертолёт без опознавательных знаков, мой КПК ловит SOS. Вокруг толпятся мертвяки, пробиться не могу. Желающие помочь - стучитесь ко мне в приват. Жду у Мраморного Дуба, при подходе посылайте мне сообщение, иначе огонь на поражение.</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Внимание всем! В Болото грохнулся вертолёт без опознавательных знаков, мой КПК ловит SOS. Вокруг толпятся мертвяки, пробиться не могу. Желающие помочь - стучитесь ко мне в приват. Жду у Мраморного Дуба, при подходе посылайте мне сообщение, иначе огонь на поражение.</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Увага всім! У Болото гепнувся вертоліт без розпізнавальних знаків, мій КПК ловить SOS. Навколо товпляться мертвяки, пробитися не можу. Бажаючі допомогти - до мене в приват. Чекаю біля Мармурового Дуба, при підході до пойнту посилайте мені повідомлення, інакше вогонь на враження.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_23">
		<rus>%c[sender]Лысый\n%c[default]В Тёмной Долине опять бандиты объявились. Нехорошо. Будем искоренять.</rus>
		<eng>%c[sender]Лысый\n%c[default]В Тёмной Долине опять бандиты объявились. Нехорошо. Будем искоренять.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лисий\n%c[default]У Темній Долині знову бандити з'явилися. Недобре. Будемо викорінювати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_24">
		<rus>%c[sender]Крот\n%c[default]Набираю людей для вылазки в катакомбы.</rus>
		<eng>%c[sender]Крот\n%c[default]Набираю людей для вылазки в катакомбы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кріт\n%c[default]Набираю людей для вилазки в катакомби.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_25">
		<rus>%c[sender]Крот\n%c[default]Нужны двое сталкеров для вылазки в катакомбы.</rus>
		<eng>%c[sender]Крот\n%c[default]Нужны двое сталкеров для вылазки в катакомбы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кріт\n%c[default]Потрібні двоє сталкерів для вилазки в катакомби.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_26">
		<rus>%c[sender]Сяк\n%c[default]Нужны сталкеры с опытом рейдов вглубь Зоны. Оплата соответствующая. Заинтересованным - стучать в личку, обговорим место встречи.</rus>
		<eng>%c[sender]Сяк\n%c[default]Нужны сталкеры с опытом рейдов вглубь Зоны. Оплата соответствующая. Заинтересованным - стучать в личку, обговорим место встречи.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сяк\n%c[default]Потрібні сталкери з досвідом рейдів вглиб Зони. Оплата відповідна. Зацікавленим - стукати в приват, обговоримо місце зустрічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_27">
		<rus>%c[sender]Волк\n%c[default]Фанат, отзовись, поговорить надо.</rus>
		<eng>%c[sender]Волк\n%c[default]Фанат, отзовись, поговорить надо.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вовк\n%c[default]Фанат, відгукнися, поговорити треба.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_28">
		<rus>%c[sender]Фанат\n%c[default]Волк, отзовись, поговорить надо.</rus>
		<eng>%c[sender]Фанат\n%c[default]Волк, отзовись, поговорить надо.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фанат\n%c[default]Вовк, відгукнися, поговорити треба.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_29">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Так... Объясняю раз и навсегда - я не скажу, где находится центр связи.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Так... Объясняю раз и навсегда - я не скажу, где находится центр связи.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Так... Пояснюю раз і назавжди - я не скажу, де знаходиться центр зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_30">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторюю, прохід на базу - строго за перепустками або моїм розпорядженням.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_31">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вас тянет к Нему. Но Вы грубы, лживы, эгоистичны. Вы недостойны Его! Только смирение и покорность дадут Вам то, что Вы хотите!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вас тянет к Нему. Но Вы грубы, лживы, эгоистичны. Вы недостойны Его! Только смирение и покорность дадут Вам то, что Вы хотите!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Вас тягне до Нього. Але Ви грубі, брехливі, егоїстичні. Ви недостойні Його! Тільки смиренність і покірність дадуть Вам те, що Ви хочете!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_32">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Зона растёт. Вы не верите? Осмотритесь! Не видите? Она уже внутри Вас! Зачем идти против себя? Так станьте ей другом, а не врагом!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Зона растёт. Вы не верите? Осмотритесь! Не видите? Она уже внутри Вас! Зачем идти против себя? Так станьте ей другом, а не врагом!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Зона росте. Ви не вірите? Озирніться! Не бачите? Вона вже всередині Вас! Навіщо йти проти себе? Так станьте їй другом, а не ворогом!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_33">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Он - отражение ваших страхов и фобий. Он видит и чувствует Вас. И Он найдёт Вас - спрятаться и убежать не получится.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Он - отражение ваших страхов и фобий. Он видит и чувствует Вас. И Он найдёт Вас - спрятаться и убежать не получится.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Він - віддзеркалення ваших страхів і фобій. Він бачить і відчуває Вас. І Він знайде Вас - сховатися і втекти не вийде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_34">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Не понимает никто. Все хотят пройти путь и попасть на ЧАЭС. Только это путь в один конец. Кровью вымостить дорогу к саркофагу и сгинуть там - этого хотите?</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Не понимает никто. Все хотят пройти путь и попасть на ЧАЭС. Только это путь в один конец. Кровью вымостить дорогу к саркофагу и сгинуть там - этого хотите?</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Не розуміє ніхто. Всі хочуть пройти шлях і потрапити на ЧАЕС. Тільки це шлях в один кінець. Кров'ю вимостити дорогу до саркофагу і згинути там - цього хочете?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_35">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Все имеет свой срок. Оглянитесь назад - там пустота. Посмотрите вперёд - там ужас и смерть. Зачем чувствовать и видеть это? Ведь нужно всего лишь изменить себя, начать чувствовать добро от Зоны, чтобы все это прекратилось...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Все имеет свой срок. Оглянитесь назад - там пустота. Посмотрите вперёд - там ужас и смерть. Зачем чувствовать и видеть это? Ведь нужно всего лишь изменить себя, начать чувствовать добро от Зоны, чтобы все это прекратилось...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Усе має свій термін. Озирніться назад - там порожнеча. Подивіться вперед - там жах і смерть. Навіщо відчувати і бачити це? Адже потрібно всього лише змінити себе, почати відчувати добро від Зони, щоб все це припинилося...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_36">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лишь тот, кто достоин - получит счастье! Ты думаешь, что Выбросы - смерть всему живому? Мы знаем, как обратить это в пользу! Стань Достойным! Получи Счастье!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лишь тот, кто достоин - получит счастье! Ты думаешь, что Выбросы - смерть всему живому? Мы знаем, как обратить это в пользу! Стань Достойным! Получи Счастье!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Лише той, хто гідний - отримає щастя! Ти думаєш, що Викиди - смерть всьому живому? Ми знаємо, як обернути це на користь! Стань Гідним! Отримай Щастя!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_37">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вы боитесь за свою жизнь? Зона может дать совет, помочь...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вы боитесь за свою жизнь? Зона может дать совет, помочь...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Ви боїтеся за своє життя? Зона може дати пораду, допомогти...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_38">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Удиви печень - выпей воды!</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Удиви печень - выпей воды!</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Здивуй печінку - випий води!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_39">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Всегда самая свежая снаряга, стволы и маслины! Прямая поставка со склада Долга. Без посредников. Тёмная Долина, спросить Жилу. Гыы.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Всегда самая свежая снаряга, стволы и маслины! Прямая поставка со склада Долга. Без посредников. Тёмная Долина, спросить Жилу. Гыы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Завжди найсвіжіша снаряга, стволи і маслини! Пряме постачання зі складу Долгу. Без посередників. Темна Долина, запитати Жилу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_40">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Старинная русская забава: Закажите драку! На днях рождения, именинах и похоронах. Закажите драку другу! Гарантия качества, выезд на место, видеосьёмка. Обращаться по адресу: Тёмная Долина, база Борова.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Старинная русская забава: Закажите драку! На днях рождения, именинах и похоронах. Закажите драку другу! Гарантия качества, выезд на место, видеосьёмка. Обращаться по адресу: Тёмная Долина, база Борова.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Старовинна російська забава: Замовте бійку! На днях народження, іменинах і похоронах. Замовте бійку другу! Гарантія якості, виїзд на місце, відеозйомка. Звертатися за адресою: Темна Долина, база Кабана.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_41">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкеры! Посетите открытый 3D-кинотеатр "Выжигатель мозгов". Вход бесплатный.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкеры! Посетите открытый 3D-кинотеатр "Выжигатель мозгов". Вход бесплатный.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкери! Відвідайте відкритий 3D-кінотеатр "Випалювач мізків". Вхід безкоштовний.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_42">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Копыта кабана, глаза плоти, ноги занозы... всей этой фигни в нашей водке нет! Бункер Сидоровича. Работаем круглосуточно, без выходных.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Копыта кабана, глаза плоти, ноги занозы... всей этой фигни в нашей водке нет! Бункер Сидоровича. Работаем круглосуточно, без выходных.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Копита кабана, очі плоті, ноги занози... всієї цієї фігні у нашій горілці немає! Бункер Сидоровича. Працюємо цілодобово, без вихідних.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_43">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Эффективная помощь в улаживании любых конфликтов. Экстренные гуманитарные бомбардировки. НИИ Агропром, база военных.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Эффективная помощь в улаживании любых конфликтов. Экстренные гуманитарные бомбардировки. НИИ Агропром, база военных.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ефективна допомога у залагодженні будь-яких конфліктів. Екстренні гуманітарні бомбардування. НДІ Агропром, база військових.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_44">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Помоем голову снаружи и изнутри, а также побреем и пострижем в салоне "Монолит". Находимся в Саркофаге, третий коридор.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Помоем голову снаружи и изнутри, а также побреем и пострижем в салоне "Монолит". Находимся в Саркофаге, третий коридор.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Помиємо голову ззовні і зсередини, а також поголимо і пострижемо в салоні "Моноліт". Знаходимося в Саркофагу, третій коридор.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_45">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]У вас выпадают зубы? Ломит кости? Крутит суставы? Скажите, где деньги и остальной хабар, и все сразу закончится! Тёмная Долина, база бандитов.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]У вас выпадают зубы? Ломит кости? Крутит суставы? Скажите, где деньги и остальной хабар, и все сразу закончится! Тёмная Долина, база бандитов.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]У вас випадають зуби? Ломить кістки? Крутить суглоби? Скажіть, де гроші і решта хабара, і все відразу закінчиться! Темна Долина, база бандитів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_46">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Лечу запоры. Быстро и качественно. Памперс в подарок. Обращаться по адресу: подземка НИИ Агропром, контролёр.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Лечу запоры. Быстро и качественно. Памперс в подарок. Обращаться по адресу: подземка НИИ Агропром, контролёр.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Лікую запори. Швидко і якісно. Памперс у подарунок. Звертатися за адресою: підземка НДІ Агропром, контролер.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_47">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Чернобыльская Атомная Электростанция набирает персонал. Обучение и практика за счёт работодателя в лучшей лаборатории Выжигателя мозгов! Мы исполняем Ваши желания!</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Чернобыльская Атомная Электростанция набирает персонал. Обучение и практика за счёт работодателя в лучшей лаборатории Выжигателя мозгов! Мы исполняем Ваши желания!</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Чорнобильська Атомна Електростанція набирає персонал. Навчання та практика за рахунок роботодавця в кращій лабораторії Випалювача мізків! Ми виконуємо Ваші бажання!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_48">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ставлю на счётчик. Гейгер.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ставлю на счётчик. Гейгер.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ставлю на лічильник. Гейгер.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_49">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Проводим спецоперации любых видов. Быстро, дорого, 100% результат. Обращаться к Мерцающему или Басти на Кордоне, Деревня новичков.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Проводим спецоперации любых видов. Быстро, дорого, 100% результат. Обращаться к Мерцающему или Басти на Кордоне, Деревня новичков.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Проводимо спецоперації будь-яких видів. Швидко, дорого, 100% результат. Звертатися до Мерехтливого або Басті на Кордоні, Село новачків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_50">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Скупаю пулемёты всех видов и модификаций. Миниганы не предлагать! Миша Пулемёт.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Скупаю пулемёты всех видов и модификаций. Миниганы не предлагать! Миша Пулемёт.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Скуповую кулемети всіх видів і модифікацій. Мінігани не пропонувати! Міша Кулемет.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_51">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Требуется квалифицированный врач для работы с жертвами Зоны. Обращаться к Шуре Гинекологу.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Требуется квалифицированный врач для работы с жертвами Зоны. Обращаться к Шуре Гинекологу.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Потрібний кваліфікований лікар для роботи з жертвами Зони. Звертатися до Сашка Гінеколога.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_52">
		<rus>%c[sender]Арни\n%c[default]Впервые на Арене: зомби-канатоходцы, контролёры-факиры и тушканчики-шпагоглотатели! Спешите видеть! С каждым выступлением артистов становится всё меньше!</rus>
		<eng>%c[sender]Арни\n%c[default]Впервые на Арене: зомби-канатоходцы, контролёры-факиры и тушканчики-шпагоглотатели! Спешите видеть! С каждым выступлением артистов становится всё меньше!</eng>
		<ukr>%c[sender]Арні\n%c[default]Вперше на Арені: зомбі-канатохідці, контролери-факіри і тушканчики-шаблековтачі! Поспішайте бачити! З кожним концертом артистів стає все менше!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_53">
		<rus>%c[sender]Арни\n%c[default]Если тебя ударили по одной щеке, подставь другую - челюсть станет на место.</rus>
		<eng>%c[sender]Арни\n%c[default]Если тебя ударили по одной щеке, подставь другую - челюсть станет на место.</eng>
		<ukr>%c[sender]Арні\n%c[default]Якщо тебе вдарили по одній щоці, підстав іншу - щелепа стане на місце.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_54">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Помните: вреднее водки может быть только её отсутствие.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Помните: вреднее водки может быть только её отсутствие.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Пам'ятайте: шкідливіше горілки може бути тільки її відсутність.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_55">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкеры! Прибыл почтальон из-за Периметра. Кто желает отправить весточку родне, срочно топаем в бар «100 рентген».</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкеры! Прибыл почтальон из-за Периметра. Кто желает отправить весточку родне, срочно топаем в бар «100 рентген».</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкери! Прибув листоноша з-за Периметра. Хто бажає відправити звісточку рідні, терміново топаємо в бар «100 рентген».</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_56">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Снова хочу напомнить: кто найдёт старые музыкальные записи на любых носителях - пусть тащит ко мне. Денег не обещаю, но крутить принесённое будем. Если качество позволит.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Снова хочу напомнить: кто найдёт старые музыкальные записи на любых носителях - пусть тащит ко мне. Денег не обещаю, но крутить принесённое будем. Если качество позволит.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Знову хочу нагадати: хто знайде старі музичні записи на будь-яких носіях - нехай тягне до мене. Грошей не обіцяю, але крутити принесене будемо. Якщо якість дозволить.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_57">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сегодня по случаю дня рождения сталкера Санька Еврея будет вкусная еда и горячительные напитки! Жареный картофель, отбивные из кабанятины, харчо из плоти, ликёр Бейлиз, пиво Балтика, водка «Буратино» и многое другое! Собираемся в Баре. Предложение не бесплатное и ограниченное!</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сегодня по случаю дня рождения сталкера Санька Еврея будет вкусная еда и горячительные напитки! Жареный картофель, отбивные из кабанятины, харчо из плоти, ликёр Бейлиз, пиво Балтика, водка «Буратино» и многое другое! Собираемся в Баре. Предложение не бесплатное и ограниченное!</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сьогодні з нагоди дня народження сталкера Санька Єврея буде смачна їжа і міцні напої! Смажена картопля, відбивні з кабанятини, харчо з плоті, лікер Бейліз, пиво Балтика, горілка «Буратіно» та багато іншого! Збираємося в Барі. Пропозиція не безкоштовна і обмежена!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_58">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сегодня, по случаю возвращения сталкера Миши Пулемёта из долгого рейда, будет пир на весь Бар! Плов, жареные щупальца кровососа, котлеты из кабанятины, заливное из ротанов, ликёр Бейлиз, а также различные деликатесы с Большой Земли! Сегодня вечером собирайтесь в Баре. Вся гулянка за счёт сталкера!</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сегодня, по случаю возвращения сталкера Миши Пулемёта из долгого рейда, будет пир на весь Бар! Плов, жареные щупальца кровососа, котлеты из кабанятины, заливное из ротанов, ликёр Бейлиз, а также различные деликатесы с Большой Земли! Сегодня вечером собирайтесь в Баре. Вся гулянка за счёт сталкера!</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сьогодні, з нагоди повернення сталкера Міші Кулемета з довгого рейду, буде бенкет на весь Бар! Плов, смажені щупальця кровососа, котлети з кабанятини, заливне з ротанів, лікер Бейліз, а також різні делікатеси з Великої Землі! Сьогодні ввечері збирайтеся в Барі. Вся гулянка за рахунок сталкера!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_59">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Не забываем: самое лучшее средство от всех болезней - простая вода. Две капли воды на стакан спирта, и всё как рукой снимает.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Не забываем: самое лучшее средство от всех болезней - простая вода. Две капли воды на стакан спирта, и всё как рукой снимает.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Не забуваємо: найкращий засіб від усіх хвороб - проста вода. Дві краплі води на склянку спирту, і все як рукою знімає.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_60">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Если похмелье не лечить - оно проходит за сутки. Если лечить - за 24 часа.</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]Если похмелье не лечить - оно проходит за сутки. Если лечить - за 24 часа.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]Якщо похмілля не лікувати - воно проходить за добу. Якщо лікувати - за 24 години.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_61">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]По соотношению цена/качество халявная водка конкурентов не имеет.</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]По соотношению цена/качество халявная водка конкурентов не имеет.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]За співвідношенням ціна/якість халявная горілка конкурентів не має.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_62">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Водку закусывайте чем-нибудь питательным. Например, пивом.</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]Водку закусывайте чем-нибудь питательным. Например, пивом.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]Горілку закушуйте чим-небудь поживним. Наприклад, пивом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_63">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Бывает в жизни так тоскливо,\nЧто даже чай не лезет в глотку.\nА лезет только пиво,\nКоторым запиваешь водку.</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]Бывает в жизни так тоскливо,\nЧто даже чай не лезет в глотку.\nА лезет только пиво,\nКоторым запиваешь водку.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]Буває в житті так тоскно,\nЩо навіть чай не лізе в глотку.\nА лізе тільки пиво,\nЯким запиваєш водку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_64">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Если нет повода, чтобы выпить - это не повод, чтобы не пить.</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]Если нет повода, чтобы выпить - это не повод, чтобы не пить.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]Якщо немає приводу, щоб випити - це не привід, щоб не пити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_65">
		<rus>%c[sender]Боцман\n%c[default]Когда пьёшь, нужно знать меру. Иначе можно выпить меньше.</rus>
		<eng>%c[sender]Боцман\n%c[default]Когда пьёшь, нужно знать меру. Иначе можно выпить меньше.</eng>
		<ukr>%c[sender]Боцман\n%c[default]Коли п'єш, треба знати міру. Інакше можна випити менше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_66">
		<rus>%c[sender]Боцман\n%c[default]Вообще то я пью мало, всего сто грамм. А после ста грамм во мне просыпается другой человек. Вот он, гад, бухает - так бухает!</rus>
		<eng>%c[sender]Боцман\n%c[default]Вообще то я пью мало, всего сто грамм. А после ста грамм во мне просыпается другой человек. Вот он, гад, бухает - так бухает!</eng>
		<ukr>%c[sender]Боцман\n%c[default]Взагалі то я п'ю мало, всього сто грам. А після ста грам в мені прокидається інша людина. Ось він, гад, бухає - так бухає!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_67">
		<rus>%c[sender]Боцман\n%c[default]Красное вино полезно для здоровья. А здоровье нужно, чтобы пить водку.</rus>
		<eng>%c[sender]Боцман\n%c[default]Красное вино полезно для здоровья. А здоровье нужно, чтобы пить водку.</eng>
		<ukr>%c[sender]Боцман\n%c[default]Червоне вино корисне для здоров'я. А здоров'я потрібно, щоб пити горілку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_68">
		<rus>%c[sender]Макс\n%c[default]Пьянству - бой, а перед боем надо выпить.</rus>
		<eng>%c[sender]Макс\n%c[default]Пьянству - бой, а перед боем надо выпить.</eng>
		<ukr>%c[sender]Макс\n%c[default]Пияцтву - бій, а перед боєм треба випити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_69">
		<rus>%c[sender]Волк\n%c[default]Всем новеньким обязательно подходить ко мне. Погляжу на Вас, подскажу кое-чего, подкину работёнку по-мелочи.</rus>
		<eng>%c[sender]Волк\n%c[default]Всем новеньким обязательно подходить ко мне. Погляжу на Вас, подскажу кое-чего, подкину работёнку по-мелочи.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вовк\n%c[default]Всім новеньким обов'язково підходити до мене. Подивлюсь на Вас, підкажу дещо, підкину роботку дріб'язкову.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_70">
		<rus>%c[sender]Проводник\n%c[default]Водки не обещаю, но погуляем на славу.</rus>
		<eng>%c[sender]Проводник\n%c[default]Водки не обещаю, но погуляем на славу.</eng>
		<ukr>%c[sender]Провідник\n%c[default]Горілки не обіцяю, але погуляємо на славу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_71">
		<rus>%c[sender]Доктор\n%c[default]Что-то Стрелка давно не видно. Не знаете, где он?</rus>
		<eng>%c[sender]Доктор\n%c[default]Что-то Стрелка давно не видно. Не знаете, где он?</eng>
		<ukr>%c[sender]Доктор\n%c[default]Щось Стрільця давно не видно. Не знаєте, де він?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_72">
		<rus>%c[sender]Жила\n%c[default]Даже в самом плохом человеке можно найти что-то хорошее, если его хорошенько обшмонать.</rus>
		<eng>%c[sender]Жила\n%c[default]Даже в самом плохом человеке можно найти что-то хорошее, если его хорошенько обшмонать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Жила\n%c[default]Навіть у найгіршої людини можна знайти щось хороше, якщо її гарненько обшманати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_73">
		<rus>%c[sender]Жила\n%c[default]Куплю. Продам. Наварюсь.</rus>
		<eng>%c[sender]Жила\n%c[default]Куплю. Продам. Наварюсь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Жила\n%c[default]Куплю. Продам. Наварюсь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_74">
		<rus>%c[sender]Крысюк\n%c[default]Когда смотришь на Меченого с ножом, говорить как-то сложно. Такое ощущение, что он может не дослушать до конца.</rus>
		<eng>%c[sender]Крысюк\n%c[default]Когда смотришь на Меченого с ножом, говорить как-то сложно. Такое ощущение, что он может не дослушать до конца.</eng>
		<ukr>%c[sender]Щуряк\n%c[default]Коли дивишся на Міченого з ножем, говорити якось складно. Таке відчуття, що він може не дослухати до кінця.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_75">
		<rus>%c[sender]Сяк\n%c[default]Чудесный сон приснился мне сегодня. Четыре грузчика несли мне кучу артов...</rus>
		<eng>%c[sender]Сяк\n%c[default]Чудесный сон приснился мне сегодня. Четыре грузчика несли мне кучу артов...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сяк\n%c[default]Чудовий сон приснився мені сьогодні. Чотири вантажника несли мені купу артів...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_76">
		<rus>%c[sender]Юрик\n%c[default]На Свалке около стоянки заброшенной техники нарвался на стаю псевдособак. Аккуратней там, не наступите.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрик\n%c[default]На Свалке около стоянки заброшенной техники нарвался на стаю псевдособак. Аккуратней там, не наступите.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрик\n%c[default]На Звалищі близько стоянки покинутої техніки нарвався на зграю псевдособак. Обережніше там, не наступіть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_77">
		<rus>%c[sender]Санёк Разбойник\n%c[default]Обещание вернуть деньги через неделю означает только одно - просьбу неделю не приставать с этим вопросом.</rus>
		<eng>%c[sender]Санёк Разбойник\n%c[default]Обещание вернуть деньги через неделю означает только одно - просьбу неделю не приставать с этим вопросом.</eng>
		<ukr>%c[sender]Саньок Розбійник\n%c[default]Обіцянка повернути гроші через тиждень означає тільки одне - прохання тиждень не приставати з цим питанням.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_78">
		<rus>%c[sender]О-Сознание\n%c[default]Мы не знаем, будет ли конец света, но Зона расширяется, и мы за этим проследим...</rus>
		<eng>%c[sender]О-Сознание\n%c[default]Мы не знаем, будет ли конец света, но Зона расширяется, и мы за этим проследим...</eng>
		<ukr>%c[sender]Усвідомлення\n%c[default]Ми не знаємо, чи буде кінець світу, але Зона розширюється, і ми за цим прослідкуємо...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_79">
		<rus>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Иногда так хочется пистолет к виску поднести. Так тошно... Но пленный закрывается от ствола, умоляет не стрелять...</rus>
		<eng>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Иногда так хочется пистолет к виску поднести. Так тошно... Но пленный закрывается от ствола, умоляет не стрелять...</eng>
		<ukr>%c[sender]Тінь Моноліту\n%c[default]Іноді так хочеться пістолет до скроні піднести. Так тошно... Але полонений закривається від ствола, благає не стріляти...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_80">
		<rus>%c[sender]Митька Кофеин\n%c[default]Народ, есть у кого кофейком разжиться?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты что? Ополоумел? Какой кофеёк?\n%c[sender]Митька Кофеин\n%c[default]Ну... Мало ли... Вдруг есть у кого...</rus>
		<eng>%c[sender]Митька Кофеин\n%c[default]Народ, есть у кого кофейком разжиться?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты что? Ополоумел? Какой кофеёк?\n%c[sender]Митька Кофеин\n%c[default]Ну... Мало ли... Вдруг есть у кого...</eng>
		<ukr>%c[sender]Митька Кофеїн\n%c[default]Народ, є у кого кавкою розжитися?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ти що? Здурів? Яка кавка?\n%c[sender]Митька Кофеїн\n%c[default]Ну... Мало чого... Раптом є у кого...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_81">
		<rus>%c[sender]Иван Сцикун\n%c[default]Слышали новость: кто-то опять хочет к Выжигателю пробиться. Боязно!</rus>
		<eng>%c[sender]Иван Сцикун\n%c[default]Слышали новость: кто-то опять хочет к Выжигателю пробиться. Боязно!</eng>
		<ukr>%c[sender]Іван Ссикун\n%c[default]Чули новину: хтось знову хоче до Випалювача пробитися. Ссикотно!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_82">
		<rus>%c[sender]Саша Фикус\n%c[default]Фигню какую-то нашёл, круглую. Красивая, переливается... Артефакт, что ль? Ямочки такие гладкие, пальцы скользят, класс... Оу, засветился!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Саша Фикус, Кордон, Воронка.</rus>
		<eng>%c[sender]Саша Фикус\n%c[default]Фигню какую-то нашёл, круглую. Красивая, переливается... Артефакт, что ль? Ямочки такие гладкие, пальцы скользят, класс... Оу, засветился!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Саша Фикус, Кордон, Воронка.</eng>
		<ukr>%c[sender]Саша Фікус\n%c[default]Фігню якусь знайшов, круглу. Красива, переливається... Артефакт, чи що? Ямочки такі гладенькі, пальці ковзають, клас... Оу, засвітився!\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Саша Фікус, Кордон, Воронка.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_83">
		<rus>%c[sender]Рафык\n%c[default]Рэшим ваши праблэми с канкурэнтами. Дорага. Спраси Ару, да? Будэм окала Бара.\n%c[sender]Ара\n%c[default]Э, кто в Барэ про мэня трэпался? Узнаю, зарэжу, да!</rus>
		<eng>%c[sender]Рафык\n%c[default]Рэшим ваши праблэми с канкурэнтами. Дорага. Спраси Ару, да? Будэм окала Бара.\n%c[sender]Ара\n%c[default]Э, кто в Барэ про мэня трэпался? Узнаю, зарэжу, да!</eng>
		<ukr>%c[sender]Рафик\n%c[default]Виришимо ваши праблеми з канкурентами. Дорага. Зпитай Ару, да? Будэм окала Бара.\n%c[sender]Ара\n%c[default]Е, хто в Баре про меня трепался? Узнаю, зарежу, да!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_84">
		<rus>%c[sender]Гена Сапёр\n%c[default]Скупаю мины, бомбы, гранаты, ракеты. Продам покорёженное оружие, бронежилеты, металлолом. Органы не продаю, отвалите!</rus>
		<eng>%c[sender]Гена Сапёр\n%c[default]Скупаю мины, бомбы, гранаты, ракеты. Продам покорёженное оружие, бронежилеты, металлолом. Органы не продаю, отвалите!</eng>
		<ukr>%c[sender]Гена Сапер\n%c[default]Скуповую міни, бомби, гранати, ракети. Продам покручену зброю, бронежилети, металобрухт. Органи не продаю, відваліть!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_85">
		<rus>%c[sender]Гена Хомяк\n%c[default]Когда есть из чего выбрать, то, как правило, не в чем унести.</rus>
		<eng>%c[sender]Гена Хомяк\n%c[default]Когда есть из чего выбрать, то, как правило, не в чем унести.</eng>
		<ukr>%c[sender]Гена Хом'як\n%c[default]Коли є з чого вибрати, то, як правило, нема в чому понести.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_86">
		<rus>%c[sender]Вася Горелый\n%c[default]Куплю книгу "1000 способов бросить курить". За любые артефакты и хабар. С предложениями обращаться по адресу: Радар, дорога к Выжигателю, блокпост возле бочек с бензином. Спросить Васю Горелого.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Горелый\n%c[default]Куплю книгу "1000 способов бросить курить". За любые артефакты и хабар. С предложениями обращаться по адресу: Радар, дорога к Выжигателю, блокпост возле бочек с бензином. Спросить Васю Горелого.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Горілий\n%c[default]Куплю книгу "1000 способів кинути палити". За будь-які артефакти і хабар. З пропозиціями звертатися за адресою: Радар, дорога до Випалювача, блокпост біля бочок з бензином. Запитати Васю Горілого.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_87">
		<rus>%c[sender]Влад Смелый\n%c[default]Ммать, сссволочи зомбячьи! Подранили меня крепко на Янтаре. Отбиться-то отбился, а вот кровотечение перекрыть не успел... Вижу, недолго мне осталось, даже аптечка учёных не помогла... А скоро на запах крови с Болота ещё твари подтянутся... Чёрт... Ног уже не чувствую... Ну хоть сделаю доброе дело напоследок... Чтобы хоть немного очистить душу... Я Зону три года топтал, насобирал много ценного... После этого рейда собирался сваливать. Артефактов и бабла там хватит лет на 20 безбедного существования на Большой Земле... Аргххх... Сделал схрон в Припяти, улица... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Влад Смелый. Янтарь. Обширная кровопотеря.</rus>
		<eng>%c[sender]Влад Смелый\n%c[default]Ммать, сссволочи зомбячьи! Подранили меня крепко на Янтаре. Отбиться-то отбился, а вот кровотечение перекрыть не успел... Вижу, недолго мне осталось, даже аптечка учёных не помогла... А скоро на запах крови с Болота ещё твари подтянутся... Чёрт... Ног уже не чувствую... Ну хоть сделаю доброе дело напоследок... Чтобы хоть немного очистить душу... Я Зону три года топтал, насобирал много ценного... После этого рейда собирался сваливать. Артефактов и бабла там хватит лет на 20 безбедного существования на Большой Земле... Аргххх... Сделал схрон в Припяти, улица... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Влад Смелый. Янтарь. Обширная кровопотеря.</eng>
		<ukr>%c[sender]Влад Сміливий\n%c[default]Ммать, сссволочі зомбячі! Підранили мене сильно на Янтарі. Відбитися то відбився, а от кровотечу перекрити не встиг... Бачу, недовго мені залишилося, навіть аптечка вчених не допомогла... А скоро на запах крові з Болота ще тварі підтягнуться... Чорт... Ніг вже не відчуваю... Ну хоч зроблю добру справу наостанок... Щоб хоч трохи очистити душу... Я Зону три роки топтав, назбирав багато цінного... Після цього рейду збирався звалювати. Артефактів і бабла там вистачить років на 20 безбідного існування на Великій Землі... Аргххх... Зробив схрон у Прип'яті, вулиця... Повідомлення перервано.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Влад Сміливий. Янтар. Обширна крововтрата.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_88">
		<rus>%c[sender]Седой\n%c[default]Мобильный торговец готов доставить любой товар в любую точку Зоны. Вылетаю на вертолёте, время ожидания 1-2 часа. Любые вещи с Большой Земли. Цены кусаются, но результат и время ожидания оправдывают все средства! Также покупаю всякий хлам по умеренным ценам. Пишите заказы в приват. О своём появлении над пространством Зоны предупреждаю через сеть, чтобы никто не стрелял по моему вертолёту. Кто хочет рискнуть - приготовьтесь познакомиться с крупнокалиберным вооружением.</rus>
		<eng>%c[sender]Седой\n%c[default]Мобильный торговец готов доставить любой товар в любую точку Зоны. Вылетаю на вертолёте, время ожидания 1-2 часа. Любые вещи с Большой Земли. Цены кусаются, но результат и время ожидания оправдывают все средства! Также покупаю всякий хлам по умеренным ценам. Пишите заказы в приват. О своём появлении над пространством Зоны предупреждаю через сеть, чтобы никто не стрелял по моему вертолёту. Кто хочет рискнуть - приготовьтесь познакомиться с крупнокалиберным вооружением.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сивий\n%c[default]Мобільний торговець готовий доставити будь-який товар у будь-яку точку Зони. Вилітаю на вертольоті, час очікування 1-2 години. Будь-які речі з Великої Землі. Ціни кусаються, але результат і час очікування виправдовують усі кошти! Також купую всякий непотріб за помірними цінами. Пишіть замовлення в приват. Про свою появу над простором Зони попереджаю через мережу, щоб ніхто не стріляв по моєму вертольоту. Хто хоче ризикнути - приготуйтеся познайомитися з крупноокаліберним озброєнням.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_89">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Личная просьба от меня. Если кто находится рядом с моим убежищем и не стеснён в боеприпасах, пожалуйста, убейте снорков на болотах, они мешают экспедициям в этот район!</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Личная просьба от меня. Если кто находится рядом с моим убежищем и не стеснён в боеприпасах, пожалуйста, убейте снорков на болотах, они мешают экспедициям в этот район!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Особисте прохання від мене. Якщо хтось знаходиться поруч з моїм притулком і не обмежений у боєприпасах, будь ласка, вбийте снорків на болотах, вони заважають експедиціям у цей район!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_90">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкеры-новички! Учёные хотят вам напомнить, что водка не обеспечит такой эффективности в защите от облучения, как антирадиационные препараты. Помните: сэкономив сотню рублей, вы не сэкономите здоровье!</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкеры-новички! Учёные хотят вам напомнить, что водка не обеспечит такой эффективности в защите от облучения, как антирадиационные препараты. Помните: сэкономив сотню рублей, вы не сэкономите здоровье!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкери-новачки! Вчені хочуть вам нагадати, що горілка не забезпечить такої ефективності в захисті від опромінення, як антирадіаційні препарати. Пам'ятайте: заощадивши сотню гривень, ви не заощадите здоров'я!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_91">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]После недавнего Выброса прервалась связь с научно-исследовательской группой на Затоне. За любую информацию о пропавшей группе мы готовы предоставить материальное вознаграждение.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]После недавнего Выброса прервалась связь с научно-исследовательской группой на Затоне. За любую информацию о пропавшей группе мы готовы предоставить материальное вознаграждение.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Після недавнього Викиду перервався зв'язок з науково-дослідною групою на Затоні. За будь-яку інформацію про зниклу групу ми готові надати матеріальну винагороду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_92">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]После недавнего Выброса прервалась связь с нашей группой на Юпитере. Если найдёте любые носители информации от этой группы, то наука готова щедро их оплатить.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]После недавнего Выброса прервалась связь с нашей группой на Юпитере. Если найдёте любые носители информации от этой группы, то наука готова щедро их оплатить.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Після недавнього Викиду перервався зв'язок з нашою групою на Юпітері. Якщо знайдете будь-які носії інформації від цієї групи, то наука готова щедро їх оплатити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_93">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Требуются опытные сталкеры для проведения различных замеров и возглавления научно-исследовательских групп. Высокая оплата, возможность получения легального пропуска в Зону Отчуждения. Обращайтесь в наш бункер на Янтаре для проведения собеседования.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Требуются опытные сталкеры для проведения различных замеров и возглавления научно-исследовательских групп. Высокая оплата, возможность получения легального пропуска в Зону Отчуждения. Обращайтесь в наш бункер на Янтаре для проведения собеседования.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для проведення різних вимірів і очолення науково-дослідних груп. Висока оплата, можливість отримання легального пропуску у Зону Відчуження. Звертайтеся в наш бункер на Янтарі для проведення співбесіди.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_94">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Коллеги учёные и сталкеры! Только что мы обнаружили пропажу из нашей лаборатории подопытного снорка. Это был взрослый и сильный образец. Вероятно, он снова вернётся на болото. Будьте осторожны!</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Коллеги учёные и сталкеры! Только что мы обнаружили пропажу из нашей лаборатории подопытного снорка. Это был взрослый и сильный образец. Вероятно, он снова вернётся на болото. Будьте осторожны!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Колеги вчені та сталкери! Тільки що ми виявили пропажу з нашої лабораторії піддослідного снорка. Це був дорослий і сильний зразок. Ймовірно, він знову повернеться на болото. Будьте обережні!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_95">
		<rus>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, подойди ко мне. Ты когда замеры пойдёшь делать?\n%c[sender]Круглов%c[default] Я здесь, профессор.\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ты что, тормоз?\n%c[sender]Круглов%c[default] Завтра.\n%c[sender]Сахаров%c[default] А почему не сегодня?\n%c[sender]Круглов%c[default] Сами Вы тормоз, профессор!</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, подойди ко мне. Ты когда замеры пойдёшь делать?\n%c[sender]Круглов%c[default] Я здесь, профессор.\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ты что, тормоз?\n%c[sender]Круглов%c[default] Завтра.\n%c[sender]Сахаров%c[default] А почему не сегодня?\n%c[sender]Круглов%c[default] Сами Вы тормоз, профессор!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Круглов, підійди до мене. Ти коли виміри підеш робити?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Я тут, професор.\n%c[sender]Сахаров\n%c[default]Ти що, гальмо?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Завтра.\n%c[sender]Сахаров\n%c[default]А чому не сьогодні?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Сам Ви гальмо, професор!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_96">
		<rus>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Опасные мутанты, анархисты и бандиты не остановят Долг, когда за Долгом гонится Сталкер Петров! Ой, уважаемый Долг, извините меня, юбилей у меня сегодня, расслабился я... простите...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Конечно, простим. Как найдём - сразу простим.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Опасные мутанты, анархисты и бандиты не остановят Долг, когда за Долгом гонится Сталкер Петров! Ой, уважаемый Долг, извините меня, юбилей у меня сегодня, расслабился я... простите...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Конечно, простим. Как найдём - сразу простим.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Небезпечні мутанти, анархісти і бандити не зупинять Долг, коли за Долгом женеться Сталкер Петров! Ой, шановний Долг, вибачте мене, ювілей у мене сьогодні, розслабився я... вибачте...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Звичайно, пробачимо. Як знайдемо - відразу пробачимо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_97">
		<rus>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Сталкер Петров в любом состоянии рассматривает Долг, как бесценный источник жиров, углеводов и хабара. Что, микрофон не выключил!... Ну, попал я...\n%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Требуется посредник для походов в Бар. Сам я уже не смогу туда пойти... оплата - 20% от проданного или вырученного хабара плюс оплата похорон и компенсация родственникам, если вдруг вычислят. Не обижу. Искать меня исключительно по СМС в приват, иначе не отзовусь. И где нахожусь - не скажу, боюсь огласки и мести "Долга". Петренко, прости...</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Сталкер Петров в любом состоянии рассматривает Долг, как бесценный источник жиров, углеводов и хабара. Что, микрофон не выключил!... Ну, попал я...\n%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Требуется посредник для походов в Бар. Сам я уже не смогу туда пойти... оплата - 20% от проданного или вырученного хабара плюс оплата похорон и компенсация родственникам, если вдруг вычислят. Не обижу. Искать меня исключительно по СМС в приват, иначе не отзовусь. И где нахожусь - не скажу, боюсь огласки и мести "Долга". Петренко, прости...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Сталкер Петров у будь-якому стані розглядає Долг, як безцінне джерело жирів, вуглеводів і хабара. Що, мікрофон не вимкнув!... Ну, попав я...\n%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Потрібен посередник для походів у Бар. Сам я вже не зможу туди піти... оплата - 20% від проданого або вирученого хабара плюс оплата похорону та компенсація родичам, якщо раптом вирахують. Не ображу. Шукати мене виключно по СМС у приват, інакше не озвуся. І де перебуваю - не скажу, боюся розголосу і помсти "Долгу". Петренко, вибач...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_98">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Боров, перестань обзывать Сидора на канале старым козлом. Сам же не молод уже, да и копытами цокаешь - аж здесь слышно.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Боров, перестань обзывать Сидора на канале старым козлом. Сам же не молод уже, да и копытами цокаешь - аж здесь слышно.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Кабан, перестань обзивати Сидора на каналі старим козлом - він вирахує тебе по IP.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_99">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Напоминаю: лазить по порносайтам со своих КПК и ноутбуков категорически запрещено - очень сильно забивается канал. И вообще - интернет не для этого. Это последнее предупреждение. Все злостные нарушители будут отключены навсегда. И погибайте тогда в одиночку, не имея возможности позвать на помощь - сами виноваты.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Напоминаю: лазить по порносайтам со своих КПК и ноутбуков категорически запрещено - очень сильно забивается канал. И вообще - интернет не для этого. Это последнее предупреждение. Все злостные нарушители будут отключены навсегда. И погибайте тогда в одиночку, не имея возможности позвать на помощь - сами виноваты.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Нагадую: лазити по порносайтах зі своїх КПК і ноутбуків категорично заборонено - дуже сильно забивається канал. І взагалі - інтернет не для цього. Це останнє попередження. Всі злісні порушники будуть відключені назавжди. І гиньте тоді на самоті, не маючи можливості покликати на допомогу - самі винні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_100">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Так, господа сталкеры. Информация о новом отряде неизвестной принадлежности подтвердилась. Сетью зафиксировано увеличившееся количество смертей сталкеров в различных районах Зоны. Кому ещё хочется пожить, не советую соваться куда-либо дальше Бара без группы поддержки. Но и это не даёт вам никакой гарантии. Я сказал - вы услышали.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Так, господа сталкеры. Информация о новом отряде неизвестной принадлежности подтвердилась. Сетью зафиксировано увеличившееся количество смертей сталкеров в различных районах Зоны. Кому ещё хочется пожить, не советую соваться куда-либо дальше Бара без группы поддержки. Но и это не даёт вам никакой гарантии. Я сказал - вы услышали.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Так, панове сталкери. Інформація про новий загін невідомої приналежності підтвердилася. Мережею зафіксовано збільшену кількість смертей сталкерів у різних місцях Зони. Кому ще хочеться пожити, не раджу сунутися куди-небудь далі Бару без групи підтримки. Але і це не дає вам ніякої гарантії. Я сказав - ви почули.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_101">
		<rus>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Халява, гроза мародёров, ты где запропастился? Что с товаром? Скажи как есть, не мути воду, один раз живём.</rus>
		<eng>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Халява, гроза мародёров, ты где запропастился? Что с товаром? Скажи как есть, не мути воду, один раз живём.</eng>
		<ukr>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Халява, гроза мародерів, ти де запропастився? Що з товаром? Скажи як є, не каламуть воду, один раз живемо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_102">
		<rus>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Всем отрядам повышенная бдительность, участились случаи нападения на стоянки сталкеров на Болотах.</rus>
		<eng>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Всем отрядам повышенная бдительность, участились случаи нападения на стоянки сталкеров на Болотах.</eng>
		<ukr>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Всім загонам підвищена пильність, почастішали випадки нападу на стоянки сталкерів на Болотах.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_103">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Кто опять нагадил под дверью?!</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Кто опять нагадил под дверью?!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Хто знову напаскудив під дверима?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_104">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Нынче опасно жить и быть торговцем. Нужны люди для охраны меня и моих сбережений.</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Нынче опасно жить и быть торговцем. Нужны люди для охраны меня и моих сбережений.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Нині небезпечно жити і бути торговцем. Потрібні люди для охорони мене і моїх заощаджень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_105">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Новая акция! При одновременной покупке двух калашей, восьмисот патронов к ним, трёх пистолетов Макарова и шести обойм к каждому, а также двенадцати антирадов, восемнадцати аптечек и семи гранат - бинт вы получаете совершенно бесплатно!</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Новая акция! При одновременной покупке двух калашей, восьмисот патронов к ним, трёх пистолетов Макарова и шести обойм к каждому, а также двенадцати антирадов, восемнадцати аптечек и семи гранат - бинт вы получаете совершенно бесплатно!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Нова акція! При одночасній купівлі двох калашів, восьмисот патронів до них, трьох пістолетів Макарова і шести обойм до кожного, а також дванадцяти антирадів, вісімнадцяти аптечок і семи гранат - бинт ви отримуєте абсолютно безкоштовно!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_106">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Шерстюк, отзовись. Доктор просил передать - тебе 5 лет осталось максимум. Он сказал, ты поймёшь.</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Шерстюк, отзовись. Доктор просил передать - тебе 5 лет осталось максимум. Он сказал, ты поймёшь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Шерстюк, відгукнися. Доктор просив передати - тобі 5 років залишилося максимум. Він сказав, ти зрозумієш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_107">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Как говаривал мой начальник, прежде, чем куда-то войти, лучше выстрелить, перезарядить и ещё раз выстрелить, чем светить фонариком и спрашивать: «Кто тут?»</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Как говаривал мой начальник, прежде, чем куда-то войти, лучше выстрелить, перезарядить и ещё раз выстрелить, чем светить фонариком и спрашивать: «Кто тут?»</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Як казав мій начальник, перш, ніж кудись увійти, краще вистрілити, перезарядити і ще раз вистрілити, ніж світити ліхтариком і запитувати: «Хто тут?»</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_108">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Сталкеры! Цель у военных всегда одна - новая мишень. Помните об этом.</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Сталкеры! Цель у военных всегда одна - новая мишень. Помните об этом.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Сталкери! Мета у військових завжди одна - нова мішень. Пам'ятайте про це.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_109">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Водка - это зло! Зло - это враг! А военный врага не боится - он его уничтожает! Рядовой Прес... Перне... Перс-не-мо-гу-ло-гулов! Дал же бог фамилию... Слушай боевую задачу: начать уничтожение врага!</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Водка - это зло! Зло - это враг! А военный врага не боится - он его уничтожает! Рядовой Прес... Перне... Перс-не-мо-гу-ло-гулов! Дал же бог фамилию... Слушай боевую задачу: начать уничтожение врага!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Горілка - це зло! Зло - це ворог! А військовий ворога не боїться - він його знищує! Рядовий Прес... Перне... Перс-не-мо-гу-ло-гулов! Дав же бог прізвище... Слухай бойове завдання: почати знищення ворога!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_110">
		<rus>%c[sender]Скряга\n%c[default]Разжился туалетной бумагой. Кому надоели лопухи - бежим быстро, партия ограничена.</rus>
		<eng>%c[sender]Скряга\n%c[default]Разжился туалетной бумагой. Кому надоели лопухи - бежим быстро, партия ограничена.</eng>
		<ukr>%c[sender]Скнара\n%c[default]Розжився туалетним папером. Кому набридли лопухи - біжимо швидко, партія обмежена.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_111">
		<rus>%c[sender]Скряга\n%c[default]Родители частенько вышибали из меня дурь, но я всегда знал, где достать ещё.</rus>
		<eng>%c[sender]Скряга\n%c[default]Родители частенько вышибали из меня дурь, но я всегда знал, где достать ещё.</eng>
		<ukr>%c[sender]Скнара\n%c[default]Батьки частенько вибивали з мене дурь, але я завжди знав, де дістати ще.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_112">
		<rus>%c[sender]Скряга\n%c[default]Сидорович, где мой заказ? Вчера утром должен был прийти, а до сих пор нет. Если сегодня не придёт, то, при всем моем уважении к тебе, мне придётся прийти и повыщипывать оставшиеся волосы с твоей головы. Этот заказ мне очень нужен.</rus>
		<eng>%c[sender]Скряга\n%c[default]Сидорович, где мой заказ? Вчера утром должен был прийти, а до сих пор нет. Если сегодня не придёт, то, при всем моем уважении к тебе, мне придётся прийти и повыщипывать оставшиеся волосы с твоей головы. Этот заказ мне очень нужен.</eng>
		<ukr>%c[sender]Скнара\n%c[default]Сидорович, де моє замовлення? Вчора вранці повинно було прийти, а до цих пір немає. Якщо сьогодні не прийде, то, при всій моїй повазі до тебе, мені доведеться прийти і повищипувати решту волосся з твоєї голови. Це замовлення мені дуже потрібне.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_113">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Это и есть ваша Зона? Это не Зона, а фигня какая-то. И чего здесь страшного? Я за Периметром и не такое видывал, а здесь пролетели не один километр и никакого признака опасности...\n...Что это! О, Господи, что это было? Генерал, отказало управление, мы теряем высоту! Генерал, Вы видели? Видели?! Мать вашу!! Мамочка!!! Спаси... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Это и есть ваша Зона? Это не Зона, а фигня какая-то. И чего здесь страшного? Я за Периметром и не такое видывал, а здесь пролетели не один километр и никакого признака опасности...\n...Что это! О, Господи, что это было? Генерал, отказало управление, мы теряем высоту! Генерал, Вы видели? Видели?! Мать вашу!! Мамочка!!! Спаси... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Це і є ваша Зона? Це не Зона, а фігня якась. І що тут страшного? Я за Периметром і не таке бачив, а тут пролетіли не один кілометр і жодної ознаки небезпеки...\n...Що це! О, Господи, що це було? Генерал, відмовило управління, ми втрачаємо висоту! Генерал, Ви бачили? Бачили?! Жах!! Мамочко! Врятуй... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_114">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Гном, срочно выйди на связь, есть дело в МГ.\n%c[sender]Жила\n%c[default]Гы-гы, в Зоне даже Гному работа нашлась. Походу, скоро и Белоснежка объявится.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Гном, срочно выйди на связь, есть дело в МГ.\n%c[sender]Жила\n%c[default]Гы-гы, в Зоне даже Гному работа нашлась. Походу, скоро и Белоснежка объявится.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Гном, терміново вийди на зв'язок, є справа у ММ.\n%c[sender]Жила\n%c[default]Ги-ги, у Зоні навіть Гному робота знайшлася. Походу, скоро і Білосніжка з'явиться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_115">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Эх, юмориста бы в Зону хорошего. Анекдотов бы новых понарассказывал... А то все одно и то же, ничего нового.</rus>
		<eng>%c[sender]Костя\n%c[default]Эх, юмориста бы в Зону хорошего. Анекдотов бы новых понарассказывал... А то все одно и то же, ничего нового.</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Ех, гумориста би в Зону хорошого. Анекдотів би нових понарозповідав... А то все одне і те ж, нічого нового.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_116">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Только что видел, как один мужик понёс мешок плана на базу Свободы. Думаю, дня на три группировка будет выведена из строя.</rus>
		<eng>%c[sender]Костя\n%c[default]Только что видел, как один мужик понёс мешок плана на базу Свободы. Думаю, дня на три группировка будет выведена из строя.</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Тільки що бачив, як один мужик поніс мішок плану на базу Волі. Думаю, дня на три угруповання буде виведене з ладу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_117">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Уважаемые сталкеры! Наука готова принять от вас любые артефакты по самым высоким ценам! Мы хорошо заплатим даже за банальные "Медузы". Посетите наш бункер на Янтаре!</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Уважаемые сталкеры! Наука готова принять от вас любые артефакты по самым высоким ценам! Мы хорошо заплатим даже за банальные "Медузы". Посетите наш бункер на Янтаре!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Шановні сталкери! Наука готова прийняти від вас будь-які артефакти за найвищими цінами! Ми добре заплатимо навіть за банальні "Медузи". Відвідайте наш бункер на Янтарі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_118">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Покупаю образцы отечественного ВПК, экзоскелеты и гаусс-винтовки! Дороже не продадите!</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Покупаю образцы отечественного ВПК, экзоскелеты и гаусс-винтовки! Дороже не продадите!</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Купую зразки вітчизняного ВПК, екзоскелети і гаусс-гвинтівки! Дорожче не продасте!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_119">
		<rus>%c[sender]Скряга\n%c[default]Скупаю любые иностранные стволы по самой выгодной цене! Будете на Складах и с трофеями - загляните на огонёк!</rus>
		<eng>%c[sender]Скряга\n%c[default]Скупаю любые иностранные стволы по самой выгодной цене! Будете на Складах и с трофеями - загляните на огонёк!</eng>
		<ukr>%c[sender]Скнара\n%c[default]Скуповую будь-які іноземні стволи за найвигіднішою ціною! Будете на Складах і з трофеями - загляньте на вогник!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_120">
		<rus>%c[sender]Сяк\n%c[default]Приобрету по хорошей цене любое количество военных и научных броников. Ищите меня на Радаре.</rus>
		<eng>%c[sender]Сяк\n%c[default]Приобрету по хорошей цене любое количество военных и научных броников. Ищите меня на Радаре.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сяк\n%c[default]Придбаю за хорошою ціною будь-яку кількість військових і наукових броників. Шукайте мене на Радарі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_121">
		<rus>%c[sender]Адреналин\n%c[default]Народ, слышали про комбезы элитных войск Монолита? Ну, которые чёрного цвета? Я очень интересуюсь такими вещами, поэтому, если притащите мне такой экземпляр в любом состоянии, то я куплю его у вас по очень высокой цене. Найдёте меня на Агропроме.</rus>
		<eng>%c[sender]Адреналин\n%c[default]Народ, слышали про комбезы элитных войск Монолита? Ну, которые чёрного цвета? Я очень интересуюсь такими вещами, поэтому, если притащите мне такой экземпляр в любом состоянии, то я куплю его у вас по очень высокой цене. Найдёте меня на Агропроме.</eng>
		<ukr>%c[sender]Адреналін\n%c[default]Народ, чули про комбези елітних військ Моноліту? Ну, які чорного кольору? Я дуже цікавлюся такими речами, тому, якщо притягнете мені такий екземпляр у будь-якому стані, то я куплю його у вас за дуже високою ціною. Знайдете мене на Агропромі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_122">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкеры! Если вы грохнете вояку и снимете с него броник, то несите его мне. Куплю по хорошей цене. И артефактов притащите, чтобы два раза не ходить!</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкеры! Если вы грохнете вояку и снимете с него броник, то несите его мне. Куплю по хорошей цене. И артефактов притащите, чтобы два раза не ходить!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкери! Якщо ви гримнете вояку і знімете з нього броник, то несіть його мені. Куплю за хорошою ціною. І артефактів притягніть, щоб два рази не ходити!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_123">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Боров, ты чего творишь? Твои уроды Дикого тормознули на Свалке, а он от меня шёл, по делу! Короче - плеер верни!</rus>
		<eng>%c[sender]Костя\n%c[default]Боров, ты чего творишь? Твои уроды Дикого тормознули на Свалке, а он от меня шёл, по делу! Короче - плеер верни!</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Кабан, ти що твориш? Твої виродки Дикого тормознули на Звалищі, а він від мене йшов, по справі! Коротше - плеєр поверни!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_124">
		<rus>%c[sender]Доктор\n%c[default]Пропала очень умная собака. Дружок, если ты читаешь это объявление, срочно отправь СМС! Я приготовил для тебя очень вкусные косточки!</rus>
		<eng>%c[sender]Доктор\n%c[default]Пропала очень умная собака. Дружок, если ты читаешь это объявление, срочно отправь СМС! Я приготовил для тебя очень вкусные косточки!</eng>
		<ukr>%c[sender]Доктор\n%c[default]Пропала дуже розумна собака. Дружок, якщо ти читаєш це оголошення, терміново відправ СМС! Я приготував для тебе дуже смачні кісточки!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_125">
		<rus>%c[sender]Доктор\n%c[default]Друзья, неужели так трудно не убивать в Зоне? Видишь зверушку - обойди, зачем лишать её жизни? Они же живые, как и вы! Я прошу Вас...</rus>
		<eng>%c[sender]Доктор\n%c[default]Друзья, неужели так трудно не убивать в Зоне? Видишь зверушку - обойди, зачем лишать её жизни? Они же живые, как и вы! Я прошу Вас...</eng>
		<ukr>%c[sender]Доктор\n%c[default]Друзі, невже так важко не вбивати у Зоні? Бачиш тваринку - обійди, навіщо позбавляти її життя? Вони ж живі, як і ви! Я прошу Вас...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_126">
		<rus>%c[sender]Боров\n%c[default]Вы любите самоутверждаться, унижая и оскорбляя других людей? Вы ненавидите людей в принципе? Вступайте в Бандиты! Бандиты - решение всех ваших проблем!</rus>
		<eng>%c[sender]Боров\n%c[default]Вы любите самоутверждаться, унижая и оскорбляя других людей? Вы ненавидите людей в принципе? Вступайте в Бандиты! Бандиты - решение всех ваших проблем!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кабан\n%c[default]Ви любите самостверджуватися, принижуючи і ображаючи інших людей? Ви ненавидите людей в принципі? Вступайте у Бандити! Бандити - вирішення всіх ваших проблем!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_127">
		<rus>%c[sender]Боров\n%c[default]Ну что, долговцы, машу вашу, довыкобенивались? Был квад, да сплыл, один только кеды навострил, даже пуля не догнала. Хе-хе, кстати, это Пуля и был, наверно за подмогой побежал, или Воронину в жилетку поплакаться, гы-гы. Мы и подмогу вашу подмогнём, и подмогу подмоги подмогнём, пацанам на потеху, ибо не фиг в Тёмную Долину тапки совать!</rus>
		<eng>%c[sender]Боров\n%c[default]Ну что, долговцы, машу вашу, довыкобенивались? Был квад, да сплыл, один только кеды навострил, даже пуля не догнала. Хе-хе, кстати, это Пуля и был, наверно за подмогой побежал, или Воронину в жилетку поплакаться, гы-гы. Мы и подмогу вашу подмогнём, и подмогу подмоги подмогнём, пацанам на потеху, ибо не фиг в Тёмную Долину тапки совать!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кабан\n%c[default]Ну що, долговці, машу вашу, довикобенювались? Був квад, та загув, один тільки кеди нагострив, навіть куля не наздогнала. Хе-хе, до речі, це Куля і був, напевно за підмогою побіг, або Вороніну в жилетку поплакатися, ги-ги. Ми й підмогу вашу підможемо, і підмогу підмоги підможемо, пацанам на потіху, бо нєфіг у Темну Долину тапки пхати!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_128">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мой опыт показывает, что умирают обычно другие.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мой опыт показывает, что умирают обычно другие.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Мій досвід показує, що вмирають зазвичай інші.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_129">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Во блин, напоролся на какого-то хвостато-рогато-чешуйчато-когтистого монстрика! 15 грен с подствола, а ему хоть бы хны!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Юпитер, коготь смерти.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Во блин, напоролся на какого-то хвостато-рогато-чешуйчато-когтистого монстрика! 15 грен с подствола, а ему хоть бы хны!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Юпитер, коготь смерти.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]От блін, напоровся на якогось хвостато-рогато-лускато-пазуристого монстрика! 15 грін з підствола, а йому хоч би хни!\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецький, Юпітер, кіготь смерті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_130">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Видел сегодня на Юпитере ребят каких-то в навороченных экзоскелетах, пришлось спрятаться от греха подальше, вроде не заметили. Так что, кто соберётся на Юпитер, то... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Юпитер, выстрел из неизвестного оружия.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Видел сегодня на Юпитере ребят каких-то в навороченных экзоскелетах, пришлось спрятаться от греха подальше, вроде не заметили. Так что, кто соберётся на Юпитер, то... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Юпитер, выстрел из неизвестного оружия.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Бачив сьогодні на Юпітері хлопців якихось у наворочених екзоскелетах, довелося сховатися від гріха подалі, начебто не помітили. Так що, хто збереться на Юпітер, то... Повідомлення перервано.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загінув сталкер: Юрій Семецький, Юпітер, постріл з невідомої зброї.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_131">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Сегодня добрался до Центральной Припяти, зашёл в бывший детсад. Наткнулся на комнату с надписью "Директор". М-да, такая табличка лучше собаки, кто туда пойдёт? Опа, дверь открывается... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Центральная Припять, контролёр.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Сегодня добрался до Центральной Припяти, зашёл в бывший детсад. Наткнулся на комнату с надписью "Директор". М-да, такая табличка лучше собаки, кто туда пойдёт? Опа, дверь открывается... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Центральная Припять, контролёр.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Сьогодні добрався до Центральної Прип'яті, зайшов у колишній дитсадок. Натрапив на кімнату з написом "Директор". М-да, така табличка краще собаки, хто туди піде? Опа, двері відкриваються... Повідомлення перервано.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецький, Центральна Прип'ять, контролер.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_132">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Зубр, ты куда груз скинул? У тебя мозги есть вообще? Вот теперь сам топай туда и забирай, я не собираюсь ребят на убой посылать!</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Зубр, ты куда груз скинул? У тебя мозги есть вообще? Вот теперь сам топай туда и забирай, я не собираюсь ребят на убой посылать!</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Зубр, ти куди вантаж скинув? У тебе мізки є взагалі? Ось тепер сам топай туди і забирай, я не збираюся хлопців на забій посилати!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_133">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Везде обман! Купил у вояк мешок травы, написано: "Сто грамм бесплатно". Открываю - а там только трава!</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Везде обман! Купил у вояк мешок травы, написано: "Сто грамм бесплатно". Открываю - а там только трава!</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Скрізь обман! Купив у вояк мішок трави, написано: "Сто грам безкоштовно". Відкриваю - а там тільки трава!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_134">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, когда обед будет? Небось, опять набухался с кем-нибудь и дрыхнешь, скотина! Быстро взял ноги в руки, скипидарчику на попу и на кухню! Если через 5 минут обеда не будет - скажу знакомому контролёру, чтоб закодировал тебя, недоумок!</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, когда обед будет? Небось, опять набухался с кем-нибудь и дрыхнешь, скотина! Быстро взял ноги в руки, скипидарчику на попу и на кухню! Если через 5 минут обеда не будет - скажу знакомому контролёру, чтоб закодировал тебя, недоумок!</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Кухар, коли обід буде? Мабуть, знову набухався з ким-небудь і дрихнеш, скотина! Швидко взяв ноги в руки і на рокетджампі на кухню! Якщо через 5 хвилин обіду не буде - скажу знайомому контролеру, щоб закодував тебе, недоумок!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_135">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]...куда ни пойди, каждый раз возвращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]...куда ни пойди, каждый раз возвращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]...куди не піди, кожен раз повертаєшся на одне і те ж місце. Туман цей чортовий ... звикнути неможливо... Чепурний зник, і з кінцями. Дивно. Може, знайшов вихід?..</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_136">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]...Шестой день, вода вышла вся... А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб... Я теперь один. Один внутри этой долбаной аномалии... И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а? Пенсия, дача, рыбалка - и не было бы никакого ...помехи... А правда, интересно, как бы всё повернулось? Только к черту. Капитан ...помехи... уже мёртвый давно... А ...помехи, шум... сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью... такая вот справедливость...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]...Шестой день, вода вышла вся... А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб... Я теперь один. Один внутри этой долбаной аномалии... И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а? Пенсия, дача, рыбалка - и не было бы никакого ...помехи... А правда, интересно, как бы всё повернулось? Только к черту. Капитан ...помехи... уже мёртвый давно... А ...помехи, шум... сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью... такая вот справедливость...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]...Шостий день, вода вийшла вся... А полковник звихнувся: двох розстріляв і собі кулю у лоба... Я тепер один. Один всередині цієї довбаної аномалії... І сіпнуло ж мене влаштувати обрив зв'язку зі штабом! Могли б забрати, га? Пенсія, дача, рибальство - і не було б ніякого ...[перешкоди]... А правда, цікаво, як би все повернулося? Тільки до біса. Капітан... [перешкоди]... уже мертвий давно... А... [перешкоди, шум]... зараз піде, скоро... у верхню тундру, щоб її... у місця, багаті дичиною... така от справедливість...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_137">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]... всё это, конечно, ясно, но вы не находите, что после событий на ЧАЭС многие захотят узнать, в чем все-таки было дело. Особенно Стрелок со своей командой, любящей совать свой нос куда и бюрер не заглядывал. Чёрт, кажется канал открылся... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]... всё это, конечно, ясно, но вы не находите, что после событий на ЧАЭС многие захотят узнать, в чем все-таки было дело. Особенно Стрелок со своей командой, любящей совать свой нос куда и бюрер не заглядывал. Чёрт, кажется канал открылся... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]... все це, звичайно, ясно, але ви не знаходите, що після подій на ЧАЕС багато хто захоче дізнатися, у чому ж була справа. Особливо Стрілець зі своєю командою, люблячою сунути свій ніс куди і бюрер не заглядав. Чорт, здається канал відкрився... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_138">
		<rus>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяди сталкеры! Помните, не бывает безвыходных ситуаций! Бывают ситуации, выход из которых вас не устраивает!</rus>
		<eng>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяди сталкеры! Помните, не бывает безвыходных ситуаций! Бывают ситуации, выход из которых вас не устраивает!</eng>
		<ukr>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяді сталкери! Пам'ятайте, не буває безвихідних ситуацій! Бувають ситуації, вихід з яких вас не влаштовує!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_139">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Чтобы нож не ржавел - его нужно хранить в большом куске сала.</rus>
		<eng>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Чтобы нож не ржавел - его нужно хранить в большом куске сала.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Щоб ніж не іржавів - його потрібно зберігати у великому шматку сала.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_140">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Меняю ковёр 2х3 на такой же кусок сала. Нахожусь в Баре.</rus>
		<eng>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Меняю ковёр 2х3 на такой же кусок сала. Нахожусь в Баре.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Міняю килим 2х3 на такий же шматок сала. Знаходжусь у Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_141">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона учит двум вещам: регулярно пить водку и быстро бегать.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона учит двум вещам: регулярно пить водку и быстро бегать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона вчить двом речам: регулярно пити горілку і швидко бігати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_142">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Интуиция - это способность головы чуять задницей. Очень полезное качество для каждого сталкера.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Интуиция - это способность головы чуять задницей. Очень полезное качество для каждого сталкера.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Інтуїція - це здатність голови чути дупою. Дуже корисна якість для кожного сталкера.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_143">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Бороться с пьянством, ограничивая доступ к водке - то же самое, что бороться с поносом, ограничивая доступ к сортиру.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Бороться с пьянством, ограничивая доступ к водке - то же самое, что бороться с поносом, ограничивая доступ к сортиру.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Боротися з пияцтвом, обмежуючи доступ до горілки - те ж саме, що боротися з поносом, обмежуючи доступ до сортиру.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_144">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Помните: не так страшна вертушка военных, как её пьяный экипаж.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Помните: не так страшна вертушка военных, как её пьяный экипаж.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Пам'ятайте: не так страшна вертушка військових, як її п'яний екіпаж.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_145">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер, будь осторожен. В вихре яростных атак не расквась себе пятак.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер, будь осторожен. В вихре яростных атак не расквась себе пятак.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер, будь обережний. У вихорі лютих атак не розквась собі п'ятак.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_146">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Если вы поможете сталкеру в беде, то он обязательно вспомнит про вас, когда снова попадёт в беду.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Если вы поможете сталкеру в беде, то он обязательно вспомнит про вас, когда снова попадёт в беду.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Якщо ви допоможете сталкеру в біді, то він обов'язково згадає про вас, коли знову потрапить у біду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_147">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона - не шахматы... здесь одного мата мало.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона - не шахматы... здесь одного мата мало.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона - не шахи... тут одного мату мало.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_148">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вероятность провала дела прямо пропорциональна самоуверенности сталкера и обратно пропорциональна его опыту.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вероятность провала дела прямо пропорциональна самоуверенности сталкера и обратно пропорциональна его опыту.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Імовірність провалу справи прямо пропорційна самовпевненості сталкера і обернено пропорційна його досвіду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_149">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Искусство ходить в рейды за хабаром определяется умением использовать взятые ненужные вещи вместо забытых нужных.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Искусство ходить в рейды за хабаром определяется умением использовать взятые ненужные вещи вместо забытых нужных.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Мистецтво ходити в рейди за хабаром визначається вмінням використовувати взяті непотрібні речі замість забутих потрібних.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_150">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Смелость, мужество, справедливость - первые признаки алкогольного опьянения.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Смелость, мужество, справедливость - первые признаки алкогольного опьянения.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сміливість, мужність, справедливість - перші ознаки алкогольного сп'яніння.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_151">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Если сильно захотеть - можно и в космос улететь. А если долго протянуть - можно и до туалета не дотянуть.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Если сильно захотеть - можно и в космос улететь. А если долго протянуть - можно и до туалета не дотянуть.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Якщо сильно захотіти - можна й в космос полетіти. А якщо довго протягнути - можна і до туалету не дотягнути.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_152">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не обеспеченный надёжной охраной свой хабар - чужой хабар.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не обеспеченный надёжной охраной свой хабар - чужой хабар.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не забезпечений надійною охороною свій хабар - чужий хабар.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_153">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новичок - запомни: спи с автоматом, ешь с автоматом и в сортир ходи тоже с автоматом!</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новичок - запомни: спи с автоматом, ешь с автоматом и в сортир ходи тоже с автоматом!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новачок - запам'ятай: спи з автоматом, їж з автоматом і у сортир ходи теж з автоматом!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_154">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новички! Гранаты носите аккуратно - пусть вас видят, а не помнят.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новички! Гранаты носите аккуратно - пусть вас видят, а не помнят.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новачки! Гранати носіть акуратно - нехай вас бачать, а не пам'ятають.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_155">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не забывайте, что наёмник отличается от нейтрала тем, что наёмник всегда тебе скажет правду в глаза, а нейтрала перед этим надо напоить.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не забывайте, что наёмник отличается от нейтрала тем, что наёмник всегда тебе скажет правду в глаза, а нейтрала перед этим надо напоить.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не забувайте, що найманець відрізняється від нейтрала тим, що найманець завжди тобі скаже правду в очі, а нейтрала перед цим треба напоїти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_156">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Мужики! Мне тут по случаю шмат сала перепал, может, у кого цибуля найдётся? На Скадовске обитаю.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Мужики! Мне тут по случаю шмат сала перепал, может, у кого цибуля найдётся? На Скадовске обитаю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Мужики! Мені тут з нагоди шмат сала перепав, може, у когось цибуля знайдеться? На Скадовську мешкаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_157">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сидор, падла лысая, подствольный гранатомёт мне бракованный подсунул! Стрельнул, а граната упала на ногу. Хорошо хоть не взорвалась!</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сидор, падла лысая, подствольный гранатомёт мне бракованный подсунул! Стрельнул, а граната упала на ногу. Хорошо хоть не взорвалась!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сидор, падло лисе, підствольний гранатомет мені бракований підсунули! Стрельнув, а граната впала на ногу. Добре що хоч не візрвалась!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_158">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Спросонья - это когда ищешь свою снарягу в холодильнике. С похмелья - это когда её там находишь.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Спросонья - это когда ищешь свою снарягу в холодильнике. С похмелья - это когда её там находишь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зпросонку - це коли шукаєш свою екзу у холодильнику. З похмілля - це коли її там знаходиш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_159">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]И один я в поле Воин!\n%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Флудеры - они как мутанты, опасные и непредсказуемые...</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]И один я в поле Воин!\n%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Флудеры - они как мутанты, опасные и непредсказуемые...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]І один я у полі Воїн!\n%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Флудери - вони як мутанти, небезпечні та непередбачувані...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_160">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Продам душу, куплю печень. Желающих поменяться жду на Скадовске.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Продам душу, куплю печень. Желающих поменяться жду на Скадовске.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Продам душу, куплю печінку. Бажаючих помінятися чекаю на Скадовську.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_161">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Губка Гоп, спортивные штаны. Увидите - пристрелите.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Губка Гоп, спортивные штаны. Увидите - пристрелите.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Губка Гоп, спортивні штани. Побачите - пристреліть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_162">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер сталкеру друг, товарищ, а иногда и рюкзак с интересным хабаром.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер сталкеру друг, товарищ, а иногда и рюкзак с интересным хабаром.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер Сталкеру друг, товариш, а іноді і рюкзак з цікавим хабаром.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_163">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Умоется кровавыми слезами тот, кто усомнится в миролюбии наёмников!</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Умоется кровавыми слезами тот, кто усомнится в миролюбии наёмников!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вмиється кривавими сльозами той, хто засумнівається у миролюбності найманців!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_164">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Друг - не тот, кто тащит тебя из Бара пьяного, а тот, кто ползёт рядом.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Друг - не тот, кто тащит тебя из Бара пьяного, а тот, кто ползёт рядом.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Друг - не той, хто тягне тебе з Бара п'яного, а той, хто повзе поруч.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_165">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]У кого есть базар не по теме - подходи. Я тут себе новенький "Корд" нарыл. С монстрами пробовал, не догоню, уж больно быстро разбегаются.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]У кого есть базар не по теме - подходи. Я тут себе новенький "Корд" нарыл. С монстрами пробовал, не догоню, уж больно быстро разбегаются.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]У кого є базар не по темі - підходь. Я тут собі новенький "Корд" нарив. З монстрами пробував, не наздожену, аж надто швидко розбігаються.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_166">
		<rus>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Блин, задолбала эта водяра, но альтернативы нет. Хотя, может, у кого-то ликёр или коньяк найдётся?</rus>
		<eng>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Блин, задолбала эта водяра, но альтернативы нет. Хотя, может, у кого-то ликёр или коньяк найдётся?</eng>
		<ukr>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Блін, задовбала ця горілка, але альтернативи немає. Хоча, може, у когось лікер або коньяк знайдеться?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_167">
		<rus>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Все беды от водки. В лучшем случае - от коньяка. Поэтому я перешёл на спирт.</rus>
		<eng>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Все беды от водки. В лучшем случае - от коньяка. Поэтому я перешёл на спирт.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Всі біди від горілки. У кращому випадку - від коньяку. Тому я перейшов на спирт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_168">
		<rus>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Голодный солдат страшнее химеры. Братва, не тырьте у вояк жратву!</rus>
		<eng>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Голодный солдат страшнее химеры. Братва, не тырьте у вояк жратву!</eng>
		<ukr>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Голодний солдат страшніше химери. Братва, не тирьте у вояк жратву!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_169">
		<rus>%c[sender]Прапор\n%c[default]Всем! Выдача снаряжения и боеприпасов в указанные часы! Я что, тут ночевать должен?!</rus>
		<eng>%c[sender]Прапор\n%c[default]Всем! Выдача снаряжения и боеприпасов в указанные часы! Я что, тут ночевать должен?!</eng>
		<ukr>%c[sender]Прапор\n%c[default]Всім! Видача спорядження та боєприпасів у вказані години! Я що тут ночувати повинен?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_170">
		<rus>%c[sender]Прапор\n%c[default]Готов выкупить глаза плотей за хорошую цену! Подходите к блокпосту на Свалке.</rus>
		<eng>%c[sender]Прапор\n%c[default]Готов выкупить глаза плотей за хорошую цену! Подходите к блокпосту на Свалке.</eng>
		<ukr>%c[sender]Прапор\n%c[default]Готовий викупити очі плотей за хорошу ціну! Підходьте до блокпоста на Звалищі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_171">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Чем дальше в лес, тем больше монстров.</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Чем дальше в лес, тем больше монстров.</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Чим далі в ліс, тим більше монстрів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_172">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Информация о появлении на Болотах группы бандитов, использующих ПНВ, тепловизоры и инфракрасные прицелы нового поколения, подтвердилась. Будьте внимательны, вы можете не видеть их через болотный туман, но зато вы для них как на ладони. Базируются в церкви и на вышках. Будьте внимательней на Болотах!</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Информация о появлении на Болотах группы бандитов, использующих ПНВ, тепловизоры и инфракрасные прицелы нового поколения, подтвердилась. Будьте внимательны, вы можете не видеть их через болотный туман, но зато вы для них как на ладони. Базируются в церкви и на вышках. Будьте внимательней на Болотах!</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Інформація про появу на Болотах групи бандитів, які використовують ПНБ, тепловізори та інфрачервоні приціли нового покоління, підтвердилася. Будьте уважні, ви можете не бачити їх через болотний туман, але зате ви для них як на долоні. Базуються у церкві і на вишках. Будьте уважніше на Болотах!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_173">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Сеть что-то грузит сильно... Сидор, наверное, опять порнуху качает. Сейчас мы ему трояна...\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не качаю я ничего, сплю давно, ты чего? Где тут пауза-то...</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Сеть что-то грузит сильно... Сидор, наверное, опять порнуху качает. Сейчас мы ему трояна...\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не качаю я ничего, сплю давно, ты чего? Где тут пауза-то...</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Мережа щось гальмує сильно... Сидор, напевно, знову порнуху качає. Зараз ми йому трояна...\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не качаю я нічого, сплю давно, ти що? Де ж тут пауза...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_174">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю: Если я не в сети - значит в руках СВД...</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю: Если я не в сети - значит в руках СВД...</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Нагадую: Якщо я оффлайн, значить у руках СВД...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_175">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю всем! Третьего числа неизвестные хакнули сеть и увели опасную и секретную информацию! За головы этих самоубийц мною будет выплачено обещанное плюс маскировочный экзоскелет!</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю всем! Третьего числа неизвестные хакнули сеть и увели опасную и секретную информацию! За головы этих самоубийц мною будет выплачено обещанное плюс маскировочный экзоскелет!</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Нагадую всім! Третього числа невідомі хакнули мережу і забрали небезпечну і секретну інформацію! За голови цих самогубців мною буде виплачено обіцяне плюс маскувальний екзоскелет!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_176">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Повторяю: общий канал не для выяснения отношений! Все нарушители будут временно заблокированы!</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Повторяю: общий канал не для выяснения отношений! Все нарушители будут временно заблокированы!</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Повторюю: загальний канал не для з'ясування стосунків! Всі порушники будуть тимчасово заблоковані!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_177">
		<rus>%c[sender]Круглов\n%c[default]Я хочу вам сказать, сталкеры, что на свете нет вечного двигателя, зато есть вечные тормоза.</rus>
		<eng>%c[sender]Круглов\n%c[default]Я хочу вам сказать, сталкеры, что на свете нет вечного двигателя, зато есть вечные тормоза.</eng>
		<ukr>%c[sender]Круглов\n%c[default]Я хочу вам сказати, сталкери, що на світі немає вічного двигуна, зате є вічні гальма.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_178">
		<rus>%c[sender]Круглов\n%c[default]Мысль пришла ко мне не сразу. Мысль пришла ко мне не вся. Очень длинными путями ходят мысли до меня.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Что правда, то правда.</rus>
		<eng>%c[sender]Круглов\n%c[default]Мысль пришла ко мне не сразу. Мысль пришла ко мне не вся. Очень длинными путями ходят мысли до меня.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Что правда, то правда.</eng>
		<ukr>%c[sender]Круглов\n%c[default]Думка прийшла до мене не відразу. Думка прийшла до мене не вся. Дуже довгими шляхами ходять думки до мене.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Що правда, то правда.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_179">
		<rus>%c[sender]Круглов\n%c[default]Профессор, информацию собрали, пришла вертушка, выдвинулись к Вам. Фуф, слава богу... Там лесок, темно... И из этой темноты, в тишине, на нас эти зомбированные идут. Человек десять, все в экзоскелетах и с дробовиками. Давно так не бегал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Как доберёшься - не забудь броню постирать.</rus>
		<eng>%c[sender]Круглов\n%c[default]Профессор, информацию собрали, пришла вертушка, выдвинулись к Вам. Фуф, слава богу... Там лесок, темно... И из этой темноты, в тишине, на нас эти зомбированные идут. Человек десять, все в экзоскелетах и с дробовиками. Давно так не бегал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Как доберёшься - не забудь броню постирать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Круглов\n%c[default]Професоре, інформацію зібрали, прийшла вертушка, висунулися до Вас. Фуф, слава богу... Там лісок, темно... І з цієї темряви, в тиші, на нас ці зомбовані йдуть. Чоловік десять, усі в екзоскелетах і з дробовиками. Давно так не бігав.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Коли доберешся - не забудь броню випрати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_180">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Мерцающий, ты когда дыру в сети закроешь? Бывает, одни и те же сообщения по 2-3 раза приходят!\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]И что я сделаю? Зона, мать её... Как будто эффект цифрового эхо. Причину не найду никак.</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Мерцающий, ты когда дыру в сети закроешь? Бывает, одни и те же сообщения по 2-3 раза приходят!\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]И что я сделаю? Зона, мать её... Как будто эффект цифрового эхо. Причину не найду никак.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Мерехтливий, ти коли діру в мережі закриєш? Буває, одні й ті ж повідомлення по 2-3 рази приходять!\n%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]І що я зроблю? Зона, щоб її ... Начебто ефект цифрової луни. Причину не знайду ніяк.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_181">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Сяк, ты когда мне "Золотую рыбку" отдашь? Обещал ещё неделю назад.\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Не время сейчас о рыбе думать. О душе подумай. У Кости вроде есть, поспрашивай.</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Сяк, ты когда мне "Золотую рыбку" отдашь? Обещал ещё неделю назад.\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Не время сейчас о рыбе думать. О душе подумай. У Кости вроде есть, поспрашивай.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Сяк, ти коли мені "Золоту рибку" віддаси? Обіцяв ще тиждень тому.\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Не час зараз про рибу думати. Про душу подумай. У Кості начебто є, розпитай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_182">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Думать всегда полезно. А если ещё и делать это с умом...</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Думать всегда полезно. А если ещё и делать это с умом...</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Думати завжди корисно. А якщо ще й робити це з розумом...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_183">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]А на Юпитере дожди. Грязь, слякоть, темно и смерть кругом. Так хорошо, ммм...</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]А на Юпитере дожди. Грязь, слякоть, темно и смерть кругом. Так хорошо, ммм...</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]А на Юпітері дощі. Бруд, сльота, темно і смерть скрізь. Так добре, ммм...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_184">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Нарыть много хабара - храбрость, сохранить его - мудрость, а умело приныкать - искусство.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Нарыть много хабара - храбрость, сохранить его - мудрость, а умело приныкать - искусство.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Нарити багато хабара - хоробрість, зберегти його - мудрість, а вміло заникати - мистецтво.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_185">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не пререкайся с хамом. Просто мягко улыбнись и молча дай ему в рожу.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не пререкайся с хамом. Просто мягко улыбнись и молча дай ему в рожу.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не сперечайся з грубіяном. Просто м'яко посміхнися і мовчки дай йому в пику.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_186">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Предупреждаю: я - не Минздрав - предупреждать не буду.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Предупреждаю: я - не Минздрав - предупреждать не буду.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Попереджаю: я - не МОЗ - попереджати не буду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_187">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Такой я человек - зла не помню. Приходится записывать.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Такой я человек - зла не помню. Приходится записывать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Така я людина - зла не пам'ятаю. Доводиться записувати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_188">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не умеешь летать - не марай асфальт.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не умеешь летать - не марай асфальт.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не вмієш літати - не марай асфальт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_189">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не стой, где попало - попадут в тебя ещё раз.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не стой, где попало - попадут в тебя ещё раз.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не стій, де попало - потраплять у тебе ще раз.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_190">
		<rus>%c[sender]Саша Итер\n%c[default]В Зоне реальных торговца три: Скряга, Петренко, и Сахаров. Все остальные - голимые спекулянты. Правда, Сидор тут выпадает из общего правила: он торгаш, который в основном с молодняком дела имеет...\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Нужен опытный сталкер для выполнения одного деликатного задания. Плачу вдвойне.\n%c[sender]Адреналин\n%c[default]Плачу втройне и хороший артефакт.\n%c[sender]Кулинар\n%c[default]Да что уж там! Я и Ворон скинемся на пятикратный тариф! Только принесите доказательства выполнения. Обговорим всё при встрече.</rus>
		<eng>%c[sender]Саша Итер\n%c[default]В Зоне реальных торговца три: Скряга, Петренко, и Сахаров. Все остальные - голимые спекулянты. Правда, Сидор тут выпадает из общего правила: он торгаш, который в основном с молодняком дела имеет...\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Нужен опытный сталкер для выполнения одного деликатного задания. Плачу вдвойне.\n%c[sender]Адреналин\n%c[default]Плачу втройне и хороший артефакт.\n%c[sender]Кулинар\n%c[default]Да что уж там! Я и Ворон скинемся на пятикратный тариф! Только принесите доказательства выполнения. Обговорим всё при встрече.</eng>
		<ukr>%c[sender]Саша Ітер\n%c[default]У Зоні реальних торговця три: Скнара, Петренко, і Сахаров. Всі інші - голімі спекулянти. Правда, Сидор тут випадає із загального правила: він торгаш, який в основному з молодняком справи має...\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Потрібен досвідчений сталкер для виконання одного делікатного завдання. Плачу подвійно.\n%c[sender]Адреналін\n%c[default]Плачу потрійно і хороший артефакт.\n%c[sender]Кулінар\n%c[default]Та що вже там! Я і Ворон скинемося на п'ятикратний тариф! Тільки принесіть докази виконання. Обговоримо все при зустрічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_191">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Друзья приходят и уходят. Враги накапливаются.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Друзья приходят и уходят. Враги накапливаются.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Друзі приходять і йдуть. Вороги накопичуються.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_192">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Ничто так не портит цель, как точное попадание.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Ничто так не портит цель, как точное попадание.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Ніщо так не псує ціль, як точне попадання.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_193">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Никогда не бей лежачего, ведь он может встать и дать сдачи. Просто пристрели его.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Никогда не бей лежачего, ведь он может встать и дать сдачи. Просто пристрели его.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Ніколи не бий лежачого, адже він може встати і дати здачі. Просто пристрели його.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_194">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не плюй в колодец - там склад боеприпасов.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не плюй в колодец - там склад боеприпасов.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не плюй у криницю - там склад боєприпасів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_195">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Глупо надеяться совершить что-то глобальное, например, установить мир во всем мире, устроить счастье для всех. Но каждый может сделать какое-нибудь маленькое дело, благодаря которому мир станет хоть чуточку лучше... К примеру, застрелить какого-нибудь плохого дядю.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Глупо надеяться совершить что-то глобальное, например, установить мир во всем мире, устроить счастье для всех. Но каждый может сделать какое-нибудь маленькое дело, благодаря которому мир станет хоть чуточку лучше... К примеру, застрелить какого-нибудь плохого дядю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Нерозумно сподіватися вчинити щось глобальне, наприклад, установити мир у всьому світі, влаштувати щастя для всіх. Але кожен може зробити якесь маленьке діло, завдяки якому світ стане хоч трішечки кращим... Наприклад, застрелити якогось поганого дядька.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_196">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]ЧАЭС-2 - моё любимое место! Там столько всего...</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]ЧАЭС-2 - моё любимое место! Там столько всего...</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]ЧАЕС-2 - моє улюблене місце! Там стільки всього...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_197">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Сложные проблемы всегда имеют простые и лёгкие для понимания неправильные решения.</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Сложные проблемы всегда имеют простые и лёгкие для понимания неправильные решения.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Складні проблеми завжди мають прості та легкі для розуміння неправильні рішення.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_198">
		<rus>%c[sender]Архара\n%c[default]Не можете выполнить задание - это ваши проблемы. Диагноз энцефалопатии ещё никто не отменял.</rus>
		<eng>%c[sender]Архара\n%c[default]Не можете выполнить задание - это ваши проблемы. Диагноз энцефалопатии ещё никто не отменял.</eng>
		<ukr>%c[sender]Архара\n%c[default]Не можете пройти завдання - це ваші проблеми. Діагноз енцефалопатії ще ніхто не відміняв.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_199">
		<rus>%c[sender]Витязь\n%c[default]Коршун, я Витязь. Как слышишь? Приём.\n%c[sender]Коршун\n%c[default]Витязь, я Коршун. Стоим у объекта. Какие-то странные помехи. Вся аппаратура кроме рации полностью вышла из строя. Полчаса назад отбили нападение монстров. Совсем неизвестных монстров и... остальное потом. Есть потери. Запрашиваю срочную эвакуацию. Приём... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>%c[sender]Витязь\n%c[default]Коршун, я Витязь. Как слышишь? Приём.\n%c[sender]Коршун\n%c[default]Витязь, я Коршун. Стоим у объекта. Какие-то странные помехи. Вся аппаратура кроме рации полностью вышла из строя. Полчаса назад отбили нападение монстров. Совсем неизвестных монстров и... остальное потом. Есть потери. Запрашиваю срочную эвакуацию. Приём... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>%c[sender]Витязь\n%c[default]Шуліка, я Витязь. Як чуєш? Прийом.\n%c[sender]Шуліка\n%c[default]Витязь, я Шуліка. Стоїмо біля об'єкта. Якісь дивні перешкоди. Вся апаратура крім рації повністю вийшла з ладу. Півгодини тому відбили напад монстрів. Зовсім невідомих монстрів і... інше потім. Є втрати. Запитую термінову евакуацію. Прийом... [Повідомлення перервано].</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_200">
		<rus>%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Выручайте! Зомбаки зажали, не сдержу их в одиночку.\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Координаты скинь, боец!\n%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Гена... Ты?..\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Шило! Координаты где? Шило! Приём!..</rus>
		<eng>%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Выручайте! Зомбаки зажали, не сдержу их в одиночку.\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Координаты скинь, боец!\n%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Гена... Ты?..\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Шило! Координаты где? Шило! Приём!..</eng>
		<ukr>%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Виручайте! Зомбаки затиснули, не стримаю їх самотужки.\n%c[sender]Гена Ліквідатор\n%c[default]Координати скинь, боєць!\n%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Гена... Ти?..\n%c[sender]Гена Ліквідатор\n%c[default]Шило! Координати де? Шило! Прийом!..</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_201">
		<rus>%c[sender]Сашка Сивый\n%c[default]Толик, тут братва интересуется... А это... Вы реально с Шустрым на раздевание играли?\n%c[sender]Толик\n%c[default]Уроды, идите вы в... Припять.\n%c[sender]Сашка Сивый\n%c[default]Ха! Нам туда без твоих штанов не добраться!</rus>
		<eng>%c[sender]Сашка Сивый\n%c[default]Толик, тут братва интересуется... А это... Вы реально с Шустрым на раздевание играли?\n%c[sender]Толик\n%c[default]Уроды, идите вы в... Припять.\n%c[sender]Сашка Сивый\n%c[default]Ха! Нам туда без твоих штанов не добраться!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сашко Сивий\n%c[default]Толік, тут братва цікавиться... А це... Ви реально з Шустрим на роздягання грали?\n%c[sender]Толік\n%c[default]Виродки, ідіть ви в... Прип'ять.\n%c[sender]Сашко Сивий\n%c[default]Ха! Нам туди без твоїх штанів не добратися!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_202">
		<rus>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Боров. Всё сделано. Куда положить?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Не надо никуда ложить. Все мешки уже загадил.\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Как скажешь. Есть что ещё?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Конечно, есть. Загляни в нычку.</rus>
		<eng>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Боров. Всё сделано. Куда положить?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Не надо никуда ложить. Все мешки уже загадил.\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Как скажешь. Есть что ещё?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Конечно, есть. Загляни в нычку.</eng>
		<ukr>%c[sender]Гена Ліквідатор\n%c[default]Кабан. Все зроблено. Куди покласти?\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Не треба нікуди класти. Всі мішки вже запаскудив.\n%c[sender]Гена Ліквідатор\n%c[default]Як скажеш. Є щось ще?\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Звичайно, є. Зазирни у ничку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_203">
		<rus>%c[sender]Сашка Золотой%c[default] Мужики, тут один... учёный нарисовался. Говорит, у него есть сведения о существовании особого местечка в Зоне. Говорит, Эльдорадо какое-то. Что такое Эльдорадо, мужики? И что там такого есть?\n%c[sender]Осведомитель%c[default] Откуда у него такие сведения? Не сказал?\n%c[sender]Воронин%c[default] По-любому подстава.\n%c[sender]Скряга%c[default] Про Клондайк слышал. Про Эльдорадо - нет. Это там, где золота немерено. Скорее всего это не Эльдорадо, а Клондайк и есть.\n%c[sender]Сашка Золотой%c[default] Не-е. Про Клондайк он тоже слышал - да мы все про него слышали - а этот говорит, ещё и Эльдорадо есть. Короче, беру контракт. Всем спасибо.</rus>
		<eng>%c[sender]Сашка Золотой%c[default] Мужики, тут один... учёный нарисовался. Говорит, у него есть сведения о существовании особого местечка в Зоне. Говорит, Эльдорадо какое-то. Что такое Эльдорадо, мужики? И что там такого есть?\n%c[sender]Осведомитель%c[default] Откуда у него такие сведения? Не сказал?\n%c[sender]Воронин%c[default] По-любому подстава.\n%c[sender]Скряга%c[default] Про Клондайк слышал. Про Эльдорадо - нет. Это там, где золота немерено. Скорее всего это не Эльдорадо, а Клондайк и есть.\n%c[sender]Сашка Золотой%c[default] Не-е. Про Клондайк он тоже слышал - да мы все про него слышали - а этот говорит, ещё и Эльдорадо есть. Короче, беру контракт. Всем спасибо.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сашко Золотий%c[default] Мужики, тут один... вчений намалювався. Каже, у нього є відомості про існування особливого містечка в Зоні. Каже, Ельдорадо якесь. Що таке Ельдорадо, мужики? І що там такого є?\n%c[sender]Інформатор%c[default] Звідки у нього такі відомості? Не сказав?\n%c[sender]Воронін%c[default] По-любому підстава.\n%c[sender]Скнара%c[default] Про Клондайк чув. Про Ельдорадо - ні. Це там, де золота неміряно. Швидше за все це не Ельдорадо, а Клондайк і є.\n%c[sender]Сашко Золотий%c[default] Ні-і. Про Клондайк він теж чув - та ми всі про нього чули - а цей говорить, ще й Ельдорадо є. Коротше, беру контракт. Всім дякую.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_204">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Аааааа! Что это?! Мать вашу, что ЭТО ТАКОЕ?!... Мама, забери меня отсюда!.. Это сон... я сплю... этого ничего нет... этого нет!.. Не-е-ет!!!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Аааааа! Что это?! Мать вашу, что ЭТО ТАКОЕ?!... Мама, забери меня отсюда!.. Это сон... я сплю... этого ничего нет... этого нет!.. Не-е-ет!!!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Аааааа! Що це?! Мать вашу, що ЦЕ ТАКЕ?!... Мама, забери мене звідси!.. Це сон... я сплю... цього нічого немає... цього немає!.. Не-е-ет!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_205">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Ты несёшь на себе рубцы и шрамы. Это - следы ран, полученных в боях. Но это и свидетельство того, что ты жив, и награды за то, что ты покорил и завоевал! Ты живёшь и борешься потому, что хочешь когда-нибудь предстать перед Тем, за кого ты столько сражался! И эти дорогие твоему сердцу рубцы и шрамы откроют тебе Его! Приди, Он ждёт тебя...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Ты несёшь на себе рубцы и шрамы. Это - следы ран, полученных в боях. Но это и свидетельство того, что ты жив, и награды за то, что ты покорил и завоевал! Ты живёшь и борешься потому, что хочешь когда-нибудь предстать перед Тем, за кого ты столько сражался! И эти дорогие твоему сердцу рубцы и шрамы откроют тебе Его! Приди, Он ждёт тебя...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Сталкер! Ти несеш на собі рубці і шрами. Це - сліди ран, отриманих у боях. Але це і свідчення того, що ти живий, і нагороди за те, що ти підкорив і завоював! Ти живеш і борешся тому, що хочеш колись постати перед Тим, за кого ти стільки бився! І ці дорогі твоєму серцю рубці і шрами відкриють тобі Його! Прийди, Він чекає на тебе...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_206">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер. В то самое мгновение, когда ты делаешь свой первый шаг в Зоне, твой Разум познаёт весь Путь, перед тобой лежащий. И ту далёкую Звезду, что не даст тебе свернуть с этого Пути. И пусть порой тебе негде ночевать, порой тебе нечего есть, и вокруг одни опасности - ты, как и любой Избранный, говоришь в Душе: «Ничего. Это все входит в профессию. Меня же никто не заставлял идти таким путём. Я сам так решил». И в этом вся твоя Мощь! Ты сам выбрал свою Дорогу! Тебе не на что сетовать! Тебе не на кого жаловаться!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер. В то самое мгновение, когда ты делаешь свой первый шаг в Зоне, твой Разум познаёт весь Путь, перед тобой лежащий. И ту далёкую Звезду, что не даст тебе свернуть с этого Пути. И пусть порой тебе негде ночевать, порой тебе нечего есть, и вокруг одни опасности - ты, как и любой Избранный, говоришь в Душе: «Ничего. Это все входит в профессию. Меня же никто не заставлял идти таким путём. Я сам так решил». И в этом вся твоя Мощь! Ты сам выбрал свою Дорогу! Тебе не на что сетовать! Тебе не на кого жаловаться!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Сталкер. У ту саму мить, коли ти робиш свій перший крок у Зоні, твій Розум пізнає увесь Шлях, який перед тобою лежить. І ту далеку Зірку, що не дасть тобі звернути з цього Шляху. І нехай часом тобі ніде ночувати, іноді тобі нічого їсти, і навколо одні небезпеки - ти, як і будь-який Вибраний, кажеш у Душі: «Нічого. Це все входить у професію. Мене ж ніхто не змушував йти таким шляхом. Я сам так вирішив». І в цьому вся твоя Міць! Ти сам вибрав свою Дорогу! Тобі нема на що нарікати! Тобі нема на кого скаржитися!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_207">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Mayday! Mayday! Mayday! This is Echo Zero Nine! We got two packs in X-Ray One Zero! Request immediate evac! Alpha Zero One, do you copy?\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Roger that Echo Zero Nine. Negative to evac. Over.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Alpha Zero One, Whiskey Tango Foxtrot! We are getting murdered down here! Need evac ASAP! Out!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Опять наймы из-за бугра припёрлись. Чего они тут забыли?</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Mayday! Mayday! Mayday! This is Echo Zero Nine! We got two packs in X-Ray One Zero! Request immediate evac! Alpha Zero One, do you copy?\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Roger that Echo Zero Nine. Negative to evac. Over.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Alpha Zero One, Whiskey Tango Foxtrot! We are getting murdered down here! Need evac ASAP! Out!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Опять наймы из-за бугра припёрлись. Чего они тут забыли?</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Mayday! Mayday! Mayday! This is Echo Zero Nine! We got two packs in X-Ray One Zero! Request immediate evac! Alpha Zero One, do you copy?\n%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Roger that, Echo Zero Nine. Negative to evac. Over.\n%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Alpha Zero One, Whiskey Tango Foxtrot! We are getting murdered down here! Need evac ASAP! Out!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Знову найми з-за бугра приперлися. Що вони тут забули?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_208">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Куплю "Монолит". Дорого. Ну а чё, никто ж не пробовал, вдруг продадут.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Куплю "Монолит". Дорого. Ну а чё, никто ж не пробовал, вдруг продадут.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Куплю "Моноліт". Дорого. Ну а що, ніхто ж не пробував, раптом продадуть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_209">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]И снова эта боль... Где-же ещё искать-то? Не мог же Он обмануть...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]И снова эта боль... Где-же ещё искать-то? Не мог же Он обмануть...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]І знову цей біль... Де ж ще шукати то? Не міг же Він обманути...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_210">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Ты никогда не спрашивал себя: зачем мы так крутимся? Чтобы заработать деньги? Но на кой черт нам деньги, если мы только и делаем, что крутимся?</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Ты никогда не спрашивал себя: зачем мы так крутимся? Чтобы заработать деньги? Но на кой черт нам деньги, если мы только и делаем, что крутимся?</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Ти ніколи не питав себе: навіщо ми так крутимося? Щоб заробити гроші? Але на біса нам гроші, якщо ми тільки й робимо, що крутимося?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_211">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Как бы ни был труден Путь к Цели, всегда есть приёмы и способы преодолеть преграды. Но вот, уже продвигаясь по Пути, ты можешь осознать, что существуют трудности и препятствия, которые ты не принимал в расчёт. Если станешь дожидаться наиболее благоприятного момента, то никогда не сдвинешься с места. И, чтобы сделать такой Шаг, иногда нужна малая толика Безумия. Поставь это Безумие себе на службу! Не бойся! Мы все в той или иной степени безумны. Как безумен и весь наш мир!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Как бы ни был труден Путь к Цели, всегда есть приёмы и способы преодолеть преграды. Но вот, уже продвигаясь по Пути, ты можешь осознать, что существуют трудности и препятствия, которые ты не принимал в расчёт. Если станешь дожидаться наиболее благоприятного момента, то никогда не сдвинешься с места. И, чтобы сделать такой Шаг, иногда нужна малая толика Безумия. Поставь это Безумие себе на службу! Не бойся! Мы все в той или иной степени безумны. Как безумен и весь наш мир!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Який би не був важкий Шлях до Мети, завжди є прийоми і способи подолати перешкоди. Але ось, вже просуваючись по Шляху, ти можеш усвідомити, що існують труднощі і перешкоди, які ти не брав до уваги. Якщо станеш чекати найбільш сприятливого моменту, то ніколи не зрушиш з місця. І, щоб зробити такий Крок, іноді потрібна мала дещиця Божевілля. Постав це Божевілля собі на службу! Не бійся! Ми всі в тій чи іншій мірі божевільні. Як божевільний і весь наш світ!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_212">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Когда настанет время перебираться на новое место битвы, огляни взором всех тех, с кем успел подружиться за время своего Пути. Одних ты научил уму-разуму, другие, наоборот, научили тебя, третьим ты просто рассказывал разные разности, присев у костра. Сердце твоё полно печали, но ты знаешь, что следует повиноваться велению Того, кому посвятил ты свою борьбу. Поблагодари своих спутников за компанию и смело иди дальше, унося с собой незабываемые воспоминания о пройденном отрезке Пути...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Когда настанет время перебираться на новое место битвы, огляни взором всех тех, с кем успел подружиться за время своего Пути. Одних ты научил уму-разуму, другие, наоборот, научили тебя, третьим ты просто рассказывал разные разности, присев у костра. Сердце твоё полно печали, но ты знаешь, что следует повиноваться велению Того, кому посвятил ты свою борьбу. Поблагодари своих спутников за компанию и смело иди дальше, унося с собой незабываемые воспоминания о пройденном отрезке Пути...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Сталкер! Коли прийде час перебиратися на нове місце битви, озирни поглядом всіх тих, з ким встиг потоваришувати за час свого Шляху. Одних ти навчив уму-розуму, інші, навпаки, навчили тебе, третім ти просто розповідав різні різниці, присівши біля багаття. Серце твоє повне смутку, але ти знаєш, що слід коритися велінням Того, кому присвятив ти свою боротьбу. Подякуй своїм супутникам за компанію і сміливо йди далі, несучи з собою незабутні спогади про пройдений відрізок Шляху...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_213">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Внимание! Вы окружены! Сопротивление бесполезно! Всем сложить оружие! Убрать с пояса все артефакты! Деактивировать экзоскелеты и снять бронежилеты! Выходить с поднятыми руками! Повторяю...\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лейтенант! Вы в открытом канале! Немедленно переключитесь!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Внимание! Вы окружены! Сопротивление бесполезно! Всем сложить оружие! Убрать с пояса все артефакты! Деактивировать экзоскелеты и снять бронежилеты! Выходить с поднятыми руками! Повторяю...\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лейтенант! Вы в открытом канале! Немедленно переключитесь!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Увага! Ви оточені! Опір марний! Всім скласти зброю! Прибрати з пояса всі артефакти! Деактивувати екзоскелети і зняти бронежилети! Виходити з піднятими руками! Повторюю...\n%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Лейтенант! Ви у відкритому каналі! Негайно перемкніться!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_214">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Тебе уже случалось испытывать страх. Уже случалось в прошлом лгать и предавать. Уже случалось брести не своим Путём. Уже случалось терзаться из-за сущих пустяков. Уже приходилось говорить "да", когда хотелось сказать "нет". Уже приходилось наносить раны тем, кого ты любил... И ты прошёл через все это, но не утратил Надежды стать лучше, чем был! Продолжай свой Путь...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Тебе уже случалось испытывать страх. Уже случалось в прошлом лгать и предавать. Уже случалось брести не своим Путём. Уже случалось терзаться из-за сущих пустяков. Уже приходилось говорить "да", когда хотелось сказать "нет". Уже приходилось наносить раны тем, кого ты любил... И ты прошёл через все это, но не утратил Надежды стать лучше, чем был! Продолжай свой Путь...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Тобі вже траплялося відчувати страх. Вже траплялося в минулому брехати і зраджувати. Вже траплялося брести не своїм Шляхом. Вже траплялося мучитися через самі дрібниці. Вже доводилося говорити "так", коли хотілося сказати "ні". Вже доводилося наносити рани тим, кого ти любив ... І ти пройшов через все це, але не втратив Надії стати кращим, ніж був! Продовжуй свій Шлях...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_215">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Ты нужен там, где ты сейчас. Происходит только то, что должно происходить. Все начинается вовремя. И заканчивается тоже.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Ты нужен там, где ты сейчас. Происходит только то, что должно происходить. Все начинается вовремя. И заканчивается тоже.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Ти потрібен там, де ти зараз. Відбувається тільки те, що має відбуватися. Все починається вчасно. І закінчується теж.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_216">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Василий, кончай трепыхаться. Прими все как есть. Ты пойми, это не я такой, это жизнь такая. Ты и на Болотах вроде неплохо устроился. Зачем мне тут... диверсии всякие устраиваешь?\n%c[sender]Василий\n%c[default]Жизнь творится людьми. Не знаю, про какие диверсии ты говоришь. Я по твою душу ещё даже не собирался. Но придёт тот час... дождись только.</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Василий, кончай трепыхаться. Прими все как есть. Ты пойми, это не я такой, это жизнь такая. Ты и на Болотах вроде неплохо устроился. Зачем мне тут... диверсии всякие устраиваешь?\n%c[sender]Василий\n%c[default]Жизнь творится людьми. Не знаю, про какие диверсии ты говоришь. Я по твою душу ещё даже не собирался. Но придёт тот час... дождись только.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Василь, закінчуй тріпатися. Прийми все як є. Ти зрозумій, це не я такий, це життя таке. Ти і на Болотах ніби непогано влаштувався. Навіщо мені тут... диверсії всякі влаштовуєш?\n%c[sender]Василь\n%c[default]Життя твориться людьми. Не знаю, про які диверсії ти говориш. Я по твою душу ще навіть не збирався. Але прийде та година... дочекайся тільки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_217">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Тут ко мне один учёный из-за Периметра припёрся. Говорит, из секретного института. Правда, у его института такое смешное название: НИИ ЧАВО. Что за хрень? Подстава?\n%c[sender]Воронин\n%c[default]По любому подстава. Это из Стругацких. "Институт Чародейства и Волшебства". Какое на хрен в Зоне волшебство?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Темень ты, генерал. Это НИИ Чернобыльского Аномального Военного Оборудования. Был такой до первой катастрофы. Страшно засекреченный. И вроде как где-то под землёй до сих пор существует. То ли Х-6, то ли Х-4...</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Тут ко мне один учёный из-за Периметра припёрся. Говорит, из секретного института. Правда, у его института такое смешное название: НИИ ЧАВО. Что за хрень? Подстава?\n%c[sender]Воронин\n%c[default]По любому подстава. Это из Стругацких. "Институт Чародейства и Волшебства". Какое на хрен в Зоне волшебство?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Темень ты, генерал. Это НИИ Чернобыльского Аномального Военного Оборудования. Был такой до первой катастрофы. Страшно засекреченный. И вроде как где-то под землёй до сих пор существует. То ли Х-6, то ли Х-4...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Тут до мене один вчений з-за Периметра приперся. Каже, з секретного інституту. Правда, у його інституту така смішна назва: НДІ ЧАЧА. Що за хрінь? Підстава?\n%c[sender]Воронін\n%c[default]По любому підстава. Це зі Стругацьких. "Інститут Чародійства і Чаклунства". Яке нахрін у Зоні чаклунство?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Темрява ти, генерал. Це НДІ Чорнобильських Аномальних Чистильних Агрегатів. Був такий до першої катастрофи. Страшно засекречений. І ніби як десь під землею досі існує. Чи то Х-6, чи то Х-4...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_218">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Фримен! Слушай, выручай! Здесь один тип нарисовался. Только вот он из Америки, твой соотечественник. По-русски - ни бельмеса. Приди, поработай переводчиком, а? Если что полезное расскажет - десять процентов твои.\n%c[sender]Фримен\n%c[default]Нет, Сидор. Я знать, чем заканчиваться твои десять процент! Тебе искать другого.</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Фримен! Слушай, выручай! Здесь один тип нарисовался. Только вот он из Америки, твой соотечественник. По-русски - ни бельмеса. Приди, поработай переводчиком, а? Если что полезное расскажет - десять процентов твои.\n%c[sender]Фримен\n%c[default]Нет, Сидор. Я знать, чем заканчиваться твои десять процент! Тебе искать другого.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Фрімен! Слухай, виручай! Тут один тип намалювався. Тільки от він з Америки, твій співвітчизник. Українською - ні бельмеса. Прийди, попрацюй перекладачем, га? Якщо щось корисне розповість - десять відсотків твої.\n%c[sender]Фрімен\n%c[default]Ні, Сидор. Я знати, чим закінчуватися твої десять відсоток! Тобі шукати іншого.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_219">
		<rus>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Братаны, кто читал последнюю ориентировку? Разыскивается сталкер по прозвищу "Суровый". Я тут бился с химерой, она, падла, мой ПДА сожрала, пришлось новый брать. Там вроде в графе "Цена за голову" стояла шестизначная цифра, не?</rus>
		<eng>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Братаны, кто читал последнюю ориентировку? Разыскивается сталкер по прозвищу "Суровый". Я тут бился с химерой, она, падла, мой ПДА сожрала, пришлось новый брать. Там вроде в графе "Цена за голову" стояла шестизначная цифра, не?</eng>
		<ukr>%c[sender]Гена Ліквідатор\n%c[default]Братани, хто читав останнє орієнтування? Розшукується сталкер на прізвисько "Суворий". Я тут бився з химерою, вона, падла, мій ПДА зжерла, довелося новий брати. Там начебто у графі "Ціна за голову" стояла шестизначна цифра, ні?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_220">
		<rus>%c[sender]Вадим Шило%c[default] Гена, ты в сети?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Шило?! Живой?!!!\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Живой, живой. Меня тогда контролёр пси-ударом вырубил, прикинь! Видимо, это и спасло. Зомбаки посчитали за трупа. Парни вот полегли все... Но товар цел и невредим. Куда доставить то теперь?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Какой, на хрен, товар! Главное, ты жив! А по товару я с заказчиком поровнял всё. Сроки уже все вышли, он им и не нужен уже как бы. Ну, пришлось уболтать кой-кого, не привыкать. Так что товар оставь себе. Он твой.\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Спасибо, Гена. Приятно слышать такое от тебя. Есть что ещё?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Да, встречаемся на нашем месте.</rus>
		<eng>%c[sender]Вадим Шило%c[default] Гена, ты в сети?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Шило?! Живой?!!!\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Живой, живой. Меня тогда контролёр пси-ударом вырубил, прикинь! Видимо, это и спасло. Зомбаки посчитали за трупа. Парни вот полегли все... Но товар цел и невредим. Куда доставить то теперь?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Какой, на хрен, товар! Главное, ты жив! А по товару я с заказчиком поровнял всё. Сроки уже все вышли, он им и не нужен уже как бы. Ну, пришлось уболтать кой-кого, не привыкать. Так что товар оставь себе. Он твой.\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Спасибо, Гена. Приятно слышать такое от тебя. Есть что ещё?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Да, встречаемся на нашем месте.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вадим Шило%c[default] Гена, ти в мережі?\n%c[sender]Гена Ліквідатор%c[default] Шило?! Живий?!!!\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Живий, живий. Мене тоді контролер псі-ударом вирубав, прикинь! Мабуть, це і врятувало. Зомбаки порахували за трупа. Хлопці от полягли всі... Але товар цілий і неушкоджений. Куди доставити тепер?\n%c[sender]Гена Ліквідатор%c[default] Який, нахрін, товар! Головне, ти живий! А по товару я із замовником порівнявся все. Терміни вже всі вийшли, він їм і не потрібен вже як би. Ну, довелося умовити декого, не звикати. Так що товар залиш собі. Він твій.\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Спасибі, Гена. Приємно чути таке від тебе. Є щось ще?\n%c[sender]Гена Ліквідатор%c[default] Так, зустрічаємося на нашому місці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_221">
		<rus>%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Мужики! А правду говорят, что есть такие артефакты, которые дарят бессмертие?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Не дарят, а придают. И не бессмертие. Если выражаться научным языком, они на порядок оптимизируют биохимические реакции в организме, устраняют окисление клеток практически как явление, ускоряют метаболизм и много чего ещё делают. Это по слухам. Сам я их не видел ни разу. Ты будешь стареть так же как и все мы, но гораздо медленнее. Назад молодеть ты не станешь. И сколько проживёшь - неизвестно. Ну, и от насильственной смерти он тебя не убережёт.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Спасибо, уважаемый. Но они есть в Зоне? Существуют?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну, по слухам, как бы да. Только вот где? Ты, как увидишь какого сталкера с неизвестным тебе артефактом на поясе, так расспроси его.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Ага. Да кто ж расскажет то? Все шифруются, говорят, мол, от радиации, от разрыва, от всякой другой хрени...</rus>
		<eng>%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Мужики! А правду говорят, что есть такие артефакты, которые дарят бессмертие?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Не дарят, а придают. И не бессмертие. Если выражаться научным языком, они на порядок оптимизируют биохимические реакции в организме, устраняют окисление клеток практически как явление, ускоряют метаболизм и много чего ещё делают. Это по слухам. Сам я их не видел ни разу. Ты будешь стареть так же как и все мы, но гораздо медленнее. Назад молодеть ты не станешь. И сколько проживёшь - неизвестно. Ну, и от насильственной смерти он тебя не убережёт.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Спасибо, уважаемый. Но они есть в Зоне? Существуют?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну, по слухам, как бы да. Только вот где? Ты, как увидишь какого сталкера с неизвестным тебе артефактом на поясе, так расспроси его.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Ага. Да кто ж расскажет то? Все шифруются, говорят, мол, от радиации, от разрыва, от всякой другой хрени...</eng>
		<ukr>%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Мужики! А правду кажуть, що є такі артефакти, які дарують безсмертя?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Не дарують, а надають. І не безсмертя. Якщо висловлюватися науковою мовою, вони на порядок оптимізують біохімічні реакції в організмі, усувають окислення клітин практично як явище, прискорюють метаболізм і багато чого ще роблять. Це за чутками. Сам я їх не бачив жодного разу. Ти будеш старіти так само як і всі ми, але набагато повільніше. Назад молодіти ти не станеш. І скільки проживеш - невідомо. Ну, і від насильницької смерті він тебе не вбереже.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Спасибі, шановний. Але вони є в Зоні? Існують?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну, за чутками, як би так. Тільки от де? Ти, як побачиш якогось сталкера з невідомим тобі артефактом на поясі, так розпитай його.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Ага. Та хто ж розповість то? Всі шифруються, кажуть, мовляв, від радіації, від розриву, від всякої іншої хріні...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_222">
		<rus>%c[sender]Ара\n%c[default]Сдэлайте ваш заказ прямо сэйчас, и в падарок палучите ПДА савсем бисплатно!</rus>
		<eng>%c[sender]Ара\n%c[default]Сдэлайте ваш заказ прямо сэйчас, и в падарок палучите ПДА савсем бисплатно!</eng>
		<ukr>%c[sender]Ара\n%c[default]Зробить ваше замовлення прямо зириз, і в падарунок палучіть ПДА завсім бисплатно!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_223">
		<rus>%c[sender]Фанат\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для помощи в разгроме бандитов на АТП Кордона. А также опытные сталкеры, которые могут удержать эту территорию от контратак чёртовых урок. Я и Волк собираемся устроить на территории АТП перевалочную базу и бар для молодняка. Если всё получится - даже Сидоровича туда переселим, там есть хороший бункер для него. Сталкеры! Помогите нам, и в скором времени вы сможете не только посидеть у костра на Кордоне, но и хорошо выпить и закусить в новом баре! К тому же, не боясь получить пулю в спину от бандитского отродья. Все желающие - подходите к Деревне новичков на следующей неделе.</rus>
		<eng>%c[sender]Фанат\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для помощи в разгроме бандитов на АТП Кордона. А также опытные сталкеры, которые могут удержать эту территорию от контратак чёртовых урок. Я и Волк собираемся устроить на территории АТП перевалочную базу и бар для молодняка. Если всё получится - даже Сидоровича туда переселим, там есть хороший бункер для него. Сталкеры! Помогите нам, и в скором времени вы сможете не только посидеть у костра на Кордоне, но и хорошо выпить и закусить в новом баре! К тому же, не боясь получить пулю в спину от бандитского отродья. Все желающие - подходите к Деревне новичков на следующей неделе.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фанат\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для допомоги в розгромі бандитів на АТП Кордону. А також досвідчені сталкери, які можуть утримати цю територію від контратак чортових урок. Я і Вовк збираємося влаштувати на території АТП перевалочну базу і бар для молодняка. Якщо все вийде - навіть Сидоровича туди переселимо, там є хороший бункер для нього. Сталкери! Допоможіть нам, і незабаром ви зможете не тільки посидіти біля багаття на Кордоні, а й добре випити і закусити в новому барі! До того ж, не боячись отримати кулю у спину від бандитського кодла. Всі бажаючі - підходьте до Села новачків наступного тижня.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_224">
		<rus>%c[sender]Шура Гинеколог\n%c[default]Нашёл сегодня обезображенный труп на Неразведанной Земле. Четыре года Зону топчу, а таких ран никогда не видел. Всё тело будто изрезано ножом, только ровными непрерывными линиями от макушки до пяток. Порезы неглубокие, но параллельные, и между ними интервал меньше сантиметра. Мужик явно от боли, или от потери крови загнулся, внутренние органы не повреждены, это я вам, как бывший врач заявляю. Монстр так ювелирно вряд ли мог сделать. Значит это либо новая неизвестная аномалия, либо какой-то маньяк с хорошим знанием дела. Я ждать никого не стал, сразу в Бар драпанул, нервы водочкой успокаивать. Так что посматривайте по сторонам почаще.</rus>
		<eng>%c[sender]Шура Гинеколог\n%c[default]Нашёл сегодня обезображенный труп на Неразведанной Земле. Четыре года Зону топчу, а таких ран никогда не видел. Всё тело будто изрезано ножом, только ровными непрерывными линиями от макушки до пяток. Порезы неглубокие, но параллельные, и между ними интервал меньше сантиметра. Мужик явно от боли, или от потери крови загнулся, внутренние органы не повреждены, это я вам, как бывший врач заявляю. Монстр так ювелирно вряд ли мог сделать. Значит это либо новая неизвестная аномалия, либо какой-то маньяк с хорошим знанием дела. Я ждать никого не стал, сразу в Бар драпанул, нервы водочкой успокаивать. Так что посматривайте по сторонам почаще.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сашко Гінеколог\n%c[default]Знайшов сьогодні спотворений труп на Нерозвіданій Землі. Чотири роки Зону топчу, а таких ран ніколи не бачив. Все тіло ніби порізане ножем, тільки рівними безперервними лініями від маківки до п'ят. Порізи неглибокі, але паралельні, і між ними інтервал менше сантиметра. Мужик явно від болю, або від втрати крові загнувся, внутрішні органи не ушкоджені, це я вам, як колишній лікар заявляю. Монстр так ювелірно навряд чи міг зробити. Значить це або нова невідома аномалія, або якийсь маніяк з хорошим знанням справи. Я чекати нікого не став, відразу в Бар драпонув, нерви горілочкою заспокоювати. Так що поглядайте по сторонах частіше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_225">
		<rus>%c[sender]Гена Пересмешник\n%c[default]Вот это я набрёл! Вот это хабар, ни хрена себе! Да сколько же их здесь? Всё поле усыпано...\n%c[sender]Коля Ржавый\n%c[default]Пересмешник, ты где? Чего молчишь? Витя, пеленгуй!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Гена Пересмешник, Затон, неизвестная аномалия.</rus>
		<eng>%c[sender]Гена Пересмешник\n%c[default]Вот это я набрёл! Вот это хабар, ни хрена себе! Да сколько же их здесь? Всё поле усыпано...\n%c[sender]Коля Ржавый\n%c[default]Пересмешник, ты где? Чего молчишь? Витя, пеленгуй!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Гена Пересмешник, Затон, неизвестная аномалия.</eng>
		<ukr>%c[sender]Гена Пересмішник\n%c[default]Ось це я набрів! Ось це хабар, ні хріна собі! Та скільки ж їх тут? Все поле всипане...\n%c[sender]Коля Іржавий\n%c[default]Пересмішник, ти де? Чого мовчиш? Вітя, пеленгуй!\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Гена Пересмішник, Затон, невідома аномалія.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_226">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]В Зоне прямой путь не самый короткий. Чем дорога длиннее - тем она безопаснее.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]В Зоне прямой путь не самый короткий. Чем дорога длиннее - тем она безопаснее.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]У Зоні прямий шлях не найкоротший. Чим дорога довша - тим вона безпечніша.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_227">
		<rus>%c[sender]Гриша Честный\n%c[default]Никому верить нельзя. ПДА украли в баре, сволочи. Ну что за люди? С чего пишу сейчас? Да у Барина ПДА подрезал, пока он по нужде ходил.</rus>
		<eng>%c[sender]Гриша Честный\n%c[default]Никому верить нельзя. ПДА украли в баре, сволочи. Ну что за люди? С чего пишу сейчас? Да у Барина ПДА подрезал, пока он по нужде ходил.</eng>
		<ukr>%c[sender]Гриша Чесний\n%c[default]Нікому вірити не можна. КПК вкрали у барі, сволоти. Ну що за люди? З чого пишу зараз? Та у Барина КПК підрізав, поки він по потребі ходив.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_228">
		<rus>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Ох, Меченый, на тебя опять ориентировка пришла. И знаешь, сколько за тебя уже готовы отвалить? Не, пожалуй, не буду озвучивать. Ты кому так насолить успел?</rus>
		<eng>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Ох, Меченый, на тебя опять ориентировка пришла. И знаешь, сколько за тебя уже готовы отвалить? Не, пожалуй, не буду озвучивать. Ты кому так насолить успел?</eng>
		<ukr>%c[sender]Гена Ліквідатор\n%c[default]Ох, Мічений, на тебе знову орієнтування прийшло. І знаєш, скільки за тебе вже готові відвалити? Ні, мабуть, не буду озвучувати. Ти кому так насолити встиг?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_229">
		<rus>%c[sender]Вася Обезьяна\n%c[default]Сёма, слышишь меня? Я тут такой шикарный тайничок нашёл...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Обезьяна, Лиманск, выстрел в голову.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Обезьяна\n%c[default]Сёма, слышишь меня? Я тут такой шикарный тайничок нашёл...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Обезьяна, Лиманск, выстрел в голову.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Мавпа\n%c[default]Сема, чуєш мене? Я тут таку шикарну схованочку знайшов...\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Вася Мавпа, Лиманськ, постріл у голову.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_230">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]В правое ухо шепчут тебе: "ты слаб, дай руку, я помогу тебе!" А в левое ухо шепчут тебе: "ты слаб, дай руку, я спасу тебя!" Ты видишь разницу, сталкер? Так на чьей ты стороне?</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]В правое ухо шепчут тебе: "ты слаб, дай руку, я помогу тебе!" А в левое ухо шепчут тебе: "ты слаб, дай руку, я спасу тебя!" Ты видишь разницу, сталкер? Так на чьей ты стороне?</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]У праве вухо шепочуть тобі: "ти слабкий, дай руку, я допоможу тобі!" А у ліве вухо шепочуть тобі: "ти слабкий, дай руку, я врятую тебе!" Ти бачиш різницю, сталкер? Так на чиєму ти боці?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_231">
		<rus>%c[sender]Митя Лопух\n%c[default]Мужики, ни фига себе - кустик с глазами. Иди, иди сюда, красавчик... няшка... глупышка... бедняжка...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Митя Лопух, Восточная Припять, заноза.</rus>
		<eng>%c[sender]Митя Лопух\n%c[default]Мужики, ни фига себе - кустик с глазами. Иди, иди сюда, красавчик... няшка... глупышка... бедняжка...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Митя Лопух, Восточная Припять, заноза.</eng>
		<ukr>%c[sender]Митя Лопух\n%c[default]Мужики, ні фіга собі - кущик з очима. Іди, іди сюди, красунчик... няшка... дурненька... бідолаха...\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Митя Лопух, Східна Прип'ять, заноза.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_232">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Планирую открыть столовую в одном из зданий в Баре. Нужны повара и обслуживающий персонал. Заинтересованным приходить в бар "100 рентген".</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Планирую открыть столовую в одном из зданий в Баре. Нужны повара и обслуживающий персонал. Заинтересованным приходить в бар "100 рентген".</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Планую відкрити їдальню в одній з будівель в Барі. Потрібні кухарі і обслуговуючий персонал. Зацікавленим приходити в бар "100 рентген".</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_233">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Прошёл слух, что есть тоннель, ведущий с Бара на Янтарь. Всех, обладающих полезной информацией по этому вопросу, ждёт щедрое вознаграждение.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Прошёл слух, что есть тоннель, ведущий с Бара на Янтарь. Всех, обладающих полезной информацией по этому вопросу, ждёт щедрое вознаграждение.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Пройшла чутка, що є тунель, який веде з Бару на Янтар. Всіх, хто володіє корисною інформацією з цього питання, чекає щедра винагорода.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_234">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкер, надоела колбаса и тушёнка, но повар из тебя не ахти? Могу предложить книгу "100 рецептов от Бармена", шикарнейшие блюда из подручных ингредиентов, цена приемлемая, возможен обмен.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкер, надоела колбаса и тушёнка, но повар из тебя не ахти? Могу предложить книгу "100 рецептов от Бармена", шикарнейшие блюда из подручных ингредиентов, цена приемлемая, возможен обмен.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкер, набридла ковбаса і тушонка, але кухар з тебе не бозна який? Можу запропонувати книгу "100 рецептів від Бармена", найшикарніші страви з підручних інгредієнтів, ціна прийнятна, можливий обмін.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_235">
		<rus>%c[sender]Арни%c[default]Хочу попробовать устроить бои между мутантами из эмбрионов. Если будут у кого на руках подобные капсулы с зародышами, заходите на арену, сторгуемся.</rus>
		<eng>%c[sender]Арни%c[default]Хочу попробовать устроить бои между мутантами из эмбрионов. Если будут у кого на руках подобные капсулы с зародышами, заходите на арену, сторгуемся.</eng>
		<ukr>%c[sender]Арні%c[default]Хочу спробувати влаштувати бої між мутантами з ембріонів. Якщо будуть у кого на руках подібні капсули з зародками, заходите на арену, сторгуємося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_236">
		<rus>%c[sender]Профессор Волков\n%c[default]Вот это вид! Вы видите, коллега? Видите? Бог ты мой, это же... Это... Я даже затрудняюсь сказать что это за зверь! Смотрите какие... АААААА!!!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Профессор Волков, Янтарь, заноза.</rus>
		<eng>%c[sender]Профессор Волков\n%c[default]Вот это вид! Вы видите, коллега? Видите? Бог ты мой, это же... Это... Я даже затрудняюсь сказать что это за зверь! Смотрите какие... АААААА!!!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Профессор Волков, Янтарь, заноза.</eng>
		<ukr>%c[sender]Професор Волков\n%c[default]Ось це вид! Ви бачите, колего? Бачите? Бог ти мій, це ж ... Це ... Мені навіть важко сказати що це за звір! Дивіться які... АААААА!!!\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Професор Волков, Янтар, заноза.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_237">
		<rus>%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Уважаемый, а нельзя ли побыстрее? Хотелось бы попасть туда затемно.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Профессор, я хожу этим маршрутом уже лет... много, в общем. Здесь нельзя быстро. Здесь это... как это называется... искривление пространства. Я правильно выразился?\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Как интересно! И много учёных там до меня побывало?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Если дойдём - вы будете первый.\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Первый?! Ого! А что значит "если дойдём"?</rus>
		<eng>%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Уважаемый, а нельзя ли побыстрее? Хотелось бы попасть туда затемно.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Профессор, я хожу этим маршрутом уже лет... много, в общем. Здесь нельзя быстро. Здесь это... как это называется... искривление пространства. Я правильно выразился?\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Как интересно! И много учёных там до меня побывало?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Если дойдём - вы будете первый.\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Первый?! Ого! А что значит "если дойдём"?</eng>
		<ukr>%c[sender]Професор Дмитрієв\n%c[default]Шановний, а чи не можна швидше? Хотілося б потрапити туди затемна.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Професор, я ходжу цим маршрутом вже років... багато, загалом. Тут не можна швидко. Тут це... як це називається... викривлення простору. Я правильно виразився?\n%c[sender]Професор Дмитрієв\n%c[default]Як цікаво! І багато вчених там до мене побувало?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Якщо дійдемо - ви будете першим.\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Перший?! Ого! А що значить "якщо дійдемо"?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_238">
		<rus>%c[sender]Седой\n%c[default]А пулемёта "Максим" нет ни у кого? Очень хочется молодость вспомнить...</rus>
		<eng>%c[sender]Седой\n%c[default]А пулемёта "Максим" нет ни у кого? Очень хочется молодость вспомнить...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сивий\n%c[default]А кулемета "Максим" немає ні в кого? Дуже хочеться молодість згадати...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_239">
		<rus>%c[sender]Дьяк\n%c[default]Скажите, кому дать в бубен, чтобы погода на Болотах наладилась? Достал этот туман уже.\n%c[sender]Сахатый\n%c[default]Глобальное потепление всему виной...</rus>
		<eng>%c[sender]Дьяк\n%c[default]Скажите, кому дать в бубен, чтобы погода на Болотах наладилась? Достал этот туман уже.\n%c[sender]Сахатый\n%c[default]Глобальное потепление всему виной...</eng>
		<ukr>%c[sender]Дяк\n%c[default]Скажіть, кому дати в бубен, щоб погода на Болотах налагодилася? Дістав цей туман вже.\n%c[sender]Сахатий\n%c[default]Глобальне потепління всьому виною...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_240">
		<rus>%c[sender]Санька Жмыев\n%c[default]Чёрт, кажется у меня что-то с ПДА. Мои сообщения не отправляются.\n%c[sender]Витька Зозо\n%c[default]Всё в порядке, они отправляются.\n%c[sender]Санька Жмыев\n%c[default]Откуда ты знаешь?</rus>
		<eng>%c[sender]Санька Жмыев\n%c[default]Чёрт, кажется у меня что-то с ПДА. Мои сообщения не отправляются.\n%c[sender]Витька Зозо\n%c[default]Всё в порядке, они отправляются.\n%c[sender]Санька Жмыев\n%c[default]Откуда ты знаешь?</eng>
		<ukr>%c[sender]Санько Жмиєв\n%c[default]Чорт, здається у мене щось з КПК. Мої повідомлення не відправляються.\n%c[sender]Вітька Зозо\n%c[default]Все в порядку, вони відправляються.\n%c[sender]Санько Жмиєв\n%c[default]Звілки ти знаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_241">
		<rus>%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, прошу тебя, не пиши мне ничего ближайший час. Я на охоте.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Да я и не собирался ничего писать.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, ты...</rus>
		<eng>%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, прошу тебя, не пиши мне ничего ближайший час. Я на охоте.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Да я и не собирался ничего писать.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, ты...</eng>
		<ukr>%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, прошу тебе, не пиши мені нічого найближчу годину. Я на полюванні.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Та я й не збирався нічого писати.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, ти...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_242">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]С юбилеем, сидор! Когда пьянка?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]С большой буквы, пожалуйста!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Когда Пьянка?</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]С юбилеем, сидор! Когда пьянка?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]С большой буквы, пожалуйста!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Когда Пьянка?</eng>
		<ukr>%c[sender]Повар\n%c[default]З ювілеєм, сидор! Коли п'янка?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]З великої літери, будь ласка!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Коли П'янка?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_243">
		<rus>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, представляете - даже полтергейсты будут поумнее некоторых людей!\n%c[sender]Круглов%c[default] Эээ, вы на что намекаете?! Может, проведём эксперимент и выясним?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Да, конечно! Для этого нам понадобиться помещение, разного рода предметы или вещи и неопределённое количество сладостей.\n%c[sender]Круглов%c[default] Что-то я не до конца понимаю, профессор...\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну конечно, Вы же не полтергейст...</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, представляете - даже полтергейсты будут поумнее некоторых людей!\n%c[sender]Круглов%c[default] Эээ, вы на что намекаете?! Может, проведём эксперимент и выясним?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Да, конечно! Для этого нам понадобиться помещение, разного рода предметы или вещи и неопределённое количество сладостей.\n%c[sender]Круглов%c[default] Что-то я не до конца понимаю, профессор...\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну конечно, Вы же не полтергейст...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, уявляєте - навіть полтергейсти будуть розумніші ніж деякі люди!\n%c[sender]Круглов%c[default] Еее, ви на що натякаєте?! Може, проведемо експеримент і з'ясуємо?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Так, звичайно! Для цього нам знадобиться приміщення, різного роду предмети або речі і невизначена кількість солодощів.\n%c[sender]Круглов%c[default] Щось я не до кінця розумію, професоре...\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну звичайно, Ви ж не полтергейст...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_244">
		<rus>%c[sender]Ромка Лось%c[default] Генка, ты сегодня вечером не занят? А то мы с мужиками хотели к Повару наведаться, есть стоящий повод выпить.\n%c[sender]Генка Дохлый%c[default] Нет, я сегодня занят! Я иду охотиться на когтя смерти!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ты чё, больной? Когтя смерти не существует! Это всё байки нетрезвых ветеранов в Баре!\n%c[sender]Генка Дохлый%c[default] А вот и не байки! Я тебе сегодня докажу. И рог от него отрежу и принесу тебе, чтобы ты убедился!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ну-ну. Давай. А мы тебя помянем пока.</rus>
		<eng>%c[sender]Ромка Лось%c[default] Генка, ты сегодня вечером не занят? А то мы с мужиками хотели к Повару наведаться, есть стоящий повод выпить.\n%c[sender]Генка Дохлый%c[default] Нет, я сегодня занят! Я иду охотиться на когтя смерти!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ты чё, больной? Когтя смерти не существует! Это всё байки нетрезвых ветеранов в Баре!\n%c[sender]Генка Дохлый%c[default] А вот и не байки! Я тебе сегодня докажу. И рог от него отрежу и принесу тебе, чтобы ты убедился!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ну-ну. Давай. А мы тебя помянем пока.</eng>
		<ukr>%c[sender]Ромка Лось%c[default] Генка, ти сьогодні ввечері не зайнятий? А то ми з мужиками хотіли до Кухаря навідатися, є вагомий привід випити.\n%c[sender]Генка Дохлий%c[default] Ні, я сьогодні зайнятий! Я йду полювати на кігтя смерті!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ти чо, хворий? Кігтя смерті не існує! Це все байки нетверезих ветеранів у Барі!\n%c[sender]Генка Дохлий%c[default] А от і не байки! Я тобі сьогодні доведу. І ріг від нього відріжу і принесу тобі, щоб ти переконався!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ну-ну. Давай. А ми тебе пом'янемо тим часом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_245">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Саня Синоптик, скинь координаты нужного человечка на мой ПДА. Лови шифровку.\n%c[sender]Саня Синоптик\n%c[default]Шифровку поймал, координаты передал. При встрече рассчитаешься.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ух ты! В Зоне оказывается синоптик есть! Пользуясь случаем, можно погодку на завтра?</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Саня Синоптик, скинь координаты нужного человечка на мой ПДА. Лови шифровку.\n%c[sender]Саня Синоптик\n%c[default]Шифровку поймал, координаты передал. При встрече рассчитаешься.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ух ты! В Зоне оказывается синоптик есть! Пользуясь случаем, можно погодку на завтра?</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Саня Синоптик, скинь координати потрібного чоловічка на мій КПК. Лови шифровку.\n%c[sender]Саня Синоптик\n%c[default]Шифровку зловив, координати передав. При зустрічі розрахуєшся.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ух ти! У Зоні виявляється синоптик є! Користуючись нагодою, можна погодку на завтра?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_246">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Только что поступила информация о том, что неизвестная группа сталкеров, состоящая приблизительно из пяти человек, прорвала оборону монолита на ЧАЭС и двигается вдоль станции на восток. Также известно, что эти ребята прихватили с собой много взрывчатки. Цели и личности сталкеров пока не установлены. Просьба ко всем: если кому что-либо известно об этой группе, срочно отписать мне в приват.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Только что поступила информация о том, что неизвестная группа сталкеров, состоящая приблизительно из пяти человек, прорвала оборону монолита на ЧАЭС и двигается вдоль станции на восток. Также известно, что эти ребята прихватили с собой много взрывчатки. Цели и личности сталкеров пока не установлены. Просьба ко всем: если кому что-либо известно об этой группе, срочно отписать мне в приват.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Тільки що надійшла інформація про те, що невідома група сталкерів, яка складається приблизно з п'яти чоловік, прорвала оборону моноліту на ЧАЕС і рухається уздовж станції на схід. Також відомо, що ці хлопці прихопили з собою багато вибухівки. Цілі і особистості сталкерів поки не встановлені. Прохання до всіх: якщо кому-небудь відомо про цю групу, терміново відписати мені в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_247">
		<rus>%c[sender]Боров\n%c[default]Достало в натуре уже все. И понты ещё эти фраерские: мы типа сталкеры, мы крутые...</rus>
		<eng>%c[sender]Боров\n%c[default]Достало в натуре уже все. И понты ещё эти фраерские: мы типа сталкеры, мы крутые...</eng>
		<ukr>%c[sender]Кабан\n%c[default]Дістало в натурі вже все. І понти ще ці фраєрські: ми типу сталкери, ми круті...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_248">
		<rus>%c[sender]Вася Корчма\n%c[default]Ненавижу Зону. Ненавижу мутантов, ненавижу бандитов, которые обдирают тебя как липку, ненавижу аномалии, ненавижу радиацию, ненавижу Выбросы, ненавижу солдат, ненавижу барыг. Ненавижу свою долбаную жизнь!\n%c[sender]Общий канал\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Корчма, Тёмная Долина, пулевое ранение.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Корчма\n%c[default]Ненавижу Зону. Ненавижу мутантов, ненавижу бандитов, которые обдирают тебя как липку, ненавижу аномалии, ненавижу радиацию, ненавижу Выбросы, ненавижу солдат, ненавижу барыг. Ненавижу свою долбаную жизнь!\n%c[sender]Общий канал\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Корчма, Тёмная Долина, пулевое ранение.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Корчма\n%c[default]Ненавиджу Зону. Ненавиджу мутантів, ненавиджу бандитів, які обдирають тебе як липку, ненавиджу аномалії, ненавиджу радіацію, ненавиджу Викиди, ненавиджу солдатів, ненавиджу бариг. Ненавиджу своє довбане життя!\n%c[sender]Загальний канал\n%c[default]Загинув сталкер: Вася Корчма, Темна Долина, кульове поранення.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_249">
		<rus>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Неверные, покайтесь! Ваши никчёмные попытки проникнуть на нашу территорию бессмысленны и обречены на провал! Не пытайтесь остановить нас на пути распространения силы Великого Монолита!</rus>
		<eng>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Неверные, покайтесь! Ваши никчёмные попытки проникнуть на нашу территорию бессмысленны и обречены на провал! Не пытайтесь остановить нас на пути распространения силы Великого Монолита!</eng>
		<ukr>%c[sender]Тінь Моноліту\n%c[default]Невірні, покайтеся! Ваші нікчемні спроби проникнути на нашу територію безглузді і приречені на провал! Не намагайтеся зупинити нас на шляху поширення сили Великого Моноліту!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_250">
		<rus>%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Мужики! ПДА никто не находил? А то я, кажись, вчера на базе Свободы перебрал и посеял, а у меня там инфа важная!\n%c[sender]Свобода%c[default] С треснувшим стёклышком?\n%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Да.\n%c[sender]Свобода%c[default] И угол погрызан с одной стороны?\n%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Да! Да! Он!\n%c[sender]Свобода%c[default] Нет, не находили.</rus>
		<eng>%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Мужики! ПДА никто не находил? А то я, кажись, вчера на базе Свободы перебрал и посеял, а у меня там инфа важная!\n%c[sender]Свобода%c[default] С треснувшим стёклышком?\n%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Да.\n%c[sender]Свобода%c[default] И угол погрызан с одной стороны?\n%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Да! Да! Он!\n%c[sender]Свобода%c[default] Нет, не находили.</eng>
		<ukr>%c[sender]Дімон Розтяпа%c[default] Мужики! КПК ніхто не знаходив? А то я, здається, вчора на базі Волі перебрав і посіяв, а у мене там інфа важлива!\n%c[sender]Воля%c[default] З тріснутим скельцем?\n%c[sender]Дімон Розтяпа%c[default] Ага.\n%c[sender]Воля%c[default] І кут погризений з одного боку?\n%c[sender]Дімон Розтяпа%c[default] Так! Так! Він!\n%c[sender]Воля%c[default] Ні, не знаходили.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_251">
		<rus>%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Подопытные демонстрируют недюжинную сообразительность. Что вы думаете на этот счёт, Андрей Ильич?\n%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Действительно, занятное поведение... Особенно при подобных дозах излучения... Стоп! Немедленно переходите на шифрованный канал связи! Какого чёрта?!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Подопытные демонстрируют недюжинную сообразительность. Что вы думаете на этот счёт, Андрей Ильич?\n%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Действительно, занятное поведение... Особенно при подобных дозах излучения... Стоп! Немедленно переходите на шифрованный канал связи! Какого чёрта?!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело не визначене\n%c[default]Піддослідні демонструють надзвичайну кмітливість. Що ви думаєте з цього приводу, Андрій Ілліч?\n%c[sender]Джерело невизначене\n%c[default]Дійсно, цікава поведінка... Особливо при подібних дозах випромінювання... Стоп! Негайно перейдіть на шифрований канал зв'язку! Якого біса?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_252">
		<rus>%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Кандид, у нас оборудование ведёт себя странно... Молчат все дозиметры и датчики, а у Сергея вышел из строя ПДА... Тут и связь глохнет... Какие будут приказания?\n%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Валите оттуда! Валите! Быстрее, мать вашу!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Кандид, у нас оборудование ведёт себя странно... Молчат все дозиметры и датчики, а у Сергея вышел из строя ПДА... Тут и связь глохнет... Какие будут приказания?\n%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Валите оттуда! Валите! Быстрее, мать вашу!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело не визначене\n%c[default]Кандид, у нас обладнання поводиться дивно ... Мовчать всі дозиметри і датчики, а у Сергія вийшов з ладу КПК... Тут і зв'язок глухне... Які будуть накази?\n%c[sender]Джерело невизначене\n%c[default]Валіть звідти! Валіть! Швидше, мать вашу!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_253">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Нашли центр наблюдения?\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Да, нашли. Часть оборудования ещё цела. Большинство камер отключены, но датчики движения ещё работают... Сейчас, тут есть схема с индикацией... Вы здесь, а... м-мать, что это?! Сваливайте, к вам из северных коридоров движется группа объектов, очень быстро! Чёрт, ещё! В шахтах вентиляции... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Нашли центр наблюдения?\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Да, нашли. Часть оборудования ещё цела. Большинство камер отключены, но датчики движения ещё работают... Сейчас, тут есть схема с индикацией... Вы здесь, а... м-мать, что это?! Сваливайте, к вам из северных коридоров движется группа объектов, очень быстро! Чёрт, ещё! В шахтах вентиляции... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Знайшли центр спостереження?\n%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Так, знайшли. Частина устаткування ще ціла. Більшість камер відключені, але датчики руху ще працюють... Зараз, тут є схема з індикацією... Ви тут, а... м-матінко, що це?! Звалюйте, до вас з північних коридорів рухається група об'єктів, дуже швидко! Чорт, ще! У шахтах вентиляції... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_254">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Полковник, вертолёт с опытной установкой подавления упал в районе Радара час назад. Немедленно, я повторяю, немедленно вышлите группу на место крушения. Меня не волнуют средства. Вам будет предоставлена вся необходимая экипировка.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Включите шифрование, вашу ж мать! Будем на месте через 12 часов.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Полковник, вертолёт с опытной установкой подавления упал в районе Радара час назад. Немедленно, я повторяю, немедленно вышлите группу на место крушения. Меня не волнуют средства. Вам будет предоставлена вся необходимая экипировка.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Включите шифрование, вашу ж мать! Будем на месте через 12 часов.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Полковник, вертоліт із дослідною установкою пригнічення впав у районі Радара годину тому. Негайно, я повторюю, негайно вишліть групу на місце катастрофи. Мене не хвилюють кошти. Вам буде надана вся необхідна екіпіровка.\n%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Увімкніть шифрування, вашу ж мать! Будемо на місці через 12 годин.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_255">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Уважаемые друзья сталкеры! Нам требуется большое количество артефактов для исследований. Более чем достойную оплату гарантируем.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Уважа-аемые!.. друзья-а!.. Расфуфырились, яйцеголовые? Братишки, а кто вас по началу выхаживал, да водочкой отпаивал, а? Наука ваша твердолобая? Или Сидорович? Все артефакты, как и прежде, несите мне!</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Уважаемые друзья сталкеры! Нам требуется большое количество артефактов для исследований. Более чем достойную оплату гарантируем.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Уважа-аемые!.. друзья-а!.. Расфуфырились, яйцеголовые? Братишки, а кто вас по началу выхаживал, да водочкой отпаивал, а? Наука ваша твердолобая? Или Сидорович? Все артефакты, как и прежде, несите мне!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Шановні друзі сталкери! Нам потрібна велика кількість артефактів для досліджень. Більш ніж гідну оплату гарантуємо.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Шано-овні!.. друзі-і!.. Розфуфирились, яйцеголові? Братики, а хто вас по початку виходжував, та горілочкою відпоював, га? Наука ваша твердолоба? Чи Сидорович? Всі артефакти, як і раніше, несіть мені!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_256">
		<rus>%c[sender]Ара\n%c[default]Э, кто там меня чуркой абзывал, а? Как гаварыл мой дядя... Сэмь раз атмер, адын раз зарэж!</rus>
		<eng>%c[sender]Ара\n%c[default]Э, кто там меня чуркой абзывал, а? Как гаварыл мой дядя... Сэмь раз атмер, адын раз зарэж!</eng>
		<ukr>%c[sender]Ара\n%c[default]Е, хто там мене чуркою абзивал, а? Как гаварив мій дядя... Сим раз відмир, адин раз зареж!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_257">
		<rus>%c[sender]Серёга Поэт\n%c[default]Вот в кустике лежит скелет. Зона для сталкера - не туалет!</rus>
		<eng>%c[sender]Серёга Поэт\n%c[default]Вот в кустике лежит скелет. Зона для сталкера - не туалет!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сергій Поет\n%c[default]Ось у кущику лежить скелет. Зона для сталкера - не туалет!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_258">
		<rus>%c[sender]Макс\n%c[default]Значит так. Берёшь небольшую пластиковую канистру, разрезаешь поперёк на две равные половинки и в нижнюю наливаешь воды. Затем достаёшь где-нибудь листочек фольги, можно из сигаретной пачки вытащить, и оборачиваешь им горлышко. Потом... Ммать, я же в общий канал пишу! Сообщение прервано.</rus>
		<eng>%c[sender]Макс\n%c[default]Значит так. Берёшь небольшую пластиковую канистру, разрезаешь поперёк на две равные половинки и в нижнюю наливаешь воды. Затем достаёшь где-нибудь листочек фольги, можно из сигаретной пачки вытащить, и оборачиваешь им горлышко. Потом... Ммать, я же в общий канал пишу! Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>%c[sender]Макс\n%c[default]Значить так. Береш невелику пластикову каністру, розрізаєш упоперек на дві рівні половинки і в нижню наливаєш води. Потім дістаєш де-небудь листочок фольги, можна з сигаретної пачки витягнути, і обгортаєш ним горлечко. Потім... Ммать, я ж у загальний канал пишу! Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_259">
		<rus>%c[sender]Ваня Крысолов%c[default] Сидор, ты сыр любишь?\n%c[sender]Сидорович%c[default] Нет.\n%c[sender]Ваня Крысолов%c[default] Странно, такая крыса, а сыр не любит...\n%c[sender]Сидорович%c[default] Ты чё, сталкер? С Соснодуба рухнул? Придёшь ко мне хабар покупать...</rus>
		<eng>%c[sender]Ваня Крысолов%c[default] Сидор, ты сыр любишь?\n%c[sender]Сидорович%c[default] Нет.\n%c[sender]Ваня Крысолов%c[default] Странно, такая крыса, а сыр не любит...\n%c[sender]Сидорович%c[default] Ты чё, сталкер? С Соснодуба рухнул? Придёшь ко мне хабар покупать...</eng>
		<ukr>%c[sender]Ваня Щуролов%c[default] Сидор, ти сир любиш?\n%c[sender]Сидорович%c[default] Ні.\n%c[sender]Ваня Щуролов%c[default] Дивно, такий пацюк, а сир не любить...\n%c[sender]Сидорович%c[default] Ти що, сталкер? З Соснодуба звалився? Прийдеш до мене хабар купувати...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_260">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, Что сегодня жрать будем?\n%c[sender]Повар\n%c[default]Ничего.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Вчера тоже было ничего!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Приготовил на два дня.</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, Что сегодня жрать будем?\n%c[sender]Повар\n%c[default]Ничего.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Вчера тоже было ничего!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Приготовил на два дня.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, що сьогодні жерти будемо?\n%c[sender]Повар\n%c[default]Нічого.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Вчора теж було нічого!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Приготував на два дні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_261">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вчера сегодня было завтра. Покайтесь, неверные, пока ещё есть время! Ибо завтра сегодня станет вчера.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вчера сегодня было завтра. Покайтесь, неверные, пока ещё есть время! Ибо завтра сегодня станет вчера.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Вчора сьогодні було завтра. Покайтеся, невірні, поки ще є час! Бо завтра сьогодні стане вчора.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_262">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Каждый ищет в жизни свой Монолит.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Каждый ищет в жизни свой Монолит.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Кожен шукає в житті свій Моноліт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_263">
		<rus>%c[sender]Коллекционер\n%c[default]Всем, кто меня слышит... я стар и умираю... времени мало... две вертушки... я их сбил... но... всё пошло не так... я последний... это были... испытания прототипа... очень мощного... огнемёт... всего три экземпляра... один у меня в руках... кто успеет... подберите... а заодно... письмо моим родным... в кармане... это... просьба... я... на Радаре... кажется... вот... и все...</rus>
		<eng>%c[sender]Коллекционер\n%c[default]Всем, кто меня слышит... я стар и умираю... времени мало... две вертушки... я их сбил... но... всё пошло не так... я последний... это были... испытания прототипа... очень мощного... огнемёт... всего три экземпляра... один у меня в руках... кто успеет... подберите... а заодно... письмо моим родным... в кармане... это... просьба... я... на Радаре... кажется... вот... и все...</eng>
		<ukr>%c[sender]Колекціонер\n%c[default]Всім, хто мене чує... я старий і помираю... часу мало... дві вертушки... я їх збив... але... все пішло не так... я останній... це були... випробування прототипу... дуже потужного... вогнемета... всього три екземпляри... один у мене в руках... хто встигне... підберіть... а заодно... лист моїм рідним... у кишені... це... прохання... я... на Радарі... здається... ось... і все...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_264">
		<rus>%c[sender]Сергей Лохматый\n%c[default]Никому верить нельзя. Спрятался от бандитов на чердаке, они мне кричат: "выходи, не тронем"... Ну, я и вышел... А ведь обещали...</rus>
		<eng>%c[sender]Сергей Лохматый\n%c[default]Никому верить нельзя. Спрятался от бандитов на чердаке, они мне кричат: "выходи, не тронем"... Ну, я и вышел... А ведь обещали...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сергій Лохматий\n%c[default]Нікому вірити не можна. Сховався від бандитів на горищі, вони мені кричать: "виходь, нічого тобі не зробимо"... Ну, я й вийшов... А адже ж обіцяли...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_265">
		<rus>%c[sender]Сашка Боец\n%c[default]Эй! Есть кто смелый? Чтобы со мной на Арене сразиться? Жду серьёзного противника, а то надоело новичков на лоскуты рвать.</rus>
		<eng>%c[sender]Сашка Боец\n%c[default]Эй! Есть кто смелый? Чтобы со мной на Арене сразиться? Жду серьёзного противника, а то надоело новичков на лоскуты рвать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сашко Боєць\n%c[default]Гей! Є хто сміливий? Щоб зі мною на Арені битися? Чекаю серйозного противника, а то набридло новачків на клапті рвати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_266">
		<rus>%c[sender]Перегар\n%c[default]Все сталкеры могли бы быть разными, если не были бы так одинаковы. Потому что нам что водка, что пулемёт - лишь бы с ног валило.</rus>
		<eng>%c[sender]Перегар\n%c[default]Все сталкеры могли бы быть разными, если не были бы так одинаковы. Потому что нам что водка, что пулемёт - лишь бы с ног валило.</eng>
		<ukr>%c[sender]Перегар\n%c[default]Всі сталкери могли б бути різними, якби не були такі однакові. Тому що нам що горілка, що кулемет - аби з ніг валило.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_267">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Жизнь на самом деле очень плохая штука, а многие мелкие и незаурядные вещи делают её ещё и очень длинной.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Жизнь на самом деле очень плохая штука, а многие мелкие и незаурядные вещи делают её ещё и очень длинной.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Життя насправді дуже погана штука, а багато дрібних та непересічних речей роблять його ще й дуже довгим.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_268">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Группировка Калинина на АТП существует. Личного состава 7 человек. Вооружение: СВД, «Винторезы», РПГ. Для её уничтожения бронетехнику использовать считаю нецелесообразным: местность ровная - сожгут ещё на подходе. Предлагаю внедрить в эту группировку для уничтожения изнутри двух наших агентов под видом сталкеров-одиночек: лейтенанта Мих...</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Группировка Калинина на АТП существует. Личного состава 7 человек. Вооружение: СВД, «Винторезы», РПГ. Для её уничтожения бронетехнику использовать считаю нецелесообразным: местность ровная - сожгут ещё на подходе. Предлагаю внедрить в эту группировку для уничтожения изнутри двух наших агентов под видом сталкеров-одиночек: лейтенанта Мих...</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Угруповання Калиніна на АТП існує. Особового складу 7 осіб. Озброєння: СВД, «Гвинторізи», РПГ. Для його знищення бронетехніку використовувати вважаю недоцільним: місцевість рівна - спалять ще на підході. Пропоную впровадити в це угрупування, для знищення зсередини, двох наших агентів під виглядом сталкерів-одинаків: лейтенанта Мих...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_269">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лукаш, скоро наш отряд будет штурмовать вашу базу на Армейских Складах. Старший у нас Подполковник Черепанов, командир разведки. Базироваться будем предположительно возле хутора. Где конкретно - пока не знаю. Надеюсь, с оплатой не обидишь.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лукаш, скоро наш отряд будет штурмовать вашу базу на Армейских Складах. Старший у нас Подполковник Черепанов, командир разведки. Базироваться будем предположительно возле хутора. Где конкретно - пока не знаю. Надеюсь, с оплатой не обидишь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Лукаш, скоро наш загін буде штурмувати вашу базу на армійських складах. Старший у нас Підполковник Черепанов, командир розвідки. Базуватися будемо ймовірно біля хутора. Де конкретно - поки не знаю. Сподіваюся, з оплатою не образиш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_270">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Когда я вчера стоял у Монолита, мне подумалось, что страшно не то, что я умру, а потом воскресну, страшно то, что это мне может понравиться.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Когда я вчера стоял у Монолита, мне подумалось, что страшно не то, что я умру, а потом воскресну, страшно то, что это мне может понравиться.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Коли я вчора стояв біля Моноліту, мені подумалось, що страшне не те, що я помру, а потім воскресну, страшне те, що це мені може сподобатись.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_271">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Поспешишь - "Трамплин" насмешишь.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Поспешишь - "Трамплин" насмешишь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Поспішиш - "Трамплін" насмішиш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_272">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Эх, сейчас бы сала домашнего! С картошечкой жареной...</rus>
		<eng>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Эх, сейчас бы сала домашнего! С картошечкой жареной...</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Ех, зараз би сала домашнього! Та з картопелькою смаженою...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_273">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]В Зоне народу много, а людей мало.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]В Зоне народу много, а людей мало.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]У Зоні народу багато, а людей мало.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_274">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Эхх, блин, вчера появилось у меня желание выдать в эфир хорошую новость, да подумал - завтра выдам. А сегодня уже не помню, что вчера хотел. Мда, склероз начинается.\nСпиртное вчера не употреблял.</rus>
		<eng>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Эхх, блин, вчера появилось у меня желание выдать в эфир хорошую новость, да подумал - завтра выдам. А сегодня уже не помню, что вчера хотел. Мда, склероз начинается.\nСпиртное вчера не употреблял.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Ехх, блін, вчора з'явилося у мене бажання видати в ефір гарну новину, та подумав - завтра видам. А сьогодні вже не пам'ятаю, що вчора хотів. Мда, склероз починається.\nСпиртне вчора не вживав.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_275">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкеры, внимание! Появился новый вид зомби. Самый опасный. Они гадят и кидаются этим в людей. Ладно в комбез. Но радиоактивным этим по лицу неприятно как-то!</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкеры, внимание! Появился новый вид зомби. Самый опасный. Они гадят и кидаются этим в людей. Ладно в комбез. Но радиоактивным этим по лицу неприятно как-то!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкери, увага! З'явився новий вид зомбі. Найнебезпечніший. Вони паскудять і кидаються цим в людей. Гаразд в комбез. Але радіоактивним цим по обличчю неприємно якось!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_276">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ё-моё! Сегодня "Гадюку" намочил, пришлось у костре сушить. Откуда ж я знал, что в ней патроны взрываться будут!</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ё-моё! Сегодня "Гадюку" намочил, пришлось у костре сушить. Откуда ж я знал, что в ней патроны взрываться будут!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Йо-майо! Сьогодні "Гадюку" намочив, довелося у багатті сушити. Звідки ж я знав, що в ній патрони вибухати будуть!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_277">
		<rus>%c[sender]Саша Девчун:\n%c[default]Выхожу на Болота. Вот красота... Аномалии так и скачут.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Сегодня праздник у девчат, сегодня будут танцы.</rus>
		<eng>%c[sender]Саша Девчун:\n%c[default]Выхожу на Болота. Вот красота... Аномалии так и скачут.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Сегодня праздник у девчат, сегодня будут танцы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Саша Дівчун:\n%c[default]Виходжу на Болота. Ото краса... Аномалії так і скачуть.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Сьогодні свято у дівчат, сьогодні будуть танці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_278">
		<rus>%c[sender]Вася Газон\n%c[default]Эх, Зона, какое место прекрасное! И зачем только люди здесь убивают друг друга?\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Газон, Долина Шорохов, выстрел в голову.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Дофилософствовался, блин...</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Газон\n%c[default]Эх, Зона, какое место прекрасное! И зачем только люди здесь убивают друг друга?\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Газон, Долина Шорохов, выстрел в голову.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Дофилософствовался, блин...</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Газон\n%c[default]Ех, Зона, яке місце прекрасне! І навіщо тільки люди тут вбивають один одного?\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Вася Газон, Долина Шорохів, постріл в голову.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Дофілософствувався, блін...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_279">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Господа сталкеры! Полезная информация. Научно доказано, что химера чувствует ваш взгляд. Следовательно, даже если она не видела вас, то посмотрев на неё вы привлечёте её внимание. Во избежание обнаружения следует использовать периферическое зрение.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Господа сталкеры! Полезная информация. Научно доказано, что химера чувствует ваш взгляд. Следовательно, даже если она не видела вас, то посмотрев на неё вы привлечёте её внимание. Во избежание обнаружения следует использовать периферическое зрение.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Панове сталкери! Корисна інформація. Науково доведено, що химера відчуває ваш погляд. Отже, навіть якщо вона не бачила вас, то подивившись на неї ви привернете її увагу. Щоб уникнути виявлення слід використовувати периферійний зір.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_280">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Продаю редкий артефакт. Называется радиоактивная колбаса. После активации трёхдневный запор и рвота гарантированы! Обращаться в бар в Предбаннике.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Продаю редкий артефакт. Называется радиоактивная колбаса. После активации трёхдневный запор и рвота гарантированы! Обращаться в бар в Предбаннике.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Продаю рідкісний артефакт. Називається радіоактивна ковбаса. Після активації триденний запор і блювота гарантовані! Звертатися в бар у Передбаннику.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_281">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Пуля - дура! А граната вообще невменяемая баба!</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Пуля - дура! А граната вообще невменяемая баба!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Куля - дура! А граната взагалі несамовита баба!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_282">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Солдат - это профессия, боец - черта характера. А воин - состояние души!</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Солдат - это профессия, боец - черта характера. А воин - состояние души!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Солдат - це професія, боєць - риса характеру. А воїн - стан душі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_283">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Нашел в одной из квартир Курчатова удочку. Пойду-ка порыбачу.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Топи, ротан.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Нашел в одной из квартир Курчатова удочку. Пойду-ка порыбачу.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Топи, ротан.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Знайшов в одній з квартир Курчатова вудку. Піду-но порибалити.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецкий, Мокрина, ротан.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_284">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Прапор, ты когда очередные кабаньи бега устраивать будешь?\n%c[sender]Прапор\n%c[default]Скоро. Как только Меченый уйдёт подальше в рейд, так и устрою. А то опять всех кабанов на старте постреляет. Совсем он шуток не понимает.</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Прапор, ты когда очередные кабаньи бега устраивать будешь?\n%c[sender]Прапор\n%c[default]Скоро. Как только Меченый уйдёт подальше в рейд, так и устрою. А то опять всех кабанов на старте постреляет. Совсем он шуток не понимает.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Прапор, ти коли чергові кабанячі біги влаштовувати будеш?\n%c[sender]Прапор\n%c[default]Скоро. Як тільки Мічений піде подалі в рейд, так і влаштую. А то знову всіх кабанів на старті постріляє. Зовсім він жартів не розуміє.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_285">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мужики, не поверите, в Восточной Припяти на крыше нашёл дельтаплан! Сейчас осуществлю мечту - полетаю над Зоной.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Восточная Припять, падение с большой высоты.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мужики, не поверите, в Восточной Припяти на крыше нашёл дельтаплан! Сейчас осуществлю мечту - полетаю над Зоной.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Восточная Припять, падение с большой высоты.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Мужики, не повірите, в Східній Прип'яті на даху знайшов дельтаплан! Зараз здійсню мрію - політаю над Зоною.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецький, Східна Прип'ять, падіння з великої висоти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_286">
		<rus>%c[sender]Доктор\n%c[default]Никита, ты когда травы болеутоляющие принесёшь? Уже два дня прошло!\n%c[sender]Никита Балбес\n%c[default]Да я это, доставал траву твою, да в "Жарку" уронил. Надышался дыма и меня так припёрло, что звездец. Пять часов ржал без перерыва.</rus>
		<eng>%c[sender]Доктор\n%c[default]Никита, ты когда травы болеутоляющие принесёшь? Уже два дня прошло!\n%c[sender]Никита Балбес\n%c[default]Да я это, доставал траву твою, да в "Жарку" уронил. Надышался дыма и меня так припёрло, что звездец. Пять часов ржал без перерыва.</eng>
		<ukr>%c[sender]Доктор\n%c[default]Микита, ти коли трави болезаспокійливі принесеш? Вже два дні пройшло!\n%c[sender]Микита Бовдур\n%c[default]Так я це, діставав траву твою, та в "Жарку" впустив. Надихався диму і мене так приперло, що звездець. П'ять годин ржав без перерви.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_287">
		<rus>%c[sender]Вася Револьвер\n%c[default]О, ребята не поверите, "Кристальную Душу Бенгала" нашёл! Сегодня всем по стопарику за мой счёт, за удачу.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Револьвер, Восточный Кордон, удар тупым предметом по голове.\n%c[sender]Андрей Стопка\n%c[default]Всё ребят, теперь за упокой пьём.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Револьвер\n%c[default]О, ребята не поверите, "Кристальную Душу Бенгала" нашёл! Сегодня всем по стопарику за мой счёт, за удачу.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Револьвер, Восточный Кордон, удар тупым предметом по голове.\n%c[sender]Андрей Стопка\n%c[default]Всё ребят, теперь за упокой пьём.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Револьвер\n%c[default]О, хлопці не повірите, "Кришталеву Душу Бенгала" знайшов! Сьогодні всім по стопарику за мій рахунок, за удачу.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Вася Револьвер, Східний Кордон, удар тупим предметом по голові.\n%c[sender]Андрій Стопка\n%c[default]Все хлопці, тепер за упокій п'ємо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_288">
		<rus>%c[sender]Сяк\n%c[default]Принимаю заказы на редкие артефакты. Заказ не менее, чем на 80 тысяч. Аванс - треть от суммы.</rus>
		<eng>%c[sender]Сяк\n%c[default]Принимаю заказы на редкие артефакты. Заказ не менее, чем на 80 тысяч. Аванс - треть от суммы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сяк\n%c[default]Приймаю замовлення на рідкісні артефакти. Замовлення не менше, ніж на 80 тисяч. Аванс - третина від суми.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_289">
		<rus>%c[sender]Волк\n%c[default]Новички, будьте осторожны. Помните, что лучше быть живым параноиком, чем мёртвым оптимистом.</rus>
		<eng>%c[sender]Волк\n%c[default]Новички, будьте осторожны. Помните, что лучше быть живым параноиком, чем мёртвым оптимистом.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вовк\n%c[default]Новачки, будьте обережні. Пам'ятайте, що краще бути живим параноїком, ніж мертвим оптимістом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_290">
		<rus>%c[sender]Кузькина Мать\n%c[default]Продаю старую гитару. Цена договорная. Хоть и старая, но играет хорошо. Писать в личку.</rus>
		<eng>%c[sender]Кузькина Мать\n%c[default]Продаю старую гитару. Цена договорная. Хоть и старая, но играет хорошо. Писать в личку.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузькіна Мати\n%c[default]Продаю стару гітару. Ціна договірна. Хоч і стара, але грає добре. Писати в особисті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_291">
		<rus>%c[sender]Лысый\n%c[default]Куплю старые советские деньги. Найти меня можно в Баре. Плачу хорошо.</rus>
		<eng>%c[sender]Лысый\n%c[default]Куплю старые советские деньги. Найти меня можно в Баре. Плачу хорошо.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лисий\n%c[default]Куплю старі радянські гроші. Знайти мене можна в Барі. Плачу добре.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_292">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Надоело топтать Зону? Хочешь свалить отсюда? Жить спокойно? Организовываем безопасный выход за Периметр. Цена умеренная. Вывоз хабара в подарок. При необходимости предоставляется вертолёт. Блокпост на Кордоне, спросить Кузнецова.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Надоело топтать Зону? Хочешь свалить отсюда? Жить спокойно? Организовываем безопасный выход за Периметр. Цена умеренная. Вывоз хабара в подарок. При необходимости предоставляется вертолёт. Блокпост на Кордоне, спросить Кузнецова.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Набридло топтати Зону? Хочеш звалити звідси? Жити спокійно? Організовуємо безпечний вихід за Периметр. Ціна помірна. Вивіз хабара в подарунок. При необхідності надається вертоліт. Блокпост на Кордоні, запитати Кузнєцова.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_293">
		<rus>%c[sender]Старик\n%c[default]Продаются или меняются на патроны от минигана золотые швейцарские часы. Срочно.</rus>
		<eng>%c[sender]Старик\n%c[default]Продаются или меняются на патроны от минигана золотые швейцарские часы. Срочно.</eng>
		<ukr>%c[sender]Старий\n%c[default]Продається або міняється на патрони від мінігана золотий швейцарський годинник. Терміново.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_294">
		<rus>%c[sender]Санёк Разбойник\n%c[default]Собираются деньги на лечение покалеченных Зоной людей. Помоги своему павшему брату сталкеру и его семье! Реквизиты прилагаются.</rus>
		<eng>%c[sender]Санёк Разбойник\n%c[default]Собираются деньги на лечение покалеченных Зоной людей. Помоги своему павшему брату сталкеру и его семье! Реквизиты прилагаются.</eng>
		<ukr>%c[sender]Саньок Розбійник\n%c[default]Збираються гроші на лікування покалічених Зоною людей. Допоможи своєму загиблому брату сталкеру і його сім'ї! Реквізити додаються.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_295">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Если кто ещё раз принесёт мне вместо "Булыжников" обычные камни, отправлю с одним фонариком и в трусах на болото, гоняться за снорками. Все поняли?</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Если кто ещё раз принесёт мне вместо "Булыжников" обычные камни, отправлю с одним фонариком и в трусах на болото, гоняться за снорками. Все поняли?</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Якщо хто ще раз принесе мені замість "Каменюки" звичайні камені, відправлю з одним ліхтариком і в трусах на болото, ганятися за снорками. Всі зрозуміли?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_296">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Бармен, нам срочно нужна новая поставка продовольствия, а то последнюю поставку Повар в одно рыло ухомячил.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Так вы ему рот, что ли, зашейте.\n%c[sender]Повар\n%c[default]А я, ййкк, и клизменно питаться умею.</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Бармен, нам срочно нужна новая поставка продовольствия, а то последнюю поставку Повар в одно рыло ухомячил.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Так вы ему рот, что ли, зашейте.\n%c[sender]Повар\n%c[default]А я, ййкк, и клизменно питаться умею.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Бармен, нам терміново потрібна нова поставка продовольства, а то останню поставку Кухар в одне рило захомячив.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Так ви йому рот, зашийте, чи що.\n%c[sender]Кухар\n%c[default]А я, ййкк, і через клізму харчуватися вмію.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_297">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сдаю квартиры в Припяти. Недорого. Хорошие соседи гарантированы. Спросить контролёра в детском саду.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сдаю квартиры в Припяти. Недорого. Хорошие соседи гарантированы. Спросить контролёра в детском саду.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Здаю квартири в Прип'яті. Недорого. Хороші сусіди гарантовані. Запитати контролера в дитячому садку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_298">
		<rus>%c[sender]Кузькина Мать\n%c[default]Меняю ценные артефакты на гигиенические средства.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Есть памперсы. Новые, не б/у. Если устраивает, жду в гости.</rus>
		<eng>%c[sender]Кузькина Мать\n%c[default]Меняю ценные артефакты на гигиенические средства.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Есть памперсы. Новые, не б/у. Если устраивает, жду в гости.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузькіна Мати\n%c[default]Міняю цінні артефакти на гігієнічні засоби.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Є памперси. Нові, не б/в. Якщо влаштовує, чекаю в гості.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_299">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Наблюдаю Меченого. Жду подтверждения на ликвидацию.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Отставить и не ори в общий канал, а то... Связь прервана.</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Наблюдаю Меченого. Жду подтверждения на ликвидацию.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Отставить и не ори в общий канал, а то... Связь прервана.</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Спостерігаю Міченого. Чекаю підтвердження на ліквідацію.\n%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Відставити і не кричи в загальний канал, а то... Зв'язок перерваний.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_300">
		<rus>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Эй, Кузнецов! Будь человеком, продай БТР, нужен позарез для охраны базы.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Ты во всей Зоне столько водки не найдёшь, чтоб за БТР рассчитаться. Потолкуй со Свободой, у них там вроде танк есть.\n%c[sender]Скряга\n%c[default]Скорее наш Повар протрезвеет, чем мы танк отдадим.</rus>
		<eng>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Эй, Кузнецов! Будь человеком, продай БТР, нужен позарез для охраны базы.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Ты во всей Зоне столько водки не найдёшь, чтоб за БТР рассчитаться. Потолкуй со Свободой, у них там вроде танк есть.\n%c[sender]Скряга\n%c[default]Скорее наш Повар протрезвеет, чем мы танк отдадим.</eng>
		<ukr>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Гей, Кузнєцов! Будь людиною, продай БТР, "кров з носа" потрібний для охорони бази.\n%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Ти в усій Зоні стільки горілки не знайдеш, щоб за БТР розрахуватися. Поговори зі Волею, у них там начебто танк є.\n%c[sender]Скнара\n%c[default]Швидше наш Кухар протверезіє, ніж ми танк віддамо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_301">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкеры, внимание! В продажу поступили несколько контейнеров для артефактов повышенного класса защиты. В ассортименте всего несколько экземпляров.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкеры, внимание! В продажу поступили несколько контейнеров для артефактов повышенного класса защиты. В ассортименте всего несколько экземпляров.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкери, увага! У продаж надійшли кілька контейнерів для артефактів підвищеного класу захисту. В асортименті всього кілька екземплярів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_302">
		<rus>%c[sender]Адреналин\n%c[default]Твою ж мать! Опять эти коты! Достали уже! Перестреляйте их кто-нибудь.</rus>
		<eng>%c[sender]Адреналин\n%c[default]Твою ж мать! Опять эти коты! Достали уже! Перестреляйте их кто-нибудь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Адреналін\n%c[default]Твою ж мати! Знову ці коти! Дістали вже! Перестріляйте їх хтось.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_303">
		<rus>%c[sender]Боров\n%c[default]Ну вы совсем охренели? Я вам когда сказал дыру в заборе заделать? Два месяца уже, блин. А ну живо метнулись!</rus>
		<eng>%c[sender]Боров\n%c[default]Ну вы совсем охренели? Я вам когда сказал дыру в заборе заделать? Два месяца уже, блин. А ну живо метнулись!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кабан\n%c[default]Ну ви зовсім охрініли? Я вам коли сказав дірку в паркані закрити? Два місяці вже, блін. А ну швидко рухнулися!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_304">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкеры! Приходите ко мне, у меня всегда самые высокие и выгодные цены!</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкеры! Приходите ко мне, у меня всегда самые высокие и выгодные цены!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкери! Приходьте до мене, у мене завжди самі високі і вигідні ціни!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_305">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Какая сволочь опять кружки из-под пива украла? Я такими темпами скоро на одноразовую посуду перейду.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Какая сволочь опять кружки из-под пива украла? Я такими темпами скоро на одноразовую посуду перейду.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Яка сволота знову кружки з-під пива вкрала? Я такими темпами скоро на одноразовий посуд перейду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_306">
		<rus>%c[sender]Димак\n%c[default]Сталкер, заходи ко мне перед последним рывком! Пополни запасы и передохни! Только у меня самый качественный товар на севере Зоны!</rus>
		<eng>%c[sender]Димак\n%c[default]Сталкер, заходи ко мне перед последним рывком! Пополни запасы и передохни! Только у меня самый качественный товар на севере Зоны!</eng>
		<ukr>%c[sender]Дімак\n%c[default]Сталкер, заходь до мене перед останнім ривком! Поповни запаси і перепочинь! Тільки у мене найякісніший товар на півночі Зони!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_307">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Прошу никого не использовать сеть в течение 10 минут. Будет производиться установка обновления.\n%c[sender]Леня Бандит\n%c[default]А хрена на масле не надо?\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Забанен пользователь: Леня Бандит. Срок бана - неделя.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Прошу никого не использовать сеть в течение 10 минут. Будет производиться установка обновления.\n%c[sender]Леня Бандит\n%c[default]А хрена на масле не надо?\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Забанен пользователь: Леня Бандит. Срок бана - неделя.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Прошу нікого не використовувати мережу протягом 10 хвилин. Буде проводитися установка оновлення.\n%c[sender]Льоня Бандит\n%c[default]А хрону на маслі не треба?\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Забанено користувача: Льоня Бандит. Термін бана - тиждень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_308">
		<rus>%c[sender]Сержант Киценко\n%c[default]Узнаю, кто такой умный раскидывает приманку для собак возле нашего блокпоста, поймаем и будем новые бронежилеты проверять. Я предупредил.</rus>
		<eng>%c[sender]Сержант Киценко\n%c[default]Узнаю, кто такой умный раскидывает приманку для собак возле нашего блокпоста, поймаем и будем новые бронежилеты проверять. Я предупредил.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сержант Киценко\n%c[default]Дізнаюся, хто такий розумний розкидає приманку для собак біля нашого блокпоста, зловимо і будемо нові бронежилети перевіряти. Я попередив.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_309">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Лучший плов только у Кулинара на Свалке! Низкие цены, достойное обслуживание и приятная компания. Сталкер - не проходи мимо, заходи на наш огонёк!</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Лучший плов только у Кулинара на Свалке! Низкие цены, достойное обслуживание и приятная компания. Сталкер - не проходи мимо, заходи на наш огонёк!</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Кращий плов тільки у Кулінара на Звалищі! Низькі ціни, гідне обслуговування і приємна компанія. Сталкер - не проходь повз, заходь на наш вогник!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_310">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не люблю дураков, особенно с оружием.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не люблю дураков, особенно с оружием.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не люблю дурнів, особливо зі зброєю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_311">
		<rus>%c[sender]Воронин\n%c[default]Купим старые мины. Обращаться к Петренко.</rus>
		<eng>%c[sender]Воронин\n%c[default]Купим старые мины. Обращаться к Петренко.</eng>
		<ukr>%c[sender]Воронін\n%c[default]Купимо старі міни. Звертатися до Петренко.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_312">
		<rus>%c[sender]Вася девятый\n%c[default]Сталкеры, внимание! Обладатели КПК моделей d12, d13 и d13i должны установить обновление прошивки вручную. Все инструкции вам будут высланы в личный ящик.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася девятый\n%c[default]Сталкеры, внимание! Обладатели КПК моделей d12, d13 и d13i должны установить обновление прошивки вручную. Все инструкции вам будут высланы в личный ящик.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася дев'ятий\n%c[default]Сталкери, увага! Власники КПК моделей d12, d13 і d13i повинні встановити оновлення прошивки вручну. Всі інструкції вам будуть вислані в особистий ящик.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_313">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Какая сволочь опять плагинов понаставила? Сервер почти висит от них уже.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Какая сволочь опять плагинов понаставила? Сервер почти висит от них уже.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Яка сволота знову плагінів понаставляла? Сервер майже висить від них уже.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_314">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Все забаненные сегодня могут сократить срок своего бана. Сокращение на один день - 100 рублей, на неделю - 500 рублей, на месяц - 1500 рублей.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Все забаненные сегодня могут сократить срок своего бана. Сокращение на один день - 100 рублей, на неделю - 500 рублей, на месяц - 1500 рублей.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Все забанені сьогодні можуть скоротити термін свого бана. Скорочення на один день - 100 гривень, на тиждень - 500 гривень, на місяць - 1500 гривень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_315">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкерский рюкзак - великолепная вещь! Можно использовать как по прямому назначению, так и для закладки тайников, при этом он вмещает в себя гораздо больше любого другого хранилища! Покупай сталкерский рюкзак! Не пожалеешь!</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкерский рюкзак - великолепная вещь! Можно использовать как по прямому назначению, так и для закладки тайников, при этом он вмещает в себя гораздо больше любого другого хранилища! Покупай сталкерский рюкзак! Не пожалеешь!</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкерський рюкзак - чудова річ! Можна використовувати як за прямим призначенням, так і для закладки схованок, при цьому він вміщує в себе набагато більше будь-якого іншого сховища! Купуй сталкерський рюкзак! Не пошкодуєш!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_316">
		<rus>%c[sender]Толик\n%c[default]Эй, Сидор, морда ты косолапая, ещё раз продашь мне тухлую колбасу, я тебе глаз на одно место натяну!\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]А ты мне не груби, а то в следующий раз к водке слабительного со снотворным подмешаю.</rus>
		<eng>%c[sender]Толик\n%c[default]Эй, Сидор, морда ты косолапая, ещё раз продашь мне тухлую колбасу, я тебе глаз на одно место натяну!\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]А ты мне не груби, а то в следующий раз к водке слабительного со снотворным подмешаю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Толік\n%c[default]Гей, Сидор, морда ти клишонога, ще раз продаси мені тухлу ковбасу, я тобі око на одне місце натягну!\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]А ти мені не грубіянь, а то наступного разу до горілки проносного зі снодійним підмішаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_317">
		<rus>%c[sender]Осведомитель\n%c[default]Продам карту укрытий от Выбросов. За очень символическую цену.</rus>
		<eng>%c[sender]Осведомитель\n%c[default]Продам карту укрытий от Выбросов. За очень символическую цену.</eng>
		<ukr>%c[sender]Інформатор\n%c[default]Продам карту укриттів від Викидів. За дуже символічну ціну.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_318">
		<rus>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Надоело одному топтать Зону? Ищешь надёжных боевых товарищей, которые прикроют твою спину? Нуждаешься в отличной базе, где ты бы смог хорошо поесть, отдохнуть и подлатать снарягу? Только у нас ты найдёшь честное распределение хабара, карьерный рост и обновление экипировки за наш счёт. Если это всё про тебя - вступай в ряды Монолита!</rus>
		<eng>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Надоело одному топтать Зону? Ищешь надёжных боевых товарищей, которые прикроют твою спину? Нуждаешься в отличной базе, где ты бы смог хорошо поесть, отдохнуть и подлатать снарягу? Только у нас ты найдёшь честное распределение хабара, карьерный рост и обновление экипировки за наш счёт. Если это всё про тебя - вступай в ряды Монолита!</eng>
		<ukr>%c[sender]Джерело невідоме\n%c[default]Сталкер! Набридло одному топтати Зону? Шукаєш надійних бойових товаришів, які прикриють твою спину? Потребуєш відмінну базу, де ти б зміг добре поїсти, відпочити і підлатати снарягу? Тільки у нас ти знайдеш чесний розподіл хабара, кар'єрний ріст і оновлення екіпіровки за наш рахунок. Якщо це все про тебе - вступай до лав Моноліту!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_319">
		<rus>%c[sender]Отшельник\n%c[default]Рекламная акция: эмбрионы мутантов по очень низким ценам. Покупай и расти собственного ручного монстра!</rus>
		<eng>%c[sender]Отшельник\n%c[default]Рекламная акция: эмбрионы мутантов по очень низким ценам. Покупай и расти собственного ручного монстра!</eng>
		<ukr>%c[sender]Відлюдник\n%c[default]Рекламна акція: ембріони мутантів за дуже низькими цінами. Купуй і рости власного ручного монстра!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_320">
		<rus>%c[sender]Круглов\n%c[default]Сталкеры, будьте осторожны на Янтаре, так как в последнее время кроме снорков и зомбированных несколько раз наблюдали пауков.</rus>
		<eng>%c[sender]Круглов\n%c[default]Сталкеры, будьте осторожны на Янтаре, так как в последнее время кроме снорков и зомбированных несколько раз наблюдали пауков.</eng>
		<ukr>%c[sender]Круглов\n%c[default]Сталкери, будьте обережні на Янтарі, оскільки останнім часом крім снорків і зомбованих кілька разів спостерігали павуків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_321">
		<rus>%c[sender]Фотограф\n%c[default]Занимаюсь художественной фотографией. Обработка фотографий включена в стоимость. Цена от 500 рублей.</rus>
		<eng>%c[sender]Фотограф\n%c[default]Занимаюсь художественной фотографией. Обработка фотографий включена в стоимость. Цена от 500 рублей.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фотограф\n%c[default]Займаюся художньою фотографією. Обробка фотографій включена у вартість. Ціна від 500 гривень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_322">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Какая сволочь опять от моего имени всяким говном торгует?</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Какая сволочь опять от моего имени всяким говном торгует?</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Яка сволота знову від мого імені всяким гівном торгує?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_323">
		<rus>%c[sender]Сяк\n%c[default]Сталкеры, внимание! В продажу поступили комбинезоны повышенной степени защиты. Ограниченная партия!</rus>
		<eng>%c[sender]Сяк\n%c[default]Сталкеры, внимание! В продажу поступили комбинезоны повышенной степени защиты. Ограниченная партия!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сяк\n%c[default]Сталкери, увага! У продаж надійшли комбінезони підвищеного ступеня захисту. Обмежена партія!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_324">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Внимание! Сегодня в действия вступают изменения в правилах общения в сети. Ознакомиться можно в общей рассылке.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Внимание! Сегодня в действия вступают изменения в правилах общения в сети. Ознакомиться можно в общей рассылке.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Увага! Сьогодні в дію вступають зміни в правилах спілкування в мережі. Ознайомитися можна в загальній розсилці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_325">
		<rus>%c[sender]Адреналин\n%c[default]В продажу поступили новые прицелы. Успей купить новый прицел и получи скидку на следующий.</rus>
		<eng>%c[sender]Адреналин\n%c[default]В продажу поступили новые прицелы. Успей купить новый прицел и получи скидку на следующий.</eng>
		<ukr>%c[sender]Адреналін\n%c[default]У продаж надійшли нові приціли. Встигни купити новий приціл і отримай знижку на наступний.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_326">
		<rus>%c[sender]Бармен\n%c[default]Кто умеет чинить газовую плиту, нужна помощь. Расчёт водкой.</rus>
		<eng>%c[sender]Бармен\n%c[default]Кто умеет чинить газовую плиту, нужна помощь. Расчёт водкой.</eng>
		<ukr>%c[sender]Бармен\n%c[default]Хто вміє лагодити газову плиту, потрібна допомога. Розрахунок горілкою.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_327">
		<rus>%c[sender]Артём Кулинар\n%c[default]Устал искать артефакты в радиоактивном мусоре Свалки? Хочешь выпить и поговорить? Тогда заходи к нам в ангар. Хорошая выпивка и компания обеспечены.</rus>
		<eng>%c[sender]Артём Кулинар\n%c[default]Устал искать артефакты в радиоактивном мусоре Свалки? Хочешь выпить и поговорить? Тогда заходи к нам в ангар. Хорошая выпивка и компания обеспечены.</eng>
		<ukr>%c[sender]Артем Кулінар\n%c[default]Втомився шукати артефакти в радіоактивному смітті Звалища? Хочеш випити і поговорити? Тоді заходь до нас в ангар. Хороша випивка і компанія забезпечені.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_328">
		<rus>%c[sender]Димак\n%c[default]Я что-то не пойму, какой придурок ночью возле прачечной воет? Их тут ни фига не водилось никогда.</rus>
		<eng>%c[sender]Димак\n%c[default]Я что-то не пойму, какой придурок ночью возле прачечной воет? Их тут ни фига не водилось никогда.</eng>
		<ukr>%c[sender]Дімак\n%c[default]Я щось не зрозумію, який придурок вночі біля пральні виє? Їх тут ніфіга не водилося ніколи.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_329">
		<rus>%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Куплю лопаты, кирки и всё, чем можно копать.</rus>
		<eng>%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Куплю лопаты, кирки и всё, чем можно копать.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шахтар\n%c[default]Куплю лопати, кирки і все, чим можна копати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_330">
		<rus>%c[sender]Димак\n%c[default]Кто-нибудь может мне видик принести! А то телек мне притащили, а он ничего не ловит.</rus>
		<eng>%c[sender]Димак\n%c[default]Кто-нибудь может мне видик принести! А то телек мне притащили, а он ничего не ловит.</eng>
		<ukr>%c[sender]Дімак\n%c[default]Хто-небудь може мені відік принести! А то телик мені притягли, а він нічого не ловить.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_331">
		<rus>%c[sender]Калинин\n%c[default]Бандиты совсем задрали уже! Чтоб вы сдохли, твари!</rus>
		<eng>%c[sender]Калинин\n%c[default]Бандиты совсем задрали уже! Чтоб вы сдохли, твари!</eng>
		<ukr>%c[sender]Калинін\n%c[default]Бандити зовсім задрали вже! Щоб ви здохли, тварі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_332">
		<rus>%c[sender]Старик\n%c[default]Доктор, привет. У тебя нет чего-нибудь от поясницы? А то разболелась, паскуда.\n%c[sender]Доктор\n%c[default]Да есть одно снадобье. Попрошу кого-нибудь принести тебе.</rus>
		<eng>%c[sender]Старик\n%c[default]Доктор, привет. У тебя нет чего-нибудь от поясницы? А то разболелась, паскуда.\n%c[sender]Доктор\n%c[default]Да есть одно снадобье. Попрошу кого-нибудь принести тебе.</eng>
		<ukr>%c[sender]Старий\n%c[default]Доктор, привіт. У тебе немає чого-небудь від попереку? А то розболівся, паскуда.\n%c[sender]Доктор\n%c[default]Та є одне зілля. Попрошу кого-небудь принести тобі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_333">
		<rus>%c[sender]Доктор\n%c[default]Отдам выводок псевдособак в добрые руки. С удовольствием питаются консервами и колбасой.</rus>
		<eng>%c[sender]Доктор\n%c[default]Отдам выводок псевдособак в добрые руки. С удовольствием питаются консервами и колбасой.</eng>
		<ukr>%c[sender]Доктор\n%c[default]Віддам виводок псевдособак в добрі руки. Із задоволенням харчуються консервами і ковбасою.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_334">
		<rus>%c[sender]Димак\n%c[default]Сталкер! Идёшь на Юпитер или Затон, а с патронами напряг? Заходи ко мне в прачечную, здесь только у меня огромнейший выбор патронов и гранат по копеечной цене, не проходи мимо!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Теперь это будет в Зоне новым анекдотом.</rus>
		<eng>%c[sender]Димак\n%c[default]Сталкер! Идёшь на Юпитер или Затон, а с патронами напряг? Заходи ко мне в прачечную, здесь только у меня огромнейший выбор патронов и гранат по копеечной цене, не проходи мимо!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Теперь это будет в Зоне новым анекдотом.</eng>
		<ukr>%c[sender]Дімак\n%c[default]Сталкер! Ідеш на Юпітер або Затон, а з патронами напряг? Заходи до мене в пральню, тут тільки у мене величезний вибір патронів і гранат за копійчаною ціною, не проходь повз!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Тепер це буде в Зоні новим анекдотом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_335">
		<rus>%c[sender]Доцент\n%c[default]Сидор, отремонтировал я твой телевизор, можешь забирать. И потрави своих крыс.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Вот спасибо, удружил, сейчас пришлю кого-то. А крысы причём?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Они у тебя все платы погрызли, спасибо Меченый натягал новеньких, так что не забудь ему проставиться.</rus>
		<eng>%c[sender]Доцент\n%c[default]Сидор, отремонтировал я твой телевизор, можешь забирать. И потрави своих крыс.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Вот спасибо, удружил, сейчас пришлю кого-то. А крысы причём?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Они у тебя все платы погрызли, спасибо Меченый натягал новеньких, так что не забудь ему проставиться.</eng>
		<ukr>%c[sender]Доцент\n%c[default]Сидор, відремонтував я твій телевізор, можеш забирати. І потрави своїх щурів.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]От спасибі, удружив, зараз пришлю когось. А щури причому?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Вони у тебе всі плати погризли, спасибі Мічений натягав новеньких, так що не забудь йому проставити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_336">
		<rus>%c[sender]Доцент\n%c[default]Установлю различные плагины на ваш КПК. Расширь функционал своей машинки!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Я тебе расширю! Уже сколько раз говорено, переговорено. Плагины запрещены! В следующий раз забаню!</rus>
		<eng>%c[sender]Доцент\n%c[default]Установлю различные плагины на ваш КПК. Расширь функционал своей машинки!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Я тебе расширю! Уже сколько раз говорено, переговорено. Плагины запрещены! В следующий раз забаню!</eng>
		<ukr>%c[sender]Доцент\n%c[default]Встановлю різні плагіни на ваш КПК. Розшир функціонал своєї машинки!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Я тобі розширю! Уже скільки разів говорено, переговорено. Модулі заборонені! Наступного разу забаню!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_337">
		<rus>%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Не пойму, почему молодёжь только оружием бряцать умеет? Вот бы пришли ко мне сюда с кирками и лопатами, да помогли бы дедушке.</rus>
		<eng>%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Не пойму, почему молодёжь только оружием бряцать умеет? Вот бы пришли ко мне сюда с кирками и лопатами, да помогли бы дедушке.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шахтар\n%c[default]Не розумію, чому молодь тільки зброєю брязкати вміє? От би прийшли до мене сюди з кирками і лопатами, та допомогли б дідусеві.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_338">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Сталкеры - напоминаю, я принимаю только стволы отечественного производства, все остальные стволы я не принимаю.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Сталкеры - напоминаю, я принимаю только стволы отечественного производства, все остальные стволы я не принимаю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Сталкери - нагадую, я приймаю тільки стволи вітчизняного виробництва, всі інші стволи я не приймаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_339">
		<rus>%c[sender]Шедоумен\n%c[default]В Красном Лесу обнаружил логово снорков. Никому не нужен маленький снорк?</rus>
		<eng>%c[sender]Шедоумен\n%c[default]В Красном Лесу обнаружил логово снорков. Никому не нужен маленький снорк?</eng>
		<ukr>%c[sender]Шедоумен\n%c[default]У Червоному Лісі виявив лігво снорків. Нікому не потрібен маленький снорк?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_340">
		<rus>%c[sender]Борман\n%c[default]Нашёл чей-то тайник во дворе с детской площадкой. Вместо патронов оставил деньги. Извиняй, хозяин, патроны очень нужны.</rus>
		<eng>%c[sender]Борман\n%c[default]Нашёл чей-то тайник во дворе с детской площадкой. Вместо патронов оставил деньги. Извиняй, хозяин, патроны очень нужны.</eng>
		<ukr>%c[sender]Борман\n%c[default]Знайшов чиюсь схованку у дворі з дитячим майданчиком. Замість патронів залишив гроші. Вибачай, власник, патрони дуже потрібні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_341">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мне тут ворона на хвосте принесла, что на Затоне ещё фрицы остались. Сейчас возьму свой "Антитеррор" и пойду на охоту.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Затон, газовая камера.\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]По ходу дичь оказалась смышлёнее охотника.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мне тут ворона на хвосте принесла, что на Затоне ещё фрицы остались. Сейчас возьму свой "Антитеррор" и пойду на охоту.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Затон, газовая камера.\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]По ходу дичь оказалась смышлёнее охотника.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Мені тут ворона на хвості принесла, що на Затоні ще фріци залишилися. Зараз візьму свій "Антитерор" і піду на полювання.\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецький, Затон, газова камера.\n%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]По ходу дичина виявилася більш тямуща ніж мисливець.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_342">
		<rus>%c[sender]Борман\n%c[default]Нашёл в Лиманске ящик с бронепластинами. Никому не нужны?\n%c[sender]Долговязый\n%c[default]Ещё как нужны. Жди. Скоро курьера пришлю.</rus>
		<eng>%c[sender]Борман\n%c[default]Нашёл в Лиманске ящик с бронепластинами. Никому не нужны?\n%c[sender]Долговязый\n%c[default]Ещё как нужны. Жди. Скоро курьера пришлю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Борман\n%c[default]Знайшов у Лиманську ящик з бронепластинами. Нікому не потрібні?\n%c[sender]Довгов'язий\n%c[default]Ще й як потрібні. Чекай. Скоро кур'єра пришлю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_343">
		<rus>%c[sender]Дэн\n%c[default]Нашёл на мех.дворе бочку солярки. Продаю недорого.</rus>
		<eng>%c[sender]Дэн\n%c[default]Нашёл на мех.дворе бочку солярки. Продаю недорого.</eng>
		<ukr>%c[sender]Ден\n%c[default]Знайшов на мехдворі бочку солярки. Продаю недорого.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_344">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]К воякам начальство приехало, с провизией перебои. Если у кого лишний батон или консервы завалялась - тащите, покупаю по акционной цене (+10 рублей на каждую).</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]К воякам начальство приехало, с провизией перебои. Если у кого лишний батон или консервы завалялась - тащите, покупаю по акционной цене (+10 рублей на каждую).</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]До вояк начальство приїхало, з провізією перебої. Якщо у кого зайвий батон або консервы завалялася - тягніть, купую за акційною ціною (10 гривень на кожну).</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders_345">
		<rus>%c[sender]Потап\n%c[default]Не забиваем канал ерундой. То, что вы видели стаю собак - это, конечно, замечательно, но делиться радостью по этому поводу не стоит - закрою доступ.</rus>
		<eng>%c[sender]Потап\n%c[default]Не забиваем канал ерундой. То, что вы видели стаю собак - это, конечно, замечательно, но делиться радостью по этому поводу не стоит - закрою доступ.</eng>
		<ukr>%c[sender]Потап\n%c[default]Не забиваємо канал нісенітницями. Те що ви бачили зграю собак - це, звичайно, чудово, але ділитися радістю з цього приводу не варто - закрию доступ.</ukr>
	</string>
</string_table>
