<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="sms_volazar_fly_no_0">
		<rus>Что-то не получается взлететь. Попробуй в другой раз.</rus>
		<eng>You can't take off for some reason. Try again later.</eng>
		<ukr>Щось не виходить злетіти. Спробуй іншим разом.</ukr>
		<fra>Quelque chose t'empêche de décoller. Essaye une autre fois.</fra>
		<pln>Coś nie udaje ci się wzlecieć. Spróbuj innym razem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_volazar_fly_wpn_0">
		<rus>Стрелок, чтобы взлететь, ты должен снять броню и убрать оружие.</rus>
		<eng>Strelok, in order to fly you have to take off your armor and holster the weapon.</eng>
		<ukr>Стрілець, щоб злетіти, ти повинен зняти броню і прибрати зброю.</ukr>
		<fra>Strelok, pour décoller, tu dois retirer ton armure et ton arme.</fra>
		<pln>Striełok, by wznieść się w powietrze, musisz zdjąć pancerz i schować broń.</pln>
	</string>
	<string id="sms_volazar_wrong_fly_0">
		<rus>Стрелок, зря ты это сделал. Нормально можно летать только с помощью тех яиц, которые тебе дам я. Все остальные яйца крайне ядовиты, и сейчас ты умрёшь.</rus>
		<eng>Strelok, you should not have done that. You can fly well only with the help of the eggs that I will give you. All the other eggs are extremely poisonous, so now you are going to die.</eng>
		<ukr>Стрілець, даремно ти це зробив. Нормально можна літати тільки за допомогою тих яєць, які тобі дам я. Всі інші яйця дуже отруйні, і зараз ти помреш.</ukr>
		<fra>Strelok, tu n'aurais pas dû faire ça. Tu peux voler normalement seulement avec l'aide des œufs que je te donnerais. Tous les autres œufs sont extrêmement toxiques et maintenant tu vas mourir.</fra>
		<pln>Striełok, niepotrzebnie to zrobiłeś. Latać można tylko za pomocą tych jajek, które ci dałem. Wszystkie pozostałe jajka są nadzwyczaj trujące, teraz umrzesz.</pln>
	</string>
	<string id="run_allowed_0">
		<rus>Телепортация из района скопления вражеских сил невозможна по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Teleportation from the enemy force concentration area is impossible for technical reasons. Remove the threat to restore functionality.</eng>
		<ukr>Телепортація з району скупчення ворожих сил неможлива з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
		<fra>La téléportation depuis la zone d'accumulation de forces ennemies est impossible pour des raisons techniques. Éliminez la menace pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Teleportacja z rejonu skupienia wrogich sił jest niemożliwa z przyczyn technicznych. By odzyskać funkcjonalność usuń zagrożenie.</pln>
	</string>
	<string id="run_allowed_1">
		<rus>Телепортация невозможна. Нет связи с центром управления.</rus>
		<eng>Teleportation is impossible. No signal from the control center.</eng>
		<ukr>Телепортація неможлива. Немає зв'язку з центром управління.</ukr>
		<fra>La téléportation n'est pas possible. Pas de connexion avec le centre de contrôle.</fra>
		<pln>Brak łączności z centrum zarządzania.</pln>
	</string>
	<string id="run_allowed_2">
		<rus>Ускоритель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</rus>
		<eng>The accelerator does not work if there is any object or weapon in your hands. To restore functionality, correct the situation.</eng>
		<ukr>Прискорювач не працює при наявності у руках будь-якого предмета або зброї. Для відновлення функціональності виправте ситуацію.</ukr>
		<fra>L'accélérateur ne fonctionne pas si vous avez un objet ou une arme dans vos mains. Corrigez la situation pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Akcelerator nie będzie działać jeśli trzymasz w rękach jakiś przedmiot lub broń. Dla odzyskania funkcjonalności napraw sytuację.</pln>
	</string>
	<string id="run_allowed_3">
		<rus>Для телепортации недостаточно денег.</rus>
		<eng>Not enough money for teleportation.</eng>
		<ukr>Для телепортації недостатньо грошей.</ukr>
		<fra>Pas assez d'argent pour téléportation.</fra>
		<pln>Masz za mało pieniędzy na teleportację.</pln>
	</string>
	<string id="run_allowed_4">
		<rus>Телепортация перегруженного человека невозможна по техническим причинам. Снизьте вес или отремонтируйте бронекостюм.</rus>
		<eng>Teleportation of an overloaded person is impossible for technical reasons. Reduce the weight or repair the body armor.</eng>
		<ukr>Телепортація перевантаженої людини неможлива з технічних причин. Знизьте вагу або відремонтуйте бронекостюм.</ukr>
		<fra>La téléportation d'une personne surchargée est impossible pour des raisons techniques. Réduisez le poids ou réparez le vêtement protecteur blindé.</fra>
		<pln>Teleportacja przeciążonego człowieka jest niemożliwa z przyczyn technicznych. Obniż ciężar albo napraw pancerz.</pln>
	</string>
	<string id="teleport_in_danger">
		<rus>Телепортация при наличии вражеской угрозы невозможна по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>If there is an enemy threat, teleportation is impossible for technical reasons. Remove the threat to restore functionality.</eng>
		<ukr>Телепортація при наявності ворожої загрози неможлива з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
		<fra>La téléportation en présence d'une menace ennemie est impossible pour des raisons techniques. Éliminez la menace pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Teleportacja w czasie realnego zagrożenia jest niemożliwa z przyczyn technicznych. By odzyskać funkcjonalność usuń zagrożenie.</pln>
	</string>
	<string id="teleport_usupported_territory">
		<rus>С этой территории телепортация невозможна. Территории, с которых можно телепортироваться</rus>
		<eng>Teleportation from this territory is impossible. Territories from which one can teleport</eng>
		<ukr>З цієї території телепортація неможлива. Території, з яких можна телепортуватися</ukr>
		<fra>La téléportation de ce territoire est impossible. Territoires depuis lesquels on peut se téléporter</fra>
		<pln>Z tego terytorium teleportacja jest niemożliwa. Terytoria, z których można się teleportować</pln>
	</string>
	<string id="set_pos_allowed_0">
		<rus>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Return from the enemy force concentration area is impossible for technical reasons. Remove the threat to restore functionality.</eng>
		<ukr>Повернення з району скупчення ворожих сил неможлива з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
		<fra>le retour de la zone d'accumulation de forces ennemies est impossible pour des raisons techniques. Éliminez la menace pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Powrót z rejonu skupienia wrogich sił jest niemożliwy z przyczyn technicznych. By odzyskać funkcjonalność usuń zagrożenie.</pln>
	</string>
	<string id="set_pos_allowed_1">
		<rus>Возвращатель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</rus>
		<eng>The returner does not work if there is any object or weapon in your hands. Remove the threat to restore functionality.</eng>
		<ukr>Повернення не працює при наявності у руках будь-якого предмета або зброї. Для відновлення функціональності виправте ситуацію.</ukr>
		<fra>Le retourneur ne fonctionne pas s'il y a un objet ou une arme dans les mains. Corrigez la situation pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Return nie będzie działać jeśli trzymasz w rękach jakiś przedmiot lub broń. Dla odzyskania funkcjonalności napraw sytuację.</pln>
	</string>
	<string id="set_pos_allowed_2">
		<rus>Ошибка установки позиции. При задании позиции нельзя перемещаться.</rus>
		<eng>Position setting error. One cannot move while position setting.</eng>
		<ukr>Помилка встановлення позиції. При заданні позиціїї не можна переміщуватись.</ukr>
		<fra>Erreur de positionnement. On ne peut pas se déplacer pendant la définition de la position.</fra>
		<pln>Błąd zapisywania pozycji. Przy zapisywaniu pozycji nie wolno się przemieszczać.</pln>
	</string>
	<string id="returner_allowed_0">
		<rus>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Returning from the enemy force concentration area is impossible for technical reasons. Remove the threat to restore functionality.</eng>
		<ukr>Повернення з району скупчення ворожих сил неможливо з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
		<fra>Pour des raisons techniques, le retour de la zone d'accumulation de forces ennemies est impossible. Éliminez la menace pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Powrót z rejonu skupienia wrogich sił jest niemożliwy z przyczyn technicznych. By odzyskać funkcjonalność usuń zagrożenie.</pln>
	</string>
	<string id="returner_allowed_1">
		<rus>Возвращатель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</rus>
		<eng>The returner does not work if there is any object or weapon in your hands. Correct the situation to restore functionality.</eng>
		<ukr>Повернення не працює при наявності у руках будь-якого предмета або зброї. Для відновлення функціональності виправте ситуацію.</ukr>
		<fra>Le dispositif de renvoi ne fonctionne pas s'il y a un objet ou une arme entre les mains. Corrigez la situation pour restaurer la fonctionnalité.</fra>
		<pln>Return nie będzie działać jeśli trzymasz w rękach jakiś przedmiot lub broń. Dla odzyskania funkcjonalności napraw sytuację.</pln>
	</string>
	<string id="returner_allowed_2">
		<rus>Не задана позиция возвращения. Для установки позиции нажмите дважды клавишу Возвращателя.</rus>
		<eng>No return position has been set. To set a position, press the returner button twice.</eng>
		<ukr>Не задана позиція повернення. Для установки позиції натисніть двічі клавішу Повертальника.</ukr>
		<fra>Pas de position de retour spécifiée. Pour définir la position, appuyez deux fois sur la touche de retourneur.</fra>
		<pln>Nie zapisana pozycja powrotu. Dla zapisania pozycji naciśnij dwa razy klawisz Return.</pln>
	</string>
	<string id="returner_allowed_3">
		<rus>Возвращение невозможно из-за слишком большого расстояния. Для смены позиции нажмите дважды клавишу Возвращателя.</rus>
		<eng>Returning is impossible due to a too long distance. To change the position, press the returner button twice.</eng>
		<ukr>Повернення неможливо через занадто велику відстань. Для зміни позиції натисніть двічі клавішу Повертальника.</ukr>
		<fra>Le retour n'est pas possible en raison d'une distance trop longue. Pour changer la position, appuyez deux fois sur la touche de retourneur.</fra>
		<pln>Powrót niemożliwy z powodu zbyt dużej odległości. Dla zmiany pozycji naciśnij dwa razy klawisz Return.</pln>
	</string>
	<string id="returner_allowed_4">
		<rus>Слишком малое расстояние между текущей и заданной позицией. Для выполнения возвращения нужно отойти подальше.</rus>
		<eng>Too short distance between the current and the set positions. You need to step away to implement returning.</eng>
		<ukr>Занадто мала відстань між поточною і заданої позицією. Для виконання повернення потрібно відійти подалі.</ukr>
		<fra>La distance entre la position actuelle et la position donnée est trop petite. Vous devez vous éloigner pour exécuter le retour.</fra>
		<pln>Zbyt mała odległość między aktualną i zadaną pozycją. Dla realizacji powrotu trzeba odejść nieco dalej.</pln>
	</string>
	<string id="code_found_0">
		<rus>Найдена информация</rus>
		<eng>Information found</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію</ukr>
		<fra>Informations trouvées</fra>
		<pln>Znaleziona informacja</pln>
	</string>
	<string id="sms_prime_final29_1_0">
		<rus>Я вижу, что на декодере запись зашифрована. Поэтому я себе её скопирую. А как расшифрую - сообщу. Все, до связи.</rus>
		<eng>I see the record in the decoder is encrypted. So I'll copy it for myself and inform you, when I decode it. That's all, talk to you later.</eng>
		<ukr>Я бачу, що на декодері запис зашифрований. Тому я собі його зкопіюю. А коли розшифрую - повідомлю. Все, до зв'язку.</ukr>
		<fra>Je vois que l'enregistrement sur le décodeur est crypté. C'est pourquoi je le copie pour moi-même. Et comment déchiffrer - que vous sachiez. C'est tout, on se tiens au courant.</fra>
		<pln>Widzę, że zapis na tym dekoderze jest zaszyfrowany. Skopiowałem go sobie i spróbuję odszyfrować. Jak odszyfruję - dam znać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fanat_final29_2_0">
		<rus>Стрелок, короче слушай сюда. Тебя в деревне новичков какая-то баба спрашивает, вторые сутки уже всем мозг выносит. Слушай, приходи, а? А то, ей-богу, уже достала.</rus>
		<eng>Strelok, so listen here. A woman is looking for you in the Newbies village, she's already been screwing everyone's brains out for two days. Listen, come here, ok? Because, by God, she's already got my goat.</eng>
		<ukr>Стрілець, коротше, слухай сюди. Тебе у селищі новачків якась баба запитує, другу добу вже всім мозок виносить. Слухай, приходь, а? А то, їй богу, вже дістала.</ukr>
		<fra>Strelok, en bref, écoute bien... Une femme demande après toi dans le Village de novices, elle fait péter nos cerveaux pour le deuxième jour déjà. Écoute, viens ici, hein? Parce que, bon sang, elle m'a déjà fait chier.</fra>
		<pln>Striełok, jest taka sprawa. Jakaś baba rozpytuje o ciebie w wiosce nowicjuszy, już drugą dobę wszystkim w głowie miesza. Zajrzał byś do nas, dowiedział się, czego jej trzeba.</pln>
	</string>
	<string id="sms_prime_check_code_0">
		<rus>Стрелок, зайди, у меня для тебя кое-что есть.</rus>
		<eng>Strelok, drop in to me, I've got something for you.</eng>
		<ukr>Стрілець, зайди, у мене для тебе дещо є.</ukr>
		<fra>Strelok, fais un saut chez moi, j'ai quelque chose pour toi.</fra>
		<pln>Striełok, zajdź, mam coś dla ciebie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f3_1_0">
		<rus>Здесь есть труба...</rus>
		<eng>There is a pipe here...</eng>
		<ukr>Тут є труба...</ukr>
		<fra>Il y a un tuyau ici...</fra>
		<pln>Tu jest rura...</pln>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f5_1_0">
		<rus>Проверь место, где я оставил свой вертолёт.</rus>
		<eng>Check the place where I left my helicopter.</eng>
		<ukr>Перевір місце, де я залишив свій вертоліт.</ukr>
		<fra>Vérifie l'endroit où j'ai quitté mon hélicoptère.</fra>
		<pln>Sprawdź miejsce, gdzie zostawiłem swój helikopter.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f7_1_0">
		<rus>Здорово у тебя получилось, </rus>
		<eng>You did a great job, </eng>
		<ukr>Чудово у тебе все вийшло, </ukr>
		<fra>Tu as été excellent, </fra>
		<pln>Dobrze ci to wyszło, </pln>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f7_1_1">
		<rus>! Ты настоящий Шерлок Холмс!</rus>
		<eng>! You're a real Sherlock Holmes!</eng>
		<ukr>! Ти справжній Шерлок Холмс!</ukr>
		<fra>! Tu es le vrai Sherlock Holmes!</fra>
		<pln>! Prawdziwy z ciebie Sherlock Holmes!</pln>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f7_2_0">
		<rus>Ах да, чуть не забыл. Хочу ещё кое-что пояснить. Совсем недавно, создавая и просчитывая карты новых территорий, я обнаружил ранее незнакомую переменную составляющую некоторых аномалий, поэкспериментировав над которыми, неожиданно для себя я создал новый вид: «Летающий Остров». Он так мне понравился, что я решил сделать себе дом на одном из них. Этот остров, что над Госпиталем, и есть моя задумка. Вот только с домом не успел пока, дел много. Теперь ты всё знаешь и, я уверен, эта информация тебе пригодится.</rus>
		<eng>Oh, yes, I almost forgot. I'd like to clarify something else. A little while ago, while creating and calculating maps of new territories, I discovered a previously unknown variable component of some anomalies, experimenting on which I suddenly created a new kind: «Flying Island». I liked it so much that I decided to build a house for myself on one of such islands. That island, which is above the Hospital, is my idea. But I didn't have time for the house, as I was busy. Now you know everything and, I'm sure, this information will be useful to you.</eng>
		<ukr>Ах так, мало не забув. Хочу ще дещо пояснити. Зовсім недавно, створюючи і прораховуючи карти нових територій, я виявив раніше незнайому змінну складову деяких аномалій, поекспериментувавши над якою, несподівано для себе я створив новий вид: «Літаючий Острів». Він так мені сподобався, що я вирішив зробити собі будинок на одному з них. Цей острів, що над Шпиталем, і є моя задумка. Ось тільки з будинком не встиг поки, справ багато. Тепер ти все знаєш і, я впевнений, ця інформація стане тобі у нагоді.</ukr>
		<fra>Oh oui, j'ai presque oublié. Je veux clarifier quelque chose d'autre. Plus récemment, en créant et en calculant des cartes de nouveaux territoires, j'ai découvert une composante variable inconnue de certaines anomalies, sur laquelle j'ai expérimenté de manière inattendue la création d'une nouvelle espèce: «Île volant». Je l'aimais tellement que j'ai décidé de me faire une maison sur l'une d'eux. Cette île, située au-dessus de l'Hôpital, est mon idée. Mais je n'ai pas eu le temps avec la maison jusqu'à présent, j'ai beaucoup à faire. Maintenant, tu sais tout, et je suis sûr que cette information te sera utile.</fra>
		<pln>Ach tak, nieomal zapomniałem. Chcę ci jeszcze coś wyjaśnić. Całkiem niedawno, tworząc mapy nowych terytoriów, znalazłem wcześniej nieznaną zmienną wchodzącą w skład pewnych anomalii, eksperymentując nad którymi, niespodziewanie dla siebie stworzyłem nowy rodzaj: "Latającą Wyspę". Tak mi się to spodobało, że zdecydowałem się zbudować sobie dom na jednej z nich. Ta wyspa, co wisi nad Szpitalem, to moja idea. Tylko z tym domem nie zdążyłem na razie za wiele zrobić. Teraz wszystko już wiesz i jestem pewny, że ta informacja przyda ci się później.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_chaes2_1_0">
		<rus>Стрелок, у меня появилась кое-какая информация. Группу из пяти человек, двое из которых очень похожи на моих людей, а один, как на твоём фото, взяли в плен монолитовцы. Я думаю, это те, кого ты ищешь. Проверили нычку, самоубийцы... В общем, придётся тебе их выручать из этой передряги. Только делай это осторожно, чтобы не спугнуть "Монолит". Думаю, тебе лучше сначала залезть повыше и осмотреть территорию ЧАЭС в бинокль. Крыша четвёртого реактора вполне подойдёт.</rus>
		<eng>Strelok, I got some information. A group of five people, two of whom are very similar to my people, and one is as in your photo, were captured by the "Monolith" fighters. I think those are the ones you are looking for. They checked the stashes, suiciders... So you'll have to get them out of this mess. But do this carefully in order not to frighten the "Monolith" troops. I think, you'd better climb higher first and examine the territory of CNPP through binoculars. The roof of the fourth reactor would be quite good for that.</eng>
		<ukr>Стрілець, у мене з'явилася деяка інформація. Групу з п'яти чоловік, двоє з яких дуже схожі на моїх людей, а один, як на твоєму фото, взяли у полон монолітівці. Я думаю, це ті, кого ти шукаєш. Перевірили ничку, самогубці... Загалом, доведеться тобі їх виручати з цієї халепи. Тільки роби це обережно, щоб не злякати Моноліт. Думаю, тобі краще спочатку залізти вище і оглянути територію ЧАЕС у бінокль. Дах четвертого реактора цілком підійде.</ukr>
		<fra>===Strelok, j'ai obtenu certain informations. Un groupe de cinq personnes, dont deux ressemblent beaucoup à mon peuple, et une, comme sur ton photo, a été faite prisonnière par les combattants de "Monolithe". Je pense que ce sont ceux que te recherches. Ils ont vérifié la cache, les suicides... Donc, il te faut les aider à sortir de ce bordel. Mais fais-le avec précaution pour ne pas effrayer les troupes de "Monolithe". Je pense que tu ferais mieux de monter plus haut et d'inspecter le territoire de la CNT à l'aide de jumelles. Le toit du quatrième réacteur conviendra pour ça.</fra>
		<pln>Striełok, wpadła mi w ręce pewna informacja. Grupę pięciu ludzi, dwóch z nich bardzo podobnych do moich ludzi, a jeden, jak na twoim zdjęciu, wzięli w niewolę monolitowcy. Myślę, to ci, których szukasz. Sprawdzili schowek, samobójcy... W sumie, będziesz musiał ich wydostać z tych tarapatów. Tylko działaj ostrożnie, by nie zaalarmować Monolitu. Myślę, że najlepiej będzie jak wejdziesz gdzieś wysoko i obejrzysz terytorium CEA przez lornetkę. Dach czwartego reaktora w zupełności wystarczy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_chaes3_1_0">
		<rus>О, вот "Монолит" и объявился! И немалое количество! Пленники должны быть где-то у них. Чтобы все пленные остались живы, тебе нужно аккуратно ликвидировать монолитовцев, оставаясь незамеченным. Маскхалатом здесь пользоваться нельзя. Тебе нужно зачистить "Монолит", не сходя с этой части крыши, иначе они обнаружат тебя и убьют пленников. Используй снайперку с компьютерным наведением. Затаись там, наберись терпения и действуй спокойно и хладнокровно.</rus>
		<eng>Oh, here's the "Monolith"! And lots of them! Prisoners must be somewhere with them. For all prisoners to survive, you should eliminate the "Monolith" troops carefully without being noticed. You can't use a camouflage cloak here. You need to mop up the "Monolith" fighters without leaving this part of the roof, otherwise they will detect your presence you and kill the prisoners. Use a sniper rifle with computer targeting. Lurk there, arm yourself with patientce and act calmly and coolly.</eng>
		<ukr>О, ось Моноліт і об'явився! І чимала кількість! Бранці мають бути десь у них. Щоб усі полонені залишилися живі, тобі потрібно акуратно ліквідувати монолітівців, залишаючись непоміченим. Маскхалатом тут користуватися не можна. Тобі потрібно зачистити Моноліт, не сходячи з цієї частини даху, інакше вони виявлять тебе і вб'ють бранців. Використовуй снайперку з комп'ютерним наведенням. Зачаїсь там, наберися терпіння і дій спокійно та холоднокровно.</ukr>
		<fra>Oh, et voilà, "Monolith" est arrivé! Et en quantité considérable! Les captifs doivent être quelque part avec eux. Pour garder tous les prisonniers en vie, tu dois éliminer soigneusement les combattans de "Monolithe", tout en restant inaperçu. On ne peut pas utiliser un  caban de camouflage ici. Tu dois anéantir les troupes de "Monolithe" sans quitter cette partie du toit, sinon ils te trouveront et tueront les prisonniers. Utilise un fusil de précision guidé par ordinateur. Reste là, sois patient et agis calmement et de sang-froid.</fra>
		<pln>No, i pojawił się Monolit! I to niemała ilość! Jeńcy powinni byli być gdzieś u nich. By wszyscy jeńcy zostali żywi, musisz precyzyjnie likwidować monolitowców, pozostając nie zauważonym. Nie wolno tu korzystać z kombinezonów maskujących. Musisz zlikwidować Monolit, nie schodząc z tej części dachu, inaczej cię zauważą i zabiją jeńców. Wykorzystaj snajperkę z komputerowym naprowadzaniem. Bądź cierpliwy, zachowaj zimną krew, ukryj się na dachu i działaj spokojnie i rozsądnie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_prime_snegir_start_done2_0">
		<rus>Стрелок, есть хорошая новость! Я смог расшифровать запись на декодере с Генераторов! Текст я тебе на КПК скинул. Все, до связи.</rus>
		<eng>Strelok, there are good news! I've managed to decode the record from the Generators! I sent the text to your PDA. That's all, talk to your later.</eng>
		<ukr>Стрілець, є хороша новина! Я зміг розшифрував запис на декодері з Генераторів! Текст я тобі на КПК скинув. Все, до зв'язку.</ukr>
		<fra>Strelok, il y a de bonnes nouvelles! J'ai pu décoder l'enregistrement sur le décodeur des Générateurs! Je t'ai jeté le texte sur le PDA. Tout avant la communication.</fra>
		<pln>Striełok, są dobre wiadomości! Odszyfrowałem zapis na dekoderze z Generatorów! Przesłałem tekst na twoje PDA. To wszystko, do zobaczenia.</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_1_0">
		<rus>, это не всё. На ЧАЭС-2 есть здание, на которое хотели бы забраться многие искатели тайников. Начиная с момента, как они впервые пришли в Зону. Но никому из них это ещё не удавалось. Это здание манит к себе своей кажущейся простотой. Но на самом деле это не так. Поэтому никто из них так и не смог это сделать, как бы они ни пытались. Так что ты, </rus>
		<eng>, this is not all. At CNPP-2 there is a building that many stash seekers would like to climb. From the moment they first came to the Zone. But none of them have yet succeeded. This building attracts them with its apparent simplicity. But in fact it is not so. Thus nobody could do it, no matter how they tried. So you, </eng>
		<ukr>, це не все. На ЧАЕС-2 є будівля, на яку хотіли б забратися багато шукачів схованок. Починаючи з моменту, коли вони вперше прийшли в Зону. Але нікому з них це ще не вдавалося. Ця будівля вабить до себе своєю уявною простотою. Але насправді це не так. Тому ніхто з них так і не зміг це зробити, як би вони не намагалися. Так що ти, </ukr>
		<fra>, ce n'est pas tout. La CNT-2 abrite un bâtiment sur lequel de nombreux chercheurs de caches aimeraient monter. Dès le moment où ils sont entrés dans la Zone. Mais aucun d'entre eux n'a encore réussi. Ce bâtiment attire par sa simplicité apparente. Mais en réalité ce n'est pas ça. C'est pourquoi aucun d'entre eux ne pouvait le faire, quelles que soient leur tentatives. Alors toi, </fra>
		<pln>, to nie wszystko. Na CEA-2 jest budynek, na który chciałoby wejść wielu poszukiwaczy schowków. Poczynając od momentu, jak oni po raz pierwszy weszli w Zonę. Ale nikomu z nich to jeszcze się nie udało. Ten budynek wabi do siebie swoją pozorną prostotą. Ale to nie jest takie proste. Dlatego nikt z nich nie dał rady tego zrobić, jakby oni nie próbowali. Tak że ty, </pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_1_1">
		<rus> - ты должен быть первым. Ты просто обязан проложить туда путь.</rus>
		<eng> - you must be the first. You're just obliged to pave the way there.</eng>
		<ukr> - ти повинен бути першим. Ти просто зобов'язаний прокласти туди шлях.</ukr>
		<fra> - tu devrais être le premier. Tu dois juste ouvrir la voie.</fra>
		<pln> - możesz być pierwszy. Powinieneś to zrobić. Jesteś po prostu zobowiązany wyznaczyć tam drogę.</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_2_0">
		<rus>Итак, это здание - в центре ЧАЭС-2, с одной антенной на крыше. Оно стоит между двух кранов.\n</rus>
		<eng>So, the building is in the center of CNPP-2, with an antenna on the roof. It stands between two cranes.\n</eng>
		<ukr>Отже, ця будівля - у центрі ЧАЕС-2, з однією антеною на даху. Вона стоїть між двох кранів.\n</ukr>
		<fra>Ce bâtiment se trouve donc au centre de la CNT-2, avec une antenne sur le toit. Il se trouve entre deux grues.\n</fra>
		<pln>Więc, ten budynek jest w centrum CEA-2, z jedną anteną na dachu. Stoi między dwoma dźwigami.\n</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_2_1">
		<rus> - чтобы сделать это, ты должен собрать вместе весь свой накопленный до этого времени опыт и - отбросить его полностью. Забыть про него, совсем. Потому что путь туда абсолютно нестандартен. Ничего даже близко подобного в Зоне ты ещё не встречал и больше нигде не встретишь. Поэтому здесь ты должен думать совсем по другому!</rus>
		<eng> - in order to do this, you have to gather all the lessons you have learnt and put them aside. Forget about them, totally. Because the way there is absolutely off standard. You have never seen anything like this in the Zone before, and you won't find it anywhere else. So here you have to think completely differently!</eng>
		<ukr> - щоб зробити це, ти повинен зібрати разом увесь свій накопичений до цього часу досвід і - відкинути його повністю. Забути про нього, зовсім. Тому що шлях туди абсолютно нестандартний. Нічого навіть близько подібного в Зоні ти ще не зустрічав і більше ніде не зустрінеш. Тому тут ти повинен думати зовсім по іншому!</ukr>
		<fra> - pour ce faire, tu dois rassembler toute ton expérience acquise jusqu'à présent - et t'en défaire complètement. Oublier lui, absolument. Parce que la voie là-haut est absolument hors-série. Tu n'as encore rien vu de tel dans la Zone et ne le verras nulle part ailleurs. C'est pourquoi ici tu dois penser totalement différemment!</fra>
		<pln> - żeby to zrobić, musisz zebrać razem całe swoje zgromadzone do tego czasu doświadczenie w wyszukiwaniu schowków i - odrzucić je całkowicie. Zapomnieć o nim na krótki czas. Zupełnie. Dlatego że droga tam jest absolutnie nietypowa. Niczego nawet trochę podobnego w Zonie jeszcze nie spotkałeś i więcej już nigdzie nie spotkasz. Dlatego tu powinieneś myśleć zupełnie inaczej!</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_chaes2_block_sms1_0">
		<rus>Нет, </rus>
		<eng>No, </eng>
		<ukr>Ні, </ukr>
		<fra>Non, </fra>
		<pln>Nie, </pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_chaes2_block_sms1_1">
		<rus>, по крану, конечно, можно забраться на это здание. Тяжело, но можно. Но это самый обычный путь, первым приходящий на ум, и в нем нет ничего нестандартного и тем более гениального. Ищи красивый, нестандартный и простой до гениальности путь, </rus>
		<eng>, of course, you can get on this building using the crane. It's hard, but possible. But this is a quite ordinary way, the first one that comes to mind, and there is nothing off standard or genius in it. Look for a beautiful, non-standard, simple and at the same time genius way, </eng>
		<ukr>, по крану, звичайно, можна забратися на цю будівлю. Важко, але можна. Але це самий звичайний шлях, першим приходить на думку, і в ньому немає нічого нестандартного і тим більше геніального. Шукай красивий, нестандартний і простий до геніальності шлях, </ukr>
		<fra>, la grue, bien sûr, tu peux monter sur ce bâtiment. C'est dur, mais possible. Mais c’est la manière la plus habituelle, la première qui me vienne à l'esprit, et il n’y a rien de non standard et, en plus, d’ingénieux. Cherche un moyen magnifique, non standard et simple de génie, </fra>
		<pln>, po dźwigu, oczywiście, można wejść na ten budynek. Ciężko, ale można. Lecz to najzwyczajniejsza droga, jako pierwsza przychodząca do głowy, i nie ma w niej nic nietypowego i, tym bardziej, genialnego. Szukaj pięknej, nietypowej i bliskiej geniuszowi drogi, </pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_chaes2_block_sms1_2">
		<rus>! Путь, который по настоящему удивит и тебя, и всех обитателей Зоны, когда ты найдёшь его! Поверь, удовольствие от нахождения этого пути превысит всё, что ты испытывал до этого!</rus>
		<eng>! The way that will really surprise you and all the inhabitants of the Zone, when you find it! Believe me, the pleasure of finding this way will exceed everything that you had experienced before!!!</eng>
		<ukr>! Шлях, який по справжньому здивує і тебе, і всіх мешканців Зони, коли ти знайдеш його! Повір, задоволення від знаходження цього шляху перевищить все, що ти відчував до цього!</ukr>
		<fra>! Un chemin qui te surprendra ainsi que tous les habitants de la Zone quand tu le trouveras! Crois-moi, le plaisir de trouver ce chemin dépassera tout ce que tu as connu auparavant!</fra>
		<pln>! Drogi, która naprawdę zadziwi i ciebie, i wszystkich mieszkańców Zony, kiedy ją znajdziesz! Uwierz, przyjemność po znalezieniu tej drogi przekroczy wszystko, co osiągnąłeś do tej pory!</pln>
	</string>
	<string id="sidor_start_0_0">
		<rus>Давай, осваивайся пока. Они вот-вот появятся.</rus>
		<eng>Now shape up. They are about to appear.</eng>
		<ukr>Давай, освоюйся поки що. Вони ось-ось з'являться.</ukr>
		<fra>Allez, apprends maintenant. Ils sont sur le point d'apparaître.</fra>
		<pln>Dawaj, przygotuj się, póki czas. Oni zaraz się pojawią.</pln>
	</string>
	<string id="sms_volazar_vol0_0">
		<rus>! Если тебе все ещё не надоело лазить по Зоне, то у меня есть для тебя очень интересный сюрприз. Ищи мой сюрприз на месте украденного Монолита. Ты уже облазил практически всю Зону и сможешь без труда догадаться, где это место. Это место, в котором ты ещё не побывал и, более того, даже к нему не приближался.</rus>
		<eng>! If you still have energy to walk around the Zone, then I have a very interesting surprise for you. Look for my surprise at the place of the stolen Monolith. You have already checked almost the entire Zone, so you can easily guess where this place is. This is a place you have not visited yet, moreover, you did not even come close to it.</eng>
		<ukr>! Якщо тобі все ще не набридло лазити по Зоні, то у мене є для тебе дуже цікавий сюрприз. Шукай мій сюрприз на місці вкраденого Моноліту. Ти вже облазив практично всю Зону і зможеш без труднощів здогадатися, де це місце. Це місце, в якому ти ще не побував і, більш того, навіть до нього не наближався.</ukr>
		<fra>! Si tu n'es toujours pas dérangé pour monter la Zone, alors j'ai une surprise très intéressante pour toi. Cherche ma surprise à la place du Monolithe volé. Tu as déjà grimpé sur presque toute la Zone et tu peux facilement deviner où se trouve cet endroit. C’est un endroit que tu n'as pas encore visité et où tu n'as même pas été approché.</fra>
		<pln>! Jeżeli jeszcze ci się nie znudziło przemierzanie Zony, to mam dla ciebie bardzo interesującą niespodziankę. Szukaj mojej niespodzianki w miejscu ukradzionego Monolitu. Już przeszedłeś praktycznie całą Zonę, i bez trudu się domyślisz, gdzie jest to miejsce. To miejsce, w którym jeszcze nie byłeś, i, co więcej, nawet do niego się jeszcze nie zbliżyłeś.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_1">
		<rus>И почему тебя постоянно забрасывает не туда, куда надо? Ладно, воспользуйся лестницей, телепорт внизу.</rus>
		<eng>Why do you always appear in a wrong place? All right, take the stairs, the teleporter is downstairs.</eng>
		<ukr>І чому тебе постійно закидає не туди, куди треба? Гаразд, скористайся сходами, телепорт внизу.</ukr>
		<fra>Et pourquoi te jette-on constamment au mauvais endroit? D'accord, utilise l'escalier, le téléporteur est en bas.</fra>
		<pln>Co tak cię ciągle przerzuca nie tam gdzie trzeba? Dobra, skorzystaj ze schodów, teleport jest na dole.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_2">
		<rus>Видишь железяку на проводе? Прыгай туда.</rus>
		<eng>Do you see a piece of iron on the wire? Jump down there.</eng>
		<ukr>Бачиш залізяку на дроті? Стрибай туди.</ukr>
		<fra>Vois-tu un morceau de fer sur le fil? Saute-y.</fra>
		<pln>Trzeba skakać na żelastwo na przewodzie.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_3">
		<rus>Да что же ты будешь делать?! Опять не туда! Ладно, прорвёмся! Короче, ищи на опоре ЛЭП.</rus>
		<eng>For crying out loud! A wrong way again! All right, we’ll get through it! In short, look on the power transmission tower.</eng>
		<ukr>Та й що ж ти будеш робити?! Знову не туди! Гаразд, прорвемося! Коротше, шукай на опорі ЛЕП.</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que tu vas faire?! Encore une fois, pas là! Et bien, percer! En bref, cherche un pylône électrique.</fra>
		<pln>Co ty chcesz zrobić?! Znowu nie tam gdzie trzeba. Nie bój się - damy radę! Poszukaj na słupie linii wysokiego napięcia.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_4">
		<rus>Так. Телепорт находится на тр...</rus>
		<eng>Well, the teleporter is on the p...</eng>
		<ukr>Так. Телепорт знаходиться на тр...</ukr>
		<fra>Alors, le téléporteur est sur le...</fra>
		<pln>Dobra. Teleport na ru...</pln>
	</string>
	<string id="fly36_5">
		<rus>Значит так. Видишь угол? Ищи там.</rus>
		<eng>All right. Can you see the corner? Search there.</eng>
		<ukr>Отже так. Бачиш кут? Шукай там.</ukr>
		<fra>Et bien. Vois-tu le coin? Cherche là-bas.</fra>
		<pln>Więc tak. Widzisz narożnik? Tam szukaj.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_6">
		<rus>Обыщи Оазис.</rus>
		<eng>Seek through Oasis.</eng>
		<ukr>Обшукай Оазис.</ukr>
		<fra>Recherche dans l'oasis.</fra>
		<pln>Przeszukaj Oazę.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_7">
		<rus>Телепорт должен быть где-то рядом. Ищи на крыше с тремя трубами.</rus>
		<eng>The teleporter must be somewhere here. Look for it on the roof with three pipes.</eng>
		<ukr>Телепорт повинен бути десь поруч. Шукай на даху з трьома трубами.</ukr>
		<fra>Le téléporteur devrait être quelque part à proximité. Recherche sur le toit avec trois tuyaux.</fra>
		<pln>Teleport jest obok. Poszukaj na dachu z trzema kominami.</pln>
	</string>
	<string id="fly36_8">
		<rus>Оп-па, что-то не то. Погоди, сейчас проверю... Блин, я тебе не то сказал. Вот что нужно: ударь, как молния!</rus>
		<eng>Uh-oh, something is wrong. Wait, I'll check it... Damn, I was mistaken. That's what you need: strike like a lightning!</eng>
		<ukr>Оп-па, щось не те. Стривай, зараз перевірю... Шляк трафить, я тобі не те сказав. Ось що потрібно: вдар, як блискавка!</ukr>
		<fra>Euh-oh, quelque chose ne va pas. Attends, je vais vérifier ... Merde, je me suis trompé. C’est ce dont tu as besoin: frappe comme un éclair!</fra>
		<pln>Cholera, coś jest nie tak. Poczekaj, zaraz sprawdzę... Źle ci powiedziałem. Oto to, co trzeba: szukaj piorunochronu!</pln>
	</string>
	<string id="fly36_9">
		<rus>Твоё счастье у твоих ног.</rus>
		<eng>Your happiness is at your feet.</eng>
		<ukr>Твоє щастя біля твоїх ніг.</ukr>
		<fra>Ton bonheur est à tes pieds.</fra>
		<pln>Twoje szczęście u twoich nóg.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_1">
		<rus>Смотри под островом.</rus>
		<eng>Look under the island.</eng>
		<ukr>Дивись під островом.</ukr>
		<fra>Regarde sous l'île.</fra>
		<pln>Poszukaj pod wyspą.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_2">
		<rus>Где-то здесь должен быть отогнутый лист. Смотри внимательно.</rus>
		<eng>Somewhere here there must be a folded sheet. Watch closely.</eng>
		<ukr>Десь тут має бути відігнутий лист. Дивись уважно.</ukr>
		<fra>Quelque part ici, il devrait y avoir une feuille pliée. Regarde attentivement.</fra>
		<pln>Gdzieś tu powinna być odgięta blacha. Patrz uważnie.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_3">
		<rus>Прыгай строго вниз.</rus>
		<eng>Jump straight down.</eng>
		<ukr>Стрибай точно вниз.</ukr>
		<fra>Saute strictement vers le bas.</fra>
		<pln>Skacz ostro w dół.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_4">
		<rus>В генераторе должен быть разлом. Ищи внимательней.</rus>
		<eng>In the generator there must be a crack. Look carefully.</eng>
		<ukr>У генераторі повинен бути розлом. Шукай уважніше.</ukr>
		<fra>Il devrait y avoir une faille dans le générateur. Recherche attentivement.</fra>
		<pln>W generatorze powinien być wyłom. Szukaj uważnie.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_5">
		<rus>Смотри на пике аномалии.</rus>
		<eng>Look at the peak of the anomaly.</eng>
		<ukr>Дивись на вершині аномалії.</ukr>
		<fra>Regarde le sommet de l'anomalie.</fra>
		<pln>Spójrz na szczyt anomalii.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_6">
		<rus>Иди по проводам.</rus>
		<eng>Go over the wires.</eng>
		<ukr>Йди по дротах.</ukr>
		<fra>Passe par les fils.</fra>
		<pln>Idź po przewodach.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_7">
		<rus>Телепорт находится на генераторе.</rus>
		<eng>The teleporter is on the generator.</eng>
		<ukr>Телепорт знаходиться на генераторі.</ukr>
		<fra>Le téléporteur est sur le générateur.</fra>
		<pln>Teleport na generatorze.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_8">
		<rus>Посмотри на согнутое дерево.</rus>
		<eng>Look at the bent tree.</eng>
		<ukr>Подивися на зігнуте дерево.</ukr>
		<fra>Regarde l'arbre courbé.</fra>
		<pln>Szukaj na wygiętym drzewie.</pln>
	</string>
	<string id="fly29_9">
		<rus>Обойди вокруг.</rus>
		<eng>Go around.</eng>
		<ukr>Обійди навколо.</ukr>
		<fra>Fais le tour.</fra>
		<pln>Obejdź wokoło.</pln>
	</string>
	<string id="fly37_1">
		<rus>А и Б сидели на трубе. А упало, Б пропало - что осталось на трубе?</rus>
		<eng>A &amp; B were sitting on the pipe. A fell down, B disappeared - what was left on the pipe?</eng>
		<ukr>А і Б сиділи на трубі. А упало, Б пропало - що лишилось на трубі?</ukr>
		<fra>A &amp; B étaient assis sur le tuyau. A a tombé, B a disparu - que reste-t-il sur le tuyau?</fra>
		<pln>A i B siedziały na rurze. A spadło, B przepadło - co zostało na rurze?</pln>
	</string>
	<string id="fly37_2">
		<rus>Давай, прыгай в воду.</rus>
		<eng>Come on, jump into the water.</eng>
		<ukr>Давай, стрибай у воду.</ukr>
		<fra>Allons, saute dans l'eau.</fra>
		<pln>Skacz w wodę.</pln>
	</string>
	<string id="fly37_3">
		<rus>Неподалёку, в кустах посмотри.</rus>
		<eng>Look around here, in the bushes.</eng>
		<ukr>Неподалік, у кущах подивися.</ukr>
		<fra>Regarde tout auprès, dans les buissons.</fra>
		<pln>Nieopodal, popatrz w krzakach.</pln>
	</string>
	<string id="fly37_4">
		<rus>Телепорт где-то здесь. Я его нутром чую!</rus>
		<eng>The teleporter is somewhere here. My gut tells me that!</eng>
		<ukr>Телепорт десь тут. Я його нутром чую!</ukr>
		<fra>Le téléporteur est quelque part ici. Mon instinct me dit ça!</fra>
		<pln>Teleport gdzieś tu jest. Czuję jego zapach!</pln>
	</string>
	<string id="fly37_5">
		<rus>Поищи на крыше КБО.</rus>
		<eng>Look for it on the roof of the service center.</eng>
		<ukr>Пошукай на даху КБО.</ukr>
		<fra>Cherche sur le toit du centre de service.</fra>
		<pln>Poszukaj na dachu Stacji Obsługi.</pln>
	</string>
	<string id="fly37_6">
		<rus>Стрелок! Будь понастойчивей!</rus>
		<eng>Strelok! Be more insistent!</eng>
		<ukr>Стрілець! Будь наполегливішим!</ukr>
		<fra>Strelok! Sois plus insistant!</fra>
		<pln>Striełok! Bądź cierpliwy!</pln>
	</string>
	<string id="fly37_7">
		<rus>Ну, ты попал! Как теперь выбираться собираешься?</rus>
		<eng>You are in trouble! How are you going to get out?</eng>
		<ukr>Ну, ти втрапив! Як тепер вибиратися збираєшся?</ukr>
		<fra>Eh bien, tu es en galère! Comment va-tu s'extirper maintenant?</fra>
		<pln>Ale wpadłeś! Jak zamierzasz się wydostać?</pln>
	</string>
	<string id="fly33_1">
		<rus>Проверь столб у водонапорной башни.</rus>
		<eng>Check the pole at the water tower.</eng>
		<ukr>Перевір стовп біля водонапірної вежі.</ukr>
		<fra>Vérifie le poteau au château d'eau.</fra>
		<pln>Sprawdź słup przy wieży wodociągowej.</pln>
	</string>
	<string id="fly33_2">
		<rus>Давай, прыгай!</rus>
		<eng>Come on, jump!</eng>
		<ukr>Давай, стрибай!</ukr>
		<fra>Vas-y, saute!</fra>
		<pln>Dalej, skacz!</pln>
	</string>
	<string id="fly33_3">
		<rus>Телепорт находится под куполом.</rus>
		<eng>The teleporter is under the dome.</eng>
		<ukr>Телепорт знаходиться під куполом.</ukr>
		<fra>Le téléporteur est sous le dôme.</fra>
		<pln>Teleport pod kopułą.</pln>
	</string>
	<string id="fly33_4">
		<rus>Эх, Стрелок, придётся тебе искупаться.</rus>
		<eng>Oh, Strelok, you have to swim.</eng>
		<ukr>Ех, Стрілець, доведеться тобі скупатися.</ukr>
		<fra>Oh, Strelok, tu dois nager.</fra>
		<pln>Ech, Striełok, trzeba się wykąpać.</pln>
	</string>
	<string id="fly33_5">
		<rus>Моё звериное чутьё мне подсказывает, что нужно осмотреть полустанок.</rus>
		<eng>My bestial instinct tells me that you have to inspect the way station.</eng>
		<ukr>Моє звірине чуття мені підказує, що потрібно оглянути полустанок.</ukr>
		<fra>Mon instinct animal me dit qu'on doit inspecter la station.</fra>
		<pln>Zwierzęcy instynkt mi podpowiada, że trzeba obejrzeć peron kolejowy.</pln>
	</string>
	<string id="fly33_6">
		<rus>Интересно, куда ведёт эта дорога?</rus>
		<eng>I wonder where this road leads?</eng>
		<ukr>Цікаво, куди веде ця дорога?</ukr>
		<fra>Je me demande où cette route mène?</fra>
		<pln>Ciekawe, dokąd prowadzi ta droga?</pln>
	</string>
	<string id="fly35_1">
		<rus>Телепорт находится на трубе.</rus>
		<eng>The teleporter is on the pipe.</eng>
		<ukr>Телепорт знаходиться на трубі.</ukr>
		<fra>Le téléporteur est sur le tuyau.</fra>
		<pln>Teleport znajduje się na rurze.</pln>
	</string>
	<string id="fly35_2">
		<rus>Телепорт опять на трубе.</rus>
		<eng>The teleporter is again on the pipe.</eng>
		<ukr>Телепорт знову на трубі.</ukr>
		<fra>Le téléporteur est à nouveau sur le tuyau.</fra>
		<pln>Teleport znowu na rurze.</pln>
	</string>
	<string id="fly35_3">
		<rus>Так. Поищи в лабиринте.</rus>
		<eng>Well. Check in the labyrinth.</eng>
		<ukr>Так. Пошукай у лабіринті.</ukr>
		<fra>Allons. Cherche dans le labyrinthe.</fra>
		<pln>Dobra. Szukaj w labiryncie.</pln>
	</string>
	<string id="fly35_4">
		<rus>Смотри на трубе, где восходит солнце.</rus>
		<eng>Look at the pipe, where the sun rises.</eng>
		<ukr>Дивись на трубі, де сходить сонце.</ukr>
		<fra>Regarde le tuyau, où le soleil se lève.</fra>
		<pln>Popatrz na rurze, gdzie wschodzi słońce.</pln>
	</string>
	<string id="fly35_5">
		<rus>Бетонная балка, а перед ней подоконник...</rus>
		<eng>A concrete beam and a window sill in front of it...</eng>
		<ukr>Бетонна балка, а перед нею підвіконня...</ukr>
		<fra>Une poutre en béton et un rebord de fenêtre devant elle...</fra>
		<pln>Betonowa belka, a przed nią parapet...</pln>
	</string>
	<string id="fly31_1">
		<rus>Хм, странно. Я не вижу здесь никакой аномальной активности, характерной для телепортов. Похоже, тебе придётся искать туда путь ногами...</rus>
		<eng>Hm, that's weird. I can't see here any abnormal activity typical for teleporters. It seems you'll have to search for the way with your own feet...</eng>
		<ukr>Хм, дивно. Я не бачу тут ніякої аномальної активності, характерної для телепортів. Схоже, тобі доведеться шукати туди шлях ногами...</ukr>
		<fra>Hmm, c'est bizarre. Ici je ne vois pas d'activité anormale caractéristique des téléporteurs. Il semble que tu dois chercher la voie avec tes pieds...</fra>
		<pln>Nie widzę tu żadnej anomalnej aktywności, charakterystycznej dla teleportów. Prawdopodobnie, wypadnie ci ręcznie szukać tam drogi...</pln>
	</string>
	<string id="fly31_2">
		<rus>Глядя на то, как ты корячишься, я почему-то подумал, что к возникновению этого острова приложил свою руку сам Альпинист! Как ты думаешь, может, мне стоит передать ему привет от тебя, когда я увижу, что ты наконец забрался?</rus>
		<eng>Looking at the way you are bending awkwardly, I thought that an Alpinist himself had his hand in the emergence of this island! Maybe I should give him your regards when I see that you've finally climbed, do you think?</eng>
		<ukr>Дивлячись на те, як ти корячися, я чомусь подумав, що до виникнення цього острову доклав свою руку сам Альпініст! Як ти думаєш, може, мені варто передати йому привіт від тебе, коли я побачу, що ти нарешті забрався?</ukr>
		<fra>En regardant ton écureuil, pour une raison quelconque, je pensais que le Grimpeur lui-même avait mis la main à l’apparition de cette île! Penses-tu que je devrais peut-être lui dire bonjour de ton part, quand je vois que tu as enfin grimpé?</fra>
		<pln>Patrząc na to, jak się męczysz, przyszło mi do głowy, że do powstania tej wyspy przyłożył rękę Alpinista! Jak myślisz, może powinienem przekazać mu pozdrowienia od ciebie, kiedy zobaczę, że nareszcie tam wlazłeś?</pln>
	</string>
	<string id="fly31_3">
		<rus>Решил я тебе немножко всё-таки помочь - не могу я больше смотреть, как ты мучаешься!</rus>
		<eng>I've decided to help you a little bit - I cannot watch you suffering any more!</eng>
		<ukr>Вирішив я тобі трошки все ж таки допомогти - не можу я більше дивитися, як ти мордуєшся!</ukr>
		<fra>J'ai quand même décidé de t'aider un peu - je ne peux plus te regarder souffrir!</fra>
		<pln>Postanowiłem trochę ci pomóc - nie mogę już patrzeć, jak się męczysz!</pln>
	</string>
	<string id="fly31_4">
		<rus>Поищи в шахте.</rus>
		<eng>Look in the mine.</eng>
		<ukr>Пошукай в шахті.</ukr>
		<fra>Regarde dans la mine.</fra>
		<pln>Poszukaj w szybie kopalni.</pln>
	</string>
	<string id="fly31_5">
		<rus>Посмотри у сваи.</rus>
		<eng>Look at the pile.</eng>
		<ukr>Подивися біля палі.</ukr>
		<fra>Regarde près de la pile.</fra>
		<pln>Popatrz przy palu.</pln>
	</string>
	<string id="fly31_6">
		<rus>Поднял кузов - поставь упор.</rus>
		<eng>If you lift a dump bed, don't forget about a locking stop.</eng>
		<ukr>Підняв кузов - постав упор.</ukr>
		<fra>Si tu soulèves un lit, n'oublie pas un arrêt verrouillable.</fra>
		<pln>Wejdź na kabinę - przejdź na pakę.</pln>
	</string>
	<string id="fly9_1">
		<rus>Ищи на трубе.</rus>
		<eng>Look for it on the pipe.</eng>
		<ukr>Шукай на трубі.</ukr>
		<fra>Cherche-le sur le tuyau.</fra>
		<pln>Szukaj na rurze.</pln>
	</string>
	<string id="fly9_2">
		<rus>Посмотри на переходе между корпусами.</rus>
		<eng>Look between the buildings.</eng>
		<ukr>Подивися на переході між корпусами.</ukr>
		<fra>Regarde entre les bâtiments.</fra>
		<pln>Sprawdź na łączniku między budynkami.</pln>
	</string>
	<string id="fly9_3">
		<rus>Поищи в дальнем углу крыши, что слева от тебя.</rus>
		<eng>Look in the far corner of the roof, to your left.</eng>
		<ukr>Пошукай у дальньому кутку даху, що зліва від тебе.</ukr>
		<fra>Regarde dans le coin le plus éloigné du toit, à ta gauche.</fra>
		<pln>Poszukaj w dalszym rogu dachu, na lewo od ciebie.</pln>
	</string>
	<string id="fly9_4">
		<rus>Иди по проводу.</rus>
		<eng>Go over the wire.</eng>
		<ukr>Йди по дроту.</ukr>
		<fra>===Passe les barbelés.</fra>
		<pln>Idź po przewodzie.</pln>
	</string>
	<string id="fly9_5">
		<rus>Поищи у двух труб.</rus>
		<eng>Look for it next to two pipes.</eng>
		<ukr>Пошукай біля двох труб.</ukr>
		<fra>Recherche-le à côté de deux tuyaux.</fra>
		<pln>Poszukaj przy dwóch rurach.</pln>
	</string>
	<string id="fly9_6">
		<rus>Нет, не здесь. Между двух длинных труб надо смотреть.</rus>
		<eng>No, not here. You have to look between the two long pipes.</eng>
		<ukr>Ні, не тут. Між двох довгих труб треба дивитися.</ukr>
		<fra>Non, pas ici. Il faut regarder entre les deux longs tuyaux.</fra>
		<pln>Nie, nie tu. Między dwoma długimi rurami trzeba patrzeć.</pln>
	</string>
	<string id="fly1_1">
		<rus>Нужно прыгать.</rus>
		<eng>You have to jump.</eng>
		<ukr>Потрібно стрибати.</ukr>
		<fra>Tu dois sauter.</fra>
		<pln>Trzeba skakać.</pln>
	</string>
	<string id="fly1_2">
		<rus>Под ноги смотри, телепорт там.</rus>
		<eng>Look under your feet, the teleporter is there.</eng>
		<ukr>Під ноги дивись, телепорт там.</ukr>
		<fra>Regarde sous tes pieds, le téléporteur est là.</fra>
		<pln>Teleport pod nogami.</pln>
	</string>
	<string id="fly1_3">
		<rus>Всё, больше у меня нет информации. И аномальной активности, характерной для островов, я поблизости не вижу.</rus>
		<eng>That's all, I don't have any more information. And I can't see any abnormal activity typical for the islands.</eng>
		<ukr>Все, більше я не маю інформації. Й аномальної активності, характерної для островів, я поблизу не бачу.</ukr>
		<fra>Ça y est, je n'ai plus d'informations. Et je ne vois pas d’activité anormale caractéristique des îles.</fra>
		<pln>Koniec, nie mam już więcej informacji. I anomalnej aktywności, charakterystycznej dla wysp, w pobliżu nie widzę.</pln>
	</string>

	<string id="sms_volazar_wrong_shoot_0">
		<rus>Стрелок, зря ты это сделал, и сейчас ты умрёшь.</rus>
		<eng>Strelok, you shouldn't have done that, and now you are going to die.</eng>
		<ukr>Стрілець, дарма ти це зробив і зараз ти помреш.</ukr>
		<fra>Strelok, tu n'aurais pas dû faire ça, et maintenant tu vas mourir.</fra>
		<pln>Striełok, niepotrzebnie to zrobiłeś, a teraz umrzesz.</pln>
	</string>
</string_table>
