<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_modders2 -->
<string_table>
	<string id="sms_modders2_1">
		<rus>%c[sender]Саня Простак%c[default] Скажите, а как пользоваться чатом в игре? Или нужно включать сетевую игру?\n%c[sender]Потап%c[default] Ты, наверное, Зону с реальностью перепутал. Нет тут чата.\n%c[sender]Саня Простак%c[default] Просто когда играю, пишет "Общий канал" и оттуда приходило сообщение от Мерцающего и ещё кого-то.\n%c[sender]Потап%c[default] Это просто сообщения в игре, имитация сталкерской сети. Занесли туда Мерцающего, вот он и "пишет". Там даже от меня что-то приходит иногда.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка%c[default] Вот Санька рассмешил, теперь тоже в "Сталкерском чате" появится - заслужил!</rus>
		<eng>%c[sender]Sanya the Noddy%c[default] Tell me, how to use the chat in the game? Or do you need to start a network game?\n%c[sender]Potap%c[default] You, probably, confused the Zone with reality. There is no chat here.\n%c[sender]Sanya the Noddy%c[default] Just when I play, it writes "General Channel" and from there came a message from the Shimmering One and someone else.\n%c[sender]Potap%c[default] These are just messages in the game, an imitation of a stalker network. They brought the Shimmering One there, so he "writes." There even something comes from me sometimes.\n%c[sender]Stalker Bubulyuka%c[default] Sanya made me laugh so hard, now he will appear in the "Stalker chat" too as deserved!</eng>
		<ukr>%c[sender]Саня Простак%c[default] Скажіть, а як користуватися чатом в грі? Чи треба вмикати мережеву гру?\n%c[sender]Потап%c[default] Ти, напевно, Зону з реальністю переплутав. Немає тут чату.\n%c[sender]Саня Простак%c[default] Просто коли граю, пише "Загальний канал" і звідти приходило повідомлення від Мерехтливого і ще когось.\n%c[sender]Потап%c[default] Це просто повідомлення в грі, імітація сталкерської мережі. Занесли туди Мерехтливого, от він і "пише". Там навіть від мене щось приходить іноді.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка%c[default] Оце Санька розсмішив, тепер теж в "Сталкерському чаті" з'явиться - заслужив!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_2">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Я тут вот подумал: а может сделать так, чтобы монстры шмонали тайники. Причём выборочно. Коты - колбасу воровали, контролёры - консервы, кровососы - водку, ну и так далее. А потом подумал: а зачем? Ну сделаю, а потом придёшь к тайнику - а там кровосос, или, не дай бог, контролёр в мешке роется. По мозгам даст, не успеешь и консервой воспользоваться, которой приманил. Не, лучше пусть так всё остаётся.\nИли может, капканы сделать?</rus>
		<eng>%c[sender]Proper the Seventieth\n%c[default]I’ve been thinking here: maybe it can be done so that monsters shaking downn stalker stashes too? And selectively. Cats - they steal sausages, controllers - canned food, bloodsuckers - vodka, and so on. And then I thought: why? Well, I will, and then you will come to the hiding place - and there the bloodsucker, or, omg, the controller digs in the bag. He will boil your brain, so you do not have time to use canned food, you lured him with. No, better let it all remain.\nOr maybe make traps?</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Я тут ось подумав: а може зробити так, щоб монстри шмонали схованки. Причому вибірково. Коти - ковбасу крали, контролери - консерви, кровососи - горілку, ну і так далі. А потім подумав: а навіщо? Ну зроблю, а потім прийдеш до схованки - а там кровососи, або, не дай бог, контролер в мішку риється. По мізках дасть, не встигнеш і консервою скористатися, якою заманив. Нє, краще нехай так все залишається.\nЧи може, капкани зробити?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_3">
		<rus>%%c[sender]%s\n%%c[default]Только после десятой банки радость туриста, пяти батонов и трёх палок колбасы, когда красный значок с вилкой и ложкой с экрана не исчезал, я наконец понял: не Меченый голоден, а мне самому нужно что-то поесть за целый день.</rus>
		<eng>%%c[sender]%s\n%%c[default]Only after the tenth can of food, five loaves and three sticks of sausage, when the red badge with a fork and a spoon did not disappear from the screen, I finally understood: it is not Marked One hungry, but I need something to eat for all day.</eng>
		<ukr>%%c[sender]%s\n%%c[default]Тільки після десятої банки радість туриста, п'яти батонів і трьох палиць ковбаси, коли червоний значок з вилкою і ложкою з екрану не зникав, я нарешті зрозумів: не Мічений голодний, а мені самому потрібно щось поїсти за цілий день.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_4">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Уйдя из Зоны, бывший сержант Цыбуля устроился сторожем на склад энергетических напитков.\n- Да я круче Меченого, - подумал он через 17 суток, когда снова не смог уснуть.</rus>
		<eng>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Уйдя из Зоны, бывший сержант Цыбуля устроился сторожем на склад энергетических напитков.\n- Да я круче Меченого, - подумал он через 17 суток, когда снова не смог уснуть.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Пішовши з Зони, колишній сержант Цибуля влаштувався сторожем на склад енергетичних напоїв.\n- Та я крутіше Міченого, - подумав він через 17 діб, коли знову не зміг заснути.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_5">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вечера на хуторе близ ДН начинаются! И мертвецы, жалко без кос, в ЧУ стоят. А если к вертушке помело прикрутить, ваще романтика.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вечера на хуторе близ ДН начинаются! И мертвецы, жалко без кос, в ЧУ стоят. А если к вертушке помело прикрутить, ваще романтика.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вечори на хуторі біля ДН починаються! І мерці, шкода без кіс, в ГЖ стоять. А якщо до вертушки помело прикрутити, взагалі романтика.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_6">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А представьте: что, если бы Зона существовала? Что это бы значило для человека, попавшего туда? Думаю, никак не те байки, что вы читаете тут на общем канале!</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А представьте: что, если бы Зона существовала? Что это бы значило для человека, попавшего туда? Думаю, никак не те байки, что вы читаете тут на общем канале!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А уявіть: що, якби Зона існувала? Що це б значило для людини, яка потрапила туди? Думаю, ніяк не ті байки, що ви читаєте тут на загальному каналі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_7">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]...он так быстро выполнял задания торговцев, что они просто не успевали давать ему новые...</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]...он так быстро выполнял задания торговцев, что они просто не успевали давать ему новые...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]...він так швидко виконував завдання торговців, що вони просто не встигали давати йому нові...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_8">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Если Вы скачали эту игру из интернета, то приятно провести время за игрой! А если Вы купили диск в магазине, то знайте, что Ваши денежки пошли в благотворительный фонд "пиратов".</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Если Вы скачали эту игру из интернета, то приятно провести время за игрой! А если Вы купили диск в магазине, то знайте, что Ваши денежки пошли в благотворительный фонд "пиратов".</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Якщо Ви завантажили цю гру з інтернету, то приємно провести час за грою! А якщо Ви купили диск у магазині, то знайте, що Ваші грошики пішли до благодійного фонду "піратів".</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_9">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Лейтенант Недотролев, когда к нам собираетесь? Приём.\n%c[sender]Лейтенант Недотролев\n%c[default]Вертушка придёт через два дня. А в чем дело? Приём.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Захватите сигарет блоков на десять больше обычного. Приём.\n%c[sender]Лейтенант Недотролев\n%c[default]Что-то вы там у себя много курите, товарищ майор. Работа нервная? Приём.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Да нет, лейтенант. Для дела нужно, для дела... Конец связи.</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Лейтенант Недотролев, когда к нам собираетесь? Прием.\n%c[sender]Лейтенант Недотролев\n%c[default]Вертушка придёт через два дня. А в чем дело? Прием.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Захватите сигарет блоков на десять больше обычного. Прием.\n%c[sender]Лейтенант Недотролев\n%c[default]Что-то вы там у себя много курите, товарищ майор. Работа нервная? Прием.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Да нет, лейтенант. Для дела нужно, для дела... Конец связи.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Лейтенант Недотроленко, коли до нас збираєтесь? Прийом.\n%c[sender]Лейтенант Недотроленко\n%c[default]Вертушка прийде через два дні. А в чому справа? Прийом.\n%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Захопіть цигарок блоків на десять більше ніж зазвичай. Прийом.\n%c[sender]Лейтенант Недотроленко\n%c[default]Щось ви там у себе багато курите, товаришу майор. Робота нервова? Прийом.\n%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Та ні, лейтенант. Для діла потрібно, для діла... Ккінець зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_10">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Провожу заточку навыков по акробатике. Желающих жду на трубе четвёртого реактора.</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Провожу заточку навыков по акробатике. Желающих жду на трубе четвертого реактора.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Проводжу заточку навиків по акробатиці. Бажаючих чекаю на трубі четвертого реактора.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_11">
		<rus>%%c[sender]%s\n%%c[default]Начать новую игру? Ооо, назад даже оглянуться страшно, там - тыщи км пота, крови, страха. И снова - драная курточка, потёртый ПМ, снятый с недоеденного да тощий рюкзачишка?... Ыыы.</rus>
		<eng>%%c[sender]%s\n%%c[default]Начать новую игру? Ооо, назад даже оглянуться страшно, там - тыщи км пота, крови, страха. И снова - драная курточка, потертый ПМ, снятый с недоеденного да тощий рюкзачишка?... Ыыы.</eng>
		<ukr>%%c[sender]%s\n%%c[default]Почати нову гру? Ооо, назад навіть озирнутися страшно, там - тисячі км поту, крові, страху. І знову - драна курточка, потертий ПМ, знятий з недоїденого та худий рюкзачок?... Иии.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_12">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Рандом - это вам не теория вероятностей. Это - удача.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Рандом - это вам не теория вероятностей. Это - удача.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Рандом - це вам не теорія ймовірностей. Це - вдача.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_13">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Потомственный алкоголик безболезненно снимет любое кодирование. Спросить Боцмана.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Потомственный алкоголик безболезненно снимет любое кодирование. Спросить Боцмана.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Потомственний алкоголік безболісно зніме будь-яке кодування. Запитати Боцмана.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_14">
		<rus>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяди сталкеры, объясните, вот почему вы, мужчины, так редко дарите девушками цветы?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Эм... ну так вы нам пиво то вообще не дарите.</rus>
		<eng>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяди сталкеры, объясните, вот почему вы, мужчины, так редко дарите девушками цветы?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Эм... ну так вы нам пиво то вообще не дарите.</eng>
		<ukr>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяді сталкери, поясніть, ось чому ви, чоловіки, так рідко даруєте дівчатам квіти?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Ем... ну так ви нам пиво то взагалі не даруєте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_15">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Бухать - это вам не спортом заниматься. Тут здоровье нужно иметь!</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]Бухать - это вам не спортом заниматься. Тут здоровье нужно иметь!</eng>
		<ukr>%c[sender]Повар\n%c[default]Бухати - це вам не спортом займатися. Тут здоров'я потрібно мати!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_16">
		<rus>%c[sender]Коля Валет%c[default] Юрка, слышал, арену на неделю закрыли?\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] А что случилось?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Кто-то гигантского псевдогиганта завалил.\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] Они там чё, скорбят, что-ли?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Жрут...</rus>
		<eng>%c[sender]Коля Валет%c[default] Юрка, слышал, арену на неделю закрыли?\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] А что случилось?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Кто-то гигантского псевдогиганта завалил.\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] Они там чё, скорбят, что-ли?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Жрут...</eng>
		<ukr>%c[sender]Коля Валет%c[default] Юрка, чув, арену на тиждень закрили?\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] А що сталося?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Хтось гігантського псевдогіганта завалив.\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] Вони там що, сумують, чи що?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Жруть...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_17">
		<rus>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Пройду любой квест, найду любой тайник. Недорого. Писать в приват.</rus>
		<eng>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Пройду любой квест, найду любой тайник. Недорого. Писать в приват.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Пройду будь-який квест, знайду будь-яку схованку. Недорого. Писати в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_18">
		<rus>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Недорого помогу защитить Снегиря и сорвать сделку на Юпитере. Отвечу на СМС в приват.</rus>
		<eng>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Недорого помогу защитить Снегиря и сорвать сделку на Юпитере. Отвечу на СМС в приват.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Недорого допоможу захистити Снігура і зірвати угоду на Юпітері. Відповім на СМС у приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_19">
		<rus>%c[sender]Миша Пулемёт\n%c[default]Рискнул я сегодня вечером Боцмана по Болотам провести. По-хардкорному. Без предварительной зачистки территории. Без подсовываний Боцману хорошего ствола. В 20.00 вышел. Как раз под Час Ужаса. И Выброс. Многое понял и постиг. Лучше посплю в его пещерке и с утра проведу. Только сначала весь путь почищу.</rus>
		<eng>%c[sender]Миша Пулемёт\n%c[default]Рискнул я сегодня вечером Боцмана по Болотам провести. По-хардкорному. Без предварительной зачистки территории. Без подсовываний Боцману хорошего ствола. В 20.00 вышел. Как раз под Час Ужаса. И Выброс. Многое понял и постиг. Лучше посплю в его пещерке и с утра проведу. Только сначала весь путь почищу.</eng>
		<ukr>%c[sender]Міша Кулемет\n%c[default]Ризикнув я сьогодні ввечері Боцмана по Болотам провести. По-хардкорному. Без попередньої зачистки території. Без підсовування Боцману хорошого ствола. О 20.00 вийшов. Якраз під Годину Жаху. І Викид. Багато чого зрозумів і збагнув. Краще посплю в його печерці і з ранку проведу. Тільки спочатку весь шлях почищу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_20">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Любой тайник берётся мозгами. Особенно, если ими воспользоваться...</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Любой тайник берётся мозгами. Особенно, если ими воспользоваться...</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Будь-яка схованка береться мізками. Особливо, якщо ними скористатися...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_21">
		<rus>%c[sender]Саня Плотник\n%c[default]Интересно, почему никто не пытался сбить рюкзак палкой?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]А ты попробуй.\n%c[sender]Саня Плотник\n%c[default]Блиииин... Я по нему попал, так он на лямке повис. Теперь точно за ним придётся лезть...</rus>
		<eng>%c[sender]Саня Плотник\n%c[default]Интересно, почему никто не пытался сбить рюкзак палкой?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]А ты попробуй.\n%c[sender]Саня Плотник\n%c[default]Блиииин... Я по нему попал, так он на лямке повис. Теперь точно за ним придётся лезть...</eng>
		<ukr>%c[sender]Саня Тесляр\n%c[default]Цікаво, чому ніхто не намагався збити рюкзак палицею?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]А ти спробуй.\n%c[sender]Саня Тесляр\n%c[default]Бліііін... Я по ньому влучив, так він на лямці повис. Тепер точно за ним доведеться лізти...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_22">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Что, новички! Боитесь идти в Пещеру в первый раз? Не бойтесь, ведь это всего лишь сон!</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Что, новички! Боитесь идти в Пещеру в первый раз? Не бойтесь, ведь это всего лишь сон!</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Що, новачки! Боїтесь йти в Печеру у перший раз? Не бійтеся, адже це всього лише сон!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_23">
		<rus>%c[sender]Вася Девятый\n%c[default]Внимание всем владельцам экзоскелетов! Найден косяк в директивах сопроцессора правого манипулятора! За патчем ко мне в личку! Базиль Свистун, Вовка Куций и Лёха Анжела Дэвис могут спокойно курить в сторонке - у вас я недавно обновлял версию пакета, там все нормуль!</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Девятый\n%c[default]Внимание всем владельцам экзоскелетов! Найден косяк в директивах сопроцессора правого манипулятора! За патчем ко мне в личку! Базиль Свистун, Вовка Куций и Лёха Анжела Дэвис могут спокойно курить в сторонке - у вас я недавно обновлял версию пакета, там все нормуль!</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Дев'ятий\n%c[default]Увага всім власникам екзоскелетів! Знайдено косяк в директивах співпроцесора правого маніпулятора! За патчем до мене в особисті! Базиль Свистун, Вовка Куций і Льоха Анжела Девіс можуть спокійно курити в сторонці - у вас я недавно оновлював версію пакету, там все нормуль!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_24">
		<rus>%c[sender]Погиб сталкер:\n%c[default]Петя Гранатомёт. Центральная Припять. Гренадеджамп.\n%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Идиоты. Шутки шутками, но зачем было больному человеку говорить, что граната под попой поможет дальше прыгнуть?</rus>
		<eng>%c[sender]Погиб сталкер:\n%c[default]Петя Гранатомёт. Центральная Припять. Гренадеджамп.\n%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Идиоты. Шутки шутками, но зачем было больному человеку говорить, что граната под попой поможет дальше прыгнуть?</eng>
		<ukr>%c[sender]Загинув сталкер:\n%c[default]Петя Гранатомет. Центральна Прип'ять. Гренадеджамп.\n%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Ідіоти. Жарти жартами, але навіщо було хворій людині говорити, що граната під попою допоможе далі стрибнути?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_25">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Быстро и без проблем проведу от места крушения вертолёта на Дикой Территории до перехода на Янтарь. Профессор Круглов.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Быстро и без проблем проведу от места крушения вертолёта на Дикой Территории до перехода на Янтарь. Профессор Круглов.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Швидко і без проблем проведу від місця аварії вертольота на Дикій Території до переходу на Янтар. Професор Круглов.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_26">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Никогда не забывай тех, кто был с тобой в трудную минуту! ГИД по тайникам.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Никогда не забывай тех, кто был с тобой в трудную минуту! ГИД по тайникам.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ніколи не забувай тих, хто був з тобою у важку хвилину! ГІД по схованках.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_27">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Залезу на любой балкон. Альпинист.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Залезу на любой балкон. Альпинист.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Залізу на будь-який балкон. Альпініст.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_28">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Отбери миниган у Сапсана - помоги Адреналину!</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Отбери миниган у Сапсана - помоги Адреналину!</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Відбери мініган у Сапсана - допоможи Адреналіну!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_29">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Найду и убью Стрелка. Недорого. Меченый.</rus>
		<eng>%c[sender]Реклама\n%c[default]Найду и убью Стрелка. Недорого. Меченый.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Знайду і вб'ю Стрільця. Недорого. Мічений.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_30">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Меняю патроны непонятно от чего на водку. Спросить Повара.</rus>
		<eng>%c[sender]Повар\n%c[default]Меняю патроны непонятно от чего на водку. Спросить Повара.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]Міняю патрони незрозуміло від чого на горілку. Запитати Кухара.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_31">
		<rus>%c[sender]Боцман\n%c[default]Я думал, не впишусь в их компанию. Но когда они стали съедать каждый по 3 батона хлеба, по 8 банок тушёнки и выпивать по 4 пузыря водки, я понял, что я свой.</rus>
		<eng>%c[sender]Боцман\n%c[default]Я думал, не впишусь в их компанию. Но когда они стали съедать каждый по 3 батона хлеба, по 8 банок тушёнки и выпивать по 4 пузыря водки, я понял, что я свой.</eng>
		<ukr>%c[sender]Боцман\n%c[default]Я думав, не впишуся в їхню компанію. Але коли вони стали з'їдати щодня по 3 батона хліба, по 8 банок тушонки і випивати по 4 пляшки горілки, я зрозумів, що я свій.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_32">
		<rus>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Звездочёт, почему ты не улыбаешься на этих фотографиях?\n%c[sender]Звездочет\n%c[default]Меня больше мучает вопрос, что я вообще на них делаю?</rus>
		<eng>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Звездочёт, почему ты не улыбаешься на этих фотографиях?\n%c[sender]Звездочет\n%c[default]Меня больше мучает вопрос, что я вообще на них делаю?</eng>
		<ukr>%c[sender]Стрілець\n%c[default]Звіздар, чому ти не посміхаєшся на цих фотографіях?\n%c[sender]Звіздар\n%c[default]Мене більше мучить питання, що я взагалі на них роблю?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_33">
		<rus>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Когда у меня есть настроение - я разговариваю. Когда у меня нет настроения - я стреляю.</rus>
		<eng>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Когда у меня есть настроение - я разговариваю. Когда у меня нет настроения - я стреляю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Стрілець\n%c[default]Коли у мене є настрій - я розмовляю. Коли у мене немає настрою - я стріляю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_34">
		<rus>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Хочу передать привет Пантере. Поставьте для неё песню Авраама Руссо "Знаю, скоро тебя потеряю".</rus>
		<eng>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Хочу передать привет Пантере. Поставьте для неё песню Авраама Руссо "Знаю, скоро тебя потеряю".</eng>
		<ukr>%c[sender]Стрілець\n%c[default]Хочу передати привіт Пантері. Поставте для неї пісню Авраама Руссо "Знаю, скоро тебе втрачу".</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_35">
		<rus>%%c[sender]%s\n%%c[default]Выполню заказ на Альпиниста. Недорого, готов даже доплатить. Только скажите, где найти этого гада.</rus>
		<eng>%%c[sender]%s\n%%c[default]Выполню заказ на Альпиниста. Недорого, готов даже доплатить. Только скажите, где найти этого гада.</eng>
		<ukr>%%c[sender]%s\n%%c[default]Виконаю замовлення на Альпініста. Недорого, готовий навіть доплатити. Тільки скажіть, де знайти цього гада.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_36">
		<rus>%c[sender]Шныра\n%c[default]Принимаю любой конкретный хабар. Оплата чисто по факту, свинцом в полном объёме. Тусуюсь на АТП.</rus>
		<eng>%c[sender]Шныра\n%c[default]Принимаю любой конкретный хабар. Оплата чисто по факту, свинцом в полном объёме. Тусуюсь на АТП.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шнира\n%c[default]Приймаю будь-який конкретний хабар. Оплата чисто по факту, свинцем у повному обсязі. Тусуюся на АТП.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_37">
		<rus>%c[sender]Гавр\n%c[default]Угощаю отличным коньяком. Бесплатно.</rus>
		<eng>%c[sender]Гавр\n%c[default]Угощаю отличным коньяком. Бесплатно.</eng>
		<ukr>%c[sender]Гавр\n%c[default]Пригощаю відмінним коньяком. Безкоштовно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_38">
		<rus>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Конфеты - детям!\nТюрьма - бандитам!\nЗона - сталкерам!\nНебо - воронам!\nМонолит - Монолиту!\nКровососам - насосы "Керхер"!\nЛысым собакам - песцовые шкуры!\nЭлектрохимерам - портативные электрогенераторы!\nКонтролёрам - новостные каналы!\nКруглову - нормальную логику!\nДа придёт Пророк! Капитуляция неизбежна!</rus>
		<eng>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Конфеты - детям!\nТюрьма - бандитам!\nЗона - сталкерам!\nНебо - воронам!\nМонолит - Монолиту!\nКровососам - насосы "Керхер"!\nЛысым собакам - песцовые шкуры!\nЭлектрохимерам - портативные электрогенераторы!\nКонтролёрам - новостные каналы!\nКруглову - нормальную логику!\nДа придёт Пророк! Капитуляция неизбежна!</eng>
		<ukr>%c[sender]Тінь Моноліту\n%c[default]Цукерки - дітям!\nТюрьма - бандитам!\nЗона - сталкерам!\nНебо - воронам!\nМоноліт - Моноліту!\nКровососам - насоси "Керхер"!\nЛисим собакам - песцові шкури!\nЕлектрохимерам - портативні електрогенератори!\nКонтролерам - канали новин!\nКруглову - нормальну логіку!\nТа прийде Пророк! Капітуляція неминуча!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_39">
		<rus>%c[sender]Блондинка\n%c[default]Девки, ау-у! Есть кто в Зоне?</rus>
		<eng>%c[sender]Блондинка\n%c[default]Девки, ау-у! Есть кто в Зоне?</eng>
		<ukr>%c[sender]Блондинка\n%c[default]Дівки, ау-у! Є хто у Зоні?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_40">
		<rus>%c[sender]Вася Мокрый\n%c[default]Нашёл таки тайник Коллекционера на Янтаре. Искал два дня! Как нашёл - описался от счастья! Пошёл дальше.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Мокрый\n%c[default]Нашёл таки тайник Коллекционера на Янтаре. Искал два дня! Как нашёл - описался от счастья! Пошёл дальше.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Мокрий\n%c[default]Знайшов таки схованку Колекціонера на Янтарі. Шукав два дні! Як знайшов - обіссявся від щастя! Пішов далі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_41">
		<rus>%c[sender]Вася Пупкин\n%c[default]Сталкеры, привет! Я тоже только что начал игру! Ух, как и здорово тут! А красота-то какая!!! Ну-ка гляну поближе...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Пупкин, Кордон, Радоново облако.</rus>
		<eng>%c[sender]Вася Пупкин\n%c[default]Сталкеры, привет! Я тоже только что начал игру! Ух, как и здорово тут! А красота-то какая!!! Ну-ка гляну поближе...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Пупкин, Кордон, Радоново облако.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Пупкін\n%c[default]Сталкери, привіт! Я теж тільки що почав гру! Ух, як і здорово тут! А краса-то яка! Нумо гляну ближче...\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загінув сталкер: Вася Пупкін, Кордон, Радонова хмара.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_42">
		<rus>%c[sender]Седьмой\n%c[default]Пятый, я Седьмой, тут на Кордоне какой-то чудила к автобазе с пистолетом бежит.\n%c[sender]Пятый\n%c[default]Седьмой, это новичок первый квест выполняет, не трогай его пока.</rus>
		<eng>%c[sender]Седьмой\n%c[default]Пятый, я Седьмой, тут на Кордоне какой-то чудила к автобазе с пистолетом бежит.\n%c[sender]Пятый\n%c[default]Седьмой, это новичок первый квест выполняет, не трогай его пока.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сьомий\n%c[default]П'ятий, я Сьомий, тут на Кордоні якийсь чудила до автобази з пістолетом біжить.\n%c[sender]П'ятий\n%c[default]Сьомий, це новачок перший квест виконує, не чіпай його покищо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_43">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ещё раз кто попробует взломать мою дверь стволом или ещё чем - заминирую всё на хрен и уеду на море! Затаривайтесь потом в Баре!</rus>
		<eng>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ещё раз кто попробует взломать мою дверь стволом или ещё чем - заминирую всё на хрен и уеду на море! Затаривайтесь потом в Баре!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ще раз хто спробує зламати мої двері стволом або ще чим - заміную все нахрін і поїду на море! Затарюйтесь потім в Барі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_44">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Внимание: через 3 минуты выброс в Windows. Всему персоналу срочно укрыться в бункере.</rus>
		<eng>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Внимание: через 3 минуты выброс в Windows. Всему персоналу срочно укрыться в бункере.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Увага: через 3 хвилини викид у Windows. Всьому персоналу терміново сховатись у бункері.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_45">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Внимание! Доступ туристов в Зону приостановлен на неопределённый срок. Зона отдыха и развлечений закрыта. Аттракционы временно не работают - аномалии на ремонте. Экзотические животные - на карантине. Все нарушители будут строго наказаны!</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Внимание! Доступ туристов в Зону приостановлен на неопределённый срок. Зона отдыха и развлечений закрыта. Аттракционы временно не работают - аномалии на ремонте. Экзотические животные - на карантине. Все нарушители будут строго наказаны!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Увага! Доступ туристів у Зону припинений на невизначений термін. Зона відпочинку і розваг закрита. Атракціони тимчасово не працюють - аномалії на ремонті. Екзотичні тварини - на карантині. Всі порушники будуть суворо покарані!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_46">
		<rus>%c[sender]Альпинист\n%c[default]Нет, ну вы видали? Прибрал хабарок в нычку, думал потом заберу, положил подальше, как положено. А тут прихожу - ни хабара, ни рюкзака. Все нажитое непосильным трудом стырили. Ну что за народ, узнаю кто, в Холодце искупаю его свинячью морду...</rus>
		<eng>%c[sender]Альпинист\n%c[default]Нет, ну вы видали? Прибрал хабарок в нычку, думал потом заберу, положил подальше, как положено. А тут прихожу - ни хабара, ни рюкзака. Все нажитое непосильным трудом стырили. Ну что за народ, узнаю кто, в Холодце искупаю его свинячью морду...</eng>
		<ukr>%c[sender]Альпініст\n%c[default]Ні, ну ви бачили? Прибрав хабарок у ничку, думав потім заберу, поклав подалі, як належить. А тут приходжу - ні хабара, ні рюкзака. Все нажите непосильною працею поцупили. Ну що за народ, дізнаюся хто, у Холодці скупаю його свинячу морду...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_47">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Читерская подделка Золотой Рыбки и ручных телепортов карается по закону.</rus>
		<eng>%c[sender]Костя\n%c[default]Читерская подделка Золотой Рыбки и ручных телепортов карается по закону.</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Чітерська підробка Золотої Рибки та ручних телепортів карається за законом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_48">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Требуются желающие поискать тайники.</rus>
		<eng>%c[sender]Костя\n%c[default]Требуются желающие поискать тайники.</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Потрібні бажаючі пошукати схованки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_49">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Люди!!! Не могу пройти игру, все время убивают! Помогите, плиз! С уважением, Юрий Семецкий.</rus>
		<eng>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Люди!!! Не могу пройти игру, все время убивают! Помогите, плиз! С уважением, Юрий Семецкий.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Люди! Не можу пройти гру, увесь час вбивають! Допоможіть, пліз! З повагою, Юрій Семецький.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_50">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Совсем обезумел сталкер! Сгонял на базу Свободы, и умудрился у повара за два кровных пузыря нарыть "Бульдог".</rus>
		<eng>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Совсем обезумел сталкер! Сгонял на базу Свободы, и умудрился у повара за два кровных пузыря нарыть "Бульдог".</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Зовсім збожеволів сталкер! Зганяв на базу Волі, і примудрився у кухаря за дві кровні пляшки нарити "Бульдог".</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_51">
		<rus>%c[sender]Серега Григорович\n%c[default]Пиратский сталк тебя задолбает с разными вылетами. Скачай себе топологию или найди лицуху, проверено не раз и не одним.</rus>
		<eng>%c[sender]Серега Григорович\n%c[default]Пиратский сталк тебя задолбает с разными вылетами. Скачай себе топологию или найди лицуху, проверено не раз и не одним.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сергій Григорович\n%c[default]Піратський сталк тебе задовбає з різними вильотами. Скачай собі топологію або знайди ліцуху, перевірено не раз і не одним.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_52">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Произвожу корректировку глаз и заточку рук под поиск тайников.</rus>
		<eng>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Произвожу корректировку глаз и заточку рук под поиск тайников.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Виконую коригування очей і заточку рук під пошук схованок.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_53">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Реализм в игре - это иллюзия, вызванная отсутствием алкоголя в крови.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Реализм в игре - это иллюзия, вызванная отсутствием алкоголя в крови.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Реалізм у грі - це ілюзія, викликана відсутністю алкоголю в крові.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_54">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Попытался я сегодня подкрасться тихо к воякам на Агропроме, скользя змеёй бестелесной. Выбрал позицию с солнечной стороны, определил расстояние - получилось метров около семидесяти, измерил силу и скорость ветра (выдернул у толкущегося рядом псевдогиганта шерстинку, пустил и проследил за полётом), влажность воздуха, разность по высоте, прицелился, а вот мягко нажать на спуск не успел, потому как получил гранатой в глаз... Судя по силе удара, она была сдвоенная и Ф-1 - а весит-то она ого-го! Умер... от возмущения. Подскажите, как воякам подправить дальность броска до приличной?</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Попытался я сегодня подкрасться тихо к воякам на Агропроме, скользя змеёй бестелесной. Выбрал позицию с солнечной стороны, определил расстояние - получилось метров около семидесяти, измерил силу и скорость ветра (выдернул у толкущегося рядом псевдогиганта шерстинку, пустил и проследил за полётом), влажность воздуха, разность по высоте, прицелился, а вот мягко нажать на спуск не успел, потому как получил гранатой в глаз... Судя по силе удара, она была сдвоенная и Ф-1 - а весит-то она ого-го! Умер... от возмущения. Подскажите, как воякам подправить дальность броска до приличной?</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Спробував я сьогодні підкрастися тихо до вояків на Агропромі, ковзаючи змією безтілесною. Вибрав позицію з сонячної сторони, визначив відстань - вийшло метрів близько сімдесяти, виміряв силу і швидкість вітру (висмикнув у проходячого поруч псевдогіганта шерстинку, пустив і простежив за польотом), вологість повітря, різницю по висоті, прицілився, а от м'яко натиснути на спуск не встиг, оскільки отримав гранатою в око... Судячи по силі удару, вона була здвоєна і Ф-1 - а важить-то вона ого-го! Помер... від обурення. Підкажіть, як воякам підправити дальність кидка до пристойної?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_55">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Удаление Меченого из друзей в соцсети Зоны - сумасшедший поступок, характеризующий твёрдость духа, непоколебимость характера и независимость.</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Удаление Меченого из друзей в соцсети Зоны - сумасшедший поступок, характеризующий твёрдость духа, непоколебимость характера и независимость.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Видалення Міченого з друзів у соцмережі Зони - божевільний вчинок, що характеризує твердість духу, непохитність характеру і незалежність.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_56">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вопрос к знатокам: Парни, контрик с фоткой для Клёнова спавнится точно в тоннеле по выходу из лабы Х-16, а после бредёт куда глаза глядят? Хочу попробовать на него капкан поставить, чтоб не бегать за ним по всей Зоне... может, получится...</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вопрос к знатокам: Парни, контрик с фоткой для Клёнова спавнится точно в тоннеле по выходу из лабы Х-16, а после бредёт куда глаза глядят? Хочу попробовать на него капкан поставить, чтоб не бегать за ним по всей Зоне... может, получится...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Питання до знавців: Хлопці, контрик з фоткою для Кленова спавниться точно в тунелі по виходу з лаби Х-16, а після бреде куди очі дивляться? Хочу спробувати на нього капкан поставити, щоб не бігати за ним по всій Зоні... може, вийде...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_57">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Народ, подскажите в личку, если я шлемом от экзы ударю в дерево не вынимая тело, рюкзак на землю упадёт?</rus>
		<eng>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Народ, подскажите в личку, если я шлемом от экзы ударю в дерево не вынимая тело, рюкзак на землю упадёт?</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Народ, підкажіть в приват, якщо я шоломом від екзи вдарю у дерево не виймаючи тіло, рюкзак на землю впаде?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_58">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]У тех, кто с первого раза вслепую попадал флешкой в USB-вход на задней панели корпуса компа - проблем с игрой не будет.</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]У тех, кто с первого раза вслепую попадал флешкой в USB-вход на задней панели корпуса компа - проблем с игрой не будет.</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]У тих, хто з першого разу наосліп потрапляв флешкою в USB-вхід на задній панелі корпусу компа - проблем з грою не буде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_59">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Пессимист изучает монстров, оптимист - артефакты, реалист - автомат Калашникова, а флудер - правила форума.</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Пессимист изучает монстров, оптимист - артефакты, реалист - автомат Калашникова, а флудер - правила форума.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Песиміст вивчає монстрів, оптиміст - артефакти, реаліст - автомат Калашникова, а флудер - правила форуму.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_60">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Повторяю очередной раз! Лог вылета без приложения игрового набора бесполезен и сильно забивает канал. Вспоминаем математику: Лог минус игровой набор равно бан, по дружбе на неделю.</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Повторяю очередной раз! Лог вылета без приложения игрового набора бесполезен и сильно забивает канал. Вспоминаем математику: Лог минус игровой набор равно бан, по дружбе на неделю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Повторюю вкотре! Лог вильоту без вказання ігрового набору марний і сильно забиває канал. Згадуємо математику: Лог мінус ігровий набір дорівнює бан, по дружбі на тиждень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_61">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Чет я заскучал. Флудеры все попрятались, даже забанить некого.</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Чет я заскучал. Флудеры все попрятались, даже забанить некого.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Щось я занудьгував. Флудери всі поховалися, навіть забанити нікого.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_62">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю всем! Если отправляете лог вылета, обязательно прикладывайте игровой набор. Отправляющие сообщения без игрового набора будут заблокированы.</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю всем! Если отправляете лог вылета, обязательно прикладывайте игровой набор. Отправляющие сообщения без игрового набора будут заблокированы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Нагадую всім! Якщо відправляєте лог вильоту, обов'язково прикладайте ігровий набір. Ті хто відправляє повідомлення без ігрового набору будуть заблоковані.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_63">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Выхожу один я на дорогу, АКМ при мне - и слава Бoгу!\nОй, простите за флуд, больше не повторится. На всякий случай поставил на себя игнор на неделю.</rus>
		<eng>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Выхожу один я на дорогу, АКМ при мне - и слава Бoгу!\nОй, простите за флуд, больше не повторится. На всякий случай поставил на себя игнор на неделю.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Виходжу один я на дорогу, АКМ при мені - і слава Бoгу!\nОй, вибачте за флуд, більше не повториться. На всякий випадок поставив на себе ігнор на тиждень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_64">
		<rus>%c[sender]Круглов\n%c[default]Срочно нужен проводник с Дикой Территории в мой бункер! Очень боюсь, никак не могу обойти аномалии! Так пугаюсь, что теряю дар речи! Отблагодарю точной инфой о следующем Выбросе. Надеюсь, что точной...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Болты кончились, а аномалии - нет?</rus>
		<eng>%c[sender]Круглов\n%c[default]Срочно нужен проводник с Дикой Территории в мой бункер! Очень боюсь, никак не могу обойти аномалии! Так пугаюсь, что теряю дар речи! Отблагодарю точной инфой о следующем Выбросе. Надеюсь, что точной...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Болты кончились, а аномалии - нет?</eng>
		<ukr>%c[sender]Круглов\n%c[default]Терміново потрібен провідник з Дикої Території у мій бункер! Дуже боюся, ніяк не можу обійти аномалії! Так лякаюся, що втрачаю дар мови! Віддячу точною інфою про наступний Викид. Сподіваюся, що точною...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Болти скінчилися, а аномалії - ні? Коли доберешся - не забудь броню випрати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_65">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Чтобы совершить далёкий прыжок по диагонали, важно не шевелиться в полете вплоть до самого приземления. Ну разве что чуть-чуть. Постоянная корректировка направления во время прыжка уменьшает скорость.</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Чтобы совершить далёкий прыжок по диагонали, важно не шевелиться в полете вплоть до самого приземления. Ну разве что чуть-чуть. Постоянная корректировка направления во время прыжка уменьшает скорость.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Щоб вчинити далекий стрибок по діагоналі, важливо не ворушитися у польоті аж до самого приземлення. Ну хіба що трохи. Постійне коригування напрямку під час стрибка зменшує швидкість.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_66">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Игра в алкогольном опьянении не позволит вам совершить прыжок по дуге и диагонали, даже не пытайтесь.</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Игра в алкогольном опьянении не позволит вам совершить прыжок по дуге и диагонали, даже не пытайтесь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Гра в алкогольному сп'янінні не дозволить вам зробити стрибок по дузі і діагоналі, навіть не намагайтеся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_67">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Точные и выверенные прыжки довольно сложно выполнять при ФПС ниже 20-25. Если не получается запрыгнуть - перейдите временно на статику. ФПС резко повысится, и движения станут гораздо более плавными и точными.</rus>
		<eng>%c[sender]Вескер\n%c[default]Точные и выверенные прыжки довольно сложно выполнять при ФПС ниже 20-25. Если не получается запрыгнуть - перейдите временно на статику. ФПС резко повысится, и движения станут гораздо более плавными и точными.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Точні і вивірені стрибки досить складно виконувати при FPS нижче 20-25. Якщо не виходить застрибнути - перейдіть тимчасово на статику. FPS різко підвищиться, і рухи стануть набагато більш плавними і точними.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_68">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Клаву топтать - это вам не с джойстиком баловаться...</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Клаву топтать - это вам не с джойстиком баловаться...</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Клаву топтати - це вам не з джойстиком балуватися...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_69">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Когда прыгаете за очередным тайником, не забывайте: чем меньше букв, тем ёмче слово.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Когда прыгаете за очередным тайником, не забывайте: чем меньше букв, тем ёмче слово.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Коли стрибаєте за черговою схованкою, не забувайте: чим менше букв, тим сильніше слово.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_70">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Один шаг бегом - это уже прыжок с разбега. И про движение боком не забывайте.","%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Опытный сталкер умеет прыгать по дуге. И не забывайте про полный присяд. Полный присяд - ключ к успеху.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Один шаг бегом - это уже прыжок с разбега. И про движение боком не забывайте.","%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Опытный сталкер умеет прыгать по дуге. И не забывайте про полный присяд. Полный присяд - ключ к успеху.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Один крок бігом - це вже стрибок з розбігу. І про рух боком не забувайте.","%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Досвідчений сталкер вміє стрибати по дузі. І не забувайте про повний присяд. Повний присяд - ключ до успіху.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_71">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Чтобы перепрыгнуть с балкона на балкон, нужно во время полёта перестать двигаться вперёд и начать двигаться в сторону.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Чтобы перепрыгнуть с балкона на балкон, нужно во время полёта перестать двигаться вперёд и начать двигаться в сторону.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Щоб перестрибнути з балкона на балкон, потрібно під час польоту перестати рухатися вперед і почати рухатися у сторону.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_72">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]На Кордоне и на Свалке за территорию выйти нельзя. И не надо там прыгать, как горные козлы.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]На Кордоне и на Свалке за территорию выйти нельзя. И не надо там прыгать, как горные козлы.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]На Кордоні і на Звалищі за територію вийти не можна. І не треба там стрибати, як гірські козли.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_73">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Колесо обозрения в Припяти не работает. И нет там ничего. Чего вы все норовите на него залезть?</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Колесо обозрения в Припяти не работает. И нет там ничего. Чего вы все норовите на него залезть?</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Колесо огляду у Прип'яті не працює. І немає там нічого. Чого ви всі норовите на нього залізти?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_74">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Прыгая с разбега - достигнете цель не скоро; с разбега и поджимая ноги - откроете много новых мест; прыгая с разбега, поджимая ноги и используя полный присяд ещё в полёте - откроете истину бытия.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Прыгая с разбега - достигнете цель не скоро; с разбега и поджимая ноги - откроете много новых мест; прыгая с разбега, поджимая ноги и используя полный присяд ещё в полёте - откроете истину бытия.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Стрибаючи з розбігу - досягнете мети не скоро; з розбігу і підтискаючи ноги - відкриєте багато нових місць; стрибаючи з розбігу, підтискаючи ноги і використовуючи повний присяд ще в польоті - відкриєте істину буття.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_75">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Иногда, чтобы запрыгнуть в хитрое место, нужно развернуться в воздухе и двинуться чуть вперёд.</rus>
		<eng>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Иногда, чтобы запрыгнуть в хитрое место, нужно развернуться в воздухе и двинуться чуть вперёд.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Іноді, щоб застрибнути у хитре місце, потрібно розвернутися у повітрі і рушити трохи вперед.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_76">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не можешь залезть на антенну в Лиманске - отрасти когти химеры на правой ноге.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не можешь залезть на антенну в Лиманске - отрасти когти химеры на правой ноге.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не можеш залізти на антену в Лиманську - відрости кігті химери на правій нозі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_77">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Сталкер умеет прыгать не только вперёд, но и вправо, влево, назад, по дуге и по диагонали. Чаще прыгайте - навык растёт.</rus>
		<eng>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Сталкер умеет прыгать не только вперёд, но и вправо, влево, назад, по дуге и по диагонали. Чаще прыгайте - навык растёт.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Сталкер вміє стрибати не тільки вперед, але і вправо, вліво, назад і по діагоналі. Частіше стрибайте - навичка росте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_78">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Эх, жизнь моя жестянка,\nПойду я на Болота.\nАх, как мне не хватает\nДа к "Вепрю" вертолёта!</rus>
		<eng>%c[sender]Басти\n%c[default]Эх, жизнь моя жестянка,\nПойду я на Болота.\nАх, как мне не хватает\nДа к "Вепрю" вертолёта!</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Ех, життя моє жестянка,\nПіду я на Болота.\nАх, як мені не вистачає\nТа до "Вепря" вертольота!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_79">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]У вас не получится ни один даже мало-мальски точный и сложный прыжок, если у вас в крови есть хотя бы 0.2 промилле. Это эквивалентно одной банке пива, выпитой в течение часа перед игрой. Настоятельно рекомендуется проходить "Снайпера", будучи абсолютно трезвым, как будто вы управляете автомобилем. Иначе у вас ничего не выйдет. Поверьте моему опыту.</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]У вас не получится ни один даже мало-мальски точный и сложный прыжок, если у вас в крови есть хотя бы 0.2 промилле. Это эквивалентно одной банке пива, выпитой в течение часа перед игрой. Настоятельно рекомендуется проходить "Снайпера", будучи абсолютно трезвым, как будто вы управляете автомобилем. Иначе у вас ничего не выйдет. Поверьте моему опыту.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]У вас не вийде жоден навіть хоч трохи точний і складний стрибок, якщо у вас в крові є хоча б 0.2 проміле. Це еквівалентно одній банці пива, випитої протягом години перед грою. Наполегливо рекомендується проходити "Снайпера", будучи абсолютно тверезим, неначе ви керуєте автомобілем. Інакше у вас нічого не вийде. Повірте моєму досвіду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_80">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Для хомяков и не только. Меченый не хуже муравья может переносить тяжести в 20 раз больше собственного веса. Но за большее количество раз и при этом страшно матюкаясь.</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Для хомяков и не только. Меченый не хуже муравья может переносить тяжести в 20 раз больше собственного веса. Но за большее количество раз и при этом страшно матюкаясь.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Для хом'яків і не тільки. Мічений не гірше мурашки може переносити тяжкості в 20 разів більше власної ваги. Але за більшу кількість разів і при цьому страшно матюкаючись.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_81">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]В зоне F6 и F7 не кнопки, а горькая необходимость.</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]В зоне F6 и F7 не кнопки, а горькая необходимость.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]У зоні F6 і F7 не кнопки, а гірка необхідність.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_82">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Напоминаю: сохраняйтесь чаще и пользуйтесь автосейвом. В ОП-2 кроме всего прочего добавлено 50 новых вылетов на рабочий стол.</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Напоминаю: сохраняйтесь чаще и пользуйтесь автосейвом. В ОП-2 кроме всего прочего добавлено 50 новых вылетов на рабочий стол.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Нагадую: зберігайтеся частіше і користуйтеся автосейвом. У ОП-2 крім усього іншого додано 50 нових вильотів на робочий стіл.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_83">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]ОП-3? Вы ещё с этим не разобрались!</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]ОП-3? Вы ещё с этим не разобрались!</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]ОП-3? Ви ще з цим не розібралися!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_84">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Будет или нет ОП-3 - это сложный вопрос...</rus>
		<eng>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Будет или нет ОП-3 - это сложный вопрос...</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Буде чи ні ОП-3 - це складне питання...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_85">
		<rus>%%c[sender]Пропер Семидесятый\n%%c[default]%s, помни: нычки лучше делать в труднодоступных и отдалённых местах. Там, где никто кроме тебя не ходит.</rus>
		<eng>%%c[sender]Пропер Семидесятый\n%%c[default]%s, помни: нычки лучше делать в труднодоступных и отдалённых местах. Там, где никто кроме тебя не ходит.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%%c[default]%s, пам'ятай: нички краще робити у важкодоступних та віддалених місцях. Там, де ніхто крім тебе не ходить.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_86">
		<rus>%c[sender]Архара\n%c[default]Соли уже более 5 лет. А это даже в Афгане - большой срок. Всех поздравляю, без разницы - врагов и союзников. Что с Солянкой будет далее - я не знаю. Но у меня - слишком много проблем помимо Сталкера. Очень надеюсь, что АМК и ТЧ будут жить. И наплевать мне на плюрализм и прочее, что говорит о том, что геймплей - всё, а остальное - ничто. Это - глубочайшее заблуждение. Пока геймера не заденешь за живое - весь геймплей с кучей лок и фич - херня! А если зацепил - он твой. И далеко до фени всё остальное - и баги, и вылеты, и геймплей и фичи.</rus>
		<eng>%c[sender]Архара\n%c[default]Соли уже более 5 лет. А это даже в Афгане - большой срок. Всех поздравляю, без разницы - врагов и союзников. Что с Солянкой будет далее - я не знаю. Но у меня - слишком много проблем помимо Сталкера. Очень надеюсь, что АМК и ТЧ будут жить. И наплевать мне на плюрализм и прочее, что говорит о том, что геймплей - всё, а остальное - ничто. Это - глубочайшее заблуждение. Пока геймера не заденешь за живое - весь геймплей с кучей лок и фич - херня! А если зацепил - он твой. И далеко до фени всё остальное - и баги, и вылеты, и геймплей и фичи.</eng>
		<ukr>%c[sender]Архара\n%c[default]Солі вже більше 5 років. А це навіть в Афгані - великий термін. Всіх вітаю, без різниці - ворогів і союзників. Що з солянкою буде далі - я не знаю. Але у мене - занадто багато проблем крім Сталкера. Дуже сподіваюся, що АМК і ТЧ будуть жити. І наплювати мені на плюралізм та інше, що говорить про те, що геймплей - все, а інше - ніщо. Це - найглибша помилка. Поки геймера не зачепиш за живе - увесь геймплей з купою лок і фіч - хєрня! А якщо зачепив - він твій. І далеко до фені все інше - і баги, і вильоти, і геймплей і фічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_87">
		<rus>%%c[sender]Архара\n%%c[default]%s, помни: Сталкеры тянут все, что не приколочено. Поэтому, чтобы заиметь себе - приколачивай раньше других.</rus>
		<eng>%%c[sender]Архара\n%%c[default]%s, помни: Сталкеры тянут все, что не приколочено. Поэтому, чтобы заиметь себе - приколачивай раньше других.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Архара\n%%c[default]%s, пам'ятай: Сталкери тягнуть все, що не прибито. Тому, щоб отримати собі - прибивай раніше за інших.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_88">
		<rus>%c[sender]Архара\n%c[default]Не надо у меня спрашивать о выходе новой допы. Когда выйдет - тогда выйдет.</rus>
		<eng>%c[sender]Архара\n%c[default]Не надо у меня спрашивать о выходе новой допы. Когда выйдет - тогда выйдет.</eng>
		<ukr>%c[sender]Архара\n%c[default]Не треба у мене питати про вихід нової допи. Коли вийде - тоді вийде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_89">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Меченый, я гляжу, ты на полставки фоторепортёром устроился? Бегаешь, фотографируешь монстров под самым их носом. Рисковый ты парень. Просьба к тебе: тут ребята на дембель собрались и хотят в альбомы свои дембельские хоть какие-нибудь фотки местного зверья. Сами они стесняются тебя просить напрямую. Может, и постреливали в тебя, когда близко подходил. Но это же не со зла, работа такая. Не обессудь. В общем, если камня нет на них за пазухой, заскочи, поделись фотками, а?</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Меченый, я гляжу, ты на полставки фоторепортёром устроился? Бегаешь, фотографируешь монстров под самым их носом. Рисковый ты парень. Просьба к тебе: тут ребята на дембель собрались и хотят в альбомы свои дембельские хоть какие-нибудь фотки местного зверья. Сами они стесняются тебя просить напрямую. Может, и постреливали в тебя, когда близко подходил. Но это же не со зла, работа такая. Не обессудь. В общем, если камня нет на них за пазухой, заскочи, поделись фотками, а?</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Мічений, я дивлюся, ти на півставки фоторепортером влаштувався? Бігаєш, фотографуєш монстрів під самим їх носом. Ризиковий ти хлопець. Прохання до тебе: тут хлопці на дембель зібралися і хочуть в альбоми свої дембельські хоч які-небудь фотки місцевої звірини. Самі вони соромляться тебе просити безпосередньо. Може, і пострілювали в тебе, коли близько підходив. Але це ж не зі зла, робота така. Вибачай. Загалом, якщо каменя немає на них за пазухою, зайди, поділися фотками, га?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_90">
		<rus>%c[sender]Женя Мухомор\n%c[default]Слухайте, народ! Давесь видел у одного сталкера один артефакт интересный такой... Спросил за него. Думал отмажется, как все - ан нет, сказал, что на выносливость. Беленький такой, пушистый, как котёнок на поясе висит. Я спросил его, мол, ну и как? Он говорит, могу бегать с грузом в 300 килограмм сутками напролёт и даже не вспотеть!\n%c[sender]Данила Шатун\n%c[default]Ахренеть! С таким бы - да с бабой в постели, а-а-а...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Заканчиваем пустотрепство! Не занимаем канал.</rus>
		<eng>%c[sender]Женя Мухомор\n%c[default]Слухайте, народ! Давесь видел у одного сталкера один артефакт интересный такой... Спросил за него. Думал отмажется, как все - ан нет, сказал, что на выносливость. Беленький такой, пушистый, как котёнок на поясе висит. Я спросил его, мол, ну и как? Он говорит, могу бегать с грузом в 300 килограмм сутками напролёт и даже не вспотеть!\n%c[sender]Данила Шатун\n%c[default]Ахренеть! С таким бы - да с бабой в постели, а-а-а...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Заканчиваем пустотрепство! Не занимаем канал.</eng>
		<ukr>%c[sender]Женя Мухомор\n%c[default]Слухайте, народ! Недавно бачив у одного сталкера один артефакт цікавий такий... Запитав за нього. Думав відмажеться, як усі - аж ні, сказав, що на витривалість. Біленький такий, пухнастий, як кошеня на поясі висить. Я запитав його, мовляв, ну і як? Він каже, можу бігати з вантажем в 300 кілограм цілодобово безперервно і навіть не спітніти!\n%c[sender]Данила Шатун\n%c[default]Охрініти! З таким би - та з бабою у ліжку, а-а-а...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Закінчуємо словоблудство! Не займаємо канал.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_91">
		<rus>%%c[sender]Пропер Семидесятый\n%%c[default]%s, когда ты одержишь неожиданно быструю и лёгкую победу, ты можешь подумать, отчего же ты столько страдал и бился, когда можно было выиграть силами вполовину меньшими, чем те, что ты истратил. Но это не так. Любая задача выглядит очень простой, когда она решена. И крупный успех, достигнутый - как теперь кажется - почти без усилий, был последним звеном в цепи мелких побед, которые остались тобой незамеченными. Потому не вини себя за потраченное время, за то, что так долго шёл к цели, и просто радуйся, что в конце концов все-таки дошёл.</rus>
		<eng>%%c[sender]Пропер Семидесятый\n%%c[default]%s, когда ты одержишь неожиданно быструю и лёгкую победу, ты можешь подумать, отчего же ты столько страдал и бился, когда можно было выиграть силами вполовину меньшими, чем те, что ты истратил. Но это не так. Любая задача выглядит очень простой, когда она решена. И крупный успех, достигнутый - как теперь кажется - почти без усилий, был последним звеном в цепи мелких побед, которые остались тобой незамеченными. Потому не вини себя за потраченное время, за то, что так долго шёл к цели, и просто радуйся, что в конце концов все-таки дошёл.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%%c[default]%s, коли ти отримаєш несподівано швидку і легку перемогу, ти можеш подумати, чому ж ти стільки страждав і бився, коли можна було виграти силами вполовину меншими, ніж ті, що ти витратив. Але це не так. Будь-яка задача виглядає дуже простою, коли вона вирішена. І великий успіх, досягнутий - як тепер здається - майже без зусиль, був останньою ланкою в ланцюзі дрібних перемог, які залишилися тобою непоміченими. Тому не вини себе за витрачений час, за те, що так довго йшов до мети, і просто радій, що зрештою все-таки дійшов.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_92">
		<rus>%c[sender]Турист\n%c[default]Мои боги! Какое интересное явление! Это... Не может быть! Да это же настоящее искривление пространства!!! Если бы... Это ведь...\n%c[sender]Сёма Экскурсант\n%c[default]Эй, куда! Стой! Стоять! СТОЯТЬ!!!... Твою мать... Черт, второго туриста дальше Кордона провести не могу. Как дети, ей богу. Ни денег теперь, ни хабара. В бандиты, что ли, податься...</rus>
		<eng>%c[sender]Турист\n%c[default]Мои боги! Какое интересное явление! Это... Не может быть! Да это же настоящее искривление пространства!!! Если бы... Это ведь...\n%c[sender]Сёма Экскурсант\n%c[default]Эй, куда! Стой! Стоять! СТОЯТЬ!!!... Твою мать... Черт, второго туриста дальше Кордона провести не могу. Как дети, ей богу. Ни денег теперь, ни хабара. В бандиты, что ли, податься...</eng>
		<ukr>%c[sender]Турист\n%c[default]Мої боги! Яке цікаве явище! Це... Не може бути! Та це ж справжнє викривлення простору! Якби... Це ж...\n%c[sender]Сьома Екскурсант\n%c[default]Ей, куди! Стій! Стій! СТІЙ!!!... Твою мать... Чорт, другий туриста далі Кордону провести не можу. Як діти, їй богу. Ні грошей тепер, ні хабара. У бандити, податися, чи що...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_93">
		<rus>%%c[sender]Руслан Коротыш\n%%c[default]Меченый, а чё ты все молчком да молчком? Слова от тебя не услышишь. Ходишь тут по Зоне, думаешь про нас всякое... Думаешь, да?... Ау-у-у!... М-е-ч-е-... Сообщение прервано.\n%%c[sender]Сообщение сети\n%%c[default]Погиб сталкер: Руслан Коротыш, %s, выстрел в голову.</rus>
		<eng>%%c[sender]Руслан Коротыш\n%%c[default]Меченый, а чё ты все молчком да молчком? Слова от тебя не услышишь. Ходишь тут по Зоне, думаешь про нас всякое... Думаешь, да?... Ау-у-у!... М-е-ч-е-... Сообщение прервано.\n%%c[sender]Сообщение сети\n%%c[default]Погиб сталкер: Руслан Коротыш, %s, выстрел в голову.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Руслан Коротун\n%%c[default]Мічений, а чо ти все мовчки та мовчки? Слова від тебе не почуєш. Ходиш тут по Зоні, думаєш про нас всяке ... Думаєш, так?... Ау-у-у!... М-і-ч-е-... Повідомлення перервано.\n%%c[sender]Повідомлення мережі\n%%c[default]Загинув сталкер: Руслан Коротун, %s, постріл у голову.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_94">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Меченый, вот узнал, что ты у Сидора был, а под мостом я тебя не видел. Опять через насыпь ходил? Ты учти, я человек хоть и не злопамятный, но пару бойцов я там все же поставлю. И у туннеля тоже. Так что ты заходи к нам почаще.</rus>
		<eng>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Меченый, вот узнал, что ты у Сидора был, а под мостом я тебя не видел. Опять через насыпь ходил? Ты учти, я человек хоть и не злопамятный, но пару бойцов я там все же поставлю. И у туннеля тоже. Так что ты заходи к нам почаще.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Мічений, от дізнався, що ти у Сидора був, а під мостом я тебе не бачив. Знову через насип ходив? Ти врахуй, я людина хоч і не злопам'ятна, але пару бійців я там все ж поставлю. І біля тунелю теж. Так що ти заходь до нас частіше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_95">
		<rus>%c[sender]Захар\n%c[default]Охотники! Поступил заказ на чучело библиотекаря. Но есть проблемка. Мои парни завалить то его завалят, да только огнестрелом. Шкуру повредят изрядно. Да и с ним свою бы шкуру спасти, не то что о его заботиться. Что делать, ума не приложу. Силки что ли какие придумать...\n%c[sender]Дэн\n%c[default]Да, тут даже нож не пойдёт, шкурку порежем. Надо тупое оружие. Вот кувалда - самое оно! Череп проломить и готово. Слышал я, Меченый кувалдой хорошо орудует. Поспрошай его.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Точно! Меченый, ты в сети? Не выручишь?</rus>
		<eng>%c[sender]Захар\n%c[default]Охотники! Поступил заказ на чучело библиотекаря. Но есть проблемка. Мои парни завалить то его завалят, да только огнестрелом. Шкуру повредят изрядно. Да и с ним свою бы шкуру спасти, не то что о его заботиться. Что делать, ума не приложу. Силки что ли какие придумать...\n%c[sender]Дэн\n%c[default]Да, тут даже нож не пойдёт, шкурку порежем. Надо тупое оружие. Вот кувалда - самое оно! Череп проломить и готово. Слышал я, Меченый кувалдой хорошо орудует. Поспрошай его.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Точно! Меченый, ты в сети? Не выручишь?</eng>
		<ukr>%c[sender]Захар\n%c[default]Мисливці! Надійшло замовлення на опудало бібліотекаря. Але є проблемка. Мої хлопці завалити то його завалять, та тільки вогнестрілом. Шкуру пошкодять неабияк. Та й з ним свою б шкуру врятувати, не те що про його піклуватися. Що робити, розуму не прикладу. Сильця якісь малі придумати, чи що...\n%c[sender]Ден\n%c[default]Та тут навіть ніж не піде, шкурку поріжемо. Треба тупу зброю. Ось кувалда - саме воно! Череп проломити і готово. Чув я, Мічений кувалдою добре орудує. Попитай його.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Точно! Мічений, ти в мережі? Не виручиш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_96">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мужики! Я только что получил достижение "Юрий Семецкий"!!!</rus>
		<eng>%c[sender]Yury Semetsky\n%c[default]Guys! You probably won't believe me but I just got the "Yuri Semetsky" achievement!!!</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Мужики! Я тільки що отримав досягнення "Юрій Семецький"!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_modders2_97">
		<rus>%c[sender]Лесник\n%c[default]Эх, скучно что-то... Сходить, что ли, в Забытый Лес? Топориком постучать, местных жителей попугать... Только прикид сменить надо, чтобы не признали меня.</rus>
		<eng>%c[sender]Лесник\n%c[default]Эх, скучно что-то... Сходить, что ли, в Забытый Лес? Топориком постучать, местных жителей попугать... Только прикид сменить надо, чтобы не признали меня.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лісник\n%c[default]Ех, нудно щось... Сходити, в Забутий Ліс, чи що? Сокиркою постукати, місцевих жителів полякати... Тільки прикид змінити треба, щоб не впізнали мене.</ukr>
	</string>
</string_table>
