<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="sms_strelok_sms_ot_strelka_0">
		<rus>Захар, я вышел на одного сдвинутого доктора, у парня башню снесло напрочь. При себе у него важные документы, нужно любой ценой заполучить их, иначе результаты экспериментов попадут не в те руки!</rus>
		<eng>Zakhar, I found a crazy doctor, the guy is completely out of control. He has important documents, you need to get them at all hazards, otherwise the results of the experiments will fall into the wrong hands!</eng>
		<ukr>Захар, я вийшов на одного зхибленого доктора, у хлопця вежу знесло геть. При собі у нього важливі документи, потрібно за будь-яку ціну дістати їх, інакше результати експериментів потраплять не в ті руки!</ukr>
		<fra>Zakhar, j'ai trouvé un docteur fou, le gars est complètement hors de contrôle. Si les documents importants sont avec lui, on doit les obtenir à tout prix, sinon les résultats des expériences tomberont entre de mauvaises mains!</fra>
		<pln>Zachar, znalazłem jednego dziwnego doktora, gość ma nieźle pomieszane w głowie. Ma przy sobie ważne dokumenty, trzeba za wszelką cenę je odzyskać, inaczej rezultaty eksperymentów wpadną nie w te ręce co trzeba!</pln>
	</string>
	<string id="sms_zahar_sms_ot_strelka1_0">
		<rus>Меченый, вали этого доктора и забери документы!</rus>
		<eng>Marked One, kill this doctor and take the documents!</eng>
		<ukr>Мічений, вали цього доктора і забери документи!</ukr>
		<fra>Le Marqué, tuez ce docteur et prenez les documents!</fra>
		<pln>Naznaczony, rozwal tego doktora i zabierz dokumenty!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_hor_npc_dead1_0">
		<rus>Майор, Хорь мёртв, я отыскал его на Болотах. Скидываю своё местоположение.</rus>
		<eng>Major, Polecat is dead, I found him in the Swamps. Send me your location.</eng>
		<ukr>Майор, Тхір мертвий, я відшукав його на Болотах. Скидаю своє місце розташування.</ukr>
		<fra>Major, Polecat est mort, je l'ai trouvé dans les Marais. Envoyez-moi votre position.</fra>
		<pln>Majorze, Tchórz jest martwy. Znalazłem go na Bagnach. Zrzucam swoje położenie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_hor_npc_dead_2_0">
		<rus>Отличная работа, сталкер!</rus>
		<eng>Great job, stalker!</eng>
		<ukr>Відмінна работа, сталкер!</ukr>
		<fra>Excellent travail, Stalker!</fra>
		<pln>Dobra robota, stalkerze!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_koiot_npc_dead1_0">
		<rus>Майор, поисковую операцию по поимке Койота можете отменять. Подробности при встрече.</rus>
		<eng>Major, search operation on the capture of Coyote can be cancelled. I will tell you details at the meeting.</eng>
		<ukr>Майор, пошукову операцію по затриманню Койота можете скасовувати. Подробиці при зустрічі.</ukr>
		<fra>Major, vous pouvez annuler l'opération de recherche de Coyote. Détails lors de la réunion.</fra>
		<pln>Majorze, operację ujęcia Kojota możecie zamknąć. Szczegóły przy spotkaniu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_koiot_npc_dead_2_0">
		<rus>Хорошо, молодец! Возвращайся за наградой.</rus>
		<eng>Well done! Come back for a reward.</eng>
		<ukr>Добре, молодець! Повертайся за нагородою.</ukr>
		<fra>Bien joué! Revenez pour une récompense.</fra>
		<pln>Doskonale! Czekam na twój powrót.</pln>
	</string>
	<string id="sms_sidor_ohota_kontriki_done_0">
		<rus>Меченый, есть новое задание. Если тебе интересно, то загляни ко мне в бункер.</rus>
		<eng>Marked One, there is a new task. If you're interested, come to my bunker.</eng>
		<ukr>Мічений, є нове завдання. Якщо зацікавився, забігай до мене в бункер.</ukr>
		<fra>Le Marqué, il y a une nouvelle tâche. Si cela vous intéresse, venez au bunker.</fra>
		<pln>Naznaczony, jest nowe zadanie. Jeżeli jesteś zainteresowany, to zajrzyj do mnie do bunkra.</pln>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_sms_from_adrenalin_0">
		<rus>Внимание всем сталкерам! Срочно нужна ваша помощь! Похоже, что военные планируют отбить центральный комплекс на Агропроме. Возможно, будет бронетехника. Нас очень мало, на счету каждый ствол. Кто находится поблизости, поспешите.</rus>
		<eng>Attention to all stalkers! We urgently need your help! It seems that the military plan to repel the central complex in Agroprom. Perhaps there will be armored vehicles. We are very few, every barrel counts. Who is nearby, hurry.</eng>
		<ukr>Увага всім сталкерам! Терміново потрібна ваша допомога! Схоже, що військові планують відбити центральний комплекс на Агропромі. Можливо, буде бронетехніка. Нас дуже мало, на рахунку кожен ствол. Хто знаходиться поблизу, поспішіть.</ukr>
		<fra>Attention à tous les Stalkers! Besoin urgent de votre aide! Il semble que l'Armée envisage de repousser le complexe central de l'Agroprom. Peut-être qu'il y aura des véhicules blindés. Nous sommes très peu nombreux, chaque baril compte. Qui est à proximité, dépêche-toi.</fra>
		<pln>Uwaga wszyscy stalkerzy! Potrzebna jest szybko wasza pomoc! Wygląda na to, że wojsko planuje odbić centralny kompleks na Agropromie. Możliwe, że będą wozy bojowe. Nas jest bardzo mało, przyda się każda lufa. Kto znajduje się w pobliżu, niech się pośpieszy.</pln>
	</string>
	<string id="kuznecov_ugroza2_done_0_0">
		<rus>Невероятная новость! После очередного Выброса открылась дорога на новую территорию, что к северу от Тёмной Долины. Поговаривают, свободовцы уже нашли туда безопасную дорогу. Не позволим им заграбастать самые ценные артефакты.</rus>
		<eng>Incredible news! After another Blowout, a road opened to a new territory, north of Dark Valley. They say Freedom fighters have already found a safe road there. Do not let them grab the most valuable artifacts.</eng>
		<ukr>Неймовірна новина! Після чергового Викиду відкрилась дорога на нову територію, що на північ від Темної Долини. Подейкують, волівці вже знайшли туди безпечну дорогу. Не дозволимо їм загарбати найцінніші артефакти.</ukr>
		<fra>Une nouvelle incroyable! Après la prochaine émission, la route s’ouvrait sur un nouveau territoire, au nord de la Vallée Sombre. La rumeur dit que  les combattants de la liberté ont déjà trouvé une route sûre. Nous ne leur permettrons pas de récupérer les artéfacts les plus précieux.</fra>
		<pln>Niesamowite wiadomości! Po ostatniej Emisji otworzyła się droga na nowe terytorium, na północ od Doliny Mroku. Mówią, że wolnościowcy już znaleźli tam bezpieczną ścieżkę. Nie pozwolimy im zagrabić najcenniejszych artefaktów.</pln>
	</string>
	<string id="sms_lokalnay_set_sms_and_elite_0">
		<rus>Внимание! Солдаты здесь! Заметил снайпера на крыше.</rus>
		<eng>Attention! Soldiers are here! I noticed a sniper on the roof.</eng>
		<ukr>Увага! Солдати тут! Помітив снайпера на даху.</ukr>
		<fra>Attention! Les soldats sont ici! J'ai remarqué un tireur d'élite sur le toit.</fra>
		<pln>Uwaga! Żołnierze już tu są! Zauważyłem snajpera na dachu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_adrenalin_oborona_have_0">
		<rus>Похоже, это все. Меченый, найди и обыщи командира. Может, отыщешь что-нибудь. Если не уничтожил БТРы, то взорви их обязательно.</rus>
		<eng>I guess that's it. Marked One, find and search the commander. Maybe you can find something. If the armored vehilcles were not destroyed, then blow them up.</eng>
		<ukr>Схоже, це все. Мічений, знайди і обшукай командира. Може, відшукаєш що-небудь. Якщо не знищив БТРи, то підірви їх обов'язково.</ukr>
		<fra>Je suppose que c'est ça. Le Marqué, trouver et rechercher le commandant. Peut-être que vous pouvez trouver quelque chose. Si les véhicules blindés ont été détruits, faites-les exploser.</fra>
		<pln>Wydaje się, że to wszystko. Naznaczony, znajdź i przeszukaj dowódcę. Może, coś znajdziesz. Jeśli jeszcze nie zniszczyłeś BTRów, to teraz wysadź je obowiązkowo.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_new_radios_sms_0">
		<rus>Адреналин, мне нужны надёжные рации, 8 штук. У тебя есть такие?</rus>
		<eng>Adrenaline, I need reliable radios, 8 pieces. Do you have any?</eng>
		<ukr>Адреналін, мені потрібні надійні рації, 8 штук. У тебе є такі?</ukr>
		<fra>Adrénaline, j’ai besoin de radios fiables, 8 pièces. Avez-vous des radios?</fra>
		<pln>Adrenalina, potrzebuję sprawnych radiostacji, 8 sztuk. Masz takie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_new_radios_sms_0">
		<rus>Нет, но знаю, где раздобыть. Информация не бесплатная. Если интересно, то заходи, обговорим цену.</rus>
		<eng>No, but I know where to get it. Information is not free. If you are interested, then come in, we'll discuss the price.</eng>
		<ukr>Ні, але знаю, де роздобути. Інформація не безкоштовна. Якщо цікаво, то заходь, обговоримо ціну.</ukr>
		<fra>Non, mais je sais où l'obtenir. L'information n'est pas gratuite. Si cela vous intéresse, alors discutez du prix avec vous.</fra>
		<pln>Nie, ale wiem, skąd można je wziąć. Informacja nie jest darmowa. Jeżeli jesteś zainteresowany, to przyjdź, dogadamy się.</pln>
	</string>
	<string id="sms_ginekolog_krest_zapas_sms_0">
		<rus>Меченый, у нас здесь произошло нечто странное - без следа пропало несколько охотников. Надо во всём разобраться, твоя помощь нам бы пригодилась.</rus>
		<eng>Marked One, something strange happened here, several hunters disappeared without a trace. We need to figure it out, your help would be useful to us.</eng>
		<ukr>Мічений, у нас тут сталося щось дивне - без сліду зникло кілька мисливців. Треба у всьому розібратися, нам би не завадила твоя допомога.</ukr>
		<fra>Le Marqué, quelque chose d'étrange est arrivé ici...Sans trace, plusieurs chasseurs ont disparu. Nous devons le savoir, votre aide nous serait utile.</fra>
		<pln>Naznaczony, zdarzyło się tu u nas coś dziwnego - zaginęło bez śladu kilku łowców. Trzeba się w tym wszystkim zorientować, przydałaby się nam twoja pomoc.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ohota_burer_delete_0">
		<rus>Ой, извините! Я не знал, что вы без нижнего белья!</rus>
		<eng>Oh sorry! I did not know that you are without underwear!</eng>
		<ukr>Ой, пробачайте! Я не знав, що ви без нижньої білизни!</ukr>
		<fra>Oh, pardon! Je ne savais pas que vous étiez sans sous-vêtements!</fra>
		<pln>Oj, przepraszam! Nie wiedziałem, że nie macie bielizny!</pln>
	</string>
	<string id="sms_barman_fotograf_npc_spawn_0">
		<rus>Сталкеры, внимание! После отключения Выжигателя в сторону Припяти выдвинулся конвой с группой зачистки во главе с майором Акуловым. Многие из вас знают, что под командованием этого выродка было проведено несколько карательных операций, в результате которых погибло немало наших братьев-сталкеров. У него приказ провести тотальную зачистку города, поэтому крайне не рекомендую соваться туда, хотя соблазн и велик. Но если кому-то из смельчаков удастся ликвидировать Акулу, то я обещаю его хорошо вознаградить.</rus>
		<eng>Stalkers, attention! After disabling the Scorcher a convoy with a clearing group led by major Akulov moved in the direction of Pripyat. Many of you know that under the command of this geek several punitive operations were carried out, as a result of which many of our fellow stalkers died. He has an order to conduct a total cleaning of the city, so I highly recommend not to go there, although the temptation is great. But if someone of daredevils can eliminate Akulov, then I promise to pay him well.</eng>
		<ukr>Сталкери, увага! Після відключення Випалювача в напрямку Прип'яті висунувся конвой з групою зачистки на чолі з майором Акуловим. Багато з вас знають, що під командуванням цього виродка було проведено кілька каральних операцій, в результаті яких загинуло чимало наших братів-сталкерів. У нього наказ провести тотальну зачистку міста, тому вкрай не раджу лізти туди, хоча спокуса і велика. Але якщо комусь зі сміливців вдасться ліквідувати Акулу, то я обіцяю його добре винагородити.</ukr>
		<fra>Stalkers, attention! Après avoir neutralisé le Brûleur de cerveaux en direction de Pripyat, un convoi avec un groupe de nettoyeurs ge dirigé par le major Akoulov a avancé. Beaucoup d'entre vous savent que sous le commandement de ce geek, plusieurs opérations punitives ont été menées à la suite desquelles beaucoup de nos camarades Stalkers sont morts. Il a reçu l'ordre d'effectuer un balayage complet de la ville. Je recommande donc vivement de ne pas y aller, même si la tentation est grande. Mais si quelqu'un des âmes courageuses peut éliminer ce salopard, alors je promets une belle récompense.</fra>
		<pln>Uwaga, stalkerzy! Po wyłączeniu Zwęglacza w stronę Prypeci wyruszył konwój z grupą oczyszczającą pod dowództwem majora Akułowa. Wielu z was wie że pod komendą tego wyrodka przeprowadzono wiele karnych operacji, w skutek których zginęło wielu naszych braci stalkerów. Mają rozkaz przeprowadzić totalne oczyszczenie miasta, dlatego zdecydowanie nie rekomenduję tam włazić, chociaż pokusa jest wielka. Ale jeśli komuś ze śmiałków uda się zlikwidować Akułowa, to obiecuję dobrze go wynagrodzić.</pln>
	</string>
	<string id="fotograf_npc_spawn1_0_0">
		<rus>Слыхали, пацаны?! Айда все в Припять, охотиться на Акулу.</rus>
		<eng>Have you heard, boys?! Let's go to Pripyat to hunt Akulov.</eng>
		<ukr>Чули, хлопчаки?! Гайда всі в Прип'ять, полювати на Акулу.</ukr>
		<fra>Avez-vous entendu, les garçons?! Allons à Pripyat pour chasser Akulov.</fra>
		<pln>Słyszeliście, chłopaki?! Hejże wszyscy do Prypeci, zapolujemy na Akułowa.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_fotograf_npc_spawn2_0">
		<rus>Ща только гарпун из схрона достану.</rus>
		<eng>In a sec, I'll just take only a from the stash.</eng>
		<ukr>Зараз, тільки гарпун зі схованки дістану.</ukr>
		<fra>Je vais chercher l'arme dans la cache.</fra>
		<pln>Chwila, tylko harpun wyciągnę ze schowka.</pln>
	</string>
	<string id="sms_barman_fotograf_npc_spawn3_0">
		<rus>Вот же ж мудаки! Ничему их жизнь не учит!</rus>
		<eng>Assholes! They never learn!</eng>
		<ukr>Оце так придурні! Нічому їх життя не вчить!</ukr>
		<fra>Eh bien, connards! Rien de leur vie n'enseigne!</fra>
		<pln>To durnie! Nic ich życie nie nauczyło!</pln>
	</string>
	<string id="sms_barman_fotograf_npc_spawn4_0">
		<rus>Меченый, срочно подойди ко мне!</rus>
		<eng>===Меченый, срочно подойди ко мне!</eng>
		<ukr>Мічений, терміново підійди до мене!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_barman_dragunov_aks_done_0">
		<rus>Меченый, в сети появились сообщения о том, что это ты загарпунил Акулу. Опять вся слава тебе досталась. Я своё слово держу, денежная сумма переведена на твой счёт.</rus>
		<eng>Marked One, in the network there were reports that you whacked Akula. You again got all the glory. I keep my word, money is transferred to your account.</eng>
		<ukr>Мічений, в мережі з'явилися повідомлення про те, що це ти загарпунив Акулу. Знову вся слава тобі дісталася. Я своє слово тримаю, грошова сума перерахована на твій рахунок.</ukr>
		<fra>Le Marqué, le réseau a signalé que vous avez tué Akoulov. Encore une fois, vous avez toute la gloire. Je tiens ma parole, le montant d'argent transféré sur votre compte.</fra>
		<pln>Naznaczony, w sieci pojawiły się wiadomości, że to ty rozwaliłeś Akułowa. Znowu cała sława dla ciebie. Słowa dotrzymam, spora kwota została przelana na twój rachunek.</pln>
	</string>
	<string id="dragunov_aks_done1_0_0">
		<rus>Меченый, у меня есть к тебе дело. Срочно загляни на нашу базу.</rus>
		<eng>Marked One, I have a task for you. Come to our base immediately.</eng>
		<ukr>Мічений, у мене є до тебе справа. Терміново заглянь на нашу базу.</ukr>
		<fra>Le Marqué, j'ai quelque chose à voir avec vous. Jetez un coup d’œil rapide sur notre base.J'ai une tâche pour vous.</fra>
		<pln>Naznaczony, mam do ciebie sprawę. Pilnie zajrzyj na naszą bazę.</pln>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_0_0">
		<rus>Кажется, связь наладилась. Всем квадам на связь!</rus>
		<eng>It seems that the connection is OK. All quads, come on the radio!</eng>
		<ukr>Здається, зв'язок налагодився. Усім квадам на зв'язок!</ukr>
		<fra>Il semble que la connexion soit correcte. Tous les escouades, venez à la radio!</fra>
		<pln>Wydaje się, że łączność się poprawiła. Wszystkie kwady nawiązać łączność!</pln>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_1_0">
		<rus>И правда заработало, только звука так и нет. Всем квадам Долга разрешаю идти лесом. Желательно в обход Складов.</rus>
		<eng>It really works, but there is no sound. I allow all Duty quads to walk in the forest. It is desirable to bypass the Depots.</eng>
		<ukr>Дійсно запрацювало, тільки звуку так і немає. Усім квадам Долгу дозволяю йти лісом. Бажано в обхід Складів.</ukr>
		<fra>Et la vérité a fonctionné, mais il n'y a pas de son. J'autorise tous les quads du devoir à marcher dans la forêt. Il est souhaitable de contourner les entrepôts.</fra>
		<pln>Naprawdę się poprawiło, ale dźwięku dalej nie ma. Wszystkim kwadom Powinności pozwalam iść lasem. Wskazane naokoło Magazynów.</pln>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_2_0">
		<rus>Наконец-то, а то ни фига не знаешь, что там в Зоне творится. Волк, подтверди приём.</rus>
		<eng>Finally, I'm sick of having no clue what the hell is going on in the Zone. Wolf, acknowledge the receipt.</eng>
		<ukr>Нарешті, а то біс його знає, що там у Зоні коїться. Вовк, підтвердь прийом.</ukr>
		<fra>Enfin, sinon vous ne savez pas ce qui se passe dans la Zone. Loup, confirmer la réception.</fra>
		<pln>W sumie, to i tak nigdy  nie wiadomo, że tam w Zonie się dzieje. Wilk, potwierdź odbiór.</pln>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_3_0">
		<rus>Восстановление связи подтверждаю. Источники помех устранены. Знать бы ещё, что это было, и кому спасибо сказать.</rus>
		<eng>I acknowledge the connection reactivation. Interference sources have been eliminated. I wonder what it was and who we should thank.</eng>
		<ukr>Відновлення зв'язку підтверджую. Джерела перешкод усунені. Знати б ще, що це було, і кому треба подякувати.</ukr>
		<fra>Je confirme la restauration de la communication. Sources d'interférence éliminées. Pour en savoir plus sur ce que c'était et qui merci de le dire.</fra>
		<pln>Potwierdzam ponowną aktywację łączności. Źródła zakłóceń zostały wyeliminowane. Zastanawiam się, co to było i komu powinniśmy podziękować.</pln>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_4_0">
		<rus>Знать бы кому башку оторвать за это! Я бы этих фраеров по минному полю пустил. В одних трусах! А потом кровососу бы отдал. Устроили, мать их, конец связи!</rus>
		<eng>The question is whose head we should tear off! I would make these frayers walk on the minefield. Only in their underpants! And then I would give them to a bloodsucker. Bastards arranged the end of communication!</eng>
		<ukr>Знати б кому голову відірвати за це! Я б цих фраєрів по мінному полю пустив. В одних лише трусах! А потім кровососові б віддав. Влаштували, трясця їм, кінець зв'язку!</ukr>
		<fra>La question est votre tête! Je ferais marcher ces types dans le champ de mines. Seulement dans leurs caleçons! Et puis je leur enverais une sangsue. Les bâtards ont arrangé la fin de la communication!</fra>
		<pln>Pytanie brzmi komu łeb za to oderwać! Po minowym polu puściłbym tych frajerów. W samych majtkach! A potem oddałbym ich pijawkom. Urządzili, taka ich mać, koniec łączności!</pln>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_5_0">
		<rus>А почему смски без звука? Куда дели озвучку сообщений, сволочи! Быстро вернули!</rus>
		<eng>Why are messages without sound? Where did these bastards do with the voicing of messages? Return it quickly!</eng>
		<ukr>А чому смски без звуку? Куди поділи озвучку повідомлень, гади! Ану, швидко повернули!</ukr>
		<fra>Pourquoi les messages sont-ils sans son? Tu as fait quoi Retournez-le vite!</fra>
		<pln>A dlaczego smsy są bez dźwięku? Gdzie te swołocze podziały dźwięk! Przywróćcie go szybko!</pln>
	</string>
	<string id="sms_skitalec_survival_quest_sms_0">
		<rus>Наконец-то ты здесь. Посмотрим, как ты умеешь выживать в Зоне. Учти, если потеряешь много крови, то испытание будет считаться проваленным.</rus>
		<eng>Finally you are here. Let's see how you can survive in the Zone. Remember, if you lose a lot of blood, the task will be considered failed.</eng>
		<ukr>Нарешті ти тут. Подивимося, як ти вмієш виживати у Зоні. Врахуй, якщо втратиш багато крові, то випробування буде вважатися проваленим.</ukr>
		<fra>Enfin, vous êtes ici. Voyons comment vous pouvez survivre dans la zone. N'oubliez pas que si vous perdez beaucoup de sang, le test sera considéré comme un échec.</fra>
		<pln>Nareszcie tu jesteś. Zobaczymy, czy umiesz przeżyć w Zonie. Weź pod uwagę, że jeżeli stracisz dużo krwi, ta próba będzie uważana za niezaliczoną.</pln>
	</string>
	<string id="sms_skitalec_survival_quest_sms2_0">
		<rus>Если ты ещё жив, то найдёшь дешифратор у одного из зомбированных.</rus>
		<eng>If you are still alive, you will find a decoder from one zombie.</eng>
		<ukr>Якщо ти ще живий, то знайдеш дешифратор у одного з зомбованих.</ukr>
		<fra>Si vous êtes toujours en vie, vous trouverez un décodeur dans l'un des zombies.</fra>
		<pln>Jeżeli jeszcze żyjesz, to znajdziesz deszyfrator przy jednym z zzombifikowanych.</pln>
	</string>
	<string id="sms_skitalec_survival_quest_present">
		<rus>Можешь поздравить себя, ты прошёл испытание. Презент найдёшь на крыше фабрики. Не прощаюсь...</rus>
		<eng>Congratulations, you've passed the test. You'll find your present on the roof of the factory. I won't say goodbye...</eng>
		<ukr>Можеш привітати себе, ти пройшов випробування. Презент знайдеш на даху фабрики. Не прощаюсь...</ukr>
		<pln>Możesz sobie pogratulować, przeszedłeś próbę. Prezent znajdziesz na dachu fabryki. Nie żegnam się...</pln>
	</string>
	<string id="sms_pulemet_angar_oborona_sms_0">
		<rus>Бандиты на подходе. Они окружили ангар со всех сторон.</rus>
		<eng>Bandits are on the way. They surrounded the hangar from all sides.</eng>
		<ukr>Бандити на підході. Вони оточили ангар з усіх боків.</ukr>
		<fra>Des bandits sont en route. Ils ont encerclé le hangar de tous les côtés.</fra>
		<pln>Bandyci na podejściu. Okrążyli hangar ze wszystkich stron.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sledopyt_mercenary1_0">
		<rus>Акилл, наёмники всё-таки добрались до Следопыта. Прости, я не успел его спасти...</rus>
		<eng>Akill, mercenaries reached Pathfinder. Sorry, I did not have time to save him...</eng>
		<ukr>Акілл, найманці все-ж добрались до Слідопита. Вибач, я не встиг його врятувати...</ukr>
		<fra>Akill, les Mercenaires ont atteint Pisteur. Désolé, je n’ai pas eu le temps de le sauver...</fra>
		<pln>Akill, najemnicy jednak dotarli do Tropiciela. Przepraszam! Nie zdążyłem go uratować...</pln>
	</string>
	<string id="sms_akill_sledopyt_sled_sound_2_0">
		<rus>Это не твоя вина! Если ты расквитался с его убийцами, значит он отомщён...</rus>
		<eng>This is not your fault! If you got even with his killers, then he is avenged...</eng>
		<ukr>Це не твоя вина! Якщо ти поквитався з його вбивцями, значить за нього помстилися...</ukr>
		<fra>Ce n'est pas votre faute! Si vous avez même avec ses tueurs, alors il est vengé...</fra>
		<pln>To nie twoja wina! Jeżeli rozprawiłeś się z jego mordercami, to znaczy że jest pomszczony...</pln>
	</string>
	<string id="sms_sledopyt_sledopyt_bomba_done_0">
		<rus>Вот чёрт!</rus>
		<eng>Damn it!</eng>
		<ukr>Дідько!</ukr>
		<fra>Bon sang!</fra>
		<pln>Do diabła!</pln>
	</string>
	<string id="poisk_partizan_start_0_0">
		<rus>Какой-то даун заминировал проход в лабу, что в Долине. Чуть не подорвался на одной! Смотрите под ноги, если планируете спуститься туда!</rus>
		<eng>Some crazy mined the passage to the lab in the Valley. I almost blew up on one! Watch your steps if you plan to go down there!</eng>
		<ukr>Якийсь даун замінував прохід до лаби, що в Долині. Мало не підірвався там! Дивіться під ноги, якщо плануєте спускатися туди!</ukr>
		<fra>Certains ont miné le passage vers le laboratoire de la vallée. Presque explosé sur un! Regardez sous vos pieds si vous envisagez de descendre là-bas!</fra>
		<pln>Jakiś idiota zaminował przejście do Labu, tego w Dolinie. Mało co się na jednej nie wyłożyłem! Patrzcie pod nogi, jeśli planujecie tam zejść!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_partizan_mercenary1_0">
		<rus>Акилл, Партизан укрывался от наймов в Х-18. В попытках спастись он даже заминировал лабораторию, но это его не уберегло.</rus>
		<eng>Akill, Partisan was hiding from mercenaries in the X-18. In an attempt to escape, he even mined the laboratory, but it did not save him.</eng>
		<ukr>Акілл, Партизан ховався від наймів у Х-18. У спробах врятуватися він навіть замінував лабораторію, але це його не вберегло.</ukr>
		<fra>Akill, Partisan se cachait d’embaucher dans le X-18. Pour tenter de s’échapper, il a même exploité le laboratoire, mais cela ne l’a pas sauvé.</fra>
		<pln>Akill, Partyzant ukrywał się przed najemnikami w X-18. Zaminował nawet laboratorium, by się obronić, ale to go nie uratowało.</pln>
	</string>
	<string id="sms_akill_partizan_mercenary_2_0">
		<rus>Бедняга! Не стоило мне посылать его одного... Спасибо, что сообщил. Выбирайся оттуда.</rus>
		<eng>Poor man! I shouldn't have sent him alone... Thank you for letting me know. Get out of there.</eng>
		<ukr>Бідолаха! Не варто було мені посилати його одного... Спасибі, що повідомив. Вибирайся звідти.</ukr>
		<fra>Pauvre homme! Je n’aurais pas dû l’envoyer seul ... Merci de me l'avoir fait savoir. Sortez de là.</fra>
		<pln>Biedaczysko! Żle, że posłałem go tam samego... Dziękuję, że mnie powiadomiłeś. Wynoś się stamtąd.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poisk_partizan_sms1_0">
		<rus>Партизан, ты здесь? Отзовись!</rus>
		<eng>Partisan, are you here? Answer me!</eng>
		<ukr>Партизан, ти тут? Відгукнись!</ukr>
		<fra>Partisan, es-tu ici? Répond-moi!!</fra>
		<pln>Partyzant, jesteś tu? Odpowiedz!</pln>
	</string>
	<string id="sms_partizan_poisk_partizan_sms2_0">
		<rus>Вам не добраться до меня, уроды! Я заминировал всю лабораторию!</rus>
		<eng>You can't reach me, freaks! I mined the whole lab!</eng>
		<ukr>Вам мене не дістати, виродки! Я замінував усю лабораторію!</ukr>
		<fra>Vous ne pouvez pas m'atteindre, monstres! J'ai miné tout le laboratoire!!</fra>
		<pln>Nie dostaniecie mnie, dranie! Zaminowałem całe laboratorium!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poisk_partizan_sms3_0">
		<rus>Успокойся! Я от Акилла, он просил найти тебя. Меня зовут Стрелок, думаю, ты слышал обо мне.</rus>
		<eng>Take it easy! I'm from Akill, he asked to find you. My name is Strelok, I guess you heard about me.</eng>
		<ukr>Заспокойся! Я від Акілла, він просив знайти тебе. Мене звати Стрілець, думаю, ти чув про мене.</ukr>
		<fra>Calme-toi! Je viens d' Akill, il a demandé à vous trouver. Je m'appelle Strelok, je pense que vous avez entendu parler de moi.</fra>
		<pln>Uspokój się! Przychodzę od Akilla, prosił mnie by cię odnaleźć. Nazywają mnie Striełok, myślę, że słyszałeś o mnie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_partizan_poisk_partizan_sms4_0">
		<rus>Если ты действительно тот легендарный Стрелок, и тебя послал Акилл, то тебе не составит труда пробраться через минную преграду. Или слабо?</rus>
		<eng>If you really are the legendary Strelok, and Akill sent you, then it will not be difficult for you to get through the mine barrier, will it?</eng>
		<ukr>Якщо ти дійсно той легендарний Стрілець, і тебе послав Акілл, то тобі не важко буде пробратися через мінну перешкоду. Чи слабо?</ukr>
		<fra>Si vous êtes vraiment ce légendaire Strelok et qu'Akill vous a envoyé, vous n'aurez aucune difficulté à franchir la barrière des mines. Ou vous êtes trop faible?</fra>
		<pln>Jeśli rzeczywiście jesteś tym legendarnym Striełokiem i wysłał cię Akill, to nie będzie ci trudno przedostać się przez miny. Czy może będzie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poisk_partizan_sms5_0">
		<rus>Ну что за дурень!</rus>
		<eng>What a fool!</eng>
		<ukr>Ну що за дурень!</ukr>
		<fra>Quel imbécile!</fra>
		<pln>No co za dureń!</pln>
	</string>
	<string id="sms_partizan_mina_partizan_fail_0">
		<rus>Лошара ты, а не Стрелок! Возомнил себя легендой Зоны! Подходи поближе найм, получи свою порцию свинца!</rus>
		<eng>You are not Strelok, but a loser! You thought you a legend of the Zone! Get closer merc, get your portion of the lead!</eng>
		<ukr>Лошара ти, а не Стрілець! Уявив себе легендою Зони! Підходь ближче найм, отримай свою порцію свинцю!</ukr>
		<fra>Vous n'êtes pas Strelok, mais un perdant! Vous pensiez que vous êtes une légende de la zone! Rapprochez-vous de vous, obtenez votre part de l'avance!</fra>
		<pln>Frajer jesteś, a nie Striełok! Chciał się podszyć pod legendę Zony! Podejdź bliżej najemniku, otrzymasz swoją porcję ołowiu!</pln>
	</string>
	<string id="sms_akill_mercenary_upiter_spawn_0">
		<rus>Меченый, я на позиции. Вижу наёмника, он в мансарде. Вражеской активности на территории завода не наблюдается. Мой "Выхлоп" нацелен на голову командира. Тебе лишь нужно подать сигнал, если что-то пойдёт не так.</rus>
		<eng>Marked One, I'm in position. I see a mercenary, he is in the attic. Enemy activity in the factory is not observed. My Exhaust is aimed at the head of the commander. You only need to give a signal if something goes wrong.</eng>
		<ukr>Мічений, я на позиції. Бачу найманця, він у мансарді. Ворожої активності на території заводу не спостерігається. Мій "Вихлоп" націлений на голову командира. Тобі лише потрібно подати сигнал, якщо щось піде не так.</ukr>
		<fra>Le Marqué, je suis en position. Je vois un Mercenaire, il est dans le grenier. L'activité ennemie dans l'usine n'est pas observée. Mon fusil est dirigé vers la tête du Commandant. Vous n'avez qu'à donner un signal en cas de problème.</fra>
		<pln>Naznaczony, jestem na pozycji. Widzę najemnika, jest w mansardzie. Wrogiej aktywności na terenie fabryki nie stwierdziłem. Mój "Wydech" jest wycelowany w głowę dowódcy. Musisz tylko dać sygnał, jeżeli coś pójdzie nie tak.</pln>
	</string>
	<string id="mercenary_dogovor_done_0_0">
		<rus>Сталкеры, прачечная окружена. У вас 60 секунд, чтобы сложить оружие и отдать нам прототип.</rus>
		<eng>Stalkers, laundry is surrounded. You have 60 seconds to lay down your weapons and give us a prototype.</eng>
		<ukr>Сталкери, пральня оточена. У вас 60 секунд, щоб скласти зброю і віддати нам прототип.</ukr>
		<fra>Stalkers, vous êtes cerné. Vous avez 60 secondes pour déposer vos armes et nous donner le prototype.</fra>
		<pln>Stalkerzy, pralnia jest otoczona. Macie 60 sekund, by złożyć broń i oddać nam prototyp.</pln>
	</string>
	<string id="knife_sucker_use_0_0">
		<rus>Куда побежала, дрянь?!</rus>
		<eng>Where are you running, jerk?!</eng>
		<ukr>Куди побігла, погань?!</ukr>
		<fra>Où courez-vous, imbécile?!</fra>
		<pln>Gdzie pobiegła ta dziwka?!</pln>
	</string>
	<string id="knife_sucker_use_1_0">
		<rus>Отдай нож, скотина!</rus>
		<eng>Give me the knife, dork!</eng>
		<ukr>Віддай ніж, скотина!</ukr>
		<fra>Donnez-moi le couteau, brute!</fra>
		<pln>Oddawaj nóż!</pln>
	</string>
	<string id="sms_akill_mercenary_sniper_spawn_0">
		<rus>Меченый, пригнись! Беги скорее в прачечную. Наш знакомый снайпер объявился.</rus>
		<eng>Marked One, get down! Run quickly to the laundry room. Our familiar sniper showed up.</eng>
		<ukr>Мічений, пригнись! Біжи швидше до пральні. Наш знайомий снайпер з'явився.</ukr>
		<fra>Le Marqué, descendez! Courez vite à la buanderie. Notre sniper familier est apparu.</fra>
		<pln>Naznaczony, zbieraj się! Biegnij jak najszybciej do pralni. Nasz znajomy snajper się objawił.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_keis_oruzeinik_find_0">
		<rus>Ааз, ты что-то напутал. Здесь нет ник... каких оборотней!</rus>
		<eng>Aaz, you got it wrong. There is no any... werewolves!</eng>
		<ukr>Ааз, ти щось наплутав. Тут немає нія... ких перевертнів!</ukr>
		<fra>Aaz, vous vous êtes trompé. Il n'y a pas de surnom ... que des loups-garous!</fra>
		<pln>Aaz, coś ci się poplątało. Tu nie ma żad... żadnych wilkołaków!</pln>
	</string>
	<string id="sms_grach_prapor_peremirie_1_0">
		<rus>Внимание! Стая собак приближается к нашему блокпосту. Всем открыть огонь!</rus>
		<eng>Attention! A pack of dogs is approaching our checkpoint. Everybody open fire!</eng>
		<ukr>Увага! Зграя собак наближається до нашого блокпоста. Всім відкрити вогонь!</ukr>
		<fra>Attention! Une meute de chiens approche de notre point de contrôle. Tout le monde ouvre le feu!</fra>
		<pln>Uwaga! Stado psów zbliża się do naszego posterunku. Wszyscy otworzyć ogień!</pln>
	</string>
	<string id="sms_lucash_borov_peremirie_0">
		<rus>Меченый, сигнал маячка пропал. В последний раз он пеленговал с Агропрома, из центрального комплекса. Дальше давай сам. Удачи в поисках!</rus>
		<eng>Marked One, the way finder signal is gone. The last time it worked in Agroprom, from the central complex. Now do everything on your own. Good luck in searching!</eng>
		<ukr>Мічений, сигнал маячка пропав. Востаннє він пеленгував з Агропрома, з центрального комплексу. Далі давай сам. Успіхів у пошуках!</ukr>
		<fra>===Le Marqué, le signal de balise a disparu. La dernière fois qu'il portait de l'Agroprom, du complexe central. Ensuite viens sur toi-même. Bonne chance dans votre recherche!</fra>
		<pln>Naznaczony, sygnał z nadajnika zamilkł. Ostatnio pelengował z Agropromu, z centralnego kompleksu. Dalej radź sobie sam. Powodzenia w poszukiwaniach!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_adrenalin_peremirie_0">
		<rus>Внимание, сталкеры! Разыскивается воришка, ограбивший нескольких торговцев. Он одет в бронекостюм "Ветеран-3" защитного цвета, имеется серый противогаз. Особые приметы - с собой носит уникальную модификацию винтовки "Застава". Если кто-то видел типа, подходящего под описание, просьба отписаться в общую сеть.</rus>
		<eng>Attention, stalkers! A thief is wanted who robbed several merchants. He is wearing Veteran-3 armored suit of a protective color, and has a grey gas mask. Special signs: he has a unique modification of the "Zastava" rifle. If someone has seen the guy suitable for the description, please text to the general network.</eng>
		<ukr>Увага, сталкери! Розшукується злодюжка, який пограбував кількох торговців. Він одягнений в бронекостюм "Ветеран-3" захисного кольору, є сірий протигаз. Особливі прикмети - з собою носить унікальну модифікацію гвинтівки "Застава". Якщо хтось бачив хлопчака, що підходить під опис, прохання відписатися в загальну мережу.</ukr>
		<fra>Attention,Stalkers! Voleur recherché,il a dérobé plusieurs marchands. Il porte un vêtement blindé Vétéran-3 de couleur protectrice et un masque à gaz gris. Des signes spéciaux - avec un porte une modification unique de la carabine "Avant-poste". Si quelqu'un a vu un type correspondant à la description, veuillez nous indiquez ici au réseau public.</fra>
		<pln>Uwaga, stalkerzy! Chodzi o złodzieja, który okradł kilku handlarzy. Ma na sobie kombinezon Weteran-3 koloru khaki i szarą maskę przeciwgazową. Znaki szczególne: ma unikalną modyfikację karabinu "Zastava". Jeśli ktoś widział typa pasującego do opisu, proszę o info przez ogólną sieć.</pln>
	</string>
	<string id="adrenalin_peremirie1_0_0">
		<rus>Кажись, я видал похожего сталкерка на Радаре. И снайперка при нём была, всё точь в точь. Он шёл в сторону Припяти.</rus>
		<eng>It seems I have seen a similar stalker in Radar. And he had a sniper rifle, everything was exactly the same. He walked towards Pripyat.</eng>
		<ukr>Здається, я бачив схожого сталкерка на Радарі. І снайперка з ним була, все точнісінько. Він йшов у сторону Прип'яті.</ukr>
		<fra>Je pense avoir vu un Stalker similaire au Radar. Et le sniper était avec lui, tout était exactement pareil. Il allait  en direction de Pripyat.</fra>
		<pln>Wygląda na to, że widziałem podobnego stalkera na Radarze. I miał taką snajperkę, wszystko kropka w kropkę. Poszedł w stronę Prypeci.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_adrenalin_peremirie2_0">
		<rus>Док, если к вам заявится сталкер с винтовкой Zastava и в бронике с противогазом, то постарайтесь задержать его. Он - вор, поэтому будьте внимательны.</rus>
		<eng>Doc, if a stalker with a Zastava rifle and in an armored suit with a gas mask comes to you, try not to let him go. He is a thief, so be careful.</eng>
		<ukr>Док, якщо до вас заявиться сталкер з гвинтівкою Zastava і в бронику з протигазом, то постарайтеся затримати його. Він - злодій, тому будьте уважні.</ukr>
		<fra>Doc, si un Stalker avec une carabine Zastava et dans un masque à gaz avec un masque à gaz vous apparaît, essayez de le retarder.C'est un voleur, alors faites attention.</fra>
		<pln>Dok, jeżeli pojawi się u was stalker z karabinem Zastava i w kombinezonie z maską przeciwgazową, to postarajcie się go zatrzymać. To złodziej, dlatego bądźcie ostrożni.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_hameleon_spawn_0">
		<rus>Гля, братва, какой-то хрен копошится в нашем схроне! Валите этого ушлёпка!</rus>
		<eng>Look, lads, a guy is checking our stashes! Whack this scum!</eng>
		<ukr>Диви, братва, якийсь хрін копошиться у нашій схованці! Валіть цього гада!</ukr>
		<fra>Et regardez, les gars, un gars est en train de fouiller nos cachettes!On va lui montrer autre chose!!</fra>
		<pln>Patrzcie, bratki, jakiś chujek rządzi się w naszym magazynie! Rozwalić tego gnoja!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_hameleon_spawn_0">
		<rus>Опа-на! Хозяева прибыли!</rus>
		<eng>Oops! Hosts have arrived!</eng>
		<ukr>Опа-на! Господарі прибули!</ukr>
		<fra>Oups!Les hostiles sont arrivés!</fra>
		<pln>Op-pa! Gospodarze wrócili</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_chertez_zagadka_sms_0">
		<rus>Василий, я разгадал загадку, но глушителя не нашёл. Вместо него у меня КПК с кучей цифр, похожих на координаты.</rus>
		<eng>Vasily, I solved the riddle, but did not find the silencer. Instead of it, I have a PDA with a bunch of numbers similar to coordinates.</eng>
		<ukr>Василь, я розгадав загадку, але глушника не знайшов. Замість нього в мене КПК з купою цифр, схожих на координати.</ukr>
		<fra>Vassili, j'ai résolu l'énigme, mais je n'ai pas trouvé le silencieux. Au lieu de cela, j'ai un PDA avec un tas de chiffres qui ressemblent à des coordonnées.</fra>
		<pln>Wasyli, rozwiązałem zagadkę, ale tłumika nie znalazłem. Zamiast niego mam PDA z kupą cyfr, wyglądających na współrzędne.</pln>
	</string>
	<string id="sms_vasiliy_chertez_zagadka_have_0">
		<rus>Советую обратиться к Свиблову. У него должны быть подходящие карты, по которым можно определить место.</rus>
		<eng>I advise you to address to Sviblov. He must have suitable maps by which you can determine the place.</eng>
		<ukr>Раджу звернутися до Свиблова. У нього повинні бути відповідні карти, за якими можна визначити місце.</ukr>
		<fra>Je vous conseille de vous tourner vers Sviblov. Il doit disposer de cartes appropriées permettant de déterminer le lieu.</fra>
		<pln>Radzę zwrócić się do Swibłowa. Powinien mieć odpowiednie mapy, dzięki którym będzie można to sprawdzić.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_find_chip_sms1_0">
		<rus>Хм, и что мне теперь с этими чипами делать? Может, профессор Клёнов разберётся, что к чему?</rus>
		<eng>Hmm, and what should I do with these chips now? Maybe Professor Klyonov will figure it out?</eng>
		<ukr>Хм, і що мені тепер з цими чіпами робити? Може, професор Кльонов розбереться, що до чого?</ukr>
		<fra>Hum...Eet que dois-je faire maintenant avec ces puces? Peut-être que le professeur Klionov saura ce qu’il advient?</fra>
		<pln>Taa, i co niby mam teraz z tymi chipami robić? Hmm, może profesor Klonow będzie wiedział, co do czego?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_find_chip_sms2_0">
		<rus>Интуиция мне подсказывает, что для прочтения информации с этих чипов необходимо какое-то устройство. Вот только где его искать?!</rus>
		<eng>Intuition tells me that in order to read information from these chips you need some kind of device. But where should I look for it?</eng>
		<ukr>Інтуїція мені підказує, що для отримання інформації з цих чіпів необхіден якийсь пристрій. Ось тільки де його шукати?!</ukr>
		<fra>L’intuition me dit que pour lire les informations contenues dans ces puces, vous avez besoin d’un certain type d’appareil. Mais où le chercher?!</fra>
		<pln>Intuicja mi podpowiada, że do odczytania informacji z tych chipów potrzebne będzie jakieś urządzenie. Tylko gdzie go szukać?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_arni_find_chip_done_0">
		<rus>Меченый, будешь в Баре, найди меня. Поговорить нужно.</rus>
		<eng>Marked One, when you are in the Bar, find me. We need to talk.</eng>
		<ukr>Мічений, будеш у Барі, знайди мене. Поговорити треба.</ukr>
		<fra>Le Marqué, quand tu seras dans le Bar, trouve-moi. Nous devons parler.</fra>
		<pln>Naznaczony, będziesz w Barze, wpadnij do mnie. Trzeba pogadać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_akill_saharov_kogot_sms_0">
		<rus>Меченый, про работёнку не забыл? Кое-что намечается, есть данные об одной интересной штуковине. Если заинтриговал, то встретимся на прежнем месте.</rus>
		<eng>Marked One, didn't you forget about the job? Something is planned, there is info of one interesting thing. If you are interested, then we will meet in the same place.</eng>
		<ukr>Мічений, про підробіток не забув? Дещо планується, є дані про одну цікаву штуковину. Якщо заінтригував, тоді зустрічаемося на колишньому місці.</ukr>
		<fra>Le Marqué, tu n'as pas oublié ton travail? Quelque chose est prévu, il existe des preuves d'une chose intéressante. Si vous êtes intrigué, nous nous rencontrerons au même endroit.</fra>
		<pln>Naznaczony, o robótce nie zapomniałeś? Coś się zaczyna dziać, mam informacje o pewnej interesującej sprawie. Jeśli jesteś zainteresowany, to spotkamy się na dawnym miejscu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_monolit_fantoms_pda_done_0">
		<rus>Дом быта зачищен от группы наёмников. 1 взвод остаётся в "Юбилейном" для охраны периметра, 2 взвод зачищает Х-8, 3 взвод обеспечивает прикрытие учёных. Научная группа может выдвинуться в лабораторию после подтверждения зачистки.</rus>
		<eng>The Old Service Center is cleaned of mutants. 1 troop remains in the Old Service Center to protect the perimeter, 2 troop cleans the X-8, 3 troop provides cover for scientists. The research team may go to the laboratory after confirming the cleaning.</eng>
		<ukr>Будинок побуту зачищений від групи найманців. 1 взвод залишається у "Ювілейному" для охорони периметра, 2 взвод зачищає Х-8, 3 взвод забезпечує прикриття вчених. Наукова група може висунутися у лабораторію після підтвердження зачистки.</ukr>
		<fra>===L'ancien centre de services est nettoyé des mutants.Une troupe nettoie le X-8,2 pelotons pour le X-8, 3 pelotons fournit une couverture pour les scientifiques. Le groupe Naukova peut être trouvé au laboratoire après le processus de nettoyage.</fra>
		<pln>===Stacja Obsługi oczyszczona z mutantów. 1 pluton zostaje na Stacji dla ochrony okolicy, 2 pluton oczyszcza X-8, 3 pluton zabezpiecza osłonę naukowców. Grupa naukowa może zejść do laboratorium po potwierdzeniu oczyszczenia.</pln>
	</string>
	<string id="sms_monolit_kogot_provod_spawn_1_0">
		<rus>В лабораторию проник посторонний. 1 и 2 взводы не отвечают, научная группа не выходит на связь.</rus>
		<eng>An outsider entered the laboratory. 1 and 2 troops do not respond, the scientific group does not contact.</eng>
		<ukr>До лабораторії потрапив хтось сторонній. 1 і 2 взводи не відповідають, наукова група не виходить на зв'язок.</ukr>
		<fra>Un étranger a pénétré dans le laboratoire. Les pelotons 1 et 2 ne répondent pas, le groupe scientifique ne contacte pas.</fra>
		<pln>Do laboratorium przeniknął obcy. 1 i 2 plutony nie odpowiadają, grupa naukowa nie nawiązuje łączności.</pln>
	</string>
	<string id="sms_monolit_kogot_provod_spawn_2_0">
		<rus>Внимание! Среди нас группа отступников. Они сбежали в тоннели Путепровода и у них необходимая нам вещь. Догнать и ликвидировать их как можно быстрее. Сменить все коды доступа на резервные.</rus>
		<eng>Attention! Among us there is a group of backsliders. They ran to the underground tunnels and they have the necessary thing for us. Catch up and eliminate them as quickly as possible. Change all access codes to reserve ones.</eng>
		<ukr>Увага! Серед нас група відступників. Вони втекли в тунелі Шляхопроводу і прихопили необхідну нам річ. Наздогнати і ліквідувати їх якнайшвидше. Змінити всі коди доступу на резервні.</ukr>
		<fra>Attention! Parmi nous, il y a un groupe de "backsliders". Ils se sont enfuis dans les tunnels du passage supérieur et ils ont tout ce qu'il nous faut. Les rattraper et les éliminer le plus rapidement possible. Modifiez tous les codes d’accès pour les sauvegarder.</fra>
		<pln>Uwaga! Wśród nas jest grupa zdrajców. Mają niezbędną nam rzecz. Zlikwidować ich możliwie jak najszybciej. Zmienić wszystkie kody dostępu na rezerwowe.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kruglov_moving_detector_spawn_0">
		<rus>Меченый, детектор вроде бы заработал. Регистрирую псевдогигантов недалеко от вас, метрах в 90, севернее кранов, движутся в вашу сторону. Южнее обнаружены три венома. Будьте осторожны!</rus>
		<eng>Marked One, the detector seems to be working. I'm registering pseudogiants not far from you, about 90 meters away, north of the cranes, they are moving in your direction. To the south, three venoms were found. Be careful!</eng>
		<ukr>Мічений, детектор начебто заробив. Реєструю псевдогігантів неподалік від вас, метрах в 90, на північ від кранів, рухаються в вашу сторону. Південніше виявлені три венома. Будьте обережні!</ukr>
		<fra>Le Marqué, le détecteur semble fonctionner. J'enregistre des pseudo-géants non loin de vous, à environ 90 mètres au nord des grues, qui se déplacent dans votre direction. Au sud, trois venins ont été trouvés. Soyez prudent!</fra>
		<pln>Naznaczony, detektor niby działa. Rejestruję pseudogiganty niedaleko was, jakieś 90 metrów na północ od dźwigów, poruszają się w waszą stronę. Bardziej na południe namierzone trzy venomy. Bądźcie ostrożni!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_living_dead_spawn_0">
		<rus>Сталкеры, зомби прижали нас на бетонном заводе. Долго не протянем. Срочно нужна ваша помощь!</rus>
		<eng>Stalkers, zombies attacked us in a concrete plant. We can't stay here longer. We need your help urgently!</eng>
		<ukr>Сталкери, зомбі притиснули нас на бетонному заводі. Довго не протягнемо. Терміново потрібна ваша допомога!</ukr>
		<fra>Stalkers, les zombies nous ont coincés dans la centrale à béton... Nous ne durerons pas longtemps. Votre aide est urgente!</fra>
		<pln>Stalkerzy, zombie przycisnęły nas w Cementowni. Długo nie pociągniemy. Pilnie potrzebujemy pomocy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_volna_darkness_spawn_0">
		<rus>Чё за хрень?... Лукаш, я в Х-8. Придётся отложить поиски. Мой ПНВ и фонарик не пашут, здесь ни хрена не видно.</rus>
		<eng>What the hell?... Lukash, I'm in X-8. We'll have to postpone the search. My night vision device and flashlight do not work, I can't see anything.</eng>
		<ukr>Якого біса?... Лукаш, я в Х-8. Доведеться відкласти пошуки. Мій ПНБ і ліхтарик не працюють, тут і чорта лисого не побачиш.</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que tu fous? ... Loukache,je suis au X-8. Nous devrons reporter la recherche. Mon PNV et ma lampe de poche ne marchent plus,et je ne vois rien ici.</fra>
		<pln>A cóż to takiego?! Łukasz, jestem w X-8. Trzeba będzie odłożyć poszukiwania. Mój PNW i latarka nie działają, ni cholery tu nic nie widać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_lucash_volna_darkness_spawn_0">
		<rus>Постой! Мои бойцы сделали схрон в этой лаборатории, на крыше лифта, там должны быть ХИСы. Бери всё, что хочешь, но обязательно вернись с кейсами.</rus>
		<eng>Wait! My fighters made a stash in this lab, on the roof of the elevator. There must be glowsticks in it. Take whatever you want, but be sure to come back with the cases.</eng>
		<ukr>Стривай! Мої бійці зробили схованку в цій лабораторії, на даху ліфта, там повинні бути ХДСи. Бери все, що хочеш, але обов'язково повернися з кейсами.</ukr>
		<fra>===Attendez! Mes combattants ont fait des caches dans ce laboratoire, sur le toit de l'ascenseur. Il devrait y avoir des bâtons de phosphore. Prenez ce que vous voulez, mais assurez-vous de revenir avec les étuis.</fra>
		<pln>===Poczekaj! Moi chłopcy zrobili magazyn w tym laboratorium, na dachu windy. Tam powinny być fosforowe pałeczki. Bierz wszystko co trzeba, ale obowiązkowo wróć ze skrzyniami.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_volna_darkness_bitva1_0">
		<rus>Димак, мой ПНВ и фонарик приказали долго жить. Мне нужны новые. У тебя найдутся?</rus>
		<eng>Dimak, my night vision device and the flashlight died. I need new ones. Do you have any?</eng>
		<ukr>Дімак, мій ПНБ і ліхтарик наказали довго жити. Мені потрібні нові. У тебе знайдуться?</ukr>
		<fra>Dimak, mon dispositif de vision nocturne et la lampe de poche ont été commandés pour vivre longtemps. J'ai besoin de nouveaux. En avez-vous?</fra>
		<pln>Dimak, moja latarka i PNW już są na wykończeniu, potrzebne mi nowe. Znajdą się u ciebie?</pln>
	</string>
	<string id="volna_darkness_bitva2_0_0">
		<rus>Есть в наличии и то, и другое.</rus>
		<eng>I have both.</eng>
		<ukr>Є в наявності і те, і інше.</ukr>
		<fra>Les deux sont disponibles.</fra>
		<pln>Jest i jedno i drugie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_lokalnay_set_volna_reid_start_0">
		<rus>Нашу базу обнаружили, у хутора идёт бой, вояки жмут со всех сторон.</rus>
		<eng>Our base was found, there is a fight next to the village, warriors are attacking from all sides.</eng>
		<ukr>Нашу базу виявили, біля хутора йде бій, вояки тиснуть з усіх боків.</ukr>
		<fra>Notre base a été retrouvée, la ferme se bat, les guerriers attaquent de tous les côtés.</fra>
		<pln>Namierzyli naszą bazę, w chutorze trwa walka, wojsko naciska ze wszystkich stron.</pln>
	</string>
	<string id="sms_lokalnay_set_volna_reid_desant_0">
		<rus>На востоке, недалеко от смотровой вышки высадился десант.</rus>
		<eng>In the east, not far from the observation tower, an assault party has landed.</eng>
		<ukr>На сході, недалеко від оглядової вежі висадився десант.</ukr>
		<fra>À l'est, non loin de la tour d'observation, une partie d'assaut a atterri.</fra>
		<pln>Íŕ âîńňîęĺ, íĺäŕëĺęî îň ńěîňđîâîé âűřęč âűńŕäčëń˙ äĺńŕíň.</pln>
	</string>
	<string id="volna_reid_vert_0_0">
		<rus>Вроде бы всё стихло. Осмотри окрестности и возвращайся на нашу базу. И винтовку захвати.</rus>
		<eng>Everything seems to be quiet. Inspect the area and return to our base. And grab a rifle.</eng>
		<ukr>Начебто все стихло. Оглянь околиці і повертайся на нашу базу. І гвинтівку захопи.</ukr>
		<fra>Tout semble être calme. Inspectez la zone et retournez à notre base. Et prenez un fusil.</fra>
		<pln>Niby wszystko przycichło. Sprawdź okolicę i wracaj na naszą bazę. I karabin weź.</pln>
	</string>
	<string id="sms_shurup_max_gunsight_done_0">
		<rus>Меченый, харэ там с Максом перетирать, подойди-ка.</rus>
		<eng>Marked One, stop talking with Max, come.</eng>
		<ukr>Мічений, досить там з Максом балакати, підійди-но.</ukr>
		<fra>Le Marqué, il est temps de stopper la conversation avec Max, venez.</fra>
		<pln>Naznaczony, skończ już gadać z Maksem, podejdź do mnie.</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_begin_0_0">
		<rus>Я на месте, вижу нескольких ходячих мертвецов неподалёку.</rus>
		<eng>I am in the position, I see several walking dead nearby.</eng>
		<ukr>Я на місці, бачу кількох ходячих мерців неподалік.</ukr>
		<fra>Je suis en position, je vois plusieurs personnes qui marchent à proximité du mort.</fra>
		<pln>Jestem na miejscu, widzę nieopodal kilku wędrujących nieboszczyków.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_viking_proverka_begin1_0">
		<rus>Главное, не паникуй и не закрывай мне обзор.</rus>
		<eng>The main thing is that you should not panic and please provide me with a good visibility.</eng>
		<ukr>Головне, не панікуй і не закривай мені огляд.</ukr>
		<fra>L'essentiel, c'est de ne pas paniquer et de me donner une bonne visibilité.</fra>
		<pln>Przede wszystkim, nie panikuj i nie zasłaniaj mi widoku.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_viking_proverka_have_0">
		<rus>Всех порешили, поблизости никого не вижу. Пойду скажу капитану, что ты справился с заданием.</rus>
		<eng>Everyone was killed, I don’t see anyone nearby. I'll go tell the captain to say that you did the task.</eng>
		<ukr>Всіх порішили, поблизу нікого не бачу. Піду скажу капітанові, що ти впорався із завданням.</ukr>
		<fra>Tous liquidés, je ne vois plus personne à proximité. Je dirai au Capitaine que vous vous êtes acquitté de cette tâche.</fra>
		<pln>Wszyscy załatwieni, nikogo w pobliżu nie widzę. Pójdę powiedzieć kapitanowi, że wykonałeś zadanie.</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done_0_0">
		<rus>Это Димак. Кто желает купить КПК с данными о тайнике с чертежами Steyr AUG, жду ваших предложений. Начальная цена - 5 тысяч.</rus>
		<eng>This is Dimak. Who wants to buy a PDA with data about the stash with the Steyr AUG drawings, I'm looking forward to your offers. Starting price is 5 thousand.</eng>
		<ukr>Це Дімак. Хто бажає купити КПК з даними про схованку з кресленнями Steyr AUG, чекаю ваших пропозицій. Початкова ціна - 5 тисяч.</ukr>
		<fra>C'est Dimak. Quiconque souhaite acheter un contrat de niveau de service contenant des données sur la mémoire cache avec des dessins Steyr AUG, j'attends vos suggestions. Le prix de départ est de 5000.</fra>
		<pln>Tu Dimak. Jeśli ktoś pragnie kupić dane o schowku z rysunkami technicznymi Steyr AUG, to czekam na oferty. Cena wywoławcza - 5 tysięcy rubli.</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done1_0_0">
		<rus>Ага, фуфломицином пахнет!</rus>
		<eng>I don't believe this crap!</eng>
		<ukr>Так, фуфломіціном пахне!</ukr>
		<fra>Je ne crois pas à cette merde!</fra>
		<pln>Aha, gównomicyną będzie pachnieć!</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done2_0_0">
		<rus>Не знаю, чем у вас там пахнет, но КПК с данными держу сейчас в руках. Не верящих просьба идти лесом.</rus>
		<eng>It's your problem, but I am holding the PDA with the data now. Those who do not believe can jog on.</eng>
		<ukr>Не знаю, чим у вас там пахне, але КПК з даними тримаю зараз в руках. Тим хто не вірить прохання йти лісом.</ukr>
		<fra>C'est votre problème, mais je tiens le PDA avec les données maintenant. Ceux qui ne croient pas ...allez courir dans la forêt.</fra>
		<pln>Nie wiem, czym u was tam będzie pachnieć, ale PDA z danymi trzymam teraz w rękach. Nie wierzący lepiej niech idą lasem.</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done3_0_0">
		<rus>Димак, плачу двойную цену, но не продавай никому информацию о тайнике. Мне нужны эти чертежи. Согласен?</rus>
		<eng>Dimak, I pay double, but do not sell anyone the information about the stash. I need these drawings. Deal?</eng>
		<ukr>Дімак, плачу подвійну ціну, але не продавай нікому інформацію про схованку. Мені потрібні ці креслення. Згоден?</ukr>
		<fra>Dimak,je paie le double du prix, mais ne vendez pas d'informations sur le cache à qui que ce soit. J'ai besoin de ces dessins. Êtes-vous d'accord?</fra>
		<pln>Dimak, płacę podwójną cenę, ale nie sprzedawaj nikomu informacji o schowku. Potrzebuję te schematy. Zgadzasz się?</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done4_0_0">
		<rus>Мне один сталкер предложил 30 штук за наводку... Но так уж и быть, пойду тебе навстречу за твои старые заслуги.</rus>
		<eng>One stalker offered me 30 grands for a tip... But OK, I will support you for your old services.</eng>
		<ukr>Мені один сталкер запропонував 30 штук за вказівку... Але так вже й бути, піду тобі назустріч за твої старі заслуги.</ukr>
		<fra>Un Stalker m'a offert 30 grands pour un pourboire ... Mais bon, je vous soutiendrai pour vos anciens services.</fra>
		<pln>Jeden stalker zaproponował mi 30 tysięcy za namiar... Ale niech już będzie, pójdę ci na rękę za twoje stare zasługi.</pln>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done4_1_0">
		<rus>У тебя три часа, чтобы добраться сюда и выкупить КПК. Если не успеешь, то продам его другому. Время пошло!</rus>
		<eng>You have three hours to get here and buy the PDA. If you do not have time, then I'll sell it to another. Tick-tock!</eng>
		<ukr>У тебе три години, щоб дістатися сюди і викупити КПК. Якщо не встигнеш, то продам його іншому. Час пішов!</ukr>
		<fra>Vous avez trois heures pour venir ici et échanger le PDA. Si vous n'avez pas le temps, vendez-le à un autre. Le temps est écoulé!</fra>
		<pln>Masz trzy godziny, by dotrzeć tutaj i wykupić PDA. Jeżeli nie zdążysz, to sprzedam je innemu. Czas płynie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_viking_proverka_done5_0">
		<rus>Спасибо! Я пулей к тебе.</rus>
		<eng>Thank you! I am running to you in all haste.</eng>
		<ukr>Дякую! Я кулею до тебе.</ukr>
		<fra>Merci! Je vais te tirer dessus..</fra>
		<pln>Dziękuję! Już ruszam.</pln>
	</string>
	<string id="sms_nazar_volna_day0_start_0">
		<rus>За нами гонится стая химер. Бежим со стороны заправки. Ной, готовьте мутантам дружественный приём!</rus>
		<eng>A pack of chimeras is chasing us. We are running from the side of the gas station. Noah, prepare a friendly welcome for the mutants!</eng>
		<ukr>За нами женеться зграя химер. Біжимо з боку заправки. Ной, приготуйте мутантам дружній прийом!</ukr>
		<fra>Un groupe de chimères nous poursuit. Nous courons de la station d'essence. Noé, préparez l'accueil des mutants!</fra>
		<pln>Ściga nas stado chimer. Biegniemy od strony stacji benzynowej. Noe i koledzy, przygotujcie mutantom przyjacielskie powitanie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_lucash_volna_day0_nazar_0">
		<rus>Меченый, я должен тебе кое-что сообщить. Лично! Это связано с теми кейсами наёмников. Жду тебя на нашей базе.</rus>
		<eng>Marked One, I have to tell you something. Personally! It deals with those mercenaries' cases. I'm waiting for you at our base.</eng>
		<ukr>Мічений, я повинен тобі дещо повідомити. Особисто! Це пов'язано з тими кейсами найманців. Чекаю тебе на нашій базі.</ukr>
		<fra>Le Marqué, j'ai quelque chose à vous dire. Personnellement! Cela est dû à ces cas de Mercenaires.Je vous attends à notre base</fra>
		<pln>Naznaczony, muszę ci coś powiedzieć. Osobiście! To jest związane z tymi skrzynkami najemników. Czekam na ciebie na naszej bazie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_noy_volna_day2_done_0">
		<rus>Меченый, если вы там закончили, то возвращайся на корабль. Твоя помощь здесь нужна.</rus>
		<eng>Marked One, if you are done there, then return to the ship. Your help is needed here.</eng>
		<ukr>Мічений, якщо ви там закінчили, то повертайся на корабель. Твоя допомога тут потрібна.</ukr>
		<fra>Le Marqué, si vous avez terminé, rendez-vous à bord du navire. Votre aide est nécessaire ici.</fra>
		<pln>Naznaczony, jeżeli tam już skończyliście, to wracaj na statek. Twoja pomoc bardzo by się przydała.</pln>
	</string>
	<string id="sms_noy_shturm_station_done_0">
		<rus>Пришло сообщение от Круглова. До следующей волны осталось 11 часов. Используй время с умом. Встретимся на прежнем месте.</rus>
		<eng>The message came from Kruglov. There are 11 hours until the next wave. Use your time wisely. See you in the same place.</eng>
		<ukr>Прийшло повідомлення від Круглова. До наступної хвилі залишилося 11 годин. Використовуй час з розумом. Зустрінемося на колишньому місці.</ukr>
		<fra>Il y a un message de Krouglov. La vague suivante a quitté 11 heures. Utilisez le temps à bon escient. Nous nous rencontrerons au même endroit.</fra>
		<pln>Przyszła wiadomość od Krugłowa. Do następnej fali zostało 11 godzin. Wykorzystaj ten czas rozsądnie. Spotkamy się w starym miejscu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_nazar_clear_day2_0">
		<rus>Меченый, несколько моих старых друзей добрались до Затона. Я отправлю их на станцию на помощь Фениксу.</rus>
		<eng>Marked One, a few of my old friends reached Zaton. I will send them to the station to help Phoenix.</eng>
		<ukr>Мічений, кілька моїх старих друзів дісталися до Затону. Я відправлю їх на станцію на допомогу Феніксу.</ukr>
		<fra>Le Marqué, certains de mes anciens amis sont allés à Zaton. Je les enverrai à Phoenix pour demander de l'aide.</fra>
		<pln>Naznaczony, kilku moich starych przyjaciół dotarło na Zaton. Wyślę ich na stację na pomoc Feniksowi.</pln>
	</string>
	<string id="sms_noy_volna_day3_done_0">
		<rus>Через 10 часов нас настигнет очередная волна. Постарайся не умереть за это время. Встретимся на Шевченко.</rus>
		<eng>In 10 hours, another wave will start. Try not to die during this time. See you in Shevchenko.</eng>
		<ukr>Через 10 годин нас досягне чергова хвиля. Постарайся не вмерти за цей час. Зустрінемося на Шевченко.</ukr>
		<fra>Dans 10 heures ,la prochaine vague arrivera . Essayez de ne pas mourir pendant ce temps. Nous rencontrerons Shevchenko.</fra>
		<pln>Za 10 godzin nadciągnie kolejna fala. Postaraj się nie umrzeć do tego czasu. Spotkamy się na Szewczence.</pln>
	</string>
	<string id="sms_noy_volna_day4_filatov_0">
		<rus>Кажется, волна захлебнулась. Люди Коршуна и Феникса добивают раненых и убегающих мутантов.</rus>
		<eng>It seems the wave died out. Milvus and Phoenix's people are finishing off the wounded and running away mutants.</eng>
		<ukr>Здається, хвиля захлинулася. Люди Шуліки і Фенікса добивають поранених і втікаючих мутантів.</ukr>
		<fra>Il semble que la vague se soit éteinte. Les hommes de Milan et de Phoenix sont en train d'achever les mutants blessés et de fuir.</fra>
		<pln>Zdaje się, że fala została powstrzymana. Ludzie Kani i Feniksa dobijają ranne i uciekające mutanty.</pln>
	</string>
	<string id="sms_sidor_volna_day4_done_0">
		<rus>Меченый, мне удалось вытащить результаты фотосъёмки с жёсткого диска беспилотника. Снимки тебя очень заинтересуют.</rus>
		<eng>Marked One, I managed to get the results of the photo survey from the drone hard disk. The pictures will be very interesting for you.</eng>
		<ukr>Мічений, мені вдалося витягнути результати фотозйомки з жорсткого диска безпілотника. Знімки тебе дуже зацікавлять.</ukr>
		<fra>Le Marqué, j'ai réussi à obtenir les résultats du sondage photo à partir du disque dur du drone. Les images seront très intéressantes pour vous.</fra>
		<pln>Naznaczony, udało mi się wyjąć zdjęcia z twardego dysku drona. Te zdjęcia cię z pewnością zainteresują.</pln>
	</string>
	<string id="sms_voronin_volna_day4_sidor_0">
		<rus>Меченый, настало время нанести удар по наёмным собакам. Жду тебя у себя в штабе.</rus>
		<eng>Marked One, it's time to hit the mercs' dogs. I'm waiting for you in my headquarters.</eng>
		<ukr>Мічений, настав час нанести удар по найманим собакам. Чекаю тебе у себе штабі.</ukr>
		<fra>Le Marqué, il est temps de frapper les chiens des Mercenaires. Je suis prêt pour mon quartier général.</fra>
		<pln>Naznaczony, nadszedł czas wykonać uderzenie w te najemne psy. Czekam na ciebie w swoim sztabie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_foto_ohota_start_0">
		<rus>Волк, твоё чутьё тебя не обмануло. Я нашёл Сеню. В подземке Агропрома. Парень мертвее некуда... Я не эксперт, но похоже, что он застрелился. По крайней мере, я не вижу следов насилия на его теле. Волк, мне неудобно просить тебя, но... я хотел бы завершить начатое парнем. Кому я могу сдать фотографии, если я выполню его контракт?</rus>
		<eng>Wolf, your gut didn't fool you. I found Senya. In the Agroprom underground. The guy is dead... I'm not an expert, but it looks like he shot himself. At least I don’t see any signs of violence on his body. Wolf, I am uncomfortable asking you, but... I would like to complete the job started by the guy. Who can I give photos if I fulfill his contract?</eng>
		<ukr>Вовк, твоє чуття тебе не підвело. Я знайшов Сеню. У підземці Агропрома. Хлопець мертвіше нікуди... Я не експерт, але схоже, що він застрелився. Принаймні, я не бачу слідів насильства на його тілі. Вовк, мені незручно просити тебе, але... я хотів би завершити розпочате хлопцем. Кому я можу здати фотографії, якщо я виконаю його контракт?</ukr>
		<fra>===Loup, ton instinct ne t'a pas dupé. J'ai trouvé Senya. Dans le métro de l'Agroprom. Le gars est mort ... Je ne suis pas un expert, mais on dirait qu'il s'est tiré une balle dans la tête. Au moins, je ne vois aucun signe de violence sur son corps. Loup, je suis mal à l'aise de te demander, mais ... j'aimerais compléter le travail commencé par le gars. À qui puis-je donner des photos si je remplis son contrat?</fra>
		<pln>Wilk, twoja intuicja cię nie zawiodła. Znalazłem Sienię. W Podziemiach Agropromu. Chłopak bardziej martwy juz być nie może... Nie jestem ekspertem, ale prawdopodobnie, się zastrzelił. A przynajmniej, nie widzę żadnych śladów przemocy na jego ciele. Wilk, niezręcznie mi to mówić, ale... chciałbym dokończyć kontrakt chłopaka. Komu mogę przekazać fotografie, jeśli wykonam jego zadanie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_volk_foto_ohota_sms_0">
		<rus>Чёрт... Моя вина! Не стоило мне отпускать парня одного - молодой же совсем, салага ещё. Ему бы жить да жить... А по твоему вопросу - обратись к Сидоровичу. У него контакты с военными, он подскажет, что делать. И... спасибо, Меченый!</rus>
		<eng>Damn... My fault! I shouldn't have let him go alone, he was too young, a rookie. He died before his time... As for your question, address to Sidorovich. He has contacts with the military, he will tell you what to do. And... thanks, Marked One!</eng>
		<ukr>Диявол... Моя провина! Не варто було мені відпускати хлопця одного - зелений зовсім, салага ще. Йому б жити та жити... А з приводу твого питання - звернися до Сидоровича. У нього контакти з військовими, він підкаже, що робити. І... дякую, Мічений!</ukr>
		<fra>Zut... ma faute! Je n'ai pas eu à lâcher un gars, le jeune tout à fait, le salut quand même. Il vivrait et vivrait... Et sur votre question - tournez-vous vers Sidorovitch. Il a des contacts avec les militaires, il vous dira quoi faire. Et... merci, le Marqué!</fra>
		<pln>Do diabła... To moja wina! Nie powinienem był puszczać chłopaka samego - młody był, całkiem jeszcze zielony. Tyle życia przed nim... A odnośnie twojego pytania - zwróć się do Sidorowicza. On ma kontakty z wojskiem, podpowie ci, co robić. I... dziękuję, Naznaczony!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_battle_pripyat_33_4_0">
		<rus>Фух... Давно на таких сильных контролёров не нарывался! Чуть мозги не закипели!</rus>
		<eng>Phew... I haven't met such strong controllers for a long time! My brains almost boiled!</eng>
		<ukr>Хух... Давно на таких сильних контролерів не наражався! Ледь мізки не закипіли!</ukr>
		<fra>Ouf ... Je n'ai pas rencontré d'aussi puissants contrôleurs! Mon cerveau a presque bouilli!</fra>
		<pln>Uch... Dawno na takich silnych kontrolerów się nie natknąłem! Mózg prawie zaczął mi się gotować!</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_vodka_sms_0">
		<rus>Эй, сталкер, нужна твоя помощь. Принеси мне ящик водки. И поскорее, пожалуйста. Иначе я умру. Знать, кто я такой, тебе ещё пока рано, поэтому водку положи в рюкзак, который спрятан в старом запорожце, справа от дороги по пути в Бар. Если ты это сделаешь - я тебя щедро отблагодарю.</rus>
		<eng>Hey, stalker, I need your help. Bring me a box of vodka. And soon, please. Otherwise I will die. It’s still too early for you to know who I am, so put the vodka in a backpack that is hidden in an old zaporozhets, to the right of the road on the way to the Bar. If you do this, I will thank you generously.</eng>
		<ukr>Гей, сталкер, потрібна твоя допомога. Принеси мені ящик горілки. І пошвидше, будь-ласка. Інакше я помру. Знати, хто я такий, тобі ще поки рано, тому горілку поклади в рюкзак, що захований у старому запорожці, праворуч від дороги на шляху в Бар. Якщо ти це зробиш - я тобі щедро віддячу.</ukr>
		<fra>Hé,Stalkerr, j'ai besoin de votre aide. Apportez-moi une boîte de vodka. Et bientôt, s'il vous plait. Sinon, je meurs. Il est encore trop tôt pour que vous sachiez qui je suis, alors rangez la vodka dans un sac à dos caché dans un vieux Zaporozhets, à droite de la route, en direction du Bar. Si vous faites cela, je vous remercierai généreusement.</fra>
		<pln>Stalkerze, potrzebuję twojej pomocy. Przynieś mi skrzynkę wódki. I to szybko, inaczej umrę. Jeszcze za wcześnie byś mnie zobaczył, dlatego wódkę włożysz do plecaka, który jest schowany w starym zaporożcu, z prawej strony drogi, jeżeli iść do Baru. Zrobisz - odwdzięczę się.</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_vodka_sms2_0">
		<rus>Ох... Спасибо, мужик, выручил ты меня. Возможно, мы ещё свидимся с тобой, и я тебе помогу. Ну, а пока запоминай наводку на один тайничок. Я о нём в голове одного сталкера узнал. Если идти прямо в Бар, то увидишь сухое дерево справа от дороги. И под его корнями найдёшь рюкзак с хабаром... Ну все, бывай. И да, чуть не забыл. Если встретишь маленького контролёра на Болотах, не откажи ему в помощи...</rus>
		<eng>Oh... Thank you, man, you helped me out. Perhaps I will see you again and help you. Well, for now, get a tip for one stash. I found out about it from a stalker's head. If you go straight to the Bar, you will see a dry tree to the right of the road. And under its roots you will find a backpack with loot... Well, that's it. And yes, I almost forgot. If you meet a small controller in the Swamps, do not refuse to help him...</eng>
		<ukr>Ох... Спасибі, мужик, виручив ти мене. Можливо, ми ще побачимося з тобою, і я тобі допоможу. Ну, а поки що запам'ятовуй наводку на один схрон. Я про нього у голові одного сталкера дізнався. Якщо йти прямо в Бар, то побачиш сухе дерево праворуч від дороги. І під його корінням знайдеш рюкзачок з хабаром... Ну все, бувай. І так, мало не забув. Якщо зустрінеш маленького контролера на Болотах, не відмов йому у допомозі...</ukr>
		<fra>Oh ... Merci, mec, tu m'as aidé. Nous vous reverrons peut-être et je vous aiderai. Eh bien, pour le moment, mémorisez une astuce contre un secret. Je l'ai découvert dans la tête d'un Stalker. Si vous allez tout droit au bar, vous verrez un arbre sec à droite de la route. Et sous ses racines, vous trouverez un sac à dos avec un butin ... Bon, voilà, allez. Et oui, j'ai presque oublié. Si vous rencontrez un petit contrôleur dans les marais, ne lui refusez pas l'aide...</fra>
		<pln>Dziękuję, człowieku, pomogłeś mi. Możliwe, że jeszcze się spotkamy i ja pomogę tobie. A na razie zapamiętaj namiar na jeden schowek, wyciągnąłem te informację z głowy jednego stalkera. Jeżeli iść prosto do Baru, to zobaczysz uschłe drzewo z prawej strony drogi. Pod jego korzeniami znajdziesz plecak z towarem. Bywaj... To wszystko, bywaj. A, prawie bym zapomniał. Jeśli spotkasz małego kontrolera na Bagnach, nie odmawiaj mu pomocy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_bandit_krest_spawn_1_0">
		<rus>Не, парни, да здесь артов реально немерено, я фуфло гнать не буду! Короче, бригада Козырного на прошлой неделе стопорнула пару сталков на ферме. Так вот у этих бакланов целый рюкзак светилок отжали. Один из них даже балакал, что весь лес ими усыпан - ходи да собирай.</rus>
		<eng>Guys, there are so many artifacts here, I wouldn't say bullshit! In short, last week Kozyrnoy’s brigade stopped a pair of stalkers on a farm. So they stole a whole pack of lighting devices from them. One of them even said that the whole forest is covered with them, like you can go and pick up.</eng>
		<ukr>Ні, хлопці, та тут артів реально неміряно, я фуфло гнати не буду! Коротше, бригада Козирного минулого тижння стопорнула пару сталкерків на фермі. Так от вони у цих бакланів цілий рюкзак світилок віджали. Один з них навіть балакав, що весь ліс ними всипаний - ходи та збирай.</ukr>
		<fra>Les gars, il y a tellement d'artéfacts ici, je ne dirais pas de conneries! En bref, la semaine dernière, la brigade de Kozyrnoy a arrêté deux Stalkers dans une ferme. Alors ils leur ont volé tout un tas de dispositifs d'éclairage. L'un d'entre eux a même dit que toute la forêt en était recouverte, comme si vous pouviez aller le chercher.</fra>
		<pln>Chłopaki, tam jest pełno artów, nie ściemniam! W zeszłym tygodniu brygada Kozyrnego trafiła na fermie kilku stalkerów. Otóż oni przy tych frajerach cały plecak świecidełek znaleźli. Jeden z nich mówił, że cały las jest nimi zasypany - tylko iść i zbierać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_bandit_krest_spawn_2_0">
		<rus>Ага, плять, ходи да собирай! А про мутов он базар не вёл? В этом, мать его, заколдованном лесу какие только твари не водятся. Забыли, что сталось с Тимохой? Одни лишь кишки, разбросанные по веткам... Как бы и нам свои жопы не надорвать.</rus>
		<eng>Yeah, sure, go and pick up! And didn't he say anything about mutants? In this, damn enchanted forest there are so many creatures. Did they forget what happened to Timokha? Only the guts, scattered throughout branches... We should save our asses.</eng>
		<ukr>Ага, курва, ходи та збирай! А про мутів він балачки не вів? У цьому, мати його, зачарованому лісі які тільки істоти не водяться. Забули, що сталося з Тимохою? Одні лише кишки, розкидані по гілках... Як би і нам свої дупи не надірвати.</ukr>
		<fra>Oui, bien sûr, aller chercher! Et n'a-t-il rien dit à propos des mutants? Dans cette foutue forêt enchantée, il y a tant de créatures. Ont-ils oublié ce qui est arrivé à Timokha? Il n’ya que des tripes éparpillées autour des branches ... Nous devons sauver nos peaux.</fra>
		<pln>Aha, to idź i zbieraj! A o mutantach nic ci nie mówili? W tym, pieprzonym, zaczarowanym lesie jakie tam kreatury mieszkają. Zapomniałeś, co się stało z Timoszą? Same tylko wnętrzności, rozwieszone na gałęziach... Ja swojego tyłka nie będę nadstawiać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_bandit_krest_spawn_3_0">
		<rus>Харэ басить! Эти сказочки для таких дебилов как ты и выдумывают, чтоб поменьше ходоков в лес было. А Тимоха твой, ясное дело, в аномалку угодил... Всё, кончай трындёж! Разошлись по округе, через полчасика встречаемся у тропки из леса.</rus>
		<eng>Stop that! These tales are made for such morons like you, so that there are less guys willing to go to the forest. And Timokha got into the anomaly... That's it, strop beating the air! Let's channel off and meet at the path from the forest in a half an hour.</eng>
		<ukr>Харе басити! Ці казочки для таких дебілів як ти і видумують, щоб поменше ходаків у ліс було. А Тимоха твій, ясне діло, в аномалку попав... Все, кінчай триндіти! Розійшлись по околиці, через пів годинки зустрічаємось біля стежинки з лісу.</ukr>
		<fra>Putain de lièvre! Ces contes pour ces abrutis comme vous et inventent, de sorte que moins de promeneurs dans la forêt l’était. Et Timokha est bien sûr satisfaite de cette anomalie ... C'est tout, quittez la route! Partagés autour du quartier, après une demi-heure, nous nous retrouvons sur le sentier depuis la forêt.</fra>
		<pln>Pieprzysz! Te bajeczki dla takich debili jak ty wymyślają, żeby mniej ludzi do lasu chodziło. A Timosza twój, jasna sprawa, że w anomalię wlazł... Dość, skończ paplać! Rozejść się po okręgu, za pół godziny spotykamy się przy ścieżce do lasu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_sahar_spawn_1_0">
		<rus>Командир, мы запеленговали сигнал радиомаячка с украденного кейса. Оцепляем район.</rus>
		<eng>Commander, we traced the radio beacon signal from the stolen case. We are cordoning off the area.</eng>
		<ukr>Командир, ми запеленгували сигнал радіомаячка з викраденого кейса. Оточуємо район.</ukr>
		<fra>Commandant, nous avons tracé le signal radio de l’affaire volée. Nous sommes en train de boucler la zone.</fra>
		<pln>Dowódco, namierzyliśmy lokalizację skradzionej teczki. Otaczamy rejon.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_sahar_spawn_2_0">
		<rus>Идиот! Все переговоры по внутренней связи!</rus>
		<eng>Idiot! All negotiations are on the local link!</eng>
		<ukr>Ідіот! Усі переговори по внутрішньому зв'язку!</ukr>
		<fra>Idiot! Toutes les négociations sont sur le lien local!</fra>
		<pln>Idiota! Wszystkie rozmowy po sieci wewnętrznej!</pln>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn1_0_0">
		<rus>Он точно пошёл сюда, ты не ошибся? Может, давай дождёмся его на поверхности? Что-то мне не по себе от этого места...</rus>
		<eng>Did he really go here, were you not mistaken? Maybe we should wait for him on the surface. I feel uneasy about this place...</eng>
		<ukr>Він точно пішов сюди, ти не помилився? Може, давай дочекаємось його на поверхні? Щось мені не по собі від цього місця...</ukr>
		<fra>Il est vraiment allé ici, vous ne vous êtes pas trompé? Peut-être le verrons-nous à la surface? Quelque chose que je n'aime pas de cet endroit...</fra>
		<pln>On na pewno poszedł tutaj, nie pomyliłeś się? Może poczekamy na niego na powierzchni? Coś mi tu źle pachnie...</pln>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn2_0_0">
		<rus>Говорю же, я видел, как он спустился в лабораторию. Эта падла где-то здесь ошивается. Глядите в оба, этот сталкер не так-то прост.</rus>
		<eng>I told you, I saw him going down to the lab. This bastard is hanging around here. Use your eyes, this stalker is not so simple.</eng>
		<ukr>Говорю ж, я бачив, як він спустився у лабораторію. Ця падла десь тут ошивається. Дивіться уважно, цей сталкер не такий простий.</ukr>
		<fra>Je dis, je l'ai vu descendre au laboratoire.Ce bâtard traîne quelque part ici et est en train de déconner. Regardez les deux, ce Stalker est dangereux.</fra>
		<pln>Mówię przecież, widziałem, jak zszedł do laboratorium. Ten drań gdzieś tu się kryje. Uważajcie, to nie jest taki sobie zwykły stalker.</pln>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_surprise_0_0">
		<rus>Ааааа!!!</rus>
		<eng>Ahhhh!!!</eng>
		<ukr>Ааааа!!!</ukr>
		<fra>Ahhhh!!!</fra>
		<pln>Aaaa!!!</pln>
	</string>
	<string id="sms_saharov_shaxter_fonar_surprise1_0">
		<rus>В районе озера Янтарь наблюдается сейсмическая активность. Под фабрикой зафиксирован мощнейший подземный толчок. Все, кто находится поблизости - будьте предельно внимательны и осторожны!</rus>
		<eng>Seismic activity is observed in the area of Yantar Lake. Under the factory a powerful earth shock was registerted. Everyone who is nearby, be extremely careful and cautious!</eng>
		<ukr>У районі озера Янтар спостерігається сейсмічна активність. Під фабрикою зафіксований потужний підземний поштовх. Всі, хто знаходиться поблизу - будьте гранично уважні і обережні!</ukr>
		<fra>L'activité sismique est observée près du lac Yantar. Sous l'usine, il y a un choc souterrain puissant. Tous ceux qui se trouvent à proximité - soyez extrêmement prudents et attentifs!</fra>
		<pln>W okolicy jeziora Jantar zaobserwowano aktywność sejsmiczną. Pod fabryką zarejestrowano najpotężniejszy wstrząs podziemny. Wszyscy, którzy znajdują się w pobliżu, powinni być bardzo uważni i ostrożni!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_fanat_teleport_spawn1_0">
		<rus>Это что ещё за на хер?!</rus>
		<eng>What the hell is this?!</eng>
		<ukr>Це ще що за фігня?!</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que...Cet enfer?!</fra>
		<pln>Co to do diabła jest?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_fanat_teleport_spawn2_0">
		<rus>Вот это долбануло, так долбануло! Чёртовы вояки на своих вертухах совсем охренели! Дали пару ракетных залпов по стаду псевдышей и свалили. И теперь эта куча мяса прётся в сторону Долины.</rus>
		<eng>Holy crap! Damn warriors on their copters are completely pissed off! They fired a couple of rocket volleys to a flock of pseudos and disappeared. And now this pile of meat rushes towards the Valley.</eng>
		<ukr>Ось це довбануло, так довбануло! Бісові вояки на своїх вертухах зовсім очманіли! Вдарили кількома ракетними залпами по стаду псевдиків і звалили. І тепер ця купа м'яса пре в напрямку Долини.</ukr>
		<fra>Putain de merde! Les guerriers maudits sur leurs hélicoptères sont complètement énervés! Ils ont tiré deux ou trois  roquettes sur une meute de pseudos et puis ont disparu. Et maintenant, ce tas de viande se précipite vers la Vallée.</fra>
		<pln>I musiało się coś spieprzyć! Cholerni wojacy na swoich helikopterach całkiem juz oszaleli! Walnęli kilka rakietowych salw po stadzie pseudogigantów i odlecieli. I teraz ta kupa mięsa pędzi w kierunku Doliny.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_akim_journal_start_0">
		<rus>Аким, двойная цена за оружие не устраивает заказчика. Есть ли альтернативный вариант решения вопроса?</rus>
		<eng>Akim, the double price for weapons does not suit the customer. Is there an alternative solution to the issue?</eng>
		<ukr>Яким, подвійна ціна за зброю не влаштовує замовника. Чи є альтернативний варіант вирішення питання?</ukr>
		<fra>Akim, le double prix des armes ne convient pas au client. Existe-t-il une solution alternative au problème?</fra>
		<pln>Akim, podwójna cena za broń nie urządza zleceniodawcy. Jest alternatywny wariant rozwiązania problemu?</pln>
	</string>
	<string id="sms_akim_akim_journal_start1_0">
		<rus>Пока ты бегал по Зоне, я выяснил причину проблемы. С военной базы неким сталкером были украдены секретные документы, поэтому вояки усилили блокпосты и воздушный контроль. Чтобы безопасно доставлять грузы в Зону, поставщику нужен журнал полётов вертушек. В этот раз он смог договориться, дав на лапу большую сумму, но в следующий раз это не прокатит. Поэтому цена выросла в два раза. Но если ты принесёшь мне этот журнал, то получишь свой заказ. Журнал должен храниться в сейфе, в одной из казарм той базы.</rus>
		<eng>While you were running around the Zone, I found out the cause of the problem. From a military base, secret documents were stolen by a certain stalker, so the fighters strengthened checkpoints and air control. To safely deliver goods to the Zone, the supplier needs a helicopters logbook. This time he was able to agree, greasing the wheels, but next time it will not work. Therefore, the price has doubled. But if you bring me this magazine, you will receive your order. The log should be kept in a safe, in one of the barracks of that base.</eng>
		<ukr>Поки ти бігав по Зоні, я з'ясував причину проблеми. З військової бази певним сталкером були вкрадені секретні документи, тому вояки посилили блокпости і повітряний контроль. Щоб безпечно доставляти вантажі в Зону, постачальнику потрібен журнал польотів вертушок. Цього разу він зміг домовитися, давши на лапу велику суму, але наступного разу це не прокотить. Тому ціна зросла в два рази. Але якщо ти принесеш мені цей журнал, то отримаєш своє замовлення. Журнал повинен зберігатися у сейфі, в одній з казарм тієї бази.</ukr>
		<fra>Pendant que vous couriez dans la zone, j'ai découvert la cause du problème. Des documents secrets ont été volés à un Stalker militaire par un certain Stalker.Les combattants ont donc renforcé les points de contrôle et le contrôle aérien. Pour livrer des marchandises en toute sécurité dans la zone, le fournisseur a besoin d’un journal de bord d’hélicoptère. Cette fois, il a pu accepter, en graissant les roues, mais la prochaine fois, cela ne fonctionnera pas. Par conséquent, le prix a doublé. Mais si vous m'apportez ce magazine, vous recevrez votre commande. Le journal devrait être conservé dans un coffre-fort, dans l'une des casernes de cette base.</fra>
		<pln>W czasie kiedy przemierzałeś Zonę, wyjaśniłem przyczynę problemu. Z bazy wojskowej jakiś stalker ukradł tajne dokumenty, dlatego wojsko wzmocniło posterunki i kontrolę z powietrza. By bezpiecznie dostarczać ładunki do Zony, dostawca potrzebuje książkę lotów helikopterów. Tym razem się dogadał, dając dużą łapówkę, ale następnym razem to nie przejdzie. Dlatego cena wzrosła dwa razy. Ale jeżeli przyniesiesz mi tą książkę, to otrzymasz swoje zamówienie. Książka powinna być przechowywana w sejfie, w jednym z budynków koszarowych tej bazy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_new_vypolzen_spawn_0">
		<rus>Дьявол! Как бы шахта не обвалилась раньше времени! Нужно поскорее выбираться из этой западни.</rus>
		<eng>Devil! I hope the mine won't collapse ahead of time! We need to quickly get out of this trap.</eng>
		<ukr>Диявол! Тільки б шахта не обвалилася завчасно! Потрібно якнайшвидше вибиратися з цієї пастки.</ukr>
		<fra>Diable! J'espère que la mine ne s'effondrera pas à l'avance! Nous devons sortir rapidement de ce piège.</fra>
		<pln>Do diabła! Żeby tylko kopalnia nie zawaliła się za wcześnie! Trzeba szybko wydostać się z tej pułapki.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert1_spawn_0">
		<rus>Эй, сталкер...</rus>
		<eng>Hey, stalker...</eng>
		<ukr>Гей, сталкер...</ukr>
		<fra>Hé,Stalker...</fra>
		<pln>Hej, stalkerze...</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert1_spawn1_0">
		<rus>Да, сталкер... Напугал ты меня. Фух... Чуть в штаны не наложил.</rus>
		<eng>Yeah, stalker... you scared me. Phew... I almost filled my pants.</eng>
		<ukr>Так, сталкер... Налякав ти мене. Фух... Мало в штани не наклав!</ukr>
		<fra>Ouais,Stalker ... Tu m'as fait peur. Ouf ... </fra>
		<pln>No, stalkerze... Nastraszyłeś mnie. Ech... O mało co w spodnie nie narobiłem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert2_spawn_0">
		<rus>Эй! Ты курьер?</rus>
		<eng>Hey! Are you a courier?</eng>
		<ukr>Гей! Ти кур'єр?</ukr>
		<fra>Hé! Êtes-vous un courrier?</fra>
		<pln>Hej! Jesteś kurierem?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert3_spawn_0">
		<rus>Чего расселся?</rus>
		<eng>Why are sitting here?</eng>
		<ukr>Чого розсівся?</ukr>
		<fra>Pourquoi êtes-vous assis ici?</fra>
		<pln>Dlaczego tu siedzisz?</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_puzir_timer_1_0">
		<rus>Товарищ капитан, разрешите обратиться. У нас же приказ найти упавшую вертушку. Почему мы занимаемся поиском артефактов? Я слышал, в этом дремучем лесу водятся страшные мутанты.</rus>
		<eng>Captain, let me address to you. We have an order to find the fallen copter. Why are we searching for artifacts? I heard terrible mutants live in this dense forest.</eng>
		<ukr>Товариш капітан, дозвольте звернутися. У нас же наказ знайти вертушку що впала. Чому ми займаємося пошуком артефактів? Я чув, у цьому дрімучому лісі водяться страшні мутанти.</ukr>
		<fra>Capitaine, permettez-moi de vous parler. Nous avons un ordre pour retrouver l'hélicoptère tombé au sol. Pourquoi cherchons-nous des artéfacts? J'ai entendu dire que les terribles mutants vivaient dans cette forêt dense.</fra>
		<pln>Towarzyszu kapitanie, pozwólcie się zapytać. Mamy rozkaz znaleźć strącone helikoptery. Dlaczego zajmujemy się poszukiwaniem artefaktów? Słyszałem, że w tym głuchym lesie przebywają straszne mutanty.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kalinin_dog_sms_0">
		<rus>Хм, похоже, псина что-то учуяла!</rus>
		<eng>Hmm, it looks like a dog has smelled something!</eng>
		<ukr>Хм, схоже, пес щось відчув!</ukr>
		<fra>Hmm, on dirait qu'un chien a senti quelque chose!</fra>
		<pln>Hm, chyba psina coś zwęszyła!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kalinin_dog_taynik_0">
		<rus>Вот умница! Хорошая собачка! Чей-то схрон нашла! Давай, вперёд, пойдём к стоянке сталкеров.</rus>
		<eng>Smart cookied! Good dog! It found someone's stash! Come on, let's go to the stalkers' camp.</eng>
		<ukr>От молодчинка! Хороша собачка! Чийсь схрон знашла! Давай, вперед, підемо до стоянки сталкерів.</ukr>
		<fra>Voilà la bonne fille! Bon chien! Les caches de quelqu'un ont été trouvées! Allez, allons au parking des Stalkers.</fra>
		<pln>Ot mądrala! Dobry pies! Czyjś schowek znalazł! Dawaj, naprzód, pójdziemy do obozu stalkerów.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mb_kick_1_1_0">
		<rus>Ага! Понравилось? Хочешь ещё? Получай!</rus>
		<eng>Yeah! Did you like? Want more? Get it!</eng>
		<ukr>Ага! Сподобалось? Хочеш ще? Отримуй!</ukr>
		<fra>Ouais! Vous avez aimé Vouloir plus? Obtenez-le!</fra>
		<pln>Aha! Spodobało się? Chcesz jeszcze? Trzymaj!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mb_kick_1_6_0">
		<rus>Мессер, и сколько же я его пинать должен?</rus>
		<eng>Messer, and how long should I kick him?</eng>
		<ukr>Мессер, і скільки ж я його копати повинен?</ukr>
		<fra>Messer, et combien de temps dois-je lui donner un coup de pied?</fra>
		<pln>Messer, a jak długo powinienem go kopać?</pln>
	</string>
	<string id="sms_messer_mb_kick_6_2_0">
		<rus>Ещё несколько раз пни, чтобы хорошо запомнил.</rus>
		<eng>Kick a few more times for him to remember well.</eng>
		<ukr>Ще кілька разів копни, щоб добре запам'ятав.</ukr>
		<fra>Donnez encore quelques coups de pied pour qu’il se souvienne bien.</fra>
		<pln>Jeszcze kilka razy kopnij, żeby dobrze zapamiętał.</pln>
	</string>
	<string id="sms_messer_mb_kick_12_1_0">
		<rus>А напоследок дай-ка ему настоящего пинка, чтобы улетел туда, откуда не возвращаются!</rus>
		<eng>And finally, give him a real kick so that he can fly to the place from which nobody returns!</eng>
		<ukr>А наостанок дай-но йому справжнього копанця, щоб полетів туди, звідки не повертаються!</ukr>
		<fra>Et enfin, donnez-lui un vrai coup de pied afin qu'il puisse voler à l'endroit d'où personne ne revient!</fra>
		<pln>A na koniec daj mu prawdziwego kopa, by poleciał tam, skąd się nie wraca!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_night_watch_start_0">
		<rus>Чего-то ПНВ не фурычит. Как не кстати, а!</rus>
		<eng>NVD does not work. Now that is a pity.</eng>
		<ukr>Щось ПНБ не фуричить. Як недоречно, а!</ukr>
		<fra>NVD ne fonctionne pas. C’est bien dommage!</fra>
		<pln>Coś PNW nie działa. Niedobrze!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_krest_boar_find_0">
		<rus>Потерялся, бедняга?! Ну ничего, сейчас отыщем твою мамашу... Пойдём со мной, поросячья морда!</rus>
		<eng>Are you lost, poor thing?! Do not worry, we'll find your mother... Come with me, pig's neb!</eng>
		<ukr>Загубився, бідненький?! Ну нічого, зараз відшукаємо твою мамашу... Ходи зі мною, поросяче рильце!</ukr>
		<fra>Te manque quelque chose, pauvre petit sanglier?! Ne t'inquiète pas, on trouvera ta mère ... Viens avec moi,le cochon!</fra>
		<pln>Zgubiłeś się, biedaczku?! No nic, zaraz odszukamy twoją mamę... Chodź ze mną, świńska mordo!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_burer_phantom_spawn_0">
		<rus>Ну, где ты, долбанный иллюзионист? Посмотрим, чего стоят твои фокусы...</rus>
		<eng>Well, where are you, fucking illusionist? Let's see the worth of your tricks...</eng>
		<ukr>Ну, де ти, ілюзіоніст довбаний? Подивимось, чого варті твої фокуси...</ukr>
		<fra>Eh bien, où êtes-vous, putain d'illusionniste?Voyons quelles sont vos astuces...</fra>
		<pln>No, gdzie jesteś, pieprzony iluzjonisto? Zobaczymy, ile są warte twoje sztuczki...</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_buusty_gigant_kick_1_0">
		<rus>Так, первую бомбу прилепил!</rus>
		<eng>Well, the first bomb is ready!</eng>
		<ukr>Так, першу бомбу приліпив!</ukr>
		<fra>Bon,la premiére bombe est prête!</fra>
		<pln>Tak, pierwszą bombę przylepiłem!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_buusty_gigant_kick_2_0">
		<rus>Половину прицепил, осталось ещё немного.</rus>
		<eng>Half is hooked, there is still a bit.</eng>
		<ukr>Половину причепив, залишилось ще трохи.</ukr>
		<fra>La moitié est accrochée, il reste encore un peu de temps.</fra>
		<pln>Połowę przylepiłem, jeszcze trochę zostało.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_buusty_gigant_kick_3_0">
		<rus>Готово! Бомбы закреплены!</rus>
		<eng>Done! Bombs are fixed!</eng>
		<ukr>Готово! Бомби закріплені!</ukr>
		<fra>C'est fait! Les bombes sont réparées!</fra>
		<pln>Gotowe! Bomby przylepione!</pln>
	</string>
	<string id="sms_buusty_buusty_gigant_kick_4_0">
		<rus>У тебя десять секунд, чтобы отбежать от монстра, затем я активирую заряды. Время пошло!</rus>
		<eng>You have ten seconds to run away from the monster, then I'll activate the charges. Countdown starts now!</eng>
		<ukr>У тебе десять секунд, щоб відбігти від монстра, потім я активую заряди. Час пішов!</ukr>
		<fra>Vous avez dix secondes pour fuir le monstre, puis j'active les charges. Le temps est commencé!</fra>
		<pln>Masz dziesięć sekund, by odsunąć się od mutanta, potem aktywuję ładunki. Czas leci!</pln>
	</string>
	<string id="kalinin_box_sms">
		<rus>Меченый, времени осталось очень мало, поторопись. Бандиты явно скоро пойдут в атаку, а без боеприпасов нам долго не продержаться.</rus>
		<eng>Marked One, very little time is left, hurry up. Bandits will obviously attack soon, and we won't survive without ammunition.</eng>
		<ukr>Мічений, часу залишилося дуже мало, поквапся. Бандити незабаром підуть в атаку, а без набоїв ми довго не протримаємося.</ukr>
		<fra>Le Marqué, il reste très peu de temps, dépêchez-vous. Il est évident que les bandits vont bientôt attaquer, et nous ne pourrons plus tenir longtemps sans munitions.</fra>
		<pln>Naznaczony, zostało bardzo mało czasu, pośpiesz się. Bandyci ewidentnie zaraz ruszą do ataku, a bez amunicji długo nie przetrwamy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_trofim_trofim_sms_1_0">
		<rus>Стой, стой, погоди, чувак... Отлить надо, не могу уже... А ты это... сгоняй пока за пивком храбрости, а? А то у меня сушняк конкретный ваще!</rus>
		<eng>Wait, wait, stop, dude... I need to take a leak, I can't wait anymore... And do... make a beer run, eh? I have dry horrors!</eng>
		<ukr>Стій, стій, зачекай, хлопче... Відлити треба, не можу вже... А ти це... збігай поки за пивком хоробрості, а? А то у мене сушняк скажений зовсім!</ukr>
		<fra>Attendez, attendez, attendez, mec ... Vous devez le rejeter, je ne peux pas l'avoir ... Et vous ... arrachez-le pour un peu de courage, hein? Et puis j’ai enfin mon propre béton!</fra>
		<pln>Czekaj, czekaj, stój, koleś ... Muszę się odlać, już nie mogę wytrzymać ... a ty... rozejrzyj się tymczasem za piwkiem odwagi, co? Strasznie mnie suszy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_trofim_sms1_0">
		<rus>Ты очумел?! Какое на хрен пиво?! Нас только что мутанты чуть не сожрали!</rus>
		<eng>Are you crazy?! Beer?! What the fuck are you talking about? Mutants have just almost eaten us!</eng>
		<ukr>Ти очманів?! Яке на хрін пиво?! Нас тільки що мутанти мало не зжерли!</ukr>
		<fra>Vous êtes devenu fou?! Putain c'est quoi la bière?! Nous avons failli être mangés par des mutants!</fra>
		<pln>Popieprzyło cię?! Jakie do cholery piwo?! Dopiero co prawie zeżarły nas mutanty!</pln>
	</string>
	<string id="sms_trofim_trofim_sms_2_0">
		<rus>Да не ссы ты! Я тут ширинку застегнуть не могу, а он - какие-то мутанты... Откуда только нашёл их... Пивасик тут рядом совсем - в вагончике, мы там спецом с пацанами подальше от Борова квасим... Ты давай быстрее, а! Вот ты тормоз-то, в натуре!</rus>
		<eng>Take it easy! I can't zip up here and you are talking about mutants... Where did you find them... Beer is not far from here, in the trailer, boys and I always get hammered there, as it's far away from Hog... Come on, hurry! You are a slow poke!</eng>
		<ukr>Та не сси ти! Я тут ширіньку застебнути не можу, а він - якісь мутанти... Де ти їх тільки надибав... Пивасик тут поруч зовсім - у вагончику, ми там спеціально з хлопчаками подалі від Кабана очі заливаємо... Ти давай швидше, а! Ну ти і гальмо-то, в натурі!</ukr>
		<fra> Oui, vous ne l'êtes pas! Je ne peux pas attacher ma braguette ici, mais il y a des mutants ... Où est-ce que je les ai trouvés ... La bière est assez proche d'ici - dans la caravane, nous sommes spéciaux avec les garçons éloignés du Ragot... Vous venez plus vite, mais! Ici vous êtes un frein, en nature!</fra>
		<pln>Przestań stękać! Ja tu rozporka zapiąć nie mogę, a ten o jakichś mutantach... Gdzie je tu widzisz... Piwo jest tu całkiem niedaleko - w wagoniku, często tam popijamy z chłopakami, daleko od Borowa... Rusz się, co! Zawsze jesteś taki powolny!</pln>
	</string>
	<string id="sms_trofim_trofim_sms2_0">
		<rus>А-а-а-а-а!!! Башка ща расколется как орех! Это контросос! Завали эту падлу!</rus>
		<eng>Aaaaaa!!! My head is going to crack like a nut! This is a controsucker! Kill this bastard!</eng>
		<ukr>А-а-а-а-а!!! Башка зара розколеться як горіх! Це контросос! Завали цю падлу!</ukr>
		<fra>Ma tête est une noix! C'est un contrôleurr! Tuez ce bâtard!</fra>
		<pln>A-a-a-a-a!!! W głowie mi wali jakby młotem! To kontroler! Rozwal drania!</pln>
	</string>
	<string id="sms_borov_borov_bottle2_spawn_0">
		<rus>Время пошло!</rus>
		<eng>Countdown starts now!</eng>
		<ukr>Час пішов!</ukr>
		<fra>Le compte à rebours commence maintenant!</fra>
		<pln>Czas start!</pln>
	</string>
	<string id="sms_borov_borov_bottle2_fail_0">
		<rus>Это провал! Отстреливай оставшиеся бутылки и возвращайся.</rus>
		<eng>This is a failure! Shoot the remaining bottles and come back.</eng>
		<ukr>Це провал! Відстрілюй залишки пляшок і повертайся.</ukr>
		<fra>C'est un échec! Tirez sur les bouteilles restantes et revenez.</fra>
		<pln>Przegrałeś! Odstrzel pozostałe butelki i wracaj.</pln>
	</string>
	<string id="sms_borov_borov_bottle2_have_0">
		<rus>Это успех! Возвращайся.</rus>
		<eng>This is a success! Come back.</eng>
		<ukr>Це успіх! Повертайся.</ukr>
		<fra>C'est un succès! Revenez.</fra>
		<pln>Sukces! Wracaj.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bad_day_spawn_0">
		<rus>Ну-ка, ну-ка! Что это там среди камней?!</rus>
		<eng>Wait a sec! What is it there among the stones?!</eng>
		<ukr>Так, так! Що це там таке серед каменів?!</ukr>
		<fra>Attendez une seconde! Qu'y a-t-il parmi les pierres?!</fra>
		<pln>Czekaj, czekaj! Co tam jest wśród kamieni?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bad_day_spawn1_0">
		<rus>Мда, неудачный выдался день у сосунов!</rus>
		<eng>Hmm, suckers had a bad day!</eng>
		<ukr>Оце так, невдалий видався день у сосунів!</ukr>
		<fra>Hmm, les suceurs ont connu un mauvais jour!</fra>
		<pln>Hmm, pijawki miały zły dzień!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_venom_dream_spawn_0">
		<rus>Что ж, здесь меня точно никто не потревожит. Сейчас опробуем, что там наш знахарь забодяжил.</rus>
		<eng>Well, here for sure no one will disturb me. Now let's see what our medicine man has made.</eng>
		<ukr>Що ж, тут мене точно ніхто не потурбує. Зараз спробуємо, що там наш знахар забодяжив.</ukr>
		<fra>Personne ne va me déranger ici. Nous allons maintenant essayer ce que notre guérisseur a fait là-bas.</fra>
		<pln>Cóż, tu mnie istotnie nikt nie zaskoczy. Teraz wypróbujemy, co tam nasz znachor wytworzył.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_venom_dream_have_0">
		<rus>Ох ты ж ё!!! Это чё щас было?!</rus>
		<eng>Damn it!!! What was it?!</eng>
		<ukr>Ох ти ж еп!!! Це що зараз було?!</ukr>
		<fra>Putain !!!Mais qu'est-ce que c'était?!</fra>
		<pln>Ożesz ty!!! Co to było?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_spawn_0">
		<rus>Эй, сталкер! Я проник в твоё сознание и понял, что ты отличаешься от других людей. Помоги мне, и я достойно вознагражу тебя... Я хочу вырасти, но для этого мне требуется регулярно пить водку. Приноси мне бутылку минимум через 12 часов, за каждую десятую получишь награду. Сегодня я уже пил родимую, приходи завтра.</rus>
		<eng>Hey, stalker! I penetrated your consciousness and realized that you are different from other people. Help me, and I will pay you generously... I want to grow, but for this I need to drink vodka regularly. Bring me a bottle at least in 12 hours, for every tenth you will receive an award. Today I drank it, so come tomorrow.</eng>
		<ukr>Гей, сталкер! Я втрутився у твою свідомість і зрозумів, що ти відрізняєшся від інших людей. Допоможи мені, і я гідно віддячу тобі... Я хочу вирости, але для цього мені потрібно регулярно пити горілку. Принось мені пляшку мінімум через 12 годин, за кожну десяту отримаєш нагороду. Сьогодні я вже пив рідну, приходь завтра.</ukr>
		<fra>Hé,Stalker! J'ai pénétré dans votre conscience et réalisé que vous êtes différent des autres. Aidez-moi et je vous récompenserai dignement ... Je veux grandir, mais pour cela, je dois boire de la vodka régulièrement. Apportez-moi une bouteille au moins 12 heures, pour chaque dixième, vous recevrez un prix.Aujourd'hui,je l'ai bu, alors reviens demain.</fra>
		<pln>Hej, stalkerze! Przeniknąłem do twojej świadomości i zrozumiałem, że wyróżniasz się wśród innych ludzi. Pomóż mi a godnie cię wynagrodzę... Chcę się rozwijać, ale do tego muszę regularnie pić wódkę. Przynoś mi butelkę przynajmniej raz na 12 godzin, za każdą dziesiątą otrzymasz nagrodę. Dzisiaj już piłem, więc  przyjdź jutro.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kontrik_mini_spawn1_0">
		<rus>Ничего себе! Такой маленький, а уже алконавт и ругается похлеще бандитов!</rus>
		<eng>Wow! Such a small one, but an alcoholist and swears worse than bandits!</eng>
		<ukr>Нічого собі! Такий маленький, а вже алконавт і лається побільше бандитів!</ukr>
		<fra>Wow!Un si petit, mais un alcooliste et transpire plus que les bandits!</fra>
		<pln>Patrzcie! Taki mały, a już alkoholik i awanturuje się bardziej od bandytów!</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_1_0">
		<rus>Спасибо, Меченый! Тебя ведь так зовут? Хотя, нет, твоё настоящее имя глубоко скрыто в твоём подсознании. Я не могу проникнуть дальше, мне мешает какой-то барьер.</rus>
		<eng>Thank you, Marked One! Is it you name, right? Although, no, your real name is deeply hidden in your subconscious. I can not penetrate further, I am hampered by a barrier.</eng>
		<ukr>Дякую, Мічений! Тебе ж так звати? Хоча, ні, твоє справжнє ім'я глибоко приховано у твоїй підсвідомості. Я не можу проникнути далі, мені заважає якийсь бар'єр.</ukr>
		<fra>Merci, le Marqué! C'est comme ça que tu t'appelles? Bien que non, votre vrai nom est profondément caché dans votre subconscient. Je ne peux pas aller plus loin, une sorte de barrière me gêne.</fra>
		<pln>Dziękuję, Naznaczony! Przecież tak cię wołają? Chociaż, nie, twoje prawdziwe imię jest głęboko skryte w twojej podświadomości. Nie mogę przeniknąć dalej, przeszkadza mi jakaś bariera.</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_2_0">
		<rus>Ух, холодненькая! Хорошо пошла! А тайничок найдёшь вот тута...</rus>
		<eng>Wow, chill! It goes well! And you can find a stash here...</eng>
		<ukr>Ух, холодненька! Добре пішла! А схованочку знайдеш ось тута...</ukr>
		<fra>Wow,cool! Allez bien! Et vous trouverez le secret ici...</fra>
		<pln>Uch, zimniutka! Dobrze weszła! A schowek znajdziesz tutaj...</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_3_0">
		<rus>Ик! ... Если б было море водкой, стал бы я подводной лодкой... ик.</rus>
		<eng>Hic!... If the sea was vodka, I would become a submarine... hic.</eng>
		<ukr>Ік!... Якщо б було море водкою, став би я підводною лодкою... ик.</ukr>
		<fra>Hic! ... S'il y avait une mer de vodka, je deviendrais un sous-marin ... Hic.</fra>
		<pln>Hik! ... Gdyby było morze wódki, zostałbym łodzią podwodną... hik.</pln>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_4_0">
		<rus>Спасибо тебе за заботу, Меченый! Я уже достаточно подрос и окреп. Теперь-то другие контролёры не будут насмехаться над моим ростом. Надеюсь, мы ещё встретимся.</rus>
		<eng>Thank you for your concern, Marked One! I have already grown enough and matured. Now the other controllers will not laugh at my height. Hope to see you again.</eng>
		<ukr>Дякую тобі за турботу, Мічений! Я вже досить підріс і зміцнів. Тепер-то інші контролери не будуть насміхатися над моїм зростом. Сподіваюсь, ми ще зустрінемося.</ukr>
		<fra>Merci pour votre sollicitude, le Marqué! J'ai déjà assez grandi et mûri. Maintenant, les autres contrôleurs ne se moqueront pas de ma taille. J'espère que nous nous reverrons.</fra>
		<pln>Dziękuję ci za troskę, Naznaczony! Już dosyć podrosłem i okrzepłem. Teraz inni kontrolerzy nie będą się naśmiewać z mojego wzrostu. Mam nadzieję, że jeszcze się spotkamy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_mortal_kombat_spawn_0">
		<rus>Ха! На ловца и зверь бежит! Ну чё, гнида, вот ты и попался! Акула ждёт тебя на том свете, чтоб расквитаться. И сейчас мы тебя к нему отправим, падла!</rus>
		<eng>Ha! Speak of the devil and he will appear! Well, rotten louse, here you are! Akula is waiting for you on the other side to get even. And now we will send you to him, bastard!</eng>
		<ukr>Хех! На стрільця і звір біжить! Ну че, паскуда, ось ти і попався! Акула чекає тебе на тому світі, щоб розквитатися. І зараз ми тебе до нього відправимо, падло!</ukr>
		<fra>Ha! Parlez du diable et il apparaîtra! Eh bien,pourri, vous y êtes! Akula doit se venger. Et maintenant, nous vous enverrons à lui, bâtard!</fra>
		<pln>Ha! Zwierzyna biegnie do myśliwego! No i co, gnido, jednak się znalazłeś! Akułow czeka na ciebie na tamtym świecie, żeby się rozliczyć. I zaraz cię do niego wyślemy, draniu!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mortal_kombat_spawn1_0">
		<rus>Ну, это мы ещё посмотрим, кто кого и куда отправит!</rus>
		<eng>Well, we'll see who will send whom and where!</eng>
		<ukr>Ну, це ми ще подивимося, хто кого і куди відправить!</ukr>
		<fra>Eh bien, nous verrons qui les envoie à qui et où!</fra>
		<pln>Jeszcze zobaczymy, kto kogo i gdzie wyśle!</pln>
	</string>
	<string id="sms_varg_varg_npc_delete_0">
		<rus>Уф! Я скрылся в тоннелях, пора и тебе убираться с Агропрома. Не следуй за мной, уходи другим путём.</rus>
		<eng>Phew! I hid in the tunnels, it's time for you to get out of Agroprom. Do not follow me, go the other way.</eng>
		<ukr>Уф! Я сховався в тунелях, настав час і тобі прибиратися з Агропрому. Не ходи за мною, йди іншим шляхом.</ukr>
		<fra>Ouf! Je me suis caché dans les tunnels, il est temps de sortir de l'Agroprom. Ne me suivez pas, allez dans l'autre sens.</fra>
		<pln>Uff! Skryłem się w tunelach, ty też musisz uciekać z Agropromu. Nie idź za mną, uciekaj inną drogą.</pln>
	</string>
	<string id="sms_varg_varg_npc_delete1_0">
		<rus>И спасибо за поддержку, второй номер! Костя всегда умел выбирать лучших! Надеюсь, нам ещё доведётся поработать вместе. Удачи, брат!</rus>
		<eng>And thanks for the support, second number! Kostya always knew how to choose the best! I hope we still have to work together. Good luck, bro!</eng>
		<ukr>І дякую за підтримку, другий номер! Костя завжди вмів вибирати найкращих! Сподіваюся, нам ще доведеться попрацювати разом. Успіхів, брате!</ukr>
		<fra>Et merci pour le soutien, deuxième numéro! Kostia a toujours su choisir le meilleur! J'espère que nous devons encore travailler ensemble. Bonne chance, mon frère!</fra>
		<pln>I dziękuję za wsparcie, numerze drugi! Kostia zawsze umiał wybierać najlepszych! Mam nadzieję, że jeszcze ze sobą popracujemy. Powodzenia, bracie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_yakut_ograblen_0">
		<rus>Та-ак, а где же мой КПК?! Не свободовцы же его забрали. Может местные сталкеры видели, кто выходил с базы. Надо бы расспросить их об этом.</rus>
		<eng>Well, where is my PDA?! Freedom fighters didn't take it away. Maybe local stalkers saw who left the base. I should ask them about it.</eng>
		<ukr>Та-ак, а де ж це мій КПК?! Чи не волівці ж його забрали. Може місцеві сталкери бачили, хто виходив з бази. Треба б розпитати їх про це.</ukr>
		<fra>Et bien ça alors, où est mon PDA?! Les combattants de la liberté ne l'ont pas emporté. Peut-être que les stalkers locaux ont vu qui a quitté la base. Je devrais leur demander à ce sujet.</fra>
		<pln>Taa, a gdzie jest moje PDA?! Przecież wolnościowcy by go nie zabrali. Może miejscowi stalkerzy widzieli, kto wychodził z bazy. Trzeba ich o to zapytać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_darkscape_pda_spawn_0">
		<rus>Хм... Что же всё-таки наёмники искали здесь? Также интересно, куда ведёт заблокированная дверь на лестничной площадке. Она явно заперта с другой стороны, а значит внутри кто-то есть. Стучаться, думаю, бессмысленно...</rus>
		<eng>Hmm... What were mercenaries looking for here? I also wonder where the locked door in the stairwell leads to. It is clearly locked on the other side, which means there is someone inside. I think it's senseless to knock...</eng>
		<ukr>Хм ... Що ж все-таки найманці шукали тут? Також цікаво, куди ведуть заблоковані двері на сходовому майданчику. Вони явно замкнені з іншого боку, а значить всередині хтось є. Стукати, думаю, немає сенсу...</ukr>
		<fra>Hmm ... Qu'est-ce que les Mercenaires recherchent ici? Il est également intéressant de savoir où la porte verrouillée mène au palier. Il est clairement verrouillé de l'autre côté, ce qui signifie qu'il y a quelqu'un à l'intérieur. Frapper, je pense, n’a aucun sens...</fra>
		<pln>Hmm... Cóż takiego szukali tu najemnicy? Interesujące jest też, dokąd prowadzą zablokowane drzwi na klatce schodowej. Są zamknięte z drugiej strony, a to znaczy że wewnątrz ktoś jest. Myślę, że nie ma sensu pukać...</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ziklop_mashinka_bitva">
		<rus>А-а-а... Что это?.. Что это за т-тварь?.. А-а-а-а... Надо... завалить её, иначе... не выбраться мне... отсюда...</rus>
		<eng>Aaaa... What is this? .. What the hell is this? .. Aaaaa... I must... kill it, otherwise... I won't get out... from here...</eng>
		<ukr>А-а-а... Що це?.. Що це за т-тварюка?.. А-а-а-а... Треба... завалити її, інакше... не вибратися мені... звідси...</ukr>
		<fra>Ah-ah… Qu'est-ce que c'est? .. Qu'est-ce que c'est que ça?… Ah-ah-ah… Nous devons… le remplir, sinon… je ne sortirai pas. .. d'ici ...</fra>
		<pln>a-a... Co to?.. Co to za bestia?.. a-a... Trzeba...ją rozwalić, inaczej... nie wydostanę się... stąd...</pln>
	</string>
	<string id="sms_psydog_phantom_dead">
		<rus>Запись данных произведена.</rus>
		<eng>Data recording is done.</eng>
		<ukr>Запис даних здійснений.</ukr>
		<fra>Un enregistrement de données est créé.</fra>
		<pln>Zapis danych zakończony.</pln>
	</string>
	<string id="sms_klenov_cube_sms">
		<rus>Пользователь "Профессор Клёнов" прислал вам текстовое сообщение:\n"Жду вас у себя!"</rus>
		<eng>User "Professor Klyonov" sent you a text message:\n"Waiting for you at my place!"</eng>
		<ukr>Користувач "Професор Кленов" надіслав вам текстове повідомлення:\n"Чекаю вас у себе!"</ukr>
		<fra>L’utilisateur "Professeur Klionov" vous a envoyé un message texte:\n"Je vous attends chez moi!"</fra>
		<pln>Użytkownik "Profesor Klonow" przysłał wam wiadomość tekstową:\n"Czekam na was u mnie!"</pln>
	</string>
	<string id="sms_generator_hostel_pda_ready">
		<rus>Генератор полностью заряжен. Блок-кейс разгерметизирован.</rus>
		<eng>The generator is fully charged. The block case is unsealed.</eng>
		<ukr>Генератор повністю заряджений. Блок-кейс розгерметизовано.</ukr>
		<fra>Le générateur est complètement chargé.La boîte est descellée.</fra>
		<pln>Generator w pełni naładowany. Skrzynka rozhermetyzowana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_smska_borova">
		<rus>Допрыгался, крысёныш?! Фух! Надо бы тебя обыскать!</rus>
		<eng>Finish jumping, you little rat?! Phew! I should search you!</eng>
		<ukr>Дострибався, пацюку?! Фух! Треба б тебе обшукати!</ukr>
		<pln>No i doigrałeś się, szczurku! Fuch! Trzeba by cię przeszukać!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_smska_borova2">
		<rus>Боров, этот засранец Крысюк сдох и КПК при нём не было. Что будем делать?</rus>
		<eng>Hog, that rascal Krysyuk is dead, and he didn't have his PDA with him. What are we going to do?</eng>
		<ukr>Кабан, цей засранець Щуряк здох і КПК при ньому не було. Що будемо робити?</ukr>
		<fra>===Ragot, этот засранец Kryssiouk сдох и КПК при нём не было. Что будем делать?</fra>
		<pln>===Боров, этот засранец Крысюк сдох и КПК при нём не было. Что будем делать?</pln>
	</string>
	<string id="sms_sherstuk_conserva">
		<rus>Голодный солдат страшнее химеры. Братва, не тырьте у вояк жратву!</rus>
		<eng>A hungry soldier is worse than a chimera. Comrades, do not try to steal a soldiers meal!</eng>
		<ukr>Голодний солдат страшніше химери. Братва, не тирьте у вояк жратву!</ukr>
		<fra>Un soldat affamé est pire qu'une chimère. Fellowship, ne tyrte pas les guerriers!</fra>
		<pln>Głodny żołnierz gorszy od chimery. Bracia, nie kradnijcie żołnierzom prowiantu!</pln>
	</string>
	<string id="sms_krest_bizon_timer">
		<rus>Воздействие аномалии "Снежная" на внешнюю структуру «Бизонов» оказалось неудачным, оружие безвозвратно утеряно!</rus>
		<eng>The effect of the "Snowy" anomaly on the Bisons' external structure was unsuccessful, the weapon is irretrievably lost!</eng>
		<ukr>Вплив аномалії "Снігова" на зовнішню структуру «Бізонів» виявився невдалим, зброя безповоротно втрачена!</ukr>
		<fra>===Un soldat affamé est pire qu'une chimère. Fellowship, ne tyrte pas les guerriers!</fra>
		<pln>===Głodny żołnierz gorszy od chimery. Bracia, nie kradnijcie żołnierzom prowiantu!</pln>
	</string>
</string_table>