<?xml version='1.0' encoding="utf-8"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_freedom -->
<string_table>
	<string id="sms_freedom_1">
		<rus>%c[sender]Макс%c[default] Ж4.\n%c[sender]Скряга%c[default] Мимо. А6.\n%c[sender]Макс%c[default] Ранил!\n%c[sender]Лукаш%c[default] Заканчиваем бодягу! На Барьере опять потери. Макс, поднимай людей.</rus>
		<eng>%c[sender]Max%c[default] G4.\n%c[sender]Miss!%c[default] A6.\n%c[sender]Max%c[default] Hit!\n%c[sender]Lukash%c[default] Stop talking! Loss on the Barrier again. Max, get up the people.</eng>
		<ukr>%c[sender]Макс%c[default] Ж4.\n%c[sender]Скнара%c[default] Мимо. А6.\n%c[sender]Макс%c[default] Поранив!\n%c[sender]Лукаш%c[default] Закінчуємо бодягу! На Бар'єрі знову втрати. Макс, піднімай людей.</ukr>
		<fra>%c[sender]Max%c[default] W4.\n%c[sender]Message%c[default] Passé. A6.\n%c[sender]Max%c[default] Ranil!\n%c[sender]Lukas%c[default]Encore des pertes à la Barrière!! Mettez fin à toutes ces pertes à la barrière ... Max, entraîner des gars!</fra>
		<pln>%c[sender]Maks%c[default] G4.\n%c[sender]Kutwa%c[default] Pudło. A6.\n%c[sender]Maks%c[default] Trafiony!\n%c[sender]Łukasz%c[default] Kończymy zabawę! Na Barierze znowu straty. Maks, podnoś ludzi.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_2">
		<rus>%c[sender]Белка\n%c[default]Кабан, я Белка. Иду за тобой.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Белка, я Кабан. Зачем за мной идёшь?\n%c[sender]Белка\n%c[default]Приказ Хоpька.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Белка, не понял. Кто такой Хорёк?\n%c[sender]Белка\n%c[default]Кабан, ты дятел, понял?!\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Понял. Я Дятел. Ты Белка. А кто такой Хорёк - не понял.</rus>
		<eng>%c[sender]Squirrel\n%c[default]Boar, I'm a squirrel. I'm coming for you.\n%c[sender]Boar\n%c[default]Squirrel, I am a boar. Why follow me?\n%c[sender]Squirrel\n%c[default]Ferret's order.\n%c[sender]Boar\n%c[default]Squirrel, did not understand. Who is the Ferret?\n%c[sender]Squirrel\n%c[default]Boar, you're stupid woodpecker, you got it?\n%c[sender]Boar\n%c[default]Got it. I'm a woodpecker. You are a squirrel. And who is the Ferret - did not understand.</eng>
		<ukr>%c[sender]Білка\n%c[default]Кабан, я Білка. Йду за тобою.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Білка, я Кабан. Навіщо за мною йдеш?\n%c[sender]Білка\n%c[default]Наказ Тхора.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Білка, не зрозумів. Хто такий Тхір?\n%c[sender]Білка\n%c[default]Кабан, ти дятел, зрозумів?!\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Зрозумів. Я Дятел. Ти Білка. А хто такий Тхір - не зрозумів.</ukr>
		<fra>%c[sender]Écureuil\n%c[default]Sanglier, je suis un écureuil. Je vous suis.\n%c[sender]Sanglier\n%c[default]Écureuil, je suis Sanglier. Pourquoi me suivez-vous?\n%c[sender]Écureuil\n%c[default]Ordre du Horke.\n%c[sender]Sanglier\n%c[default]Écureuil, je ne comprend pas. Qui est le Furet?\n%c[sender]Écureuil\n%c[default]Sanglier, espèce de pic, comprenez?!\n%c[sender]Sanglier\n%c[default]Compris. Je suis un pic. Tu es un écureuil. Et qui est ce Furet - n'a pas compris.</fra>
		<pln>%c[sender]Biełka\n%c[default]Knur, tu Biełka. Idę za tobą.\n%c[sender]Knur\n%c[default]Biełka, tu Knur. Dlaczego za mną idziesz?\n%c[sender]Biełka\n%c[default]Rozkaz Tchórza.\n%c[sender]Knur\n%c[default]Biełka, nie rozumiem, kto jest tchórzem?\n%c[sender]Biełka\n%c[default]Knur, jesteś dzięciołem, rozumiesz?!\n%c[sender]Knur\n%c[default]Rozumiem. Ja Dzięcioł. Ty Biełka. A kto jest tchórzem - nie rozumiem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_3">
		<rus>%c[sender]Генка Смелый\n%c[default]Я слышал, у Повара есть интересные журнальчики с девочками...\n%c[sender]Федька Мятый\n%c[default]А у Скряги кассетки, говорят, есть...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вот что, ребята: шли бы вы в свою подсеть, там и трещите. Нечего эфир засирать. Кстати... а у Повара в самом деле что-то есть?</rus>
		<eng>%c[sender]Genka the Brave\n%c[default]I heard Cook has interesting magazines with girls...\n%c[sender]Fedka Crumpled\n%c[default]And they say, he have some tapes...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Here's what you guys are: would you go to your subnet, and go there. There is no need to foul the air. By the way... does Cook really have something?</eng>
		<ukr>%c[sender]Генка Сміливий\n%c[default]Я чув, у Кухаря є цікаві журнальчики з дівчатами...\n%c[sender]Федька М'ятий\n%c[default]А Скнара касети, кажуть, має...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ось що, хлопці: йшли б ви в свою підмережу, там і торохкотіть. Нема чого ефір засирати. До речі... а у Кухаря справді щось є?</ukr>
		<fra>%c[sender]Genka le Brave\n%c[default]J'ai entendu dire que Cook avait des magazines intéressants avec des filles...\n%c[sender]Fedka Minty\n%c[default]Et des cassette aussi,ils disent...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Voilà quoi, les gars: vous iriez sur votre sous-réseau et aller déblaterer de vos stupidités... Il n'y a pas besoin d'encrasser l'air.Mais au fait ... est-ce que Cook a vraiment quelque chose?</fra>
		<pln>%c[sender]Geńka Śmiały\n%c[default]Słyszałem, że Kucharz ma ciekawe gazetki z dziewczynkami...\n%c[sender]Fiedia Zmięty\n%c[default]A Kutwa podobno ma kasety...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Słuchajcie, chłopaki: przeszlibyście w swoją podsieć, tam sobie możecie trzeszczeć. Nie ma co eteru zaśmiecać. Przy okazji... Kucharz naprawdę coś ma?</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_4">
		<rus>%c[sender]Кэп\n%c[default]Лукаш! Третий день ждём смену на Барьер. Задолбались уже...</rus>
		<eng>%c[sender]Cap\n%c[default]Lukash! We are waiting third day for a relief on Barrier! We are fucking tired...</eng>
		<ukr>%c[sender]Кеп\n%c[default]Лукаш! Третій день чекаємо зміну на Бар'єр. Задовбались вже...</ukr>
		<fra>%c[sender]Cap\n%c[default]Lukas!Troisième jour qu'on attend la relève au passage à la barrière...On est crevé,bon sang!Vous foutez quoi !</fra>
		<pln>%c[sender]Czapa\n%c[default]Łukasz! Trzeci dzień czekamy zmianę na Barierze. Mamy już tego dość...</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_5">
		<rus>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Таки починили мы траки у нашего танка! Теперь сможем хоть долговцев погонять, хоть Барьер усилить! То есть, как мотора нет?! Пропили?! Кто?! Я?!!! Кому? То есть, как это не знаете?! Чёрт! Кэп, прости, придётся своими силами пока что...</rus>
		<eng>%c[sender]Shurup\n%c[default]We finally managed to repair trucks of our tank ! Now we can even beat up Duty, even strengthen the Barrier! What do you mean, there is no motor?! Drunk away?! By who?! Me?!!! To whom? What do you mean, you do not know? Heck! Cap, I'm sorry, will have on our own for now...</eng>
		<ukr>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Таки полагодили ми траки у нашого танка! Тепер зможемо хоч долгівців поганяти, хоч Бар'єр посилити! Тобто, як мотора нема?! Пропили?! Хто?! Я?!!! Кому? Тобто, як це не знаєте?! Дідько! Кеп, прости, доведеться своїми силами поки що...</ukr>
		<fra>%c[sender]Vis\n%c[default]Ça y est ,nous avons réparé les chenilles de notre char! Maintenant, nous pouvons même écraser le Devoir, voire renforcer la barrière! C'est,...Quoi!!!Comment ça il n'y a pas de moteur? Avez-vous bu?!... Qui?! Je... !!!Mais à qui? Comment vous ne savez pas?Oh Bon sang! Cap, je suis désolé, ... tout seul pour l'instant...</fra>
		<pln>%c[sender]Wkręt\n%c[default]Jednak naprawiliśmy gąsienice w naszym czołgu! Teraz będziemy mogli trochę powinnościowców poganiać, albo Barierę wzmocnić! Jak to nie ma silnika?! Przepili?! Kto?! Ja?!!! Kiedy? Jak to nie wiecie?! Do diabła! Czapa, przepraszam, trzeba będzie na razie własnymi siłami...</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_6">
		<rus>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Лучшая огнесмесь только у меня! Для любителей шашлыка и жаренных кровососов! Деньги ваши - смесь наша! Подходите на Армейские Склады.</rus>
		<eng>%c[sender]Shurup\n%c[default]The best fire mix is just mine! For lovers of kebabs and fried bloodsuckers! Your money is our mixture! Go to the Army Warehouses.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Найкраща вогнесуміш тільки у мене! Для любителів шашлику і жарених кровососів! Гроші ваші - суміш наша! Підходьте на Армійські Склади.</ukr>
		<fra>%c[sender]Vis\n%c[default]Le meilleur feu est juste pour moi! Pour les amateurs de brochettes et de sangsues frites! Votre argent est notre récompense! Allez dans les Entrepôts de l'Armée et venez me rencontrer.</fra>
		<pln>%c[sender]Wkręt\n%c[default]Najlepsza mieszanka ogniowa tylko u mnie! Dla miłośników szaszłyków i smażonych pijawek! Pieniądze wasze - mieszanka nasza! Przychodźcie na Magazyny Wojskowe.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_7">
		<rus>%c[sender]Кэп\n%c[default]С севера прёт волна мутантов, просим помощи, сами не справимся! Все кто может помочь огнём - быстрее на Барьер! Живы будем - сочтёмся.</rus>
		<eng>%c[sender]Cap\n%c[default]A wave of mutants is rushing from the north, requesting immediate help, we are not gonna make it! Anyone who can help with fire - faster at the Barrier! Alive, we'll settle up one day!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кеп\n%c[default]З півночі пре хвиля мутантів, просимо допомоги, самі не впораємося! Усі хто може допомогти вогнем - швидше на Бар'єр! Залишимось живі - розрахуємось.</ukr>
		<fra>%c[sender]Cap\n%c[default]Une vague de mutants vientt du Nord...Nous demandons de l'aide, nous ne pouvons pas nous en sortir! Tous ceux qui peuvent aider avec le feu - plus vite à la barrière! Venez prêter mains fortes et aidez-nous à vivre - nous comptons sur vous...Vite!</fra>
		<pln>%c[sender]Czapa\n%c[default]Z północy wali tu fala mutantów, prosimy o pomoc, sami sobie nie poradzimy! Każdy kto może pomóc ogniem - szybko na Barierę! Przeżyjemy - rozliczymy się.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_8">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Крутые и подкрученные перцы! Только в "Свободе" вас оценят и примут, как родных! Никакого обязалова и идеологической пурги, никаких утренних побудок и минимум сухого закона! Если ты настоящий сталкер и любишь вольную жизнь среди таких же, как сам - вливайся в наши ряды! Время вливания - любое. Принимаем без перерывов и выходных, ежедневно и еженощно!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Cooly and chilling peppers! Only in "Freedom" you will be appreciated and accepted as relatives! There is no obligatory and ideological bullshit, no morning wake-ups and a minimum of Prohibition! If you are a real stalker and love a free life among the same as yourself - left or right join our ranks! Join any time from inner or outer sides. We accept without breaks and days off, daily and nightly!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Круті й підкручені перці! Тільки в "Волі" вас оцінять і приймуть, як рідних! Ніякого обязалова і ідеологічної пурги, ніяких ранкових побудок і мінімум сухого закону! Якщо ти справжній сталкер і любиш вільне життя серед таких же, як сам - вливайся в наші ряди! Час вливання - будь-який. Приймаємо без перерв та вихідних, щодня і щоночі!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Des poivrons raides et tordus! Seulement dans "Liberté" vous serez apprécié et accepté en tant que parent! Pas de blizzard obligeant et idéologique, pas de réveil du matin et un minimum de prohibition! Si vous êtes un vrai Stalker et aimez une vie libre parmi les mêmes que vous, rejoignez nos rangs! Temps d'infusion - n'importe lequel. Nous acceptons sans pauses et jours de congé, tous les jours et tous les soirs!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Odważne i pokręcone chłopy! Tylko w "Wolności" was docenią i przyjmą, jak braci! Żadnych ideologicznych breni, żadnych porannych pobudek i minimum czystego prawa! Jeżeli jesteś prawdziwym stalkerem i kochasz wolne życie wśród takich samych jak ty - wstap w nasze szeregi! Przyjmiemy cię w każdej chwili. Przyjmujemy bez przerw i wyjściówek, codziennie i w środku nocy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_9">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Ветераны и новички! Если вы дорожите своей свободой, и хотите быть в кругу друзей - вступайте в наши ряды! "Свобода" приветствует всех, кого привели к нам дороги Зоны!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Veterans and newcomers! If you value your freedom, and want to be among friends - join our ranks! "Freedom" welcomes everyone who walks to us from Zone!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Ветерани і новачки! Якщо ви цінуєте свою волю, та бажаєте бути в колі друзів - вступайте в наші ряди! "Воля" вітає всіх, кого привели до нас дороги Зони!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Anciens combattants et débutants! Si vous valorisez votre liberté et souhaitez être entre amis, rejoignez nos rangs! La "Liberté" accueille tous ceux qui nous ont amené à la Zone!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Weterani i nowicjusze! Jeżeli cenicie swoją wolność, i chcecie być w gronie przyjaciół - wstąpcie w nasze szeregi! "Wolność" wita wszystkich, kogo doprowadzą do nas scieżki Zony!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_10">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Зона - это сталкеры. Сталкеры - это свобода. Будь свободным до конца! Вступай в "Свободу"!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]The zone is a stalkers. Stalkers are freedom. Be free to the end! Join the "Freedom"!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Зона - це сталкери. Сталкери - це воля. Будь вільним до кінця! Вступай у "Волю"!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Dans la Zone est un Stalker. Les Stalkers sont la liberté. Sois libre à fond et jusqu'au bout! Rejoins la Faction de la "Liberté"!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Zona - to stalkerzy. Stalkerzy - to wolność. Bądź wolnym do końca! Wstąp do "Wolności"!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_11">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]У нас проблемы с оборудованием. В течение пары суток может барахлить связь с базой и квадами.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]We have some equipment issues. Within a couple of days, it can mess up the connection with the base and quads.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]У нас проблеми з обладнанням. На протязі кількох діб може барахлити зв'язок з базою й квадами.</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Nous avons des problèmes d’équipement. En quelques jours, la connexion avec la base et les escouades peut être gâchée.</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Mamy problemy z wyposażeniem. Przez kilka dni może nawalać łączność z bazą i kwadami.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_12">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Желаешь каждый день знакомиться с новыми интересными людьми, побродить в неизведанных краях, ощутить вкус истинной романтики жизни, проводить ночи под звёздным небом? Уходи в запой вместе с нами!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Do you want to meet new interesting people every day, wander in uncharted lands, feel the taste of the true romance of life, spend the night under a starry sky? Go to hard drinking with us!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Бажаєш кожен день знайомитись з новими цікавими людьми, побродити по незвіданим краям, відчути смак істинної романтики життя, проводити ночі під зоряним небом? Йди в запій разом з нами!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Voulez-vous rencontrer chaque jour de nouvelles personnes intéressantes, flâner dans des contrées inexplorées, ressentir le goût de la vraie romance de la vie, passer des nuits sous un ciel étoilé? Allez boire fort avec nous!Mais qu'attendez vous rejoindre la Faction de la "Liberté" !!!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Pragniesz każdego dnia poznawać nowych ciekawych ludzi, wałęsać się w nieznanych rejonach, poczuć smak prawdziwej romantyki życia, spędzać noce pod rozgwieżdżonym niebem? Wejdź razem z nami w okres nieprzerwanego pijaństwa!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_13">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Да здравствует Свобода! Сделаем мир при помощи Зоны лучше!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Long live freedom! Make the world better with the Zone!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Хай живе Воля! Зробімо світ за допомогою Зони кращим!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Longue vie à la Liberté! Rendre le monde meilleur avec la Zone!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Niech żyje Wolność! Przy pomocy Zony uczynimy świat lepszym!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_14">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Вступайте в Свободу! Остановим захват Зоны!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Join the Freedom! Stop capturing the Zone!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Вступайте у Волю! Зупинимо захват Зони!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Rejoignez la Liberté! Arrêtez de capturer la Zone!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Wstępujcie do Wolności! Zatrzymamy okradanie Zony!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_15">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Только у нас! Кабан на вертеле, жаркое из ворон, омлет из яиц и всё это под водочку с селёдочкой! Заходите к нам на огонёк!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Only here! Boar on a spit, roast raven, omelette of eggs and all this under vodka with herring! Come to us at the light!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Тільки в нас! Кабан на рожні, печеня з ворон, омлет з яєць і все це під горілку з оселедчиком! Заходьте до нас на вогник!</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Seulement chez nous! Sanglier à la broche, corbeau rôti, omelette aux œufs et tout cela avec vodka avec hareng! Venez à nous à la lumière de la Liberté!</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Tylko u nas! Dzik na rożnie, pieczeń z wrony, omlet z jajek i wszystko to pod wódeczkę ze śledzikiem! Odwiedźcie nas!</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_16">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда за артефактами. С нас причитается.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Looking for experienced stalkers to raid for artifacts. We'll make it up to you.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для рейду за артефактами. З нас причитається.</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Vous devez faire appel à des Stalkers expérimentés pour faire une incursion de longue durée à la recherche d'artéfacts. Avec nous tout est possible!"Liberté".</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Potrzebni doświadczeni stalkerzy na rajd po artefakty. Godne wynagrodzenie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_17">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Одиночки! Говорит Свобода! Если хотите жить в нормальных условиях в Зоне и без армейской обязаловки, как у Долга - двигайте к нам! Всегда рады новым лицам.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Loneers! This is Freedom! If you want to live in normal conditions in the Zone and without an army obligatory, like Duty, join us! Always welcome new faces.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Одинаки! Говорить Воля! Якщо бажаєте жити в нормальних умовах в Зоні і без армійської зобов'язалівки, як у Долгу - йдіть до нас! Завжди раді новим особам.</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Solitaires!Venez à la liberté! Si vous voulez vivre dans des conditions normales dans la Zone et sans armée obligatoire, comme au Devoir, déplacez-vous vers nous! Toujours nous accueillons de nouveaux visages,et ce sans formalités.</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Samotnicy! Mówi Wolność! Jeżeli chcecie żyć w normalnych warunkach w Zonie, bez wojskowego drylu, jak w Powinności - ruszajcie do nas! Zawsze cieszymy się z nowych twarzy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_18">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Всем нашим - срочно зайти в приватный канал, обновляем защиту. Потом не жалуйтесь, что о вашем рейде "Долг" узнал.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]All of ours - urgently visit a private channel, update the protection. Or do not complain if "Duty" will know about your raids.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Всім нашим - терміново зайти в приватний канал, оновлюємо захист. Потім не скаржтеся, що про ваші рейди дізнався "Долг".</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Tous les nôtres - passez de toute urgence sur un canal privé, mettez à jour la protection. Ensuite, ne vous plaignez pas d'avoir appris sur votre raid "Devoir".</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Wszyscy nasi - pilnie na prywatny kanał, odnawiamy ochronę. Niech się nikt potem nie skarży, że o naszym rajdzie wiedzą w "Powinności".</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_19">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Если находитесь на задании, всю информацию - в приватный канал. Этот не только наши читают, не палитесь.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]If you are on a mission, all information is in a private channel. This is not only ours read, do not give yourselves away.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Якщо знаходитесь на завданні, усю інформацію - у приватний канал. Цей не тільки наші читають, не паліться.</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Si vous êtes en mission, toutes les informations sont envoyées sur un canal privé. Ce n'est pas seulement notre lecture, ne brûlez pas.</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Jeżeli znajdujecie się na zadaniu, całą informację - w prywatny kanał. Ten nie tylko nasi czytają, nie łudźcie się.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_20">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Нужны добровольцы для защиты Барьера! Награду гарантируем. Обращаться к Максу или Кэпу.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]We need volunteers to protect the Barrier! Reward guaranteed. Contact Max or Cap.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Потрібні добровольці для захисту Бар'єру! Нагороду гарантуємо. Звертатись до Макса або Кепа.</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Nous avons besoin de volontaires pour protéger la barrière! Garantie de récompense. Contactez Max ou Cap.</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Potrzebni ochotnicy do obrony Bariery! Nagrodę gwarantujemy. Zwracać się do Maksa albo Czapy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_21">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Данные по передвижению наймов сразу скидываем мне в приват, это действительно важно.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Send me mercs movements data as soon as you know, it is really important.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Дані щодо пересування мерків відразу скидаємо мені в приват, це дійсно важливо.</ukr>
		<fra>%c[sender]"Liberté"\n%c[default]Les données sur le mouvement d'embauche envoyez moi immédiatement et en privé,et c'est vraiment important.</fra>
		<pln>%c[sender]"Wolność"\n%c[default]Dane o ruchu najemników od razu zrzucać mi na prywatny kanał, to bardzo ważne.</pln>
	</string>
	<string id="sms_freedom_22">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Внимание всем свободовцам. Все, кто трезвый и не на задании - собраться возле барьера, в Припять будем пробиваться.\n%c[sender]Повар\n%c[default]Йа ужжее оддеваюсь и, ййикк, бегу.</rus>
		<eng>%c[sender]Lukash\n%c[default]Attention all Free people. All those who are sober and not on a mission - gather near the barrier, we will make our way to Pripyat.\n%c[sender]Cook\n%c[default]Hunnie, i am alradie dressing upp and, yayikk, run.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Увага всім вільним. Усі, хто тверезий і не на завданні - зібратись біля бар'єра, в Прип'ять будемо пробиватись.\n%c[sender]Повар\n%c[default]Йа ужжее оддягваюсь і, ййікк, бжу.</ukr>
		<fra>%c[sender]Lukas\n%c[default]Attention à tous les gars de la Liberté. Tous ceux qui sont sobres et qui ne sont pas en mission - nous nous rassemblerons près de la barrière,et nous nous dirigerons vers Pripyat.\n%c[sender]Cuisinier\n%c[default]Je mets déjà mes vêtements et, youpi, je cours!</fra>
		<pln>%c[sender]Łukasz\n%c[default]Uwaga wszyscy wolnościowcy. Wszyscy, trzeźwi i bez zadania - zebrać się przy barierze, będziemy przebijać się do Prypeci.\n%c[sender]Kucharz\n%c[default]Juuż się ubbieram i, hhikk, biegnę.</pln>
	</string>
</string_table>
