<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_dolg -->
<string_table>
	<string id="sms_dolg_1">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры! Количество зомби на Янтаре с каждым днём увеличивается, мы не справляемся! Вступайте в наши ряды - защитим родную науку!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры! Количество зомби на Янтаре с каждым днём увеличивается, мы не справляемся! Вступайте в наши ряды - защитим родную науку!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкери! Кількість зомбі на Янтарі з кожним днем збільшується, ми не впораємося! Вступайте в наші ряди - захистимо рідну науку!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_2">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Так, свободовцы, мать вашу! Если вы, придурки укуренные, ещё раз вздумаете к нам в схроны кабаний навоз ложить - мы вас за ноги перевешаем!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Так, свободовцы, мать вашу! Если вы, придурки укуренные, ещё раз вздумаете к нам в схроны кабаний навоз ложить - мы вас за ноги перевешаем!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Так, свободівці, матір вашу! Якщо ви, придурки обкурені, ще раз надумаєте класти нам в схрони кабанячий гній - ми вас за ноги перевішаємо!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_3">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Внимание всем квадам, находящимся в квадрате Н-23 или поблизости! Немедленно подтвердить присутствие особо опасных мутантов в данном регионе! Информация поступила из непроверенного источника.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Внимание всем квадам, находящимся в квадрате Н-23 или поблизости! Немедленно подтвердить присутствие особо опасных мутантов в данном регионе! Информация поступила из непроверенного источника.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Увага всім квадам, що знаходяться в квадраті Н-23 або поблизу! Негайно підтвердити присутність особливо небезпечних мутантів в даному регіоні! Інформація надійшла з неперевіреного джерела.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_4">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Командиры квадов, из неофициальных источников стало известно, что на Кордоне вновь появился так называемый Грузовик Смерти. Более того, стало известно, что в нём нашли выживших. Кто поближе - наведайтесь-ка туда, проверьте что к чему, дело подозрительное.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Командиры квадов, из неофициальных источников стало известно, что на Кордоне вновь появился так называемый Грузовик Смерти. Более того, стало известно, что в нём нашли выживших. Кто поближе - наведайтесь-ка туда, проверьте что к чему, дело подозрительное.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Командири квадів, з неофіційних джерел стало відомо, що на Кордоні знову з'явилася так звана Вантажівка Смерті. Більш того, стало відомо, що в ній знайшли вцілілих. Хто ближче - навідайтесь-но туди, перевірте що до чого, справа підозріла.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_5">
		<rus>%c[sender]Жека Староста\n%c[default]Командирам квадов срочно прибыть на инструктаж к генералу Воронину!</rus>
		<eng>%c[sender]Жека Староста\n%c[default]Командирам квадов срочно прибыть на инструктаж к генералу Воронину!</eng>
		<ukr>%c[sender]Жека Староста\n%c[default]Командирам квадів терміново прибути на інструктаж до генерала Вороніна!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_6">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Кто знает, где можно достать старые советские радиостанции и готов поделиться этой информацией - подходите к полковнику Петренко. Для связи блокпостов с главной базой нужны подобные средства радиосвязи. Новые образцы работают в Зоне недолго и только на очень малые расстояния. А старая советская техника - то что нужно. И помните: "Долг" долги возвращает!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Кто знает, где можно достать старые советские радиостанции и готов поделиться этой информацией - подходите к полковнику Петренко. Для связи блокпостов с главной базой нужны подобные средства радиосвязи. Новые образцы работают в Зоне недолго и только на очень малые расстояния. А старая советская техника - то что нужно. И помните: "Долг" долги возвращает!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Хто знає, де можна дістати старі радянські радіостанції і готовий поділитися цією інформацією - підходьте до полковника Петренка. Для зв'язку блокпостів з головною базою потрібні подібні засоби радіозв'язку. Нові зразки працюють в Зоні недовго і тільки на дуже малі відстані. А стара радянська техніка - те що треба. І пам'ятайте: "Долг" борги повертає!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_7">
		<rus>%c[sender]Череп\n%c[default]База, отвечайте, говорит Черепанов. У нас потери, повторяю, у нас потери. Василия зацепило, Михальченко чуть дышит. Передаю координаты.</rus>
		<eng>%c[sender]Череп\n%c[default]База, отвечайте, говорит Черепанов. У нас потери, повторяю, у нас потери. Василия зацепило, Михальченко чуть дышит. Передаю координаты.</eng>
		<ukr>%c[sender]Череп\n%c[default]База, відповідайте, говорить Черепанов. У нас втрати, повторюю, у нас втрати. Василя зачепило, Михальченко ледь дихає. Передаю координати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_8">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Серьёзное предупреждение! На Дикой Территории замечены снорки, недалеко от западных ворот. Чего их с болота-то понесло... Братки, вооружаемся получше!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Серьёзное предупреждение! На Дикой Территории замечены снорки, недалеко от западных ворот. Чего их с болота-то понесло... Братки, вооружаемся получше!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Серйозне попередження! На Дикій Території помічені снорки, недалеко від західних воріт. Чогось їх з болота понесло ... Браття, озброюємось краще!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_9">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Эфир не забиваем, ваши подвиги по убийству левых мужиков никого не интересуют.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Эфир не забиваем, ваши подвиги по убийству левых мужиков никого не интересуют.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Ефір не забиваємо, ваші подвиги по вбивству лівих чолов'яг нікого не цікавлять.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_10">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Заходим в приватный канал, скачиваем обновление защиты. Будет утечка информации из-за того, что вам было лень пропатчить - придушу.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Заходим в приватный канал, скачиваем обновление защиты. Будет утечка информации из-за того, что вам было лень пропатчить - придушу.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Заходимо в приватний канал, скачуємо оновлення захисту. Буде витік інформації через те, що вам було лінь пропатчити - задушу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_11">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Ищем умелую контрснайперскую группу для уничтожения противника на Неразведанной Земле. Заинтересованным подходить к полковнику Петренко. Хорошая награда гарантирована!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Ищем умелую контрснайперскую группу для уничтожения противника на Неразведанной Земле. Заинтересованным подходить к полковнику Петренко. Хорошая награда гарантирована!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Шукаємо вмілу контрснайперську групу для знищення противника на Нерозвіданій Землі. Зацікавленим підходити до полковника Петренка. Хороша винагорода гарантована!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_12">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Информацию по спецоперациям - в приватный канал. Не хватало ещё, чтобы утечка была.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Информацию по спецоперациям - в приватный канал. Не хватало ещё, чтобы утечка была.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Інформацію по спецопераціям - в приватний канал. Не вистачало ще, щоб відбувся витік.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_13">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры, вступайте в "Долг". Защитим планету от заразы Зоны!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры, вступайте в "Долг". Защитим планету от заразы Зоны!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкери, вступайте в "Долг". Захистимо планету від зарази Зони!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_14">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкер! Жизнь дарит тебе возможность найти верных товарищей в рядах "Долга"! Только здесь ты найдёшь тех, кто прикроет твою спину и поделится последним куском хлеба!</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкер! Жизнь дарит тебе возможность найти верных товарищей в рядах "Долга"! Только здесь ты найдёшь тех, кто прикроет твою спину и поделится последним куском хлеба!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкер! Життя дарує тобі можливість знайти вірних товаришів у рядах "Долгу"! Тільки тут ти знайдеш тих, хто прикриє твою спину і поділиться останнім шматком хліба!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_15">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]По нашим данным, на новых открытых территориях - Затоне и окрестностях Юпитера, находится огромный рассадник мутантов. Возможны появления неклассифицированных объектов. В скором времени будет проведена массовая зачистка, с применением тяжёлого вооружения, бронетехники и вертолётов, при поддержке военных. Не рекомендуется посещать данные территории до начала и во время зачистки.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]По нашим данным, на новых открытых территориях - Затоне и окрестностях Юпитера, находится огромный рассадник мутантов. Возможны появления неклассифицированных объектов. В скором времени будет проведена массовая зачистка, с применением тяжёлого вооружения, бронетехники и вертолётов, при поддержке военных. Не рекомендуется посещать данные территории до начала и во время зачистки.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]За нашими даними, на нових відкритих територіях - Затоні та околицях Юпітера, знаходиться величезний розсадник мутантів. Можливі появи некласифікованих об'єктів. Незабаром буде проведена масова зачистка, із застосуванням важкого озброєння, бронетехніки та вертольотів, за підтримки військових. Не рекомендується відвідувати дані території до початку та під час зачистки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_16">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на снорков. Оплата соответствующая.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на снорков. Оплата соответствующая.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для рейду на снорків. Оплата відповідна.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_17">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантов. Оплата соответствующая.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантов. Оплата соответствующая.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для рейду на мутантів. Оплата відповідна.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_18">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантское отродье. Оплата соответствующая.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантское отродье. Оплата соответствующая.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для рейду на мутантських виродків. Оплата відповідна.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_19">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Информация о появлении неизвестной группы снайперов на Неразведанной Земле подтвердилась. Они убивают всех, кого увидят в прицел. Сталкеров, наёмников, свободовцев и даже монолитовцев. Наш квад тоже попал в засаду и не вернулся. Снайперы хорошо вооружены и экипированы. Не рекомендуется посещать Неразведанную Землю до решения нами этой проблемы. В скором времени мы вычистим этих недоносков.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Информация о появлении неизвестной группы снайперов на Неразведанной Земле подтвердилась. Они убивают всех, кого увидят в прицел. Сталкеров, наёмников, свободовцев и даже монолитовцев. Наш квад тоже попал в засаду и не вернулся. Снайперы хорошо вооружены и экипированы. Не рекомендуется посещать Неразведанную Землю до решения нами этой проблемы. В скором времени мы вычистим этих недоносков.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Інформація про появу невідомої групи снайперів на Нерозвіданій Землі підтвердилася. Вони вбивають усіх, кого побачать у приціл. Сталкерів, найманців, свободівців і навіть монолітовців. Наш квад теж потрапив в засідку і не повернувся. Снайпери добре озброєні та екіпіровані. Не рекомендується відвідувати Нерозвідану Землю до вирішення нами цієї проблеми. Незабаром ми вичистимо цих недоносків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_20">
		<rus>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Петренко, а ну отвечай! Что у нас с приватным каналом?! Опять упал?\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Достали. Я связью не занимаюсь, умники. Когда наладят - тогда наладят.</rus>
		<eng>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Петренко, а ну отвечай! Что у нас с приватным каналом?! Опять упал?\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Достали. Я связью не занимаюсь, умники. Когда наладят - тогда наладят.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Петренко, а ну відповідай! Що у нас із приватним каналом?! Знову впав?\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Дістали. Я зв'язком не займаюся, розумники. Коли налагодять - тоді налагодять.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_21">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Пуля, где данные о ходе разведрейда? Доложи, есть ли потери в кваде?</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Пуля, где данные о ходе разведрейда? Доложи, есть ли потери в кваде?</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Куля, де дані про хід розвідрейда? Доповідай, чи є втрати в кваді?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_22">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Мы получили несколько миномётов. Командиры блокпостов - срочно ко мне, для усиления своей обороны!</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Мы получили несколько миномётов. Командиры блокпостов - срочно ко мне, для усиления своей обороны!</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Ми отримали декілька мінометів. Командири блокпостів - терміново до мене, для посилення своєї оборони!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_23">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]5-й квад! Рейд за монстрами для Арены никто не отменял! А ну, вылезли из бара! К анархистам захотели?!</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]5-й квад! Рейд за монстрами для Арены никто не отменял! А ну, вылезли из бара! К анархистам захотели?!</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]5-й квад! Рейд за монстрами для Арени ніхто не відміняв! А ну, вилізли з бару! До анархістів захотіли?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_24">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]К нам поступило несколько списанных БТРов. Бойтесь, свободовские недоноски! Если повезёт выцыганить у вояк вертушку, то наш прошлогодний налёт покажется вам сладким сном!\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Напугал кота сосиской! У нас тоже несколько БТРов есть! А ещё у нас на базе танк стоит, неподвижный, правда, но снаряды есть, и башня вертится. Консервным банкам вашим хватит за глаза! Да и РПГ в достаточном количестве лежат где-то.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]К нам поступило несколько списанных БТРов. Бойтесь, свободовские недоноски! Если повезёт выцыганить у вояк вертушку, то наш прошлогодний налёт покажется вам сладким сном!\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Напугал кота сосиской! У нас тоже несколько БТРов есть! А ещё у нас на базе танк стоит, неподвижный, правда, но снаряды есть, и башня вертится. Консервным банкам вашим хватит за глаза! Да и РПГ в достаточном количестве лежат где-то.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]До нас надійшло декілька списаних БТРів. Бійтеся, свободівські недоноски! Якщо пощастить вициганити у вояк вертушку, то наш минулорічний наліт здасться вам солодким сном!\n%c[sender]"Воля"\n%c[default]Налякав кота сосискою! У нас теж кілька БТРів є! А ще у нас на базі танк стоїть, нерухомий, правда, але снаряди є, і башта крутиться. Консервним банкам вашим вистачить позаочі! Та й РПГ в достатній кількості лежать десь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_25">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]У нас временные перебои в работе приватного канала, если что - в личку мне.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]У нас временные перебои в работе приватного канала, если что - в личку мне.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]У нас тимчасові перебої в роботі приватного каналу, в разі чого - у приват мені.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_26">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]К нам поступила новая партия экзоскелетов и вооружения. Все командиры ударных квадов - подходите ко мне для получения.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]К нам поступила новая партия экзоскелетов и вооружения. Все командиры ударных квадов - подходите ко мне для получения.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]До нас надійшла нова партія екзоскелетів та озброєння. Всі командири ударних квадів - підходьте до мене для отримання.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_27">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторюю, прохід на базу - суворо за перепустками або за моїм розпорядженням.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_28">
		<rus>%c[sender]Петренко\n%c[default]Для квадов с первого по четвёртый! Повторяю, только для квадов с первого по четвёртый! Квадрат тринадцать, улитка девять, по карте шесть - закрыт до семнадцати часов следующих суток. Ожидается высокая активность мутантов.</rus>
		<eng>%c[sender]Петренко\n%c[default]Для квадов с первого по четвёртый! Повторяю, только для квадов с первого по четвёртый! Квадрат тринадцать, улитка девять, по карте шесть - закрыт до семнадцати часов следующих суток. Ожидается высокая активность мутантов.</eng>
		<ukr>%c[sender]Петренко\n%c[default]Для квадів з першого по четвертий! Повторюю, тільки для квадів з першого по четвертий! Квадрат тринадцять, равлик дев'ять, по карті шість - закритий до сімнадцятої години наступної доби. Очікується висока активність мутантів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_29">
		<rus>%c[sender]Воронин\n%c[default]Кто к нам с мечом придёт, тот в орало и получит!</rus>
		<eng>%c[sender]Воронин\n%c[default]Кто к нам с мечом придёт, тот в орало и получит!</eng>
		<ukr>%c[sender]Воронін\n%c[default]Хто до нас з мечем прийде, той по пиці й отримає!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_30">
		<rus>%c[sender]Воронин\n%c[default]Всем квадам срочно на связь!\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Хе-хе, опять Долг налажал где-то...</rus>
		<eng>%c[sender]Воронин\n%c[default]Всем квадам срочно на связь!\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Хе-хе, опять Долг налажал где-то...</eng>
		<ukr>%c[sender]Воронін\n%c[default]Всім квадам терміново вийти на зв'язок!\n%c[sender]"Воля"\n%c[default]Хе-хе, знову Долг налажав десь...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_dolg_31">
		<rus>%c[sender]Воронин\n%c[default]Всем квадам, сейчас же выйти на связь! Общий сбор на канале!</rus>
		<eng>%c[sender]Воронин\n%c[default]Всем квадам, сейчас же выйти на связь! Общий сбор на канале!</eng>
		<ukr>%c[sender]Воронін\n%c[default]Всім квадам, зараз же вийти на зв'язок! Загальний збір на каналі!</ukr>
	</string>
</string_table>
