<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="checking_taken_item_snp_0_0">
		<text>Э, нет, братец! Если бы это было так просто, я бы тебя не просил! Этот ПДА я специально оставил здесь, чтобы проверить, не попытаешься ли ты меня провести. Лёжка моя совсем в другом месте. Ищи её!</text>
		<eng>Э, нет, братец! Если бы это было так просто, я бы тебя не просил! Этот ПДА я специально оставил здесь, чтобы проверить, не попытаешься ли ты меня провести. Лёжка моя совсем в другом месте. Ищи её!</eng>
		<ukr>Е, ні, братику! Якби це було так просто, я б тебе не просив! Цей КПК я спеціально залишив тут, щоб перевірити, чи не спробуєш ти мене провести. Лежанка моя зовсім в іншому місці. Шукай її!</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item_snp_1_0">
		<text>Здравствуй, Брат Стрелок! Раз ты получил это сообщение - значит, меня нет в живых. Сильно ранили меня тогда на Кордоне, неохота было подыхать на Скадовске медленной, мучительной смертью... Воин должен погибнуть в бою. От твоей пули умереть - честь для меня, ты - достойный Воин. В Лиманске есть тайник у меня, до него не просто добраться. Во дворе, где фонтан, за забором есть двухэтажное здание, в этом здании на втором этаже тайник. Он твой.\\nПрошу тебя: Анне ничего не говори. Или скажи, что я ушёл куда-нибудь. Да, и после того, как найдёшь мой тайник в Лиманске, загляни к Обители Зла, я оставил у него ещё кое-что для тебя.\\nПрощай, Брат Стрелок!...</text>
		<eng>Здравствуй, Брат Стрелок! Раз ты получил это сообщение - значит, меня нет в живых. Сильно ранили меня тогда на Кордоне, неохота было подыхать на Скадовске медленной, мучительной смертью... Воин должен погибнуть в бою. От твоей пули умереть - честь для меня, ты - достойный Воин. В Лиманске есть тайник у меня, до него не просто добраться. Во дворе, где фонтан, за забором есть двухэтажное здание, в этом здании на втором этаже тайник. Он твой.\\nПрошу тебя: Анне ничего не говори. Или скажи, что я ушёл куда-нибудь. Да, и после того, как найдёшь мой тайник в Лиманске, загляни к Обители Зла, я оставил у него ещё кое-что для тебя.\\nПрощай, Брат Стрелок!...</eng>
		<ukr>Здрастуй, Брат Стрілець! Раз ти отримав це повідомлення - значить, мене немає в живих. Сильно поранили мене тоді на Кордоні, не хотілося подихати на Скадовську повільною, болісною смертю... Воїн повинен загинути в бою. Від твоєї кулі померти - честь для мене, ти - гідний Воїн. У Лиманську є схованка у мене, до неї не просто добратися. У дворі, де фонтан, за парканом є двоповерхова будівля, у цій будівлі на другому поверсі схованка. Вона твоя.\\nПрошу тебе: Анні нічого не говори. Або скажи, що я пішов куди-небудь. Так, і після того, як знайдеш мою схованка у Лиманську, заглянь до Обителі Зла, я залишив у нього ще дещо для тебе.\\nПрощавай, Брат Стрілець!...</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item_snp_2_0">
		<text>Ты нашёл-таки артефакт "Солнечный свет"? Молодец. Ведь рецепта на него не существует - я тебя кинул на 500 штук, когда продал тебе его, помнишь? Но ничего, теперь тебе уже все равно. И не забывай, я всегда готов поделиться информацией за разумную плату!</text>
		<eng>Ты нашёл-таки артефакт "Солнечный свет"? Молодец. Ведь рецепта на него не существует - я тебя кинул на 500 штук, когда продал тебе его, помнишь? Но ничего, теперь тебе уже все равно. И не забывай, я всегда готов поделиться информацией за разумную плату!</eng>
		<ukr>Ти знайшов-таки артефакт "Сонячне світло"? Молодець. Адже рецепта на нього не існує - я тебе кинув на 500 штук, коли продав тобі його, пам'ятаєш? Але нічого, тепер тобі вже все одно. І не забувай, я завжди готовий поділитися інформацією за розумну плату!</ukr>
	</string>
	<string id="fli_pda1_0">
		<text>Думаю, пока рано говорить Марии о находке. Это труп не Снегиря. Самого Снегиря я пока не нашёл. Нужно продолжать поиски. Вот только где?</text>
		<eng>Думаю, пока рано говорить Марии о находке. Это труп не Снегиря. Самого Снегиря я пока не нашёл. Нужно продолжать поиски. Вот только где?</eng>
		<ukr>Думаю, покищо рано говорити Марії про знахідку. Це труп не Снігура. Самого Снігура я покищо не знайшов. Потрібно продовжувати пошуки. От тільки де? </ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_agro1_1_0">
		<text>Зря ты, </text>
		<eng>Зря ты, </eng>
		<ukr>Даремно ти, </ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_agro1_1_1">
		<text>, использовал гравипушку, чтобы добраться до этого тайника. Очень зря. Мы настоятельно рекомендуем тебе выбраться здесь за границу территории без использования гравипушки. У тебя уже достаточно опыта, чтобы сделать это. Выход настолько прост и настолько красив, что удовольствие от его нахождения ты запомнишь очень надолго!</text>
		<eng>, использовал гравипушку, чтобы добраться до этого тайника. Очень зря. Мы настоятельно рекомендуем тебе выбраться здесь за границу территории без использования гравипушки. У тебя уже достаточно опыта, чтобы сделать это. Выход настолько прост и настолько красив, что удовольствие от его нахождения ты запомнишь очень надолго!</eng>
		<ukr>===, использовал гравипушку, чтобы добраться до этого тайника. Очень зря. Мы настоятельно рекомендуем тебе выбраться здесь за границу территории без использования гравипушки. У тебя уже достаточно опыта, чтобы сделать это. Выход настолько прост и настолько красив, что удовольствие от его нахождения ты запомнишь очень надолго!</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_agro1_2_0">
		<text>Красивый выход, правда, </text>
		<eng>Красивый выход, правда, </eng>
		<ukr>Гарний вихід, правда, </ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_agro1_2_1">
		<text>?! Это тот редкий случай, когда радость от нахождения пути к тайнику больше, чем радость от содержимого тайника! Согласен?</text>
		<eng>?! Это тот редкий случай, когда радость от нахождения пути к тайнику больше, чем радость от содержимого тайника! Согласен?</eng>
		<ukr>===?! Это тот редкий случай, когда радость от нахождения пути к тайнику больше, чем радость от содержимого тайника! Согласен?</ukr>
	</string>
	<string id="resident_evil_1_0">
		<text>Стрелок, если ещё интересуют подобные нестандартные тайники - зайди, поговорим.</text>
		<eng>Стрелок, если ещё интересуют подобные нестандартные тайники - зайди, поговорим.</eng>
		<ukr>Стрілець, якщо ще цікавлять подібні нестандартні схованки - зайди, поговоримо.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_vp7_0">
		<text>Стрелок, ты добрался до тайника каким-то другим путём, а не от причала, как я тебе говорил. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</text>
		<eng>Стрелок, ты добрался до тайника каким-то другим путём, а не от причала, как я тебе говорил. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти дістався до схованки якимось іншим шляхом, а не від причалу, як я тобі казав. Тому блокноти я у тебе прийму, але виконання завдання не зараховано.</ukr>
	</string>
	<string id="resident_evil_2_0">
		<text>Стрелок, ты куда пропал? Фенрир же сказал, что ты должен зайти.</text>
		<eng>Стрелок, ты куда пропал? Фенрир же сказал, что ты должен зайти.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти куди пропав? Фенрір же сказав, що ти повинен зайти.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_almaz14_0">
		<text>Избранный! Наконец ты собрал все Алмазные черепа! Найди же место активации и активируй их! Продолжай слушать своё сердце, Избранный! Оно приведёт тебя к истине, смертный!</text>
		<eng>Избранный! Наконец ты собрал все Алмазные черепа! Найди же место активации и активируй их! Продолжай слушать своё сердце, Избранный! Оно приведёт тебя к истине, смертный!</eng>
		<ukr>Обраний! Нарешті ти зібрав всі Алмазні черепи! Знайди ж місце активації і активуй їх! Продовжуй слухати своє серце, Обраний! Воно приведе тебе до істини, смертний!</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_kl3_0">
		<text>В Красном Лесу существует единственный прямой выход за границу территории. Но ты, судя по всему, им не воспользовался, а пошёл каким-то другим, неизвестным мне путём. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</text>
		<eng>В Красном Лесу существует единственный прямой выход за границу территории. Но ты, судя по всему, им не воспользовался, а пошёл каким-то другим, неизвестным мне путём. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</eng>
		<ukr>У Червоному Лісі існує єдиний прямий вихід за межі території. Але ти, судячи з усього, ним не скористався, а пішов якимось іншим, невідомим мені шляхом. Тому блокноти я у тебе прийму, але виконання завдання не зараховано.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_pp1_0">
		<text>Братишка, лезь на кран-балку, оттуда лучше обзор будет.</text>
		<eng>Братишка, лезь на кран-балку, оттуда лучше обзор будет.</eng>
		<ukr>Братик, лізь на кран-балку, звідти кращий огляд буде.</ukr>
	</string>
	<string id="check_treasure_8_0">
		<text>Между цистернами.</text>
		<eng>Между цистернами.</eng>
		<ukr>Між цистернами.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_2chaes1_0">
		<text>Фенрир, падла, кинуть меня решил?</text>
		<eng>Фенрир, падла, кинуть меня решил?</eng>
		<ukr>Фенрір, падла, кинути мене вирішив?</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_2chaes2_1_0">
		<text>Да, </text>
		<eng>Да, </eng>
		<ukr>Так, </ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_2chaes2_1_1">
		<text>! Да, ты сделал это! Ты нашёл сюда путь! Ну что тут скажешь? Ты - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!</text>
		<eng>! Да, ты сделал это! Ты нашёл сюда путь! Ну что тут скажешь? Ты - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!</eng>
		<ukr>! Да, ты сделал это! Ты нашёл сюда путь! Ну что тут скажешь? Ты - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!</ukr>
	</string>
	<string id="anna_1_0">
		<text>Дядя Стрелок, тут сталкер один зашёл недавно на Скадовск. Говорит, что он настоящий профессионал в деле прятания тайников, что наслышан про вас и хочет лично с вами познакомиться. Сказал, что таких тайников, какие есть у него, вы ещё не видели.</text>
		<eng>Дядя Стрелок, тут сталкер один зашёл недавно на Скадовск. Говорит, что он настоящий профессионал в деле прятания тайников, что наслышан про вас и хочет лично с вами познакомиться. Сказал, что таких тайников, какие есть у него, вы ещё не видели.</eng>
		<ukr>Дядя Стрілець, тут сталкер один зайшов недавно на Скадовськ. Каже, що він справжній професіонал у справі ховання схованок, що багато чув про вас і хоче особисто з вами познайомитися. Сказав, що таких схованок, які є у нього, ви ще не бачили.</ukr>
	</string>
	<string id="anna_2_0">
		<text>Только он сказал, что если вы ещё не закончили все дела с Волазаром и не выполнили просьбу дяди Сидоровича разобраться с его плохими контактами, то он с вами говорить не будет - приходите, как всё сделаете. А почему - я не знаю...</text>
		<eng>Только он сказал, что если вы ещё не закончили все дела с Волазаром и не выполнили просьбу дяди Сидоровича разобраться с его плохими контактами, то он с вами говорить не будет - приходите, как всё сделаете. А почему - я не знаю...</eng>
		<ukr>Тільки він сказав, що якщо ви ще не закінчили всі справи з Волазаром і не виконали прохання дядька Сидоровича розібратися з його поганими контактами, то він з вами говорити не буде - приходьте, як все зробите. А чому - я не знаю...</ukr>
	</string>
	<string id="v_inventory_box0_0">
		<text>Верно, это мой небольшой презент тебе, </text>
		<eng>Верно, это мой небольшой презент тебе, </eng>
		<ukr>Вірно, це мій невеликий презент тобі, </ukr>
	</string>
	<string id="v_inventory_box0_1">
		<text>! Пользуйся на своё усмотрение. Ты уже исшагал всю Зону вдоль и поперёк, поэтому этот маленький бонус в виде полётов никак не испортит тебе впечатление. Так что наслаждайся. И не забывай: во время полёта можно пользоваться любым оружием. Особенно рекомендую РПГ, шмели, гранаты, и вообще любое другое тяжёлое оружие - очень интересно выходит! Да, как наиграешься, не забудь - тебя ждёт Ариадна!</text>
		<eng>! Пользуйся на своё усмотрение. Ты уже исшагал всю Зону вдоль и поперёк, поэтому этот маленький бонус в виде полётов никак не испортит тебе впечатление. Так что наслаждайся. И не забывай: во время полёта можно пользоваться любым оружием. Особенно рекомендую РПГ, шмели, гранаты, и вообще любое другое тяжёлое оружие - очень интересно выходит! Да, как наиграешься, не забудь - тебя ждёт Ариадна!</eng>
		<ukr>! Пользуйся на своё усмотрение. Ты уже исшагал всю Зону вдоль и поперёк, поэтому этот маленький бонус в виде полётов никак не испортит тебе впечатление. Так что наслаждайся. И не забывай: во время полёта можно пользоваться любым оружием. Особенно рекомендую РПГ, шмели, гранаты, и вообще любое другое тяжёлое оружие - очень интересно выходит! Да, как наиграешься, не забудь - тебя ждёт Ариадна!</ukr>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note13_1_0">
		<text>Похоже, ты нашёл все доспехи Монолита, которые тебе нужны. Теперь тебе нужно поговорить с Тенью Монолита. Он должен отдать тебе последний череп и сказать, где и как их нужно активировать.</text>
		<eng>Похоже, ты нашёл все доспехи Монолита, которые тебе нужны. Теперь тебе нужно поговорить с Тенью Монолита. Он должен отдать тебе последний череп и сказать, где и как их нужно активировать.</eng>
		<ukr>Схоже, ти знайшов всі обладунки Моноліту, які тобі потрібні. Тепер тобі треба поговорити з Тінню Моноліту. Він повинен віддати тобі останній череп і сказати, де і як їх потрібно активувати.</ukr>
	</string>
	<string id="resident_evil_3_0">
		<text>Записку нужно было доставать с вертолетной площадки, что перед тобой. А ты пошёл каким-то иным путём, поэтому задание не засчитано.</text>
		<eng>Записку нужно было доставать с вертолетной площадки, что перед тобой. А ты пошёл каким-то иным путём, поэтому задание не засчитано.</eng>
		<ukr>Записку потрібно було діставати з вертолітного майданчика, який перед тобою. А ти пішов якимось іншим шляхом, тому завдання не зараховано.</ukr>
	</string>
	<string id="af_fobos_1_0">
		<text>Здорово, что ты нашёл рюкзак! Но это не все. Нужно ещё выбраться из этой заварухи. Что-то мне подсказывает, что Монолит ещё вернётся... Пока ты лез за рюкзаком, я попросил Доцента, чтобы он перенастроил приборы вертолётов Монолита, чтобы они не видели тебя, хотя бы некоторое время. Но он сделал по другому. Он связался с оборудованием, что на антенне над тобой, и сделал под антенной невидимую для приборов зону. Думаю, она будет для тебя не лишней. Прячься в неё, похоже, сейчас будет настоящая жесть!</text>
		<eng>Здорово, что ты нашёл рюкзак! Но это не все. Нужно ещё выбраться из этой заварухи. Что-то мне подсказывает, что Монолит ещё вернётся... Пока ты лез за рюкзаком, я попросил Доцента, чтобы он перенастроил приборы вертолётов Монолита, чтобы они не видели тебя, хотя бы некоторое время. Но он сделал по другому. Он связался с оборудованием, что на антенне над тобой, и сделал под антенной невидимую для приборов зону. Думаю, она будет для тебя не лишней. Прячься в неё, похоже, сейчас будет настоящая жесть!</eng>
		<ukr>Чудово, що ти знайшов рюкзак! Але це не все. Потрібно ще вибратися з цієї колотнечі. Щось мені підказує, що Моноліт ще повернеться ... Поки ти ліз за рюкзаком, я попросив Доцента, щоб він переналаштував прилади вертольотів Моноліту, щоб вони не бачили тебе, хоча б деякий час. Але він зробив по іншому. Він зв'язався з обладнанням, яке на антені над тобою, і зробив під антеною невидиму для приладів зону. Думаю, вона буде для тебе не зайвою. Ховайся до неї, схоже, зараз буде справжня жесть!</ukr>
	</string>
	<string id="snp_kamen_udachy_not_found_0">
		<text>Стрелок, ты добрался до тайника с использованием гравипушки. Но этот тайник берётся без неё. И вообще без подкладывания под ноги каких-либо предметов. Конечно, это непросто, иначе я бы не приберёг этот тайник тебе на подарок. Чтобы добраться до него без гравипушки и предметов, тебе вновь нужно применить нестандартное мышление, а также открыть для себя некоторые новые возможности по перемещению.</text>
		<eng>Стрелок, ты добрался до тайника с использованием гравипушки. Но этот тайник берётся без неё. И вообще без подкладывания под ноги каких-либо предметов. Конечно, это непросто, иначе я бы не приберёг этот тайник тебе на подарок. Чтобы добраться до него без гравипушки и предметов, тебе вновь нужно применить нестандартное мышление, а также открыть для себя некоторые новые возможности по перемещению.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти дістався до схованки з використанням гравіпушки. Але ця схованка береться без неї. І взагалі без підкладання під ноги будь-яких предметів. Звичайно, це непросто, інакше я б не приберіг цей тайник тобі на подарунок. Щоб дістатися до нього без гравіпушки і предметів, тобі знову потрібно застосувати нестандартне мислення, а також відкрити для себе деякі нові можливості з переміщення.</ukr>
	</string>
	<string id="pftp_0">
		<text>Функция фиксации теневой позиции для владельца ПФТП активирована. Во избежание нежелательных сбоев не убирайте прибор из активного слота. Следующая точка теневой позиции - Юпитер, вышка, указывающая на вагон. Время: 16.30.</text>
		<eng>Функция фиксации теневой позиции для владельца ПФТП активирована. Во избежание нежелательных сбоев не убирайте прибор из активного слота. Следующая точка теневой позиции - Юпитер, вышка, указывающая на вагон. Время: 16.30.</eng>
		<ukr>Функція фіксації тіньової позиції для власника ПФТП активована. Щоб уникнути небажаних збоїв не прибирайте прилад з активного слота. Наступна точка тіньової позиції - Юпітер, вишка, яка вказує на вагон. Час: 16.30.</ukr>
	</string>
	<string id="check_treasure_item_5">
		<text>Файл с найденного ПДА скопирован в раздел "Журнал\\Данные на КПК."</text>
		<eng>Файл с найденного ПДА скопирован в раздел "Журнал\\Данные на КПК."</eng>
		<ukr>Файл зі знайденого КПК зкопійований у розділ "Журнал\\Дані на КПК."</ukr>
	</string>
	<string id="fenrir3_done_1_0">
		<text>Стрелок, надо встретиться, жду тебя в баре.</text>
		<eng>Стрелок, надо встретиться, жду тебя в баре.</eng>
		<ukr>Стрілець, треба зустрітися, чекаю тебе в барі.</ukr>
	</string>
	<string id="fenrir14_done_0">
		<text>Спасибо вам, дядя Стрелок! Простите, что накричала на вас!</text>
		<eng>Спасибо вам, дядя Стрелок! Простите, что накричала на вас!</eng>
		<ukr>Спасибі вам, дядько Стрілець! Вибачте, що накричала на вас!</ukr>
	</string>
	<string id="fenrir14_done_0">
		<text>Ничего, малышка. Я сам виноват.</text>
		<eng>Ничего, малышка. Я сам виноват.</eng>
		<ukr>Нічого, маленька. Я сам винен.</ukr>
	</string>
	<string id="fenrir15_done_0">
		<text>Милый, давай Стрелка на свадьбу пригласим?</text>
		<eng>Милый, давай Стрелка на свадьбу пригласим?</eng>
		<ukr>Любий, давай Стрільця на весілля запросимо?</ukr>
	</string>
	<string id="fenrir15_done_0">
		<text>Обязательно пригласим.</text>
		<eng>Обязательно пригласим.</eng>
		<ukr>Обов'язково запросимо.</ukr>
	</string>
	<string id="wolffrend3_done_0">
		<text>Получена информация</text>
		<eng>Получена информация</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
	</string>
	<string id="resident_evil8_done_0">
		<text>Получена информация</text>
		<eng>Получена информация</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
	</string>
	<string id="resident_evil12_done_0">
		<text>Получена информация</text>
		<eng>Получена информация</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
	</string>
	<string id="proper701_done_0">
		<text>Стрелок, ничего сказать мне не хочешь?</text>
		<eng>Стрелок, ничего сказать мне не хочешь?</eng>
		<ukr>Стрілець, нічого сказати мені не хочеш?</ukr>
	</string>
	<string id="proper7013_done_0">
		<text>Получена информация</text>
		<eng>Получена информация</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
	</string>
	<string id="spawn_brodaga_0_0">
		<text>Стрелок, только что получил сообщение от Бродяги. Нет его на лёжке. Что-то случилось, он в подвале какого-то дома. Найди его, он долго не протянет.</text>
		<eng>Стрелок, только что получил сообщение от Бродяги. Нет его на лёжке. Что-то случилось, он в подвале какого-то дома. Найди его, он долго не протянет.</eng>
		<ukr>Стрілець, тільки що отримав повідомлення від Волоцюги. Немає його на лежанці. Щось сталося, він у підвалі якогось будинку. Знайди його, він довго не протягне.</ukr>
	</string>
	<string id="heli_vp1_done_0">
		<text>Молодец, братишка! У меня для тебя бонус за хорошую работу. Ищи его на кинотеатре "Прометей".</text>
		<eng>Молодец, братишка! У меня для тебя бонус за хорошую работу. Ищи его на кинотеатре "Прометей".</eng>
		<ukr>Молодець, братик! У мене для тебе бонус за хорошу роботу. Шукай його на кінотеатрі "Прометей".</ukr>
	</string>
	<string id="actor_shoot_wolffrend_0_0">
		<text>Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</text>
		<eng>Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</eng>
		<ukr>Навіщо ти стріляв у мого найкращого друга? Це мирна тварина, до людей він завжди був доброзичливий і на тебе не нападав - я його так навчив. Тепер ти мені ворог.</ukr>
	</string>
	<string id="actor_shoot_bibliofrend_0_0">
		<text>Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</text>
		<eng>Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</eng>
		<ukr>Навіщо ти стріляв у мого найкращого друга? Це мирна тварина, до людей він завжди був доброзичливий і на тебе не нападав - я його так навчив. Тепер ти мені ворог.</ukr>
	</string>
	<string id="zvezda_proroka_done_0_0">
		<text>Ну, вот и все, </text>
		<eng>Ну, вот и все, </eng>
		<ukr>Ну, от і все, </ukr>
	</string>
	<string id="snpt_garbage1_have1_0">
		<text>C первой вышкой ты разобрался, братишка! Тебя ждёт следующая!</text>
		<eng>C первой вышкой ты разобрался, братишка! Тебя ждёт следующая!</eng>
		<ukr>C першою вишкою ти розібрався, братик! Тебе чекає наступна!</ukr>
	</string>
	<string id="snpt_garbage1_have2_0">
		<text>Молодец! Я не сомневался в тебе! Жарко было? Жду тебя с отчётом!</text>
		<eng>Молодец! Я не сомневался в тебе! Жарко было? Жду тебя с отчётом!</eng>
		<ukr>Молодець! Я не сумнівався у тобі! Жарко було? Чекаю тебе зі звітом!</ukr>
	</string>
	<string id="emb_found_receipt_0">
		<text>Получен новый рецепт</text>
		<eng>Получен новый рецепт</eng>
		<ukr>Отримано новий рецепт</ukr>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_fail_0">
		<text>Если ты поднялся наверх - то нельзя возвращаться назад, пока не найдёшь мой рюкзак.</text>
		<eng>Если ты поднялся наверх - то нельзя возвращаться назад, пока не найдёшь мой рюкзак.</eng>
		<ukr>Якщо ти піднявся наверх - то не можна повертатися назад, поки не знайдеш мій рюкзак.</ukr>
	</string>
	<string id="parad_end_0">
		<text>Вот и все, Стрелок - ты свободен. Вещи свои найдёшь в рюкзаке под кустом неподалёку.</text>
		<eng>Вот и все, Стрелок - ты свободен. Вещи свои найдёшь в рюкзаке под кустом неподалёку.</eng>
		<ukr>От і все, Стрілець - ти вільний. Речі свої знайдеш у рюкзаку під кущем неподалік.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_vp1_4_0">
		<text>Молодец, правильно идёшь. Бонусный тайник на этой крыше.</text>
		<eng>Молодец, правильно идёшь. Бонусный тайник на этой крыше.</eng>
		<ukr>Молодець, правильно йдеш. Бонусна схованка на цьому даху.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_limansk2_1_0">
		<text>Молодец, братец, правильно ищешь! Лезь выше и иди к краю антенны.</text>
		<eng>Молодец, братец, правильно ищешь! Лезь выше и иди к краю антенны.</eng>
		<ukr>Молодець, брате, правильно шукаєш! Лізь вище і йди до краю антени.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_limansk2_2_0_0">
		<text>Прыгай на столб.</text>
		<eng>Прыгай на столб.</eng>
		<ukr>Стрибай на стовп.</ukr>
	</string>
	<string id="prepare2_0">
		<text>Да! Вот это место! Выброси в него все черепа, и что предопределено - то свершится! Да здравствует Монолит!</text>
		<eng>Да! Вот это место! Выброси в него все черепа, и что предопределено - то свершится! Да здравствует Монолит!</eng>
		<ukr>Так! Ось це місце! Викинь у нього всі черепи, і що визначено - то здійсниться! Хай живе Моноліт! Уууу! Оооо! Аааа!</ukr>
	</string>
	<string id="almaz_done_0">
		<text>Да! Свершилось! Да будет вечен Монолит! Уууууу! Оооооо! Аааааа!</text>
		<eng>Да! Свершилось! Да будет вечен Монолит! Уууууу! Оооооо! Аааааа!</eng>
		<ukr>Так! Здійснилося! Та буде вічний Моноліт! Уууууу! Оооооо! Аааааа!</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_pp1_0">
		<text>Я ...пот...ряю... все прибыли? Тогда начинаем.</text>
		<eng>Я ...пот...ряю... все прибыли? Тогда начинаем.</eng>
		<ukr>Я ...втр...чаю... всі прибули? Тоді починаємо.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp1_0_0">
		<text>Телепорт на свае стройки.</text>
		<eng>Телепорт на свае стройки.</eng>
		<ukr>Телепорт на сваї будівництва.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp1_1_0">
		<text>Телепорт на столбе.</text>
		<eng>Телепорт на столбе.</eng>
		<ukr>Телепорт на стовпі.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_dt_bt9_0_0">
		<text>Иди в дверь.</text>
		<eng>Иди в дверь.</eng>
		<ukr>Іди у двері.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp3_0_0">
		<text>Телепорт на дереве.</text>
		<eng>Телепорт на дереве.</eng>
		<ukr>Телепорт на дереві.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp4_0_0">
		<text>Телепорт на трубе.</text>
		<eng>Телепорт на трубе.</eng>
		<ukr>Телепорт на трубі.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp5_0_0">
		<text>Белая крыша, зелёный вагон.</text>
		<eng>Белая крыша, зелёный вагон.</eng>
		<ukr>Білий дах, зелений вагон.</ukr>
	</string>
	<string id="snpt_bar1_restr1_0">
		<text>Прыгай на ёмкость.</text>
		<eng>Прыгай на ёмкость.</eng>
		<ukr>Стрибай на ємність.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp1_0">
		<text>Запрыгни на четвёртую трубу.</text>
		<eng>Запрыгни на четвёртую трубу.</eng>
		<ukr>Застрибни на четверту трубу.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp2_0">
		<text>Стрелок, будь настойчив.</text>
		<eng>Стрелок, будь настойчив.</eng>
		<ukr>Стрілець, будь наполегливий.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp3_0">
		<text>Поищи на балконе у четвёртой трубы.</text>
		<eng>Поищи на балконе у четвёртой трубы.</eng>
		<ukr>Пошукай на балконі біля четвертої труби.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp5_0">
		<text>Смотри на зелёной крыше.</text>
		<eng>Смотри на зелёной крыше.</eng>
		<ukr>Дивись на зеленому даху.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp7_0">
		<text>Иди к южному блокпосту.</text>
		<eng>Иди к южному блокпосту.</eng>
		<ukr>Іди до південного блокпоста.</ukr>
	</string>
	<string id="create_snpt_jupiter5_restr3_0_0">
		<text>Да. И не так уж сложно это по сравнению с тем, что ты уже пережил. Давай, штурмуй преграду, </text>
		<eng>Да. И не так уж сложно это по сравнению с тем, что ты уже пережил. Давай, штурмуй преграду, </eng>
		<ukr>Так. І не так вже й складно у порівнянні з тим, що ти вже пережив. Давай, штурмуй перешкоду, </ukr>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter6_run6_0">
		<text>Стрелок, не стреляй, я прилетел поговорить. Я боюсь к тебе подходить, чтобы ты не убил меня, поэтому я буду стоять здесь. Я пришёл без оружия. Мои вертолёты больше не атакуют тебя. Стрелок, подойди ко мне, я хочу сказать тебе кое-что важное.</text>
		<eng>Стрелок, не стреляй, я прилетел поговорить. Я боюсь к тебе подходить, чтобы ты не убил меня, поэтому я буду стоять здесь. Я пришёл без оружия. Мои вертолёты больше не атакуют тебя. Стрелок, подойди ко мне, я хочу сказать тебе кое-что важное.</eng>
		<ukr>Стрілець, не стріляй, я прилетів поговорити. Я боюся до тебе підходити, щоб ти не вбив мене, тому я буду стояти тут. Я прийшов без зброї. Мої вертольоти більше не атакують тебе. Стрілець, підійди до мене, я хочу сказати тобі дещо важливе.</ukr>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_zaton3_0">
		<text>На Затоне можно выйти за границу территории и не используя гравипушку...</text>
		<eng>На Затоне можно выйти за границу территории и не используя гравипушку...</eng>
		<ukr>На Затоні можна вийти за межі території і не використовуючи гравіпушку...</ukr>
	</string>
	<string id="snp_receipt_parts2_1_0_0">
		<text>Ищи телепорт.</text>
		<eng>Ищи телепорт.</eng>
		<ukr>Шукай телепорт.</ukr>
	</string>
	<string id="snp_receipt_parts2_2_0_0">
		<text>Прыгай.</text>
		<eng>Прыгай.</eng>
		<ukr>Стрибай.</ukr>
	</string>
	<string id="all_letters_chunk_0_0">
		<text>Ну вот, ты собрал все мои тайники. И в итоге у тебя есть все записки с одной буквой в каждой. Собери из этих букв фразу из трех слов, и эта фраза скажет тебе, где искать мой финальный тайник, в котором лежит последний и самый лучший сюрприз для тебя, </text>
		<eng>Ну вот, ты собрал все мои тайники. И в итоге у тебя есть все записки с одной буквой в каждой. Собери из этих букв фразу из трех слов, и эта фраза скажет тебе, где искать мой финальный тайник, в котором лежит последний и самый лучший сюрприз для тебя, </eng>
		<ukr>Ну ось, ти зібрав усі мої схованки. І в результаті у тебе є всі записки з однією буквою у кожній. Збери з цих букв фразу з двох слів, і ця фраза скаже тобі, де шукати мою фінальну схованка, у якій лежить останній і найкращий сюрприз для тебе, </ukr>
	</string>
	<string id="all_letters_chunk_0_1">
		<text>! Подсказка: все слова начинаются с большой буквы. Удачи!</text>
		<eng>! Подсказка: все слова начинаются с большой буквы. Удачи!</eng>
		<ukr>! Підказка: всі слова починаються з великої літери. Успіхів!</ukr>
	</string>
</string_table>
