<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_uniq -->
<string_table>
	<string id="sms_uniq_1">
		<rus>Мародёры, твари...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Мы догадываемся.</rus>
		<eng>Marauders, the scumbags...\n%c[sender]Potap\n%c[default]We can only guess.</eng>
		<ukr>Мародери, гади ...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ми здогадуємося.</ukr>
		<pln>Maruderzy, bestie...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Domyślamy się.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_2">
		<rus>Псевдособака набросилась, еле пристрелил!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Молодец.</rus>
		<eng>The pseudodog hurled down at me, barely shot it!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Well done.</eng>
		<ukr>Псевдособака накинулася, ледве пристрелив!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Файний хлопець.</ukr>
		<pln>Pseudopies się napatoszył, ledwie go zabiłem!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Zuch.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_3">
		<rus>Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно Свобода, идут в сторону Бара.\n%c[sender]Свобода\n%c[default]Не пали, сволочь...</rus>
		<eng>I've seen a group of some leftist people, presumably Freedom, heading for Bar.\n%c[sender]Freedom\n%c[default]Don't blab it around, motherfuckers...</eng>
		<ukr>Бачив групу якихось мужиків, імовірно Воля, йдуть в сторону Бару.\n%c[sender]Воля\n%c[default]Стули пельку, падлюка...</ukr>
		<pln>Widziałem grupę jakichś lewusów, niewątpliwie "Wolność", idą w stronę Baru.\n%c[sender]Wolność\n%c[default]Nie napalaj się, swołocz...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_4">
		<rus>Группа из пяти человек движется в сторону Барьера, предположительно Монолит. Примите меры.\n%c[sender]Барьер\n%c[default]Понял. Фанатики обкуренные, чтоб их...</rus>
		<eng>A group of five is moving towards the Barrier, presumably Monolithians. Take action.\n%c[sender]Barrier\n%c[default]Roger that. The fanatics are stoned, damn them...</eng>
		<ukr>Група з п'яти осіб рухається в сторону Бар'єру, імовірно Моноліт. Терміново вжити заходи безпеки.\n%c[sender]Бар'єр\n%c[default]Зрозумів. Фанатики обкурені, щоб їх...</ukr>
		<pln>Grupa pięciu ludzi kieruje się w stronę Bariery, niewątpliwie Monolit. Uważajcie.\n%c[sender]Bariera\n%c[default]Zrozumiałem. Fanatycy namierzeni, żeby ich...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_5">
		<rus>Помогите! Военные зажали на Агропроме в центральном комплексе!\n%c[sender]Долг\n%c[default]И чего вам всё неймётся... предупреждали же, рейд будет.</rus>
		<eng>Help! The military squeezed us out of the central complex at the Agroprom!\n%c[sender]Duty\n%c[default]And why do you still need it... I warned you, there would be a raid.</eng>
		<ukr>Допоможіть! Військові затиснули на Агропромі в центральному комплексі!\n%c[sender]Долг\n%c[default]І чого вам все не йметься... попереджали ж, рейд буде.</ukr>
		<pln>Pomóżcie! Wojsko przycisnęło na Agropromie w centralnym kompleksie!\n%c[sender]Powinność\n%c[default]I czego wy tam szukacie... uprzedzaliśmy przecież, że rajd będzie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_6">
		<rus>Лукаш, наймов перестреляли, идём домой.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]В приватный канал, придурки!</rus>
		<eng>Lukash, the mercenaries have all been shot, let's go home.\n%c[sender]Lukash\n%c[default]Use the private channel, you jerks!</eng>
		<ukr>Лукаш, наймів перестріляли, йдемо додому.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]У приватний канал, придурки!</ukr>
		<pln>Łukasz, najemnicy załatwieni, wracamy do domu.\n%c[sender]Łukasz\n%c[default]Na prywatny kanał, durnie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_7">
		<rus>Два-три-семь, идём домой, встречайте.</rus>
		<eng>Two-three-seven, let's go home, see you there.</eng>
		<ukr>Два-три-сім, йдемо додому, зустрічайте.</ukr>
		<pln>Dwa-trzy-siedem, idziemy do domu, czekajcie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_8">
		<rus>Мародёры зажали, выручайте!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Координаты-то приложи, умник.</rus>
		<eng>The marauders have me bailed up, help me out!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Give me the coordinates, smart guy.</eng>
		<ukr>Мародери затиснули, допоможіть!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Чуєш, розумнику, координати де?</ukr>
		<pln>Maruderzy przycisnęli, pomóżcie!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Koordynaty podaj, mądralo.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_9">
		<rus>Слышал переговоры военных, у них планируется какая-то операция на Янтаре.</rus>
		<eng>I overheard a military communique, they are planning some kind of operation at Yantar.</eng>
		<ukr>Чув переговори військових, у них планується якась операція на Янтарі.</ukr>
		<pln>Słyszałem rozmowy wojskowych, planują jakąś operację na Jantarze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_10">
		<rus>Лукаш, тут опять на хутор Долг пришёл. Зачем?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Задолбали уже. Что им нужно? Опять ведь получат...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]А это и не наши. Ослушались прямого приказа генерала Воронина и вылетели из группировки. Так что нам всё равно, делайте с ними, что хотите.</rus>
		<eng>Lukash, Duty have returned to the farm again. Why?\n%c[sender]Lukash\n%c[default]I'm sick of this. What do they want? Here we go again...\n%c[sender]Petrenko\n%c[default]These aren't ours. They disobeyed the direct orders of general Voronin and deserted the group. So we don't care, do what you want with them.</eng>
		<ukr>Лукаш, тут знову на хутір Долг прийшов. Навіщо?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Задовбали вже. Що їм потрібно? Знову отримають по...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]А це вже не наші. Вони не виконали прямого наказу генерала Вороніна і вилетіли з угрупування. Так що нам все одно, робіть з ними, що хочете.</ukr>
		<pln>Łukasz, tu znowu na chutor "Powinność" przyszła. Po co?\n%c[sender]Łukasz\n%c[default]Zapomnieli już. Czego im trzeba? Z pewnością to dostaną...\n%c[sender]Pietrenko\n%c[default]A to nie nasi. Nie posłuchali prostego rozkazu generała Woronina i wylecieli z ugrupowania. Tak że nam wszystko jedno, róbcie z nimi, co chcecie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_11">
		<rus>Нужен выход в интернет. В Баре есть, или к Сидоровичу плестись?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вроде у Бармена есть. В принципе, можешь попробовать пойти к связистам Долга, у них точно доступ имеется.</rus>
		<eng>I need an Internet connection. Do you have one at the Bar, or do I need to go to Sidorovich?\n%c[sender]Potap\n%c[default]I think Barkeep does. Otherwise, you can try to go to the Duty signallers, they definitely have access.</eng>
		<ukr>Потрібен вихід в інтернет. У Барі є, чи аж до Сидоровича плентатися?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Начебто у Бармена є. Взагалі то, можеш спробувати піти до зв'язківців Долгу, у них точно доступ є.</ukr>
		<pln>Potrzebne wyjście w internet. W barze jest, czy do Sidorowicza się wlec?\n%c[sender]Potap\n%c[default]Niby u barmana jest. W zasadzie, możesz spróbować pójść do łącznościowca "Powinności", u nich na pewno jest dostęp.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_12">
		<rus>Иду с Янтаря с важными сведениями, несу раненого Руслана Бомбера! Мужики, могу не успеть - я на ж/д, а на хвосте четвёрка наймов, зажали на переходе к Бару...</rus>
		<eng>I'm coming from Yantar with important information, I'm carrying Ruslan Bomber, he's wounded! Guys, I may not make it in time - I'm on the rail line, and I have four mercenaries on my tail, we were attacked at the transition to the Bar...</eng>
		<ukr>Іду з Янтаря з важливими відомостями, несу пораненого Руслана Бомбера! Мужики, можу не встигнути - я на залізниці, а чотири найми нас переслідують, затиснули на переході до Бару...</ukr>
		<pln>Idę z Jantaru z ważnymi wiadomościami, niosę rannego Rusłana Bombera! Chłopaki, mogę nie zdążyć - jestem przy torach, a na ogonie czwórka najemników, przycisnęli mnie na przejściu do Baru...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_13">
		<rus>На Свалке засёк SOS Жоры Санитара! Двигаюсь по пеленгу на Росток, желающие вытащить Жорку - жду сообщений. Предупреждаю - Жору взяли военные, количеством не меньше червонца, так что жара будет.</rus>
		<eng>I received an SOS message from Zhora the Corpsman at the Dump! I'm moving along the bearing to Rostok, hoping to rescue Zhora - waiting for replies. I must warn you - Zhora was taken by the military, there were no less than ten, so it'll be hot.</eng>
		<ukr>На Звалищі засік SOS Жори Санітара! Рухаюся по пеленгу на Росток, бажаючі витягнути Жорку - чекаю повідомлень. Попереджаю - Жору взяли військові, кількістю не менше десяти, так що буде спекотно.</ukr>
		<pln>Na Wysypisku odebrałem SOS Żory Sanitariusza! Ruszam po namiarze na Rostok, spróbuję uratować Żorkę - czekam na wiadomości. Uprzedzam - Żorę wzięli wojskowi, tak że gorąco będzie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_14">
		<rus>Желающим приобрести ПКМ - могу помочь. Весёлой компанией больше одного человека ко мне не приходить, ибо не поверю в благие намерения и пристрелю, как бешеных собак. Я предупредил...</rus>
		<eng>If you want to buy a PKM, I can help you. But come alone, don't bring anyone with you, because I don't believe in good intentions and will shoot you like crazy dogs. Be warned...</eng>
		<ukr>Можу допомогти бажаючим придбати ПКМ. Веселою компанією більше однієї людини до мене не підходьте, бо не повірю в благі наміри і пристрелю, як скажених собак. Я попередив...</ukr>
		<pln>Chętnym posiadać PKM - mogę pomóc. Wesołą kompanią większą niż jeden człowiek do mnie nie przychodzić, ponieważ nie uwierzę w dobre chęci i zabiję, jak wściekłe psy. Uprzedziłem...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_15">
		<rus>Срочно куплю четыре обоймы для Гаусса! Стучаться в личку!</rus>
		<eng>I urgently need to buy four clips for the Gauss gun! Text me!</eng>
		<ukr>Терміново куплю чотири обойми для Гауса! Пишіть в приват!</ukr>
		<pln>Pilnie kupię cztery magazynki do Gaussa! Pisać na priv!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_16">
		<rus>В Тёмной Долине, выйдя по пеленгу на аларм Костяна Кота, нарвался на пару кровососов! Одного грохнул, второй, падла, ушёл к тоннелю  на Кордон. Там это, молодняк предупредите, я на Сидоровича выйти не могу. Кстати, Костян погиб, пусть земля ему...</rus>
		<eng>I came across a couple of bloodsuckers in the Dark Valley, answering a cry for help from Kostyan the Cat! I killed one of them, but the other one, the bastard, ran into the tunnel at the Cordon. So youngsters be warned, I can't get in touch with Sidorovich. By the way, Kostyan died, may he rest in peace...</eng>
		<ukr>У Темній Долині, вийшовши за пеленгом на гвалт Костяна Кота, нарвався на пару кровососів! Одного пристрелив, другий, падлюка, пішов до тунелю на Кордон. Так що, молодняк попередьте, я на Сидоровича вийти не можу. До речі, Костян загинув, нехай земля йому...</ukr>
		<pln>W Dolinie Mroku, idąc po namiarze na alarm Kostiana Kota, natknąłem się na dwie pijawki! Jedną gruchnąłem, druga, gadzina, uciekła do tunelu  na Kordon. Tam młodzików uprzedźcie, ja na Sidorowicza wyjść nie mogę. Przy okazji, Kostian zginął, niech mu ziemia lekką będzie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_17">
		<rus>Внимание всем! С Янтаря прёт стадо зомби, етить их мать наискосок. Голов двадцать. Знаю точно, потому что сам нарвался, еле ушёл. Вернее - уже шестнадцать. Я их постарался увести к позиции наёмников, но хрен его знает, может они к ж/д попрут...</rus>
		<eng>Attention, everybody! There's a horde of zombies coming from Yantar, damn those motherfuckers. There's twenty of them. I know for a fact, because I barely escaped. To be more precise, it's down to sixteen. I tried to lead them to a mercenaries position, but the hell knows, maybe they'll push them in the direction of the railway line... </eng>
		<ukr>Увага всім! З Янтаря суне стадо зомбі, шляк би їх трафив. Голів двадцять. Знаю точно, тому що сам ледь не спіймався, ледве вирвався. Вірніше - вже шістнадцять. Я їх постарався відвести до позиції найманців, але хрін його знає, може вони в бік залізниці попруть...</ukr>
		<pln>Uwaga wszyscy! Z Jantaru idzie grupa zombie. Głów dwadzieścia. Wiem dokładnie, dlatego że sam się na nich natknąłem, ledwie uciekłem. Teraz - już szesnaście. Próbowałem ich poprowadzić na pozycje najemników, ale cholera wie, może na tory skręcili...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_18">
		<rus>Продам свежего "Сопливого Дикобраза" в добрые и заботливые руки. Найти меня можно в Баре. Вживую отзовусь только после ответа в приват. Наличие больших денег приветствую.</rus>
		<eng>I'm selling a fresh "Snotty Porcupine" made by good and caring hands. You can find me in the Bar. I'll reply in person, only after you answer by private text. Buyers with deep pockets are welcome.</eng>
		<ukr>Продам свіжого "Сопливого Дикобраза" в добрі і дбайливі руки. Знайти мене можна в Барі. Наживо відгукнусь тільки після відповіді в приват. Наявність великої суми грошей вітаю.</ukr>
		<pln>Oddam świeżego "Kwaśnego Jeżozwierza" w dobre i troskliwe ręce. Znaleźć mnie można w Barze. Odpowiadam tylko na priv. Obecność większych pieniędzy mile widziana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_19">
		<rus>Внимание всем! На юго-востоке Тёмной Долины заметил наёмников с тяжёлым вооружением! Двигаются к кордону. Желающие потрепать наймов - встреча на Колодце, жду до трёх дня. Без предварительного сообщения на мой КПК буду стрелять в любого, поэтому за пятихатку метров стучитесь в личку.</rus>
		<eng>Attention, everybody! I noticed some mercenaries with heavy weapons in the southeast of the Dark Valley, they were moving towards the Cordon. Anyone who wants to beat the mercenaries - meet me at the chute, I'll wait there for three days. Without a preliminary message on my PDA, I'll shoot anyone who comes within five hundred metres.</eng>
		<ukr>Увага всім! На південному сході Темної Долини помітив найманців з важким озброєнням! Рухаються до кордону. Бажаючі потріпати наймів - зустріч на Криниці, чекаю до третьої години дня. Без попереднього повідомлення на мій КПК буду стріляти в будь-кого, тому за п'ятсот метрів пищіть в приват.</ukr>
		<pln>Uwaga wszyscy! Na płd-wschodzie Doliny Mroku zauważyłem najemników z ciężkim uzbrojeniem! Poruszają się w stronę Kordonu. Chętni potargać najemników - spotkanie na Studni, czekam do trzeciej. Bez uprzedzającej wiadomości na moje PDA będę strzelać do każdego, miejcie to na uwadze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_20">
		<rus>Встретил Доктора... Ну, как встретил... Он меня полечил немного, от укусов собачек слепых, но это не важно. Важно то, что он предупредил о Выбросе. Говорит, что Выброс случится завтра, а не через два дня, как по графику должно было быть, так что завтра всем в норы!</rus>
		<eng>I met Doctor... Well, sort of... He treated me a little bit, for blind dog bites, but it doesn't matter. What matters is that he warned me about the Emission. He says the Emission will happen tomorrow, not in two days, as scheduled, so tomorrow, everyone take cover!</eng>
		<ukr>Зустрів Доктора... Ну, як зустрів... Він мене полікував трохи, від укусів собачок сліпих, але це не важливо. Важливим є те, що він попередив про Викид. Каже, що Викид станеться завтра, а не через два дні, як за графіком повинно було бути, так що завтра всі в нори!</ukr>
		<pln>Spotkałem Doktora... No, jak spotkałem... Trochę mnie podleczył, z ukąszeń ślepych psów, ale to nie ważne. Ważne jest to, że on uprzedził o Emisji. Mówił, że Emisja zdarzy się jutro, a nie za dwa dni, jak wynika z grafiku, tak że jutro wszyscy w nory!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_21">
		<rus>Пробирался через блокпост вояк на Кордоне. Подслушал переговоры. По их прогнозам, Выброс через 2 дня. Готовьтесь к дальним вылазкам так, чтобы на пути были укрытия!</rus>
		<eng>I was making my way through the military checkpoint at the Cordon, when I overheard their conversations. According to their forecasts, there's an Emission in 2 days. If you're preparing for distant sorties, make sure that there are shelters on the way!</eng>
		<ukr>Тишком-нишком пробирався через блокпост вояків на Кордоні. Підслухав переговори. За їхніми прогнозами, Викид через 2 дні. Готуйтеся до далеких вилазок так, щоб на шляху були укриття!</ukr>
		<pln>Przechodziłem przez posterunek wojskowy na Kordonie. Podsłuchałem ich rozmowy. Według ich prognozy, Emisja za 2 dni. Przygotowujcie się do dalekich wypadów tak, by po drodze była jakaś kryjówka!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_22">
		<rus>Хе-хе, Жила, я подогнал денежного клиента, срочно выйди на связь!</rus>
		<eng>Ha-ha, Skimpy, I've brought in a paying client, get in touch right away!</eng>
		<ukr>Хе-хе, Жила, я скерував до тебе грошовитого клієнта, терміново вийди на зв'язок!</ukr>
		<pln>He-he, Żyła, popędziłem zasobnego klienta, pilnie nawiąż łączność!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_23">
		<rus>Требуется сталкер, специалист по кодовым замкам, с опытом рейдов на север Зоны.</rus>
		<eng>An experienced stalker, who's an expert with coded locks, is required for raids in the northern part of the Zone.</eng>
		<ukr>Потрібен сталкер, фахівець з кодових замків, з досвідом рейдів на північ Зони.</ukr>
		<pln>Potrzebny stalker, specjalista od zamków kodowych, z doświadczeniem w rajdach na północ Zony.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_24">
		<rus>Я слышал, что американцы к нам какого-то своего супермена заслали. Интересно будет на него посмотреть.</rus>
		<eng>I heard that the Americans sent us one their super soldiers. It would be interesting to check him out.</eng>
		<ukr>Я чув, що американці до нас якогось свого супермена відправили. Цікаво буде на нього подивитися.</ukr>
		<pln>Słyszałem, że Amerykanie do nas jakiegoś swojego supermana posłali. Ciekawie będzie go zobaczyć.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_25">
		<rus>В подвалы не суйтесь, там тварей полно! Обходите поверху!</rus>
		<eng>Stay out of the basement, it's full of creatures in there! Go around on top!</eng>
		<ukr>У підвали не лізьте, там багато тварюк! Обходьте зверху!</ukr>
		<pln>W piwnice się nie pchajcie, tam pełno mutantów! Obchodźcie górą!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_26">
		<rus>Хемуль, срочно дуй в бар, дело есть!</rus>
		<eng>Hemul, go to the Bar right away, there's a task for you!</eng>
		<ukr>Хемуль, терміново йди в бар, справа є!</ukr>
		<pln>Chemul, pilnie odwiedź bar, sprawa jest!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_27">
		<rus>Народ! Осторожнее в деревне на складах - там "Жгучего пуха" намело на столбы!</rus>
		<eng>People! Be careful in the village at the Army Warehouses - there's "Burnt Fuzz" on the poles!</eng>
		<ukr>Народ! Обережніше в селі на складах - там "Пекучого пуху" намело на стовпи!</ukr>
		<pln>Ludzie! Ostrożnie w wiosce na Magazynach - tam "Kłującego Puchu" nawiało na słupy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_28">
		<rus>Аллё, герои, мать вашу! Харэ пытаться нас с АТП выбить! Если какая падла ещё не врубилась, это наша территория, и не хрена лезть к нам!</rus>
		<eng>Hello, you fucking heroes! Stop trying to knock us out of the MTP! If you retards don't get it yet, this is our territory, so don't fucking mess with us!</eng>
		<ukr>Ей, герої, трясця вашій матері! Хватить намагатися нас з АТП вибити! Якщо якась падлюка ще не зрозуміла, це наша територія, ідіть ви всі в дупу!</ukr>
		<pln>Ałła, bohaterowie, kurwa wasza mać! Nie ważcie się próbować z ATP nas wyrugać! Jeżeli jakaś suka jeszcze nie zajarzyła, to nasze terytorium, i nic wam do niego!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_29">
		<rus>Блин! Ё-моё, снова зомби полным-полно на Янтаре! Аккуратней там, народ!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Уникальная информация...</rus>
		<eng>Shit! Oh, my God, Yantar is full of zombies again! Be careful out there, people!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Unique information...</eng>
		<ukr>Шляк трафить! Знову зомбі повнісінько на Янтарі! Акуратніше там, народ!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Унікальна інформація...</ukr>
		<pln>Cholera! Słuchajcie, znowu zombie pełno na Jantarze! Ostrożniej tam, ludzie!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Unikalna informacja...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_30">
		<rus>Сталкеры! Сахаров даёт неплохие деньги за хабар! И всё ищет, кого бы в Х-16 послать... Я что-то не рискую... Фонит там дико, да и зомби...</rus>
		<eng>Stalkers! Sakharov gives good money for swag! He's also looking for someone to send into the X-16 lab... I'm not taking any chances... The place is wildly radioactive, and full of zombies...</eng>
		<ukr>Сталкери! Сахаров дає непогані гроші за хабар! І все шукає, кого би в Х-16 послати... Я не ризикую... Фонить там дико, та й зомбі...</ukr>
		<pln>Stalkerzy! Sacharow daje niezłe pieniądze za towar! I ciągle szuka, kogo by tu do X-16 posłać... Ja raczej nie zaryzykuję... Radiacja tam dzika, i zombie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_31">
		<rus>Внимание! Если в деревне в Тёмной Долине вам предложат купить какую-то навороченную винтовку за 800 рублей - не верьте, это кидалово!</rus>
		<eng>Attention, everybody! If you're at the abandoned pig farm in the Dark Valley you may be offered some tricked-out rifle for sale, for 800 rubles - don't believe it, it's a scam!</eng>
		<ukr>Увага! Якщо у селі в Темній Долині вам запропонують купити якусь круту гвинтівку за 800 гривень - не вірте, це кидалово!</ukr>
		<pln>Uwaga! Jeżeli na fermie w Dolinie Mroku zaproponują wam kupić jakiś wypasiony karabin za 800 rubli - nie wierzcie, to oszustwo!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_32">
		<rus>Народ, не будьте полными уродами! Нашли случайно чью-то нычку с оружием и маслинами? Ладно, забирайте, раз вам так повезло! Но киньте туда хоть что-нибудь взамен! Хотя бы старый обрез, или ПМ с пачкой патронов! Не уподобляйтесь бандитским выродкам! Помните, завтра вы можете оказаться на моём месте.</rus>
		<eng>Guys, don't be a total freak! Did you find someone else's stash of guns and grenades? Okay, take it if you were so lucky! But put something back there in return! At least an old cut-off, or PM with a pack of bullets! Don't be like the gangster freaks! Remember, tomorrow you may find yourself in my shoes.</eng>
		<ukr>Народ, не будьте повними виродками! Знайшли випадково чиюсь схованку зі зброєю і набоями? Гаразд, забирайте, коли вам так пощастило! Але киньте туди хоч що-небудь натомість! Хоча б старий обріз, або ПМ з пачкою набоїв! Не вподібнюйтесь бандитським виродкам! Пам'ятайте, завтра ви можете опинитися на моєму місці.</ukr>
		<pln>Ludzie, nie bądźcie zupełnymi gnojkami! Znaleźliście przypadkowo czyjś schowek z bronią i amunicją? Dobra, zabierajcie, skoro się wam tak poszczęściło! Ale rzućcie tam choć coś w zamian! Chociażby stary obrzyn, albo PM z paczką naboi! Nie upodabniajcie się do bandyckich wyrodków! Pamiętajcie, jutro możecie znaleźć się na moim miejscu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_33">
		<rus>Народ, если собираетесь в поход на Большую Землю, или возвращаться оттуда через блокпост вояк - лучше передумайте. Лучше в грязи под колючкой лишний километр проползти. С вояк станется денег за проход взять, а потом задержать "до выяснения". А при особо хреновых обстоятельствах могут и к стенке поставить, или в спину выстрелить, или "забыть" о минах предупредить.</rus>
		<eng>Folks, if you're going on a trip to the Big Land, or are coming back from there through the military checkpoint, you better think again. It's better to crawl an extra kilometre through the mud to get under the barbed wire. With the military, they'll take money for the passage, and then delay you "until we find out". And in especially fucked-up circumstances they can put you up against the wall, or shoot you in the back, or "forget" to warn you about the mines.</eng>
		<ukr>Народ, якщо збираєтеся в похід на Велику Землю, або повертатися звідти через блокпост вояків - подумайте ще раз. Краще по грязюці під колючкою зайвий кілометр проповзти. Вояки можуть гроші за прохід взяти, а потім затримати "до з'ясування". А при особливо кепських обставинах можуть і до стінки поставити, або в спину вистрелити, або "забути" про міни попередити.</ukr>
		<pln>Ludzie, jeżeli wybieracie się na Wielką Ziemię, albo wracacie stamtąd przez posterunek wojskowy - dobrze się namyślcie. Lepiej w błocie pod drutami dodatkowy kilometr przepełznąć. Wojskowi najpierw wezmą pieniądze za przejście, a potem zatrzymają "do wyjaśnienia". A przy wyjątkowo złych okolicznościach mogą i przy ścianie postawić, albo w plecy strzelić, albo "zapomnieć" o minach uprzedzić.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_34">
		<rus>Нашёл ствол - «Дрозд» называется. Вот это зверюга! Эх, раньше бы найти такой - не хромал бы сейчас...</rus>
		<eng>I found a unique weapon - it's called a "Blackbird". What a beast! Eh, had I have found such a gun before - I wouldn't be limping now...</eng>
		<ukr>Знайшов аркебузу - «Дрізд» називається. Ось це звірюка! Ех, раніше б знайти такий - не кульгав би зараз...</ukr>
		<pln>Znalazłem karabin - "Drozd" się nazywa. Prawdziwa bestia! Ech, wcześniej by znaleźć taki - nie kulałbym teraz...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_35">
		<rus>Хочу выразить благодарность за хороший юмор на общем канале. Очень облегчает жизнь в Зоне. Иногда бывает очень приятно прочесть глухой ночью, где-нибудь в Забытом Лесу, убегая от стаи собак про то, что чтобы нож не заржавел, его надо хранить в куске сала.</rus>
		<eng>I want to express my gratitude for the good humour over the common channel. Life in the Zone, is not very easy. So, sometimes it's just nice to read in the middle of the night, or to run away from a pack of dogs somewhere in the Forgotten Forest, knowledgeable in the fact that the knife should be kept in a piece of fat so it won't go rusty.</eng>
		<ukr>Хочу висловити подяку за хороший гумор на загальному каналі. Дуже полегшує життя в Зоні. Іноді буває дуже приємно прочитати вночі, десь у Забутому Лісі, тікаючи від зграї собак про те, що щоб ніж не заіржавів, його треба зберігати в шматку сала.</ukr>
		<pln>Chcę wyrazić wdzięczność za dobry humor na ogólnym kanale. Bardzo ułatwia życie w Zonie. Czasem jest bardzo przyjemnie poczytać głuchą nocą, gdzieś w Zapomnianym Lesie, chowając się przed stadem psów o tym, że by nóż nie zardzewiał, to trzeba go przechowywać w kawałku słoniny.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_36">
		<rus>Появилась недавно группировка одна, "Мстители" называется. От бандитов ничем не отличаются, кроме вооружения и профессионализма. Даже плащи носят, как у них. Так что если увидите этих уродов - стреляйте без раздумий, а то они сами вам в башку маслину запустят.</rus>
		<eng>A new group has recently sprung up in the Zone, they're called the "Avengers". Except for their weapons and professionalism, they are no different to Bandits. They even wear similar outfits. So if you see these freaks - shoot them without hesitation, before they launch a grenade to your head.</eng>
		<ukr>З'явилося недавно угрупування одне, "Месники" називається. Від бандитів нічим не відрізняються, крім озброєння та професіоналізму. Навіть плащі носять, як у них. Тож якщо побачите цих виродків - стріляйте без роздумів, бо вони самі вам в голову маслину запустять.</ukr>
		<pln>Pojawiło się niedawno jedno ugrupowanie, "Mściciele" się nazywają. Od bandytów niczym się nie odróżniają, oprócz uzbrojenia i profesjonalizmu. Nawet płaszcze noszą, bandyckie. Tak że jeżeli zobaczycie tych drani - strzelajcie bez zastanowienia, bo oni was nie oszczędzą.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_37">
		<rus>Старожилы, наверное, помнят группировку Последний День. Была раньше такая, хорошие были ребята. А потом какой-то одиночка грохнул их главаря, и группировка как под землю провалилась. Долгое время о них ничего не было слышно, но недавно я на Радаре наткнулся на группу парней в экипировке Последнего Дня... В общем, это уже не те парни, с которыми можно было раньше и за спину свою не бояться, и выпить, и поговорить по душам. Сразу же открыли огонь на поражение, двоих моих новичков положили. Так что если увидите этих подонков - гасите сразу. Хотя, может быть, это просто монолитовцы схрон старый разграбили... Но настороже быть с ними в любом случае не помешает.</rus>
		<eng>Old-timers probably remember the Last Day group. They used to be such good guys. And then some loner slammed their leader, and the group fell apart and went underground. Nothing was heard about them for a long time, but recently I stumbled upon a group of guys in Last Day outfits at the Radar... In general, these are not the same guys that you wouldn't fear behind your back, have a drink and talk heart to heart with. These, immediately opened fire and killed two of my newcomers. So if you see these scum - eliminate them immediately. Although, maybe, it's simply the Monolithians who have looted the old caches... But it wouldn't hurt to be cautious with them anyway..</eng>
		<ukr>Старожили, напевно, пам'ятають угрупування Останній День. Було раніше таке, хороші були хлопці. А потім якийсь одинак пристрелив їхнього ватажка, і угрупування як під землю провалилося. Довгий час про них нічого не було чутно, але недавно я на Радарі наткнувся на групу хлопців в екіпіруванні Останнього Дня... Загалом, це вже не ті хлопці, з якими можна було раніше і за спину свою не боятися, і випити , і поговорити по душам. Відразу ж відкрили вогонь на ураження, двох моїх новачків поклали. Тож якщо побачите цих покидьків - гасіть відразу. Хоча, може бути, це просто монолітівці схрон старий обчистили... Але бути насторожі з ними в будь-якому випадку не завадить.</ukr>
		<pln>Miejscowi z pewnością pamiętają ugrupowanie "Ostatni Dzień". Było kiedyś takie, dobre były chłopaki. A potem jakiś samotnik gruchnął ich prowodyra, i ugrupowanie jakby pod ziemię się zapadło. Długi czas o nich niczego nie było słychać, ale niedawno na Radarze natknąłem się na grupę ludzi w oporządzeniu "Ostatniego Dnia"... W sumie, to już nie te chłopaki, z którymi można było wcześniej i o swoje plecy nie bać się, i wypić, i pogadać szczerze. Od zaraz otworzyli ogień by zabić, dwóch moich nowicjuszy położyli. Tak że jeżeli zobaczycie tych drani - gaście ich od razu. Chociaż, być może, to po prostu monolitowcy stary magazyn rozgrabili... Ale mieć się na baczności z nimi w każdym razie nie zaszkodzi.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_38">
		<rus>Долговцы! Видел на Свалке неподалёку от вашей заставы хорошо вооружённую группу бандитов, идущую с Тёмной Долины. Явно не прогуливаются они там.</rus>
		<eng>Duty! I saw a group of well-armed Bandits at the Dump near your outpost, they were coming from the Dark Valley. Obviously, they're not just out for a stroll.</eng>
		<ukr>Долгівці! Бачив на Звалищі неподалік від вашої застави добре озброєну групу бандитів, що йде з Темної Долини. Точно не на пиво йдуть.</ukr>
		<pln>Powinnościowcy! Widziałem na Wysypisku, nieopodal waszego posterunku dobrze uzbrojoną grupę bandytów, idącą z Doliny Mroku. Ewidentnie nie przyszli na spacer.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_39">
		<rus>Бармен, того кренделя, которого ты мне заказывал, я завалил. Но были сложности. Награду увеличишь?\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Заходи ко мне, разберёмся.</rus>
		<eng>Barkeep, that pretzel you ordered me to bump off, I failed. There were some complications. Will you increase the reward?\n%c[sender]Barkeep\n%c[default]Come on in, we'll figure it out.</eng>
		<ukr>Бармен, того рагуля, якого ти мені замовляв, я завалив. Але були складнощі. нагороду збільшиш?\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Заходь до мене, вирішимо питання.</ukr>
		<pln>Barman, te zadanie, które mi zlecałeś, zawaliłem. Ale były komplikacje. Nagrodę powiększysz?\n%c[sender]Barman\n%c[default]Przyjdź do mnie, pogadamy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_40">
		<rus>Мужики, слыхали? Говорят, Сидорович решил газетёнку выпускать - "Вестник Зоны" называется. И не хило за новости платит!\n%c[sender]Скряга\n%c[default]Врёшь, поди? Чтобы Сидорович?! Да кому-то?! Да за такую фигню платил?! Ну ты фантазёр!</rus>
		<eng>Guys, have you heard? They say that Sidorovich decided to publish a newspaper - it's called the "Herald of the Zone". You don't to pay much for the news!\n%c[sender]Skinflint\n%c[default]Are you shitting me? Sidorovich?! Says who?! Do you have to pay for this shit?! Well, you're a dreamer!</eng>
		<ukr>Мужики, чули? Кажуть, Сидорович вирішив газету випускати - "Вісник Зони" називається. І пристойно за новини платить!\n%c[sender]Скнара\n%c[default]Брешеш, мабуть? Щоб Сидорович комусь за таку фігню платив?! Ну ти фантазер!</ukr>
		<pln>Chłopaki, słyszeliście? Mówią, że Sidorowicz postanowił gazetę wydawać - "Wieści z Zony" się nazywa. I nieźle za wiadomości płaci!\n%c[sender]Kutwa\n%c[default]Zmyślasz, co? Żeby Sidorowicz?! I to komuś?! Za takie bzdury płacił?! Marzyciel z ciebie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_41">
		<rus>Жила, твою бабушку через колено!.. Ты где опять прохлаждаешься?!\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ясно, где: опять поди в карты с кровососами на присоски играет. У него мечта - присосаться к кассе Бармена.</rus>
		<eng>Skimpy, I screwed your old lady!.. Where are you chilling out now?!\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default] It's clear where: he's playing cards with the local bloodsuckers and playing them for suckers. He has a dream - to get hold of all Barkeep's money.</eng>
		<ukr>Жила, твою бабусю через коліно!.. Ти де знову прохолоджуєшся?!\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Відомо де: знову мабуть в карти з кровососами на присоски грає. У нього мрія - присмоктатися до каси Бармена.</ukr>
		<pln>===Żyła, gdzie znowu przepadłeś?!\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]To przecież jasne: znowu poszedł w karty z pijawkami na przyssawki grać. On ma jedno marzenie - przyssać się do kasy Barmana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_42">
		<rus>Народ, а правда, что в Зоне кто-то умудряется по дорогам на псевдогигантах раскатывать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Нет, неправда. Нету в Зоне дорог...</rus>
		<eng>People, is it true that someone in the Zone manages to travel on the roads riding on pseudo-giants?\n%c[sender]Potap\n%c[default]No, it's not true. There are no roads in the Zone...</eng>
		<ukr>Народ, а правда, що хтось примудряється по дорогах Зони на псевдогігантах кататись?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ні, брешуть. Немає в Зоні доріг...</ukr>
		<pln>Ludzie, a prawda to, że w Zonie ktoś zarząd dróg na pseudogigantach rozwija?\n%c[sender]Potap\n%c[default]Nie, nieprawda. W Zonie nie ma dróg...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_43">
		<rus>Эх, прекрасный комбез сегодня от научников получил! С титановыми вставками! Крыса обосрётся от усердия, пока такой доспех прогрызёт. И зубы сломает. И сдохнет от стыда, потому что со сломанными зубами и обосранная вся.</rus>
		<eng>Oh, I got a great armoured suit today from the scientists! With titanium inserts! The rat will shit himself when he tries chewing through the armour. All his teeth will be broken. He'll die of shame, all covered in shit and with broken teeth.</eng>
		<ukr>Ех, прекрасний комбез сьогодні від вчених отримав! З титановими вставками! Щур вкакається від зусиль, поки такий обладунок прогризе. І зуби зламає та здохне від сорому, бо обкаканий і зі зламаними зубами.</ukr>
		<pln>Ech, przepiękny kombinezon otrzymałem dzisiaj od naukowców! Z tytanowymi wstawkami! Szczur prędzej się zesra, zanim taki pancerz przegryzie. I zęby połamie. I będzie zdychać ze wstydu, że ma połamane zęby i cały jest obsrany.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_44">
		<rus>Вот я и встретился с когтем смерти. Ну и страхолюдина, мама мия! И умирает как-то неохотно. В Красном Лесу был, возле остановки, где раньше кровососы всегда обитали. Смена караула что ли, гыы. Откуда он там вообще взялся? Я думал, они только на Юпитере должны быть.</rus>
		<eng>So, I've met the Death Claw. How butt-ugly, Mama Mia! And he's reluctant to die. He was in the Red Forest, near the bus stop, where bloodsuckers used to live. A change of guard or something, gee. Where did he come from? I thought they were only at Jupiter.</eng>
		<ukr>Ось і зустрівся я з кігтем смерті. Ну і страхолюдина, мама мія! І вмирає якось неохоче. У Червоному Лісі був, біля зупинки, де раніше кровососи завжди мешкали. Зміна караулу чи що, ги-ги. Звідки він там взагалі взявся? Я думав, вони тільки на Юпітері повинні бути.</ukr>
		<pln>No i spotkałem się ze szponem śmierci. Strachu było, mamusiu kochana! A umiera jakoś niechętnie. W Czerwonym Lesie był, przy przystanku, gdzie wcześniej pijawki zawsze mieszkały. Zmiana warty czy co, hyy. Skąd on się tam w ogóle wziął? Myślałem, że tylko na Jupiterze można je spotkać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_45">
		<rus>Стоят... Ждут... Наверняка настучал кто-то. Лёха, может, ну его? Давай завтра сходим, а?</rus>
		<eng>Stop... Wait... Someone must have snitched. Maybe it was Olexa? Let's go tomorrow, shall we?</eng>
		<ukr>Стоять... Чекають... Напевно хтось злив інфу. Олекса, може ну його? Давай завтра сходимо, га?</ukr>
		<pln>Stoją... Czekają... Na pewno ktoś się wygadał. Locha, może, a niech go? Może jutro pójdziemy, co?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_46">
		<rus>Ух, какого страшного монстра я только что увидел! Ужас!!! До сих пор коленки трясутся! В общем, хлопцы, вы как хотите, а я теперь пью в дни, начинающиеся на "С": среда, суббота и... Сегодня!</rus>
		<eng>Oh, what a terrible monster I just saw! Terrible! My knees are still shaking! In general, guys, what would you like, now I only drink on the days ending in "ay": Wednesday, Saturday and... Today!</eng>
		<ukr>Ух, якого страшного монстра я тільки що побачив! Жах!!! До сих пір коліна трясуться! Загалом, хлопці, ви як хочете, а я тепер п'ю в дні, що починаються на "С": середа, субота та... Сьогодні!</ukr>
		<pln>Uff, jakiego strasznego potwora dopiero co zobaczyłem! Zgroza!! Do tej pory kolana mi się trzęsą! Nie ma co, idę się schlać!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_47">
		<rus>Эх, Виталик... Вляпался в кисель. Я ноги его щупаю, а там только коленная чашечка прощупывается. Ниже, до самых ступней, ноги как резиновая палка, их в узел завязать можно. Надеюсь, Доктор всё же что-то сделает...</rus>
		<eng>Uh, Vitalik... Got himself into a "Fruit Punch". I felt his legs, and there was only his knee caps. Below that, from his feet up, his legs were like rubber, you could tie them in a knot. I hope Doctor can do something...</eng>
		<ukr>Ех, Віталік... Вляпався у кисіль. Я ноги його мацаю, а там тільки колінна чашечка прощупується. Нижче, до самих ступнів, ноги як гумовий кийок, їх у вузол зав'язати можна. Сподіваюся, Доктор все-таки щось зробить...</ukr>
		<pln>Ech, Witalik... Wdepnął w Galaretę. Obmacuję jego nogi, a tam tylko rzepka trzeszczy. Poniżej, do samych stóp, nogi jak z gumy, można je w węzeł zawiązać. Mam nadzieję, że Doktor jednak coś pomoże...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_48">
		<rus>Мужики, у меня зуб болит. Стоматолога в Зоне, как я понимаю, нет. Что делать?\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ну, в общем, есть один способ. Приди в Бар часов этак в одиннадцать, и накати анестезию. А потом запусти в кого-нибудь бутылкой... зуб должны выбить.</rus>
		<eng>Guys, my tooth hurts. I understand that there's no dentist in the Zone. What do I do?\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Well, there's one way. Come to the Bar at eleven o'clock and we'll give you some anaesthetic. And then we'll give the bottle to someone... The tooth should be knocked out.</eng>
		<ukr>Мужики, у мене зуб болить. Стоматолога в Зоні, як я розумію, немає. Що робити?\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ну, взагалі то, є один спосіб. Прийди в Бар годині так об одинадцятій, і прийми стакан біленької. А потім запусти в кого-небудь пляшкою... зуб повинні вибити.</ukr>
		<pln>Chłopaki, ząb mnie boli. Stomatologa w Zonie, jak rozumiem, nie ma. Co robić?\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]No, w sumie, jest jeden sposób. Przyjdź do Baru mniej więcej tak o jedenastej, i pobierz anestezję. A potem rzuć w kogoś butelką... ząb powinni ci wybić.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_49">
		<rus>Зачем я сюда припёрся? Я тут всего три дня, а уже потерял ПМ и хожу весь избитый и уставший! Как вы тут живёте??? Кто-нибудь!!! Выведите меня обратно из Зоны!!!</rus>
		<eng>Why did I come here? I've only been here three days, and I've already lost my PM and I'm all beat up and tired of walking! How do you live here??? Somebody!!! Get me out of the Zone!!!</eng>
		<ukr>Навіщо я сюди приперся? Я тут лише три дні, а вже втратив ПМ і ходжу весь побитий і стомлений! Як ви тут живете??? Хто-небудь!!! Виведіть мене назад з Зони!!!</ukr>
		<pln>Po co ja tutaj przylazłem? Jestem tu trzy dni, a już straciłem PMa i chodzę cały rozbity i wykończony! Jak wy tu żyjecie??? Ludzie!!! Wyprowadźcie mnie z powrotem z Zony!!!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_50">
		<rus>Как бы вы не задумывали, не тужились - Зона всегда сделает всё по другому. Напакостит и имя не спросит, гадина.</rus>
		<eng>No matter how much you plan, don't push too hard - the Zone will always do everything differently. She'll mess with you and not ask for your name, she's a bitch.</eng>
		<ukr>Скільки б ви не думали-гадали, а Зона завжди зробить все по своєму. Наробить шкоди і ім'я не запитає, гадина.</ukr>
		<pln>Cokolwiek sobie zamierzycie, jak byście się nie starali - Zona zawsze zrobi wszystko inaczej. Spieprzy wszystko i o imię nie zapyta, gadzina.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_51">
		<rus>Вы бы это видели, такая красота! Пойду побли... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>You should see it, it's so beautiful! I'm going... Message aborted.</eng>
		<ukr>Ви б це бачили, така краса! Підійду бли... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Gdybyście to tylko widzieli, takie piękne! Podejdę bliż... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_52">
		<rus>Семён, выходим по твоей тропе, тащим Бывалого, его Жаркой опалило. Встречай, а то живого не донесём!</rus>
		<eng>Semyon, we're going to follow your lead, we're going to help you get the old-timer out, the "Burner" fried him. Wait, or we won't get him out alive!</eng>
		<ukr>Семен, виходимо по твоїй стежці, тягнемо Бувалого, його Жаркою обпалило. Зустрічай, а то живого не донесемо!</ukr>
		<pln>Siemion, będziemy szli twoim tropem, niesiemy Bywałego, Piec go przysmażył. Poczekaj, bo go żywego nie doniesiemy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_53">
		<rus>Продам монтировку. За баром «100 рентген», вечером.</rus>
		<eng>Selling a tyre lever. Behind the "100 Rads" bar. In the evening.</eng>
		<ukr>Продам фомку. За баром «100 рентген», ввечері.</ukr>
		<pln>Sprzedam łom. Za barem "100 rentgenów", wieczorem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_54">
		<rus>Будьте осторожны с брошенной военной техникой в Зоне! Вояки, ушлые сволочи, могут растяжку в таких местах поставить, которые нормальному сталкеру и в голову не приходили! Рома Краб так и гробанулся. От него мало что осталось, даже похоронить нормально не получилось... Эх, пойду выпью, чтобы ему хорошо лежалось...</rus>
		<eng>Be careful around the abandoned military equipment in the Zone! Troopers who are cowardly bastards, can set traps in places that a normal stalker wouldn't even think of! Roma Crab got blown up. Very little remains of him, even to bury, it's not normal... I'm going to have a drink to him, so that he can lie in peace...</eng>
		<ukr>Будьте обережні з покинутою військовою технікою в Зоні! Вояки, спритні падлюки, можуть розтяжку в таких місцях поставити, які нормальному сталкеру і в голову не прийдуть! Рома Краб так і злетів в повітря. Від нього мало що залишилося, навіть поховати нормально не вийшло... Ех, піду вип'ю, щоб йому добре лежалося...</ukr>
		<pln>Bądźcie ostrożni z porzuconym wojskowym sprzętem w Zonie! Wojaki, dranie, mogli niespodzianki w takich miejscach zostawić, które normalnemu stalkerowi do głowy by nie przyszły! Roma Krab tak się właśnie załatwił. Mało co z niego zostało, nawet pogrzebać porządnie nie było co... Ech, pójdę się napić, by mu się dobrze leżało...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_55">
		<rus>Миша Пулемёт, ты нигде не начудил часом? А то тут люди тобой интересовались, вопросы всякие задавали...</rus>
		<eng>Misha, where have you been for the last hour? People here wanted to speak with you, they were asking questions...</eng>
		<ukr>Міша Кулемет, ти ніде не начудив раптом? А то тут люди тобою цікавилися, питання всякі задавали...</ukr>
		<pln>Misza Kanonier, co ty znowu narozrabiałeś? Bo tu ludzie się tobą interesowali, pytania różne zadawali...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_56">
		<rus>Сёма, нашёл я Петровича... Вернее, только ноги его... На Радаре, в двух шагах от колючки. С вертушки долбанули чем-то, все вокруг перепахано...</rus>
		<eng>Semyon, I found Petrovich... Or rather, only his legs... At the Radar, two paces from the barbed wire fence. They hit him with something from the helicopter, everything was scattered around...</eng>
		<ukr>Семен, знайшов я Петровича... Вірніше, тільки ноги його... На Радарі, за два кроки від колючки. З вертоліта довбонули чимось, все навколо переоране...</ukr>
		<pln>Sioma, znalazłem Pietrowicza... A raczej, tylko jego nogi... Na Radarze, dwa kroki od ogrodzenia. Z helikoptera musieli przywalić, wszystko wokoło przeorane...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_57">
		<rus>Мы вчера с друганом по две бутылки «Буратино» выпили и пошли на собак охотиться. Вот это веселье, я вам скажу! Только другана никак найти не могу... Сейчас опохмелюсь и пойду ещё раз поищу.</rus>
		<eng>My friend and I drank two bottles of "Balkan" vodka yesterday and then went hunting for dogs. This was fun, I can tell you! Only I can't find my friend anywhere... So, I'll have to get sober and go and look again.</eng>
		<ukr>Ми вчора з дружбаном по дві пляшки «Буратіно» випили і пішли на собак полювати. Ось це веселощі, я вам скажу! Тільки друга ніяк знайти не можу... Зараз похмелюсь і піду ще раз пошукаю.</ukr>
		<pln>Wczoraj z kumplem po dwie butelki "Buratina" wypiliśmy i poszliśmy na psy polować. Ale było wesoło, mówię wam! Tylko kumpla w żaden sposób znaleźć nie mogę... Zaraz otrzeźwieję i pójdę jeszcze raz poszukać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_58">
		<rus>Я недавно новичка видел, который в Зону с велосипедом припёрся. Собирается разъезжать здесь на нем, чудило!</rus>
		<eng>I just saw a rookie come to the Zone with a bicycle. The weirdo is going to ride it around here!</eng>
		<ukr>Я недавно новачка бачив, який в Зону з велосипедом приперся. Дивак, збирається роз'їжджати тут на ньому!</ukr>
		<pln>Niedawno nowicjusza widziałem, który w Zonę rower przyciągnął. Zamierza tu jeździć na nim, dziwak!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_59">
		<rus>Я тут слышал, что Сахаров винтовку Гаусса достать может. Правда это, или брешут?</rus>
		<eng>I heard that you can get a Gauss gun from Sakharov. Is it true, or is it bullshit?</eng>
		<ukr>Я тут чув, що Сахаров гвинтівку Гауса дістати може. Правда це, чи брешуть?</ukr>
		<pln>Słyszałem, że Sacharow karabin Gaussa zdobyć może. Prawda to, czy łgarstwo?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_60">
		<rus>Прикиньте, я вчера в Тёмной Долине гильзу 12.7мм нашёл. Интересно, кто ж это тут с такой пушкой-то лазит?!</rus>
		<eng>Guess what, I found a 12.7mm shell casing in the Dark Valley yesterday. I wonder who's wandering around there with such a cannon?!</eng>
		<ukr>Уявіть, я вчора у Темній Долині гільзу 12.7мм знайшов. Цікаво, хто ж це тут з такою гарматою лазить?!</ukr>
		<pln>Zauważcie, wczoraj w Dolinie Mroku łuskę 12.7mm znalazłem. Ciekawe, kto tu z taką armatą chodzi?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_61">
		<rus>Братья, я тут обалденный детектор у Сахарова купил! Недёшево, конечно, зато аномалии отмечает! Вчера в ночь с болота по темноте возвращался, не видно ничего, словно я слепой пёс, так меня эта штука здорово спасла - выбрался живым и невредимым!</rus>
		<eng>Brothers, I bought a great detector from Sakharov! It wasn't cheap, of course, but it shows the location of anomalies! I was coming back from the Swamps in the dark last night, I couldn't see a thing, I was groping around in the dark like a blind man, so I was saved by this thing - I got out safe and well!</eng>
		<ukr>Браття, я тут офігенний детектор у Сахарова купив! Недешево, звичайно, зате аномалії відзначає! Вчора в ночі з болота повертався, не видно нічого, немов я сліпий пес, так мене ця штука здорово врятувала - вибрався живим і неушкодженим!</ukr>
		<pln>Bracia, ale wypasiony detektor u Sacharowa kupiłem! Nie tanio, oczywiście, za to anomalie zaznacza! Wczoraj w nocy z Bagien po ciemku wracałem, niczego nie widać, ja jak ślepy pies, ta sztuka zdrowie mi uratowała - wróciłem żywy i cały!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_62">
		<rus>Братья-сталкеры! Сижу, в бинокль на НИИ смотрю - вояк новая партия прибыла! Опять тут всё прочёсывают, чтоб их Зона сожрала! Советую пару деньков у Агропрома не светиться!</rus>
		<eng>Brother stalkers! I'm sitting here, looking through my binoculars at the research institute - a new batch of warrior have arrived here! They're combing through the area and ruining everything in the Zone! I advise you to stay away from the Agroprom for a couple of days!</eng>
		<ukr>Брати-сталкери! Сиджу, в бінокль на НДІ дивлюся - вояк нова партія прибула! Знову тут все прочісують, щоб їх Зона зжерла! Раджу кілька днів біля Агропрому не світитися!</ukr>
		<pln>Bracia-stalkerzy! Siedzę, patrzę przez lornetkę na Instytut - nowa partia żołnierzy przybyła! Znowu wszystko przeczesują, żeby ich Zona zżarła! Radzę przez kilka dni Agropromu nie odwiedzać!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_63">
		<rus>Обнаружил на Дикой Территории неизвестных мутантов. Аккуратнее там.</rus>
		<eng>I found some unknown mutants in the Wild Territory. Be careful there.</eng>
		<ukr>Помітив на Дикій Території невідомих мутантів. Акуратніше там.</ukr>
		<pln>Widziałem na Dziczy nieznane mutanty. Ostrożnie tam.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_64">
		<rus>Тут Сидоровичу стволы трофейные продавал... Кажется, обсчитал он меня, старый хрен... Народ! Ходите лучше к Бармену!</rus>
		<eng>Sidorovich sold me some trophy gun here... It seems that he cheated me, the old bastard... People! You're better off going to Barkeep!</eng>
		<ukr>Тут Сидоровичу зброю трофейну продавав... Здається, обрахував він мене, старий хрін... Народ! Йдіть краще до Бармена!</ukr>
		<pln>Tu Sidorowicz podejrzane karabiny sprzedawał... Zdaje się, że oszukał mnie, stary łotr... Ludzie! Idźcie lepiej do Barmana!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_65">
		<rus>Вчера встретил своего давно пропавшего без вести напарника, а он не узнаёт меня, как давай палить по мне! Пришлось пристрелить... Блин, люди, аккуратнее с пси-излучением! В своих бывших коллег стрелять - ни хрена не просто!</rus>
		<eng>Yesterday I run into my long-lost partner, but he didn't recognise me, he just opened fire! I had to shoot him... Shit, people, be careful with psi-radiation! It's not easy to shoot your former colleagues!</eng>
		<ukr>Вчора зустрів свого давно зниклого безвісти напарника, а він не впізнає мене, як давай палити по мені! Довелося пристрелити... Шляк трафить, люди, акуратніше з псі-випромінюванням! У своїх колишніх колег стріляти - ні хріна не просто!</ukr>
		<pln>Wczoraj spotkałem swojego dawno zaginionego bez wieści towarzysza, a on mnie nie poznaje, dawaj strzelać do mnie! Wypadło go zabić... Cholera, ludzie, ostrożnie z promieniowaniem psionicznym! W swoich byłych przyjaciół strzelać - ni cholery nie jest łatwo!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_66">
		<rus>Ходят слухи, что в подземке Агропрома обитает контролёр, а может даже и не один... Сталкеры, туда ребята опытные вчера пошли - и не вернулись! Кажись и правда нечисто там...</rus>
		<eng>Rumour has it,  that there's a controller inside the Agroprom underground, there may be even more than one... Stalkers, an experienced guy went there yesterday - and didn't return! It seems to be really unclean in there...</eng>
		<ukr>Ходять чутки, що в підземці Агропрому мешкає контролер, а може навіть і не один... Сталкери, туди хлопці досвідчені вчора пішли - і не повернулися! Здається, дійсно там чортівня якась коїться...</ukr>
		<pln>Chodzą pogłoski, że w podziemiach Agropromu mieszka kontroler, a może nawet i kilku... Stalkerzy, tam doświadczone chłopaki wczoraj poszli - i nie wrócili! Tam naprawdę jest niebezpiecznie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_67">
		<rus>Вчера на Янтаре был непроглядный туман - зомби с трудом видны сквозь него... Не повторяйте моих ошибок - в туман там очень опасно!</rus>
		<eng>There was a heavy fog at Yantar yesterday - it was so thick, that you could barely see the zombies through it... Don't make the same mistakes I made - it can be very dangerous inside fog!</eng>
		<ukr>Вчора на Янтарі був дуже густий туман - зомбі ніяк не видно крізь нього... Не повторюйте моїх помилок - в тумані там дуже небезпечно!</ukr>
		<pln>Wczoraj na Jantarze wisiała nieprzenikniona mgła - zombie byli przez nią ledwo widoczni... Nie powtarzajcie moich błędów - w mgle jest bardzo niebezpiecznie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_68">
		<rus>Хех! Пора бросать водку пить, да за артефактами сходить. Кто со мной?</rus>
		<eng>Hey. It's time to stop drinking vodka, and go hunting for artefacts. Who's with me?</eng>
		<ukr>Хех! Пора кидати горілку пити, за артефактами краще сходити. Хто зі мною?</ukr>
		<pln>Heh! Pora rzucić picie wódki, i artefaktów zacząć szukać. Kto ze mną?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_69">
		<rus>На Складах, где застава наёмников, пропал труп. Грохнул четверых, а трупов три. На приборах тоже три. Куда он мог деть... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>There's a body missing, at the Army Warehouses, where the mercenary have an outpost. I killed four people and can only find three bodies. Also, only three are showing up on the display. Where could it have gone... Message aborted.</eng>
		<ukr>На Складах, де застава найманців, щез труп. Пристрелив чотирьох, а трупів три. На приладах теж три. Куди він міг подіти... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Na Magazynach, przy posterunku najemników, przepadł trup. Gruchnąłem czterech, a trupy trzy. Na przyrządach też trzy. Gdzie on mógł się podziać... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_70">
		<rus>В Тёмной Долине какой-то левый лошара бродит. А волына у него классная. Если кто его обует - куплю ту волыну.</rus>
		<eng>Some leftist dork is wandering around in the Dark Valley. But his gun is awesome. If anyone shafts him - I'll buy that gun.</eng>
		<ukr>У Темній Долині якийсь лівий лошара бродить. А пукалка у нього класна. Якщо хтось його взує - куплю цю пукалку.</ukr>
		<pln>Po Dolinie Mroku jakiś frajer się kręci. Ale pistolet ma pierwsza klasa. Jeżeli ktoś go stuknie - kupię ten pistolet.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_71">
		<rus>Был на Складах, нашёл ящик, полный медалей за мужество. Кому ж они их вручать собирались?</rus>
		<eng>I was at the Army Warehouses, I found a box full of medals for valour. Who were they going to present them to?</eng>
		<ukr>Був на Складах, знайшов ящик, повний медалей за мужність. Кому ж вони їх вручати збиралися?</ukr>
		<pln>Byłem na Magazynach, znalazłem skrzynkę pełną medali za męstwo. Komu oni zamierzali je wręczać?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_72">
		<rus>У кого есть "Тетрис" - дайте погонять на пару дней.</rus>
		<eng>Who has a copy of "Tetris" - let me borrow it for a couple of days.</eng>
		<ukr>У кого є "Тетріс" - дайте побавитись на пару днів.</ukr>
		<pln>Kto ma "Tetris" - dajcie pograć na kilka dni.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_73">
		<rus>Мародёры, твари - всю Припять разрушили... Жалко, я там вырос...</rus>
		<eng>Marauders and beasts, have destroyed the whole of Pripyat... It's a shame, I grew up there...</eng>
		<ukr>Мародери, гади - всю Прип'ять зруйнували... Шкода, я там виріс...</ukr>
		<pln>Maruderzy, bestie - całą Prypeć zniszczyli... Szkoda, wyrosłem tam...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_74">
		<rus>Интересно ведёт себя адский кровосос - после стрельбы по нему держится за бок, типа ранен...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А ты аптечку ему предложи. Глядишь, и станешь вожаком стаи!</rus>
		<eng>The inferno bloodsucker behaves in an interesting way - after being shot, he clutches his wound, just like a wounded person...\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Offer him a first aid kit. You'll see, you'll become the leader of the pack!</eng>
		<ukr>Цікаво поводиться певельник кровосос - після стрілянини по ньому тримається за бік, ніби поранений...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А ти аптечку йому запропонуй. Гляди, і станеш ватажком зграї!</ukr>
		<pln>===Ciekawie zachowuje się marmurowa pijawka - kiedy w nią strzelasz trzyma się za bok, niby zraniona...\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]A ty apteczkę jej zaproponuj. Zobaczysz, zostaniesz przywódcą stada!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_75">
		<rus>Нашёл чей-то пистолетик в нычке - убойная штука, однако, оказалась. Выстрел - труп.</rus>
		<eng>I found someone's gun in a stash, but as it turned out, there was a homicide. There was a corpse there, that had been shot.</eng>
		<ukr>Знайшов чийсь пістолет в схованці - забійна штука, як виявилось. Постріл - труп.</ukr>
		<pln>Znalazłem czyjś pistolet w schowku - okazał się morderczą sztuką. Strzał - trup.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_76">
		<rus>Встретил я всё-таки когтя смерти. Ночью, в Красном Лесу. Скажите, какая лужа меньше фонит, чтоб штаны постирать?</rus>
		<eng>I met a Death Claw after all. At night, in the Red Forest. Tell me, which puddle is less radioactive so I can wash my pants?</eng>
		<ukr>Зустрів я все-таки кігтя смерті. Вночі, в Червоному Лісі. Скажіть, яка калюжа менше фонить, щоб штани випрати?</ukr>
		<pln>Spotkałem jednak szpona śmierci. W nocy, w Czerwonym Lesie. Powiedzcie, w którym stawie mała radiacja, żeby spodnie uprać?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_77">
		<rus>Спасибо, Мить... Вытащил ты меня... Я ведь слышал, как ты приказал мне лежать, но я здорово перепугался. Когда припекло, я совсем голову потерял. Я ведь очень боли боюсь... Чёрт, как больно-то! Надо намазать чем-то. "Жарка", мать её...</rus>
		<eng>Thank you, Mitya... For pulling me out... I heard you tell me to lie down, but I was really scared. When it got hot, I lost my head. I'm really scared of pain... Damn, that hurts! You have to put something on it. Fuck that "Burner" anomaly...</eng>
		<ukr>Спасибі, Дмитре... Витягнув ти мене... Я ж чув, як ти наказав мені лежати, але я перелякався. Коли припекло, я зовсім голову втратив. Адже я дуже болі боюся... Чорт, як же боляче! Треба намазати чимось. "Жарка", шляк би її трафив...</ukr>
		<pln>Dziękuję, Mitia... Wyciągnąłeś mnie... Przecież słyszałem, jak kazałeś mi leżeć, ale nieźle się przestraszyłem. Kiedy przygrzało, zupełnie głowę straciłem. Przecież cholernie boję się bólu... Do diabła, ale boli! Trzeba czymś posmarować. Anomalia, mmać...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_78">
		<rus>Красивые близняшки появились на Кордоне! Курят только, а девочкам курить нельзя!</rus>
		<eng>Some beautiful twins appeared at the Cordon! They were "smoking hot", but girls can't smoke!</eng>
		<ukr>Красиві близнючки з'явилися на Кордоні! Курять тільки, а дівчаткам курити не можна!</ukr>
		<pln>Piękne bliźniaczki pojawiły się na Kordonie! Tylko że palą, a dziewczynkom palić nie wolno!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_79">
		<rus>...я совершенно уверен, что в подавляющем большинстве случаев мы забиваем микроскопами гвозди...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Тссс! Учёные работают, не мешайте.</rus>
		<eng>...I'm pretty sure that the vast majority of the time we're hammering nails with microscopes...\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Shh! The scientists are working, don't interfere.</eng>
		<ukr>...я абсолютно впевнений, що в переважній більшості випадків ми забиваємо мікроскопами цвяхи...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Тссс! Вчені працюють, не заважайте їм.</ukr>
		<pln>...Jestem przekonany, że w przytłaczającej większości wypadków wbijamy mikroskopami gwoździe...\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Tsss! Naukowcy pracują, nie przeszkadzajcie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_80">
		<rus>Пришёл на Свалку, а Ворона нет. Подскажите, с кем он бухает, он мне очень нужен.</rus>
		<eng>I went to the Dump, but Raven wasn't there. Tell me, who's he drinking with, I really need him.</eng>
		<ukr>Прийшов на Звалище, а Ворона немає. Підкажіть, з ким він бухає, він мені дуже потрібен.</ukr>
		<pln>Przyszedłem na Wysypisko, a tu nie ma Worona. Podpowiedzcie, gdzie on się podziewa, jest mi bardzo potrzebny.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_81">
		<rus>Сигареты кончились... Ну что за день! С утра всё не так!</rus>
		<eng>We're out of cigarettes... What a day! It's been like that since morning!</eng>
		<ukr>Цигарки закінчились... Ну що за день! З ранку все не так!</ukr>
		<pln>Papierosy się skończyły... No co za dzień! Od rana wszystko nie tak!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_82">
		<rus>Только без смеха! Мне страшно... Зона надо мной опять шутит. Иду себе ночью, любуюсь полной луной. Зевнул, зажмурился, открываю глаза - луны нет! Жу-у-т-ь!!</rus>
		<eng>Just don't laugh! I'm scared... The Zone is fucking with my head again. I went out at night, admiring the full moon. I yawned, frowned, opened my eyes - there was no moon! Scary!</eng>
		<ukr>Тільки не смійтесь! Мені страшно... Зона наді мною знову жартує. Іду собі вночі, милуюся повним місяцем. Позіхнув, заплющив очі, відкриваю очі - місяця немає! Ж-а-а-х!!</ukr>
		<pln>Tylko się nie śmiejcie! Boję się... Zona sobie ze mnie żartuje. Idę sobie w nocy, cieszę się pełnym księżycem. Ziewnąłem, zmrużyłem oczy, otwieram oczy - księżyca nie ma! Ża-r-r-t!!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_83">
		<rus>Народ! Может случайно у кого-нибудь леска и крючки найдутся? Я знаю, что рыбы нету в Зоне, но шёл сейчас мимо болотца, и так захотелось с удочкой на бережке посидеть... "Душу" бы отдал за снасти...</rus>
		<eng>People! Maybe somebody would happen to have a fishing line and some hooks? I know that there's no fish in the Zone, but I was walking past the swamp, so I wanted to sit on the bank with a fishing rod... I would give a "Soul" artefact for some tackle...</eng>
		<ukr>Народ! Може випадково у кого-небудь волосінь і гачки знайдуться? Я знаю, що риби немає в Зоні, але йшов зараз повз болота, і так захотілося з вудкою на бережку посидіти... "Душу" б віддав за рибальське спорядження...</ukr>
		<pln>Ludzie! Może przypadkiem u kogoś znajdzie się żyłka i haczyki? Wiem, że ryb nie ma w Zonie, ale szedłem teraz przy bagnie, i tak zachciało mi się z wędką na brzegu posiedzieć... "Duszę" bym oddał za sprzęt...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_84">
		<rus>Э-э-э-х! Щас бы на велике погонять! Детство вспомнить! Знает кто, где можно достать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Верно сказано: идиотами Зона никогда не оскудеет...</rus>
		<eng>Uh-uh! I would like to ride a bike right now! Just like I did in my childhood! Anyone know where to get one?\n%c[sender]Potap\n%c[default]It's true: the Zone will never be impoverished by idiots...</eng>
		<ukr>Е-е-е-х! Зараз би на велосипеді поганяти! Дитинство згадати! Може хтось знає, де можна дістати?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вірно сказано: ідіотами Зона ніколи не збідніє...</ukr>
		<pln>E-e-ch! Pojeździło by się na rowerze! Dzieciństwo by się przypomniało! Wie ktoś, gdzie można dostać rower?\n%c[sender]Potap\n%c[default]Dobrze powiedziane: idiotów w Zonie nigdy nie zabraknie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_85">
		<rus>Спустилась ночь... Уже вовсю храпит Деревня кровососов... Но я настороже с бумажкою в руках... вдруг всё-таки заметили меня?</rus>
		<eng>The night has fallen... The bloodsucker are snoring in full swing in the village... But I'm on guard with just a piece of paper... did they suddenly notice me?</eng>
		<ukr>Опустилася ніч... Вже щосили хропе Село кровососів... Але я насторожі з папірцем в руках... раптом все-таки помітили мене?</ukr>
		<pln>Nadeszła noc... Już chrapie na całego Wioska Pijawek... Ale ja mam się na baczności z papierem w rękach... czyżby jednak mnie  zauważyli?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_86">
		<rus>Не знаю, ык, кто такой Будьмо, ык, но вчера с Котобегемотом за него стоко выпили... ык-ык.\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Я тебе сеть на КПК отрублю на сутки - будет время узнать.</rus>
		<eng>I don't know, hic, who he is. Cheers, hic, but yesterday, he and Catbehemoth drank a lot... hic.\n%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]I'm going cut off your PDA network for a day, so I'll have time to find out.</eng>
		<ukr>Не знаю, гик, хто такий Будьмо, гик, але вчора з Котобегемотом за нього стільки випили... гик-ик.\n%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Я тобі мережу на КПК відрубаю на добу - буде час дізнатися.</ukr>
		<pln>Nie wiem, hik, kto to taki ten Budmo, hik, ale wczoraj z Kotobehemotem sporo za niego wypiliśmy... hik-hik.\n%c[sender]Nieuchwytny\n%c[default]Jak ci sieć na PDA odetnę na dobę - będziesz miał czas go poznać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_87">
		<rus>Почему аномалию "Соснодуб" именно так назвали?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Потому что "Дубосос" - как-то не очень.</rus>
		<eng>Why was the "Oakpine" anomaly called that?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Because "Pineoak" - didn't sound quite right.</eng>
		<ukr>Чому аномалію "Соснодуб" саме так назвали?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Тому що "Дубосос" - якось не дуже.</ukr>
		<pln>Dlaczego anomalię "Sosnodąb" właśnie tak nazwali?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Dlatego że "Dębosos" - jakoś głupio brzmiało.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_88">
		<rus>Камрады, подскажите, кто делает апгрейд Печенега? Долговязый почему-то отказывается...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Та то вы, пацаны, не умеете просить! А делать надо так: приходишь к нему, берёшь Печенега за ствол, и прикладом по спине - хрясь! Сразу берет и кричит ещё: Дополнительный ствол не надо, у меня уже есть!</rus>
		<eng>Comrades, tell me, who can upgrade the Pecheneg? Lanky refuses for some reason...\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]You guys don't know how to ask! You have to do it this way: you go to him, grab the Pecheneg by the barrel, and pat him on the back with the buttstock - bang! Immediately take it back and shout again: "No need in an extra barrel, I've just got one!"</eng>
		<ukr>Камради, підкажіть, хто робить апгрейд Печеніга? Довгань чомусь відмовляється...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Так ви ж, пацани, не вмієте просити! А робити треба так: приходиш до нього, береш Печеніга за дуло, і прикладом по спині - хрясь! Відразу бере і кричить ще: - Додатковий ствол не треба, у мене вже є!</ukr>
		<pln>Koledzy, podpowiedzcie, kto robi upgrade Pieczynga? Chudy jakoś nie chce się podjąć...\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Bo wy, pacany, nie umiecie prosić! A zrobić trzeba tak: przychodzisz do niego, bierzesz Pieczynga za lufę, i kolbą przez plecy - chlast! Od razu bierzesz i krzyczysz: - Dodatkowej broni nie trzeba, już mam!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_89">
		<rus>Фенрир, привет, брат. Ты живой там? А то ходит тут один, интересуется за тебя. Я уж переживать начал. Мож его того... в прорубь?</rus>
		<eng>Fenrir, greetings, brother. Are you still alive? Because there's this guy walking around, he's interested in you. I've already started to worry. Maybe we should throw him... into an ice hole?</eng>
		<ukr>Фенрір, привіт, брат. Ти живий там? А то ходить тут один, цікавиться твоєю персоною. Я вже переживати почав. Мож його того... в ополонку?</ukr>
		<pln>Fenrir, pozdrowienia, bracie. Żyjesz jeszcze? Bo chodzi tu taki jeden, interesuje się tobą. Już zacząłem się martwić. Może go ten tego... w przerębel?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_90">
		<rus>Ходил тут по ночи на охоту за плотями... И правда нету. Видать, в норки попрятались.</rus>
		<eng>Went out last night to hunt fleshes... But the truth is, there weren't any. Apparently, they were hiding in their burrows.</eng>
		<ukr>Ходив тут в ночі полювати на плоть... І справді нема. Мабуть, в нори поховалися.</ukr>
		<pln>Chodziłem tu całą noc, chciałem zapolować na mięsacze... I żadnego nie ma. Widać, pochowały się w nory.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_91">
		<rus>Могу научить, как в непонятной ситуации правильно сверкать пятками. Кому интересно, жду СМС в приват.</rus>
		<eng>I can teach you how to quickly escape from any incomprehensible situations. If you're interested, send me a private text message.</eng>
		<ukr>Можу навчити, як в незрозумілій ситуації правильно накивати п'ятами. Кому цікаво, чекаю СМС в приват.</ukr>
		<pln>Mogę nauczyć, jak w kiepskiej sytuacji poprawnie przebierać nogami. Kogo to ciekawi, czekam na SMS na priv.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_92">
		<rus>Поменяю десять собачьих хвостов на один псевдособачий. Предложения в приват.</rus>
		<eng>I'll exchange ten blind dog tails for one pseudodog tail. All offers in private.</eng>
		<ukr>Поміняю десять собачих хвостів на один псевдособачий. Пропозиції в приват.</ukr>
		<pln>Zamienię dziesięć psich ogonów na jeden pseudopsi. Oferty na priv.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_93">
		<rus>Потерялась собака. Зовут: профессор Круглов. Кто встретит, не убивайте. Он мой...</rus>
		<eng>Lost dog. Name: Professor Kruglov. Whoever finds it, don't kill it. It's mine...</eng>
		<ukr>Загубилася собака. Звуть: професор Круглов. Хто зустріне, не вбивайте. Він мій...</ukr>
		<pln>Zaginął pies. Nazywa się: profesor Krugłow. Kto go spotka, nie zabijajcie. On jest mój...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_94">
		<rus>Пропала псевдособака. Особые приметы: без уха, нет одного глаза, оторвана лапа, сломана челюсть и нет хвоста. Не пристрелите случайно. Отзывается на кличку "Счастливчик". Нашедшему - хороший артефакт.</rus>
		<eng>Missing pseudo-dog. Distinguishing features: no ears, one eye missing, severed paw, a broken jaw and no tail. Don't shoot it by accident. Answers to the name "Lucky". The finder will receive a good artefact.</eng>
		<ukr>Пропала псевдособака. Особливі прикмети: без вуха, немає одного ока, відірвана лапа, зламана щелепа і немає хвоста. Не пристрельте випадково. Відгукується на кличку "Щасливчик". Тому, хто знайде - хороший артефакт.</ukr>
		<pln>Zaginął pseudopies. Znaki szczególne: bez ucha, nie ma jednego oka, oderwana łapa, złamana szczęka i brak ogona. Przypadkiem go nie zabijajcie. Reaguje na imię "Szczęściarz". Znalazca otrzyma dobry artefakt.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_95">
		<rus>Эх, хорошо, когда с товарищами завалили стаю мутантов! И отлично, если с первого раза!</rus>
		<eng>Well, that's good, if my comrades killed a bunch of mutants! And great, if it's their first time!</eng>
		<ukr>Ех, добре, коли з товаришами знищили зграю мутантів! А ще краще, якщо з першого разу!</ukr>
		<pln>Ech, dobrze, kiedy z kolegami rozwaliliśmy stado mutantów! I doskonale, jeżeli od pierwszego razu!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_96">
		<rus>Склады. Полуразрушенное село. Иду, стремаюсь. Атмосфера тут не такая какая-то...</rus>
		<eng>Warehouses. Dilapidated village. I'm afraid. The atmosphere here is not so...</eng>
		<ukr>Склади. Напівзруйноване село. Іду, тремчу. Атмосфера тут якась не така...</ukr>
		<pln>Magazyny. Na wpół rozwalona wieś. Idę, dusza na ramieniu. Atmosfera tu taka jakaś...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_97">
		<rus>Иду по Зоне час, другой, и чувствую, что что-то не то. Пятый час хожу и вдруг вспоминаю - а винтовка-то где? Ёёё, в баре оставил! Старею, видать.</rus>
		<eng>I'm walking around the Zone for an hour, then another hour, and then, I feel like there's something's wrong. I walk for another three hours and then I suddenly remember - where's my rifle? I left it back at the bar! I'm getting old, I guess.</eng>
		<ukr>Іду по Зоні годину, другу, і відчуваю, що щось не те. П'яту годину ходжу і раптом згадую - а гвинтівка де? Oй, в барі залишив! Старію, склероз починається.</ukr>
		<pln>Idę przez Zonę jedną godzinę, drugą, i czuję, że coś jest nie tak. Idę już piątą godzinę i nagle sobie przypominam - a karabin to gdzie? Eeee, w barze zostawiłem! Starzeję się, widać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_98">
		<rus>Иду по Зоне час, второй, и чувствую, что что-то не то. Четвёртый час хожу и вдруг вспоминаю - а монстры-то где? Ни одного не встретил! Ааа, что за... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>I'm walking around the Zone for an hour or two, and then I feel like something's wrong. After walking for four hours, I suddenly realise - where are all the monsters? I haven't seen any of them! Aah, what the... Message interrupted.</eng>
		<ukr>Іду по Зоні годину, другу, і відчуваю, що щось не те. Четверту годину ходжу і раптом згадую - а монстри де? Жодного не зустрів! Ааа, що за... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Idę przez Zonę jedną godzinę, drugą, i czuję, że coś jest nie tak. Mija czwarta godzina i nagle sobie przypominam - a mutanty to gdzie? Ani jednego nie spotkałem! Aaa, co za... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_99">
		<rus>Люди, я вас от всего сердца прошу - не стреляйте по плотям сразу, присмотритесь. После второго литра я на них так похож...</rus>
		<eng>People, I'm asking from the bottom of my heart - don't shoot the flesh right away, take a look first. After the second litter, they're so similar to me...</eng>
		<ukr>Люди, я вас щиро прошу - не стріляйте по плоті відразу, придивіться. Після другої літри я на них так схожий...</ukr>
		<pln>Ludzie, z całego serca was proszę - nie strzelajcie do mięsaczy bez zastanowienia, przyjrzycie się najpierw. Po drugim litrze jestem do nich taki podobny...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_100">
		<rus>Бывалые сталкеры говорят, что лучше потерять любимую девушку, нежели мешочек с болтами. Помните об этом.</rus>
		<eng>Some stalkers say it's better to lose a girlfriend than a bag of bolts. Remember this.</eng>
		<ukr>Бувалі сталкери кажуть, що краще втратити кохану дівчину, ніж мішечок з болтами. Пам'ятайте про це.</ukr>
		<pln>Doświadczeni stalkerzy mówią, że lepiej stracić ukochaną dziewczynę, aniżeli woreczek ze śrubami. Pamiętajcie o tym.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_101">
		<rus>Колян, стреляй, ну стреляй же! Тьфу ты чёрт, ушёл. Тоже мне, романтик: "красиво бежит, красиво бежит"! А мне теперь что: его красиво по всей зоне догонять? Ой, похоже я микрофон не выключил...</rus>
		<eng>Kolya, shoot, come on, shoot! Ugh, he's gone, damn it. You're such a romantic, too, "it runs beautifully, it runs beautifully"! And now what: do I have to chase him beautifully all over the Zone? Oh, I guess I didn't turn off the mike...</eng>
		<ukr>Колян, стріляй, ну стріляй же! Тьху ти чорт, втік. Теж мені, романтик: "красиво біжить, красиво біжить"! А мені тепер що: його красиво по всій зоні наздоганяти? Ой, схоже я мікрофон не вимкнув...</ukr>
		<pln>Kola, strzelaj, no strzelaj wreszcie! Tfu, ty diable, uciekłeś. Też mi, romantyk: "pięknie biegnie, pięknie biegnie"! A ja teraz co: będę go pięknie po całej Zonie gonić? Oj, chyba mikrofonu nie wyłączyłem...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_102">
		<rus>Подумаешь, собака из-под куста гавкнула, а он сразу валить. Я бы броню ни в жизнь не бросил, а тем более штаны...</rus>
		<eng>You'd  think, he would immediately get out of there, if he heard a dog growling in the bushes. I would never take off my armour, let alone my pants...</eng>
		<ukr>Подумаєш, собака з-під куща гавкнув, а він відразу тікати. Я би броню нізащо не кинув, а штани тим більше...</ukr>
		<pln>Pomyślisz, że pies przy krzaku warczy, a ten od razu wali. Ja bym pancerza nigdy w życiu nie ściągnął, a tym bardziej spodni...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_103">
		<rus>Гордые эти бандюки! Я им подарки отправляю из подствола, так никто не подбирает, все только разбегаются.</rus>
		<eng>These proud Bandits! I send them gifts from my barrel, but no one wants them, everybody just runs away.</eng>
		<ukr>Горді ці бандюки! Я їм подарунки відправляю з підствола, так ніхто не підбирає, всі тільки розбігаються.</ukr>
		<pln>Dumni ci bandyci! Ja im prezenty wysyłam z podlufy, ale nikt ich nie zbiera, wszyscy tylko się rozbiegają.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_104">
		<rus>Народ, спасайте! Я на Янове на крыше одного вагона, возле моста. Из боеприпасов два батона хлеба и два пузыря. Чтоб убиться, мне не хватит...</rus>
		<eng>Guys, save me! I'm at Yanov Station, on the roof of one of the carriages, near the bridge. The only ammunition I have, is two loaves of bread and two bottles of vodka. I don't have enough to kill myself....</eng>
		<ukr>Народ, рятуйте! Я на Янові на даху одного вагону, біля мосту. З боєприпасів два батони хліба і дві пляшки. Щоб вбитися, мені не вистачить...</ukr>
		<pln>Ludzie, ratujcie! Jestem na Janowie, na dachu wagonu, przy moście. W ekwipunku dwa bochenki chleba i dwie butelki. Żeby się zabić, to mi nie wystarczy...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_105">
		<rus>Киса-киса, кыць, кыць. Иди сюда, лапочка... Ой, ё, фу, фу зараза, брысь, брысь, ой-ёёё-й, мамочка!!!... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Here, kitty, kitty, puss, puss. Come here, buddy... Oh, pew, yuck, it's diseased, shoo, shoo, oh shit, mommy!!! The message is interrupted.</eng>
		<ukr>Киця-киця, киць, киць. Іди сюди, лапочка... Ой, ай, фу, фу зараза, зась, зась, ой-йо-о-й, мамусю!!!... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Kici-kici, cip, cip. Chodź tutaj, koleżko... Oj, ee, fuu, fuu, zaraza, akysz, kysz, oj-jejeje-j, mamusiu!!!... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_106">
		<rus>Кто забыл тропку на Тузлу, стучите в приват, укажу направление.</rus>
		<eng>Who's forgotten the trail to Tuzla, send me a private message, I'll give you the the direction.</eng>
		<ukr>Хто забув стежку на Тузлу, пишіть в приват, вкажу напрямок.</ukr>
		<pln>Kto zapomniał scieżki na Tuzłę, piszcie na priv, wskażę kierunek.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_107">
		<rus>Захар, выйди на связь, есть тема для разговора по поводу твоего заказа.</rus>
		<eng>Zakhar, get in touch, we need to discuss your order.</eng>
		<ukr>Захар, вийди на зв'язок, є тема для розмови з приводу твого замовлення.</ukr>
		<pln>Zachar, nawiąż łączność, jest temat na rozmowę w związku z twoim zamówieniem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_108">
		<rus>Серёга, ну где твой гонец? Ты что, его через четвёртый реактор отправил, что ли? Если через час гонца не будет, можешь засунуть свою посылку туда, куда кровосос свои щупальца не совал!</rus>
		<eng>Sergey, where's your messenger? Did you send him through the fourth reactor, or what? If the messenger doesn't arrive within the hour, you can shove your parcel where the sun don't shine!</eng>
		<ukr>Сергій, ну де твій гінець? Ти що, його через четвертий реактор відправив, чи як? Якщо через годину гінця не буде, можеш засунути свій пакунок туди, куди кровосос свої щупальця не пхав!</ukr>
		<pln>Sierioża, a gdzie twój kurier? Posłałeś go przez czwarty reaktor, czy co? Jeżeli za godzinę kuriera nie będzie, możesz wsadzić sobie swoją przesyłkę tam, gdzie pijawka swoich macek nie wsuwa!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_109">
		<rus>У меня есть информация, что Долг потерял свой отряд спецназа в районе Восточной Припяти. Причём по обрывкам сообщений можно сказать, что встретили их какие-то супер-ребята в супер-амуниции. Связь с отрядом прервалась уже на третьей минуте боя, а ребята были супер-профи, а не шантрапа какая.</rus>
		<eng>I have received information that Duty lost their special forces team somewhere in the Eastern Pripyat area. Snippets of messages were intercepted claiming that some super soldiers with superior weapons - were engaging them in battle. All communications with the squad was lost three minutes after the battle began, these guys were highly trained professionals, and not your regular grunts.</eng>
		<ukr>У мене є інформація, що Долг втратив свій загін спецназу в районі Східної Прип'яті. Причому з уривків повідомлень можна сказати, що зустріли їх якісь супер-хлопці в супер-амуніції. Зв'язок з загоном перервався вже на третій хвилині бою, а хлопці були супер-профі, а не дилетанти якісь.</ukr>
		<pln>Mam informację, że Powinność straciła swój oddział specnazu w rejonie Wschodniej Prypeci. Sądząc po urywkach wiadomości można powiedzieć, że natknęli się na jakichś supermanów z super amunicją. Łączność z oddziałem przerwała się już przy trzeciej minucie walki, a chłopaki byli profesjonalistami, żadnych nowicjuszy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_110">
		<rus>Боров, слышь, мы вчера арт надыбали, с мужиками обмыли, а утром нос синий... Я не понял в натуре, это от арта или от водки?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ещё раз подобное спросишь, идиот - будет от моего сапога.</rus>
		<eng>Oy, Hog, yesterday we got hold of an artefact, so we decided to celebrate with the guys, but in the morning my nose was blue... I don't understand how it happened, was it the from artefacts or vodka?\n%c[sender]Hog\n%c[default]If you ask me that again, you idiot, it'll be from my boot.</eng>
		<ukr>Кабан, чуєш, ми вчора арт знайшли, з мужиками обмили, а вранці ніс синій... Я не зрозумів в натурі, це від арту чи від горілки?\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Ще раз подібне запитаєш, ідіот - буде від мого чобота.</ukr>
		<pln>Borow, słuchaj, wczoraj artefakt znaleźliśmy, z chłopakami popiliśmy, a rano nos siny... W sumie to ja nie wiem, to od artefaktu czy od wódki?\n%c[sender]Borow\n%c[default]Jeszcze raz zadasz takie głupie pytanie, idioto - będzie siny od mojego buta.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_111">
		<rus>Бубулюка, выдай что-нибудь смешное, а то скучно как-то!</rus>
		<eng>Bubulyuka, say something funny, I'm getting bored!</eng>
		<ukr>Бубулюка, розкажи що-небудь смішне, а то нудно якось!</ukr>
		<pln>Bubuluka, puść coś śmiesznego, bo nudno jakoś!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_112">
		<rus>Вчера видел, как звено вертолётов прошло над Агропромом в сторону Болот. Покрутились около тропки на Агропром, потом рванули к мосту, где Тузла. И тут внезапно молнии, треск, вой, скрежет, и огромная вспышка, как от ядерного взрыва. Как проморгался - ни вертолётов, ни вояк - ничего. И тишина мёртвая...</rus>
		<eng>Yesterday I saw a flight of helicopters pass over the Agroprom towards the Swamps. They then circled around the trail to the Agroprom, and rushed to the bridge, near the Tuzla tunnel. And then suddenly, there was lightning, crackling, howling, gnashing, and a huge flash, like a nuclear explosion. All were missing - no helicopters, no warriors - nothing. just deadly silence... </eng>
		<ukr>Вчора бачив, як ланка вертольотів пройшла над Агропромом в сторону Боліт. Покрутилися біля стежки на Агропром, потім рвонули до мосту, де Тузла. І тут раптово блискавки, тріск, виття, скрегіт, і величезний спалах, як від ядерного вибуху. Я тільки кліпнув очима - ні вертольотів, ні вояків - нічого. І тиша мертва...</ukr>
		<pln>Wczoraj widziałem, jak klucz helikopterów przeleciał nad Agropromem w stronę Bagien. Pokręcili się koło ścieżki na Agroprom, potem szarpnęli do mostu, gdzie Tuzła. I tu nagle błyskawice, trzask, wycie, zgrzyt, i ogromny wybuch, jak od eksplozji jądrowej. Patrzę - ani helikopterów, ani żołnierzy - nic. I cisza martwa...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_113">
		<rus>Ищу напарника для похода на Янтарь и Агропром. Хабар поровну. Пишите в личку.</rus>
		<eng>Looking for a partner to come to Yantar and to the Agroprom with me. We'll share the loot equally. Send me a private message.</eng>
		<ukr>Шукаю партнера для походу на Янтар і Агропром. Хабар порівну. Пишіть в приват.</ukr>
		<pln>Szukam wspólnika na wyprawę na Jantar i Agroprom. Towar po równo. Piszcie na priv.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_114">
		<rus>Народ! Может кто денежку занять на недельку, штук пятнадцать? Карты, мать их...</rus>
		<eng>Guys! Who can lend me some money for a week, 15 grand? Cards, you motherfuckers...</eng>
		<ukr>Народ! Може хтось грошенят позичити на тиждень, тисяч п'ятнадцять? Карти, трясця їній матері...</ukr>
		<pln>Ludzie! Może ktoś trochę pieniędzy pożyczyć na tydzień, piętnaście tysięcy? Karty, mmać ich...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_115">
		<rus>Народ! Я реально мужика скелетированного видел в лесу! В ушанке и с топором! Вроде не пил ничего... Вот он, ёп... Связь прервана.</rus>
		<eng>Guys! I saw a skeletonised man in the woods, really! He was wearing a fur hat and had an axe! I wasn't drinking anything... Here, he was... Connection broken.</eng>
		<ukr>Народ! Я справді мужика, схожого на скелет, бачив в лісі! У вушанці і з сокирою! Начебто не пив нічого... Ось він, йо... Зв'язок перервано.</ukr>
		<pln>Ludzie! Ja naprawdę żywy szkielet widziałem w lesie! W uszance i z siekierą! Niby nic nie piłem... Oż, kur... Łączność przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_116">
		<rus>Ура-а! "Душой Бенгала" разжился, прикидываете? "Душой"!!! Ух, теперь заживу! Броник себе возьму, винтарь... А потом опять в ходку! Хмм... Куплю хрень, чтобы залезть в самую хрень. Да ну на фиг, лучше Машке денег пошлю!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Хоть до одного доходить стало...</rus>
		<eng>Hooray! Got hold of a "Soul of Bengal", so, what do you think? A "Soul"!!! Wow, now I can live it up! I'll buy some armour for myself, and a Vintar... And then, go back again! Hmm ... Buy some crap to get into more crap. Oh, fuck it, it would be better if I sent the money to my dog...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Finally, someone understands...</eng>
		<ukr>Ура-а! "Душею Бенгала" розжився, уявляєте? "Душею"!!! Ух, тепер заживу! Броник собі візьму, гвинторіз... А потім знову в вилазку! Хмм... Куплю дурницю, щоб зробити ще більшу дурницю. Та ну на фіг, краще Марусі грошей надішлю!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Нарешті хоча б один починає розуміти...</ukr>
		<pln>Hura-a! Zdobyłem Ognistą Duszę, wyobrażacie sobie? Duszę!!! Ech, teraz zaszaleję! Pancerz sobie kupię, wintara... A potem znowu w rajd! Hmm... Kupić gówno, by włazić w jeszcze większe gówno. Do diabła z tym, lepiej Maszce poślę pieniądze!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Chociaż do jednego coś doszło...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_117">
		<rus>Где этот белобрысый Карлсон-торговец? Договорились ведь! Ну что за человек...</rus>
		<eng>Where's that blonde Karlsson trader? We had a deal, didn't we? What a man...</eng>
		<ukr>Де цей білявий Карлсон-крамар? Домовилися адже! Ну що за людина...</ukr>
		<pln>Gdzie jest ten jasnowłosy Karlson-handlarz? Umówiliśmy się przecież! No co za ludzie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_118">
		<rus>Мужики, выручайте. Я чего-то по пьяни понажимал в КПК, тут чёт про минобороны... Теперь вот написано - запустить ракеты какие-то и карта Америки. Чего нажимать-то?</rus>
		<eng>Guys, help me out. I got drunk and accessed something with my PDA, it says something about the Defence Ministry... It mentions missiles and displays a map of America. So what did I press?</eng>
		<ukr>Мужики, виручайте. Я був п'яний і понатискав в КПК якісь кнопки, щось про міноборони... Тепер ось написано - запустити ракети якісь і карта Америки. Так на що натискати?</ukr>
		<pln>Chłopaki, pomóżcie. Po pijanemu coś ponaciskałem w PDA, mam tu coś o Ministerstwie Obrony... Teraz jest napisane - odpalić jakieś rakiety i mapa Ameryki. Co mam nacisnąć?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_119">
		<rus>Что за... Кто стыбзил мой хабар на Дикой Территории, под колесом вагона? Верните по хорошему, ведь всё равно найду!</rus>
		<eng>What the...? Who swiped my loot from behind the wheels of a rail carriage in the Wild Territory? Give it back, because I'll find you anyway!</eng>
		<ukr>Що за... Хто скомуніздив мій хабар на Дикій Території, під колесом вагона? Поверніть по хорошому, адже все одно знайду!</ukr>
		<pln>Co jest... Kto skręcił mój towar na Dziczy, pod kołem wagonu? Zwróćcie po dobroci, przecież i tak wszystko znajdę!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_120">
		<rus>Макс, папиросы нужны? Целый короб надыбал, Беломор!\n%c[sender]Макс\n%c[default]Опа! Давай-давай, всё возьму, давай неси быстрее, не останавливайся нигде, никому не давай, ни с кем не разговаривай, НЕСИ ДАВАЙ БЕГОМ!!! Так! Боевая готовность! Тройками выдвигаемся навстречу ему, не дай бог намочит папиросы!</rus>
		<eng>Max, do you need cigarettes? I have a full carton, they're Marlboro!\n%c[sender]Max\n%c[default]Whoa! Come on, come on, I'll take them all, come on, hurry up, don't stop anywhere, don't give them to anyone, don't tell anyone, GET A MOVE ON!!! Okay! Stand by! I'm sending three of my guys to meet you, God forbid, my cigarettes should get wet!</eng>
		<ukr>Макс, цигарки потрібні? Цілий ящик надибав, Біломор!\n%c[sender]Макс\n%c[default]Опа! Давай-давай, все візьму, давай неси швидше, не зупиняйся ніде, нікому не давай, ні з ким не розмовляй, НЕСИ ДАВАЙ БІГОМ!!! Так! Бойова готовність! Трійками висуваємося назустріч йому, не дай бог намочить цигарки!</ukr>
		<pln>Maks, papierosy potrzebne? Całą pakę zdobyłem, Biełomory!\n%c[sender]Maks\n%c[default]Opa! Dawaj-dawaj, wszystko wezmę, przynoś szybko, nigdzie się nie zatrzymuj, nikomu nic nie dawaj, ani z nikim nie rozmawiaj, DAWAJ TU BIEGIEM!!! Tak! Bojowa gotowość! Trójkami wyruszyć mu naprzeciw, nie daj Bóg, jeszcze straci te papierosy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_121">
		<rus>Все. Проща...</rus>
		<eng>Everyone. Forgive...</eng>
		<ukr>Все. Проща...</ukr>
		<pln>Koniec. Wyba...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_122">
		<rus>Что-то у Химика с Пригоршней совсем дела плохи... Броневичок свой продали, побираются, в основном по окраинам. А ведь какие сталкеры в прошлом были! Столько дел наворотили!</rus>
		<eng>Chemist and Fistful aren't doing so well... They sold their armoured suits, and are now begging, mainly along the outskirts. They really screwed up! After all, they were stalkers in the past!</eng>
		<ukr>Щось у Хіміка та Жмені зовсім справи кепські... Броневичок свій продали, жебракують, в основному по околицях. Але ж які сталкери в минулому були! Стільки всякої дивини бачили!</ukr>
		<pln>Coś Chemikowi z Garstką źle poszło... Pancerze swoje sprzedali, prawie że żebrzą. A przecież jacy to stalkerzy kiedyś byli! Tyle spraw nakręcili!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_123">
		<rus>Народ, никто Борланда не видел? Дело к нему есть, на хорошую сумму. Борланд, если читаешь это сообщение - отзовись в личку!</rus>
		<eng>Hey, has anybody seen Borland? There's work for him, paying a good amount of money. Borland, if you're reading this message, answer in person!</eng>
		<ukr>Народ, Борланда хтось бачив? Справа до нього є, на хорошу суму. Борланд, якщо читаєш це повідомлення - відгукнися в приват!</ukr>
		<pln>Ludzie, widział ktoś Borlanda? Sprawę do niego mam, na dużą sumę. Borland, jeżeli czytasz tę wiadomość - odezwij się!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_124">
		<rus>Кто может дать координаты Комбата и Тополя? Есть к ним предложеньице одно, а не откликаются никак... Кто увидит их - скажите, что я искал. Буду благодарен!</rus>
		<eng>Who can give me the locations of Combat and Poplar? I have something to offer them, but they don't respond... If anyone sees them - let them know I was looking for them. I'd be grateful!</eng>
		<ukr>Хтось може дати координати Комбата і Тополя? Є до них пропозиція одна, а не відгукуються ніяк... Хто побачить їх - скажіть, що я шукав. Буду вдячний!</ukr>
		<pln>Kto może dać współrzędne Kombata i Topola? Mam do nich jeden interes, a nigdzie nie można ich złapać... Jeśli ktoś ich spotka - powiedzcie, że ich szukam. Będę wdzięczny!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_125">
		<rus>Знаете про спецназ СБУ, "Альфой" называется? Так вот, у них на основе этого спецназа появилось подразделение специально для работы в Зоне. Звери ещё те! Вооружены и защищены - будь здоров! Явно какие-то сверхсекретные военные разработки. Я теперь вообще боюсь нос из схрона вытащить, они явно свидетелей не остав... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Have you heard about the SBU Special Forces, they're called "Alpha"? So, they created a special unit based on these special forces, specifically for work in the Zone. These animals are still the same! Armed and dangerous - so be careful! Obviously, they are part of some sort of top-secret military development. Now, I'm afraid to venture out anymore, they don't leave any witnesses... Message interrupted.</eng>
		<ukr>Чули про спецназ СБУ, "Альфою" називається? Так ось, у них на основі цього спецназу з'явився підрозділ спеціально для роботи в Зоні. Звірі ще ті! Озброєні та захищені - будь здоров! Явно якісь надсекретні військові розробки. Я тепер взагалі боюся ніс зі схрону показувати, вони явно свідків не залиша... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Znacie specnaz SBU, "Alfa" się nazywa? Otóż, u nich, w tym specnazie, pojawił się oddział specjalnie przygotowany do działań w Zonie. To dopiero bestie! Wyposażeni, że bądź zdrów. Z pewnością jakieś supertajne wojskowe zabawki. Teraz w ogóle boję się nosa ze schronu wychylić, oni ewidentnie świadków nie zostaw... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_126">
		<rus>Кстати, видели, много новых экзоскелетов появилось? У военных, у Монолита, ещё у кого-то. У монолитовцев вообще не экзоскелет, а танк какой-то. Целую обойму из «Винтореза» в одного высадил - хоть бы хны! Еле ноги унёс, бегают они в этой хламиде - будь здоров!</rus>
		<eng>By the way, who has these new exoskeletons that have appeared? The military, the Monolith, maybe someone else. The Monolithians don't have exoskeleton at all, but some kind of two-legged tanks. I emptied a clip from my "Vintorez" into one of them - it was like water off a duck's back! I barely escaped them, they can run in these things - so be careful!</eng>
		<ukr>До речі, бачили, багато нових екзоскелетів з'явилося? У військових, у Моноліту, ще у когось. У монолітівців взагалі не екзоскелет, а танк якийсь. Цілу обойму з «Гвинторіза» в одного висадив - хоч би хни! Ледве сам врятувався, бігають вони в цій халамиді - будь здоров!</ukr>
		<pln>Przy okazji, widzieliście, jak dużo pojawiło się nowych nowych egzoszkieletów? U wojskowych, u Monolitu, jeszcze u kogoś. Monolitowski to w ogóle nie egzoszkielet, a czołg jakiś. Cały magazynek z "Wintoreza" w jednego wystrzelałem - lekko się zachwiał! Ledwie uciekłem, biegają oni w tej zbroi - że daj Bóg!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_127">
		<rus>А правду говорят, что Слепого собачки слепые не кусают? Или он только анекдотики про долговцев рассказывать умеет да расследования проводить?</rus>
		<eng>Is it true, that the blind dogs don't bite blind people? Or is it just an anecdote, being spread around by Duty, or should I carry out an investigations?</eng>
		<ukr>А правду кажуть чи брешуть, що Сліпого собачки сліпі не кусають? Чи він тільки анекдотики про долгівців розповідати вміє?</ukr>
		<pln>A prawda to, że Ślepego ślepe psy nie gryzą? Albo on tylko kawały o powinnościowcach opowiadać umie, i dochodzenia przeprowadzać?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_128">
		<rus>Видел на Янтаре группу девушек-зомби. Нет, не тех бабулек, которые хрипят и сыноооочкааа зовут. Нормальные бабы, комбезы у них специально для женщин... Откуда они взялись? Надо же, не видел ни одной живой девушки в Зоне, а зомбячки группами шастают! Нет, не подумайте ничего такого... Я их удовлетворял, как и всех остальных зомбарей - из калаша в лоб. Но всё же, откуда они берутся? Бедные бабы...</rus>
		<eng>Saw a group of zombie girls at Yantar. No, not those grandmothers who wheeze and call out their son's name. They were wearing jumpsuits, they look just like normal women... Where did they come from? Wow, I haven't seen any live girls in the Zone, and the zombies are always in groups! I was satisfying them - no, it's not what you're thinking - with a Kalashnikov to the forehead, like all the other zombies. But still, where do they come from? Poor women...</eng>
		<ukr>Бачив на Янтарі групу дівчат-зомбі. Ні, не тих бабульок, які хриплять і синоооочкааа звуть. Нормальні баби, комбез у них спеціально для жінок... Звідки вони взялися? Треба ж, не бачив жодної живої дівчини в Зоні, а зомбачки групами сновигають! Ні, не подумайте нічого такого... Я їх задовольняв, як і всіх інших зомбарів - з калаша в чоло. Але все ж, звідки вони беруться? Бідні баби...</ukr>
		<pln>Widziałem na Jantarze grupę dziewczyn zombie. Nie, nie tych babulek, które rzężą i syneeeeczkaaa wołają. Normalne baby, kombinezony mają takie specjalnie dla kobiet... Skąd one się wzięły? Przecież, nie widziałem ani jednej żywej dziewczyny w Zonie, a zombiaczki całymi grupami łażą! Nie, to nie tak jak myślicie... Ja je zaspokajałem, jak i każdego innego zombie - z kałasza w łeb. Jednakże, skąd one się biorą? Biedne baby...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_129">
		<rus>Кстати, народ, видели Угрюмого? Ну это тот мужик, который раньше в основном по окраинам шарился, вооружённый только ПБ и обрезом. Очень долго шарился, сбывал хабар Бармену, ни в какие тёрки не лез, не светился нигде. Но однажды психанул и решил с товарищем своим, Скромным, да каким-то очкариком рвануть к Монолиту. Про Скромного ничего не знаю, но Угрюмого недавно видел на Складах, в деревне сосычей. Он и так нелюдимый мужик был, а теперь так вообще замкнулся, даже не пьёт ни с кем. Не знаю, дошёл ли он до Монолита, но сильно его Зона изменила... Раз он в Свободу вступил, хотя раньше вообще группировки не признавал.</rus>
		<eng>By the way, have you guys seen Morose? Well, this is the guy who used to wander mostly along the outskirts, armed only with PB and a sawn-off shotgun. He was wandering around for a very long time, selling his loot to Barkeep, just keeping to himself and never getting into any trouble. But one day he freaked out and decided to go to the Monolith with his bespectacled friend, Humble. I don't know what happened to Humble, but I saw Morose in the bloodsucker's village at the Army Warehouses. He was an unsociable man before, but now he's completely withdrawn, he doesn't even drink with anyone. I don't know if he reached the Monolith, but the Zone has changed him greatly... Once he entered Freedom, he never acknowledge his previous group.</eng>
		<ukr>До речі, народ, бачили Похмурого? Ну це той мужик, який раніше в основному по околицях тинявся, озброєний тільки ПБ і обрізом. Дуже довго сновигав, збував хабар Бармену, ні в які конфлікти не ліз, не світився ніде. Але одного разу розлютився і вирішив з товаришем своїм, Скромним, та якимось очкариком рвонути до Моноліту. Про Скромного нічого не знаю, але Похмурого недавно бачив на складах, в селі сосичів. Він і так відлюдкуватий мужик був, а тепер так взагалі замкнувся в собі, навіть не п'є ні з ким. Не знаю, чи дійшов він до Моноліту, але сильно його Зона змінила... Якщо він у Волю вступив, хоча раніше взагалі жодні угрупування не визнавав.</ukr>
		<pln>Przy okazji, ludzie, widzieliście Ponurego? No, to ten chłop, który wcześniej głównie po pograniczu się kręcił, uzbrojony tylko w PB i obrzyna. Bardzo długo się tak kręcił, zbywał towar Barmanowi, w nic się nie mieszał. Ale pewnego razu mu odbiło i postanowił ze swym kumplem, Skromnym, takim jednym okularnikiem, ruszyć do Monolitu. O Skromnym niczego nie wiem, ale Ponurego niedawno widziałem, na Magazynach, w wiosce pijawek. On i tak był bardzo nietowarzyski, a teraz to w ogóle się zamknął w sobie, nawet z nikim nie pije. Nie wiem, czy doszedł do Monolitu, ale mocno go Zona zmieniła... Teraz wstąpił do Wolności, chociaż wcześniej w ogóle nie uznawał tego ugrupowania.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_130">
		<rus>Меняется Зона... Гораздо опасней стала, чем раньше была. Вспомните, раньше химер только на ЧАЭС и в Припяти видели, а теперь недавно грохнули одну такую тварь аж на Свалке. На Кордоне видели нескольких кровососов, пару гигантов и группу зомбарей. А теперь, как с Болот тропки открылись, оттуда вообще какие-то нереальные твари прут.</rus>
		<eng>The Zone is changing... It's much more dangerous than it used to be. Remember, when chimeras were only seen at Chernobyl and Pripyat, well, just recently, one such creature was killed at the Dump. Several bloodsuckers, a couple of pseudogiants and a group of zombies have been seen at the Cordon. And now, with the Swamps' paths opened up, some unrealistic creatures have appeared.</eng>
		<ukr>Змінюється Зона... Набагато небезпечніша стала, ніж раніше була. Згадайте, раніше химер тільки на ЧАЕС і в Прип'яті бачили, а тепер недавно знищили одну таку тварюку аж на Звалищі. На Кордоні бачили кількох кровососів, пару гігантів і групу зомбаків. А тепер, як з боліт стежки відкрилися, звідти взагалі якісь нереальні тварюки пруть.</ukr>
		<pln>Zmienia się Zona... Znacznie niebezpieczniejsza się stała, niż wcześniej. Przypomnijcie sobie, wcześniej chimery tylko na CEA i w Prypeci widziano, a teraz niedawno gruchnęli jedną taką kreaturę aż na Wysypisku. Na Kordonie widziano kilka pijawek, dwa giganty i grupę zombie. A teraz, jak z Bagien otworzyły się ścieżki, to w ogóle jakieś dziwne kreatury tu się cisną.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_131">
		<rus>Люди, а правда, что Славка Снегирь недавно какую-то девку подцепил? Ходит теперь, натаскивает, учит уму-разуму. Вроде из-за Периметра. Надо будет у Сидора или Фаната спросить. Эх, вот бы хоть глазком увидеть!</rus>
		<eng>People, is it true that Slavik the Bullfinch picked up some girl recently? He goes now, and tutors her, teaches her reason. It seems she's not a local. It'll be necessary to ask Sidorovich or Devotee. Eh, to be a fly on the wall!</eng>
		<ukr>Люди, а правда, що Славко Снігур недавно якусь дівку підчепив? Ходить тепер, тренує, вчить уму-розуму. Начебто вона з-за Периметра. Треба буде у Сидора або Фаната запитати. Ех, от би хоч одним оком побачити!</ukr>
		<pln>Ludzie, a prawda to, że Sławik Gil niedawno jakieś dziewczę poderwał? Chodzi teraz, dopytuje się, uczy się wszystkiego. Niby zza Perymetru. Trzeba u Sidora albo Fanata zapytać. Ech, żeby choć oczkiem rzucić!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_132">
		<rus>Народ, нашёл на Свалке Ниву, почти новая и не фонит! На радостях рванул в Тёмную долину, да и завяз там в болотце под мостом. Кто может - помогите вытащить! В награду обещаю подвозить, если мне будет по пути. Сижу в ангаре на Свалке.</rus>
		<eng>Hey guys, I found a Niva at the  Dump, almost new and not radioactive! To celebrate, I drove it to the Dark Valley, and got stuck there in the swamp under the bridge. Who can help - pull it out! As a reward, I promise to give you a ride, only if it's on my way. I'll be waiting in the hangar at the Dump.</eng>
		<ukr>Народ, знайшов на Звалищі Ниву, майже нова і не фонить! На радощах рвонув в Темну долину, та й застряв там у болоті під мостом. Хто може - допоможіть витягти! В нагороду обіцяю підвозити, якщо буде в одному напрямку. Сиджу в ангарі на Звалищі.</ukr>
		<pln>Ludzie, znalazłem na Wysypisku Niwę, prawie nowa i nie napromieniowana! Z radości pojechałem do Doliny Mroku, i ugrzązłem tam w bagnie pod mostem. Kto może - pomóżcie wyciągnąć! W nagrodę obiecam podwozić, jeżeli mi będzie po drodze. Siedzę w hangarze Wysypisku.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_133">
		<rus>Ищу напарников для похода на Радар и Припять. С меня патроны и жратва. Нахожусь в Баре.</rus>
		<eng>I'm looking for partners to come with me to the Radar and Pripyat. I have cartridges and food. I'm at the Bar.</eng>
		<ukr>Шукаю напарників для походу на Радар і Прип'ять. З мене набої і харчі. Перебуваю в Барі.</ukr>
		<pln>Szukam towarzyszy na wyprawę na Radar i Prypeć. Amunicja i żarcie ode mnie. Czekam w Barze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_134">
		<rus>В Тёмной Долине наткнулся на большой отряд военных, человек сорок. Ну как, отряд... В основном, по частям были солдатики все. Не знаю, кто их там покрошил, но явно кто-то очень серьёзный. И тушек ничьих, кроме вояк не было. И даже падальщики не успели подтянуться... В общем, только пару трупов обшманал, а как на горизонте собачки появились, дал дёру оттуда. Потому что такая гора мяса скоро привлечёт кого-то покрупнее слепышей, а жизнь у меня всего одна.</rus>
		<eng>I came across a large detachment of military men In the Dark Valley, about forty people. The detachment... Well, basically, the soldiers were all in pieces. I don't know who slaughtered them there, but obviously someone who was very serious. And there were no other bodies, except for warriors. And even scavengers didn't have time to find them... In general, I only looted a couple of corpses, when the dogs appeared on the horizon. I made a dash for the woods because such a mountain of meat would soon attract something bigger than the blind dogs, and I have only one life to live.</eng>
		<ukr>У Темній Долині натрапив на великий загін військових, чоловік сорок. Ну як, загін... В основному, частинами були солдатики всі. Не знаю, хто їх там пошматував, але явно хтось дуже серйозний. І тушок нічиїх, крім вояків не було. І навіть трупоїди не встигли підтягнутися... Загалом, тільки пару трупів обшукав, а коли на горизонті собачки з'явилися, дав драла звідти. Тому що така гора м'яса скоро приверне увагу когось значно серйознішого, ніж зграя собак - сліпців, а життя у мене всього одне.</ukr>
		<pln>W Dolinie Mroku natknąłem się na duży oddział wojskowych, ze czterdziestu ludzi. No tak, oddział... W zasadzie, wszyscy żołnierze byli w kawałkach. Nie wiem, kto ich tam tak załatwił, ale ewidentnie ktoś bardzo poważny. I trupów niczyich, prócz żołnierzy nie było. I nawet padlinożercy nie zdążyli jeszcze ściągnąć... W sumie, tylko parę trupów obszukałem, a jak na horyzoncie pojawiły się psy, dałem stamtąd drapaka. Dlatego że taka góra mięsa prędko przyciągnie coś większego od ślepych psów, a życie mam tylko jedno.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_135">
		<rus>Ищу напарника для рейда по более-менее безопасным местам - Кордон, Свалка, Агропром. Найдёте меня в деревне новичков.</rus>
		<eng>I'm looking for a partner for a raid in more or less safe places - the Cordon, the Dump, the Agroprom. Find me in the newbie village.</eng>
		<ukr>Шукаю партнера для рейду по більш-менш безпечних місцях - Кордон, Звалище, Агропром. Знайдете мене в Селі новачків.</ukr>
		<pln>Szukam towarzysza na rajd po w miarę bezpiecznych miejscach - Kordon, Wysypisko, Agroprom. Znajdziecie mnie w wiosce nowicjuszy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_136">
		<rus>Ищу тяжеловооружённую группу для походов в Пещеру и Лабиринт. Буду на Агропроме у Адреналина до завтра.</rus>
		<eng>Looking for a heavily armed group for trips to the Cave and the Labyrinth. I'll be with Adrenaline at the Agroprom until tomorrow.</eng>
		<ukr>Шукаю групу з важким озброєнням для походів у Печеру і Лабіринт. Буду на Агропромі у Адреналіна до завтрашнього дня.</ukr>
		<pln>Szukam dobrze uzbrojonej grupy grupę na wyprawę do Pieczary i Labiryntu. Będę na Agropromie, u Adrenaliny, do jutra.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_137">
		<rus>Ищу напарника для разведки местности на Болотах. Надевайте броню полегче, чтобы не завязнуть там. С меня стволы для болотной живности. До завтра в Баре кантуюсь, потом на Агропром пойду.</rus>
		<eng>I'm looking for a partner for exploration of the area in the Swamps. Wear lighter armour so you don't get stuck in there. I have weapons for marsh creatures. I'll be at the Bar by tomorrow, then I'll go to the Agroprom.</eng>
		<ukr>Шукаю партнера для розвідки місцевості на Болотах. Одягайте броню легшу, щоб не зав'язнути там. З мене зброя для болотної живності. До завтра в Барі кантуюсь, потім на Агропром піду.</ukr>
		<pln>Szukam towarzysza na zwiad na Bagnach. Zalecany lżejszy pancerz, by tam gdzieś nie ugrzęznąć. Daję broń na bagienną drobnicę. Do jutra będę w Barze, potem pójdę na Agroprom.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_138">
		<rus>Народ! Бандиты захватили в плен моего другана Димку Резаного! Кто может, помогите мне его вызволить! Миша Пулемёт уже отписался, Олег Ревень и Саня Службист идут с Кордона. Ещё пару человек нужно позарез! Буду ждать на ферме на юге Тёмной Долины до полудня. В награду расскажу про схрон с хорошими артами. Только поспешите, а то зарежут Димку бандосы!</rus>
		<eng>Guys! The bandits captured my friend Dima the Cut! Who can help me get him out! Misha Machine-gun has already signed on, Oleg Rhubarb and Sanya Serviceman are coming from the Cordon. A couple more people are needed! I'll wait at a farm in the south of the Dark Valley until noon. As a reward I will tell you about a cache with good artefacts. Just hurry up, or the bandits will kill Dima!</eng>
		<ukr>Народ! Бандити захопили в полон мого друзяку Діму Різаного! Хто може, допоможіть мені його визволити! Міша Кулемет вже відписався, Олег Ревінь і Саня Службіст йдуть з Кордону. Ще пару чоловік потрібно конче! Буду чекати на фермі на півдні Темної Долини до полудня. В нагороду розповім про схрон з хорошими артами. Тільки поспішіть, бо бандюки заріжуть Діму!</ukr>
		<pln>Ludzie! Bandyci wzięli do niewoli mojego przyjaciela, Dimkę Rzezanego! Kto może, pomóżcie mi go odbić! Misza Kanonier już się zgłosił, Oleg Rabarbar i Sania Służbista idą z Kordonu. Jeszcze kilku ludzi by się przydało! Będę czekać na fermie, na południu Doliny Mroku, do południa. W nagrodę opowiem o schowku z dobrymi artami. Tylko się pośpieszcie, bo zarżną Dimkę bandyci!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_139">
		<rus>Семёныч, гляди, ещё один грузовик из центра Зоны едет! Встречай... Опа! Не, не надо встречать уже. В Воронку попал, ага. А обломки в Жарку залетели. Нет, следов никаких не осталось... Чёрт, пока ползал, микрофон включился. Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Semenov, look, another death truck is coming from the centre of the Zone!! Let's meet... Oops! No need to, it's too late. It drove into a "Vortex" anomaly and the wreckage flew into a "Burner". No, there are no traces left... Damn, I left the mike turned on while I was crawling. Message aborted.</eng>
		<ukr>Семенович, глянь, ще одна вантажівка з центру Зони їде! Зустрічай... Опа! Ні, не треба зустрічати вже. У Воронку потрапила, ага. А уламки в Жарку залетіли. Ні, слідів ніяких не залишилося... Чорт, поки повзав, мікрофон включився... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Siemionycz, uważaj, jeszcze jedna ciężarówka z centrum Zony jedzie! Ruszaj na spotkanie... Opa! Nie, nie trzeba się już spieszyć. W Lejek wpadła, aha. A resztki w Piec wleciały. Nie, śladów żadnych nie zostało... Do diabła, kiedy się czołgałem, włączył się mikrofon. Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_140">
		<rus>Единственный билет, который можно купить в Зоне - это билет в один конец. Помните об этом, и никогда не заглядывайте в кассы Припяти! Там такая нечисть порой обитает, что кровосос покажется милашкой.</rus>
		<eng>The only ticket you can buy in the Zone is a one-way ticket. Remember this, never stick your nose into the ticket offices at Pripyat! There's such monstrosities there that the bloodsucker seems cute.</eng>
		<ukr>Єдиний квиток, який можна купити в Зоні - це квиток в один кінець. Пам'ятайте про це, і ніколи не заглядайте в каси Прип'яті! Там така нечисть часом трапляється, що в порівнянні з ними кровосос просто симпатюлька.</ukr>
		<pln>Jedyny bilet, jaki można kupić w Zonie - to bilet na tamten świat. Pamiętajcie o tym, i nigdy nie zaglądajcie do kasy w Prypeci! Tam takie draństwo mieszka, że pijawka wyda wam się milutka.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_141">
		<rus>Недавно на Болотах наткнулся на полузатопленную землянку времён Великой Отечественной. А там стволов - не счесть! Нет, конечно, в основном заржавело всё, но штук 10 единиц оружия - в идеальном состоянии. 2 трёхлинейки, 3 Шмайссера, 1 ППШ и что-то ещё, не очень я разбираюсь в старинном оружии. Если кто хочет купить к себе в коллекцию - пишите в личку. За дополнительную плату скажу координаты этой землянки. Может, кто и захочет покопаться в этом старье.</rus>
		<eng>I recently stumbled across a partially submerged bunker in the Swamps, dating back to the time of the Great Patriotic War. It was full of weapons - more than I could count! But, of course, mostly everything was rusty, but 10 of the weapons were in perfect condition. 2 Mosin–Nagants, 3 Schmeissers, 1 PPSh-41 and something else, I don't know much about antique weapons. If anyone wants to buy the collection, send me a private SMS. For an additional fee I'll give you the coordinates of this bunker. Maybe, someone will want to dig through this junk.</eng>
		<ukr>Нещодавно на Болотах натрапив на напівзатоплену землянку часів Великої Вітчизняної. А там зброї - хоч греблю гати! Ні, звичайно, в основному заіржавіла вся, але штук 10 одиниць зброї - в ідеальному стані. 2 трьохлінійки, 3 Шмайсери, 1 ППШ і ще щось, не дуже я розбираюся в старовинній зброї. Якщо хто хоче купити собі в колекцію - пишіть в приват. За додаткову плату скажу координати цієї землянки. Може, хтось і захоче покопирсатися в цьому мотлоху.</ukr>
		<pln>Niedawno na Bagnach natknąłem się na wpółzatopioną ziemiankę z czasów Drugiej Wojny Światowej. A tam broni - że nie zliczysz! No, oczywiście, w zasadzie wszystko zardzewiałe, ale 10 egzemplarzy broni - w idealnym stanie. 2 trzyliniówki, 3 Schmeissery, 1 PPSZ i coś tam jeszcze, niezbyt orientuję się w zabytkowej broni. Jeżeli ktoś chce kupić sobie do kolekcji - piszcie do mnie. Za dodatkową opłatą podam współrzędne tej ziemianki. Może, ktoś zechce pogrzebać w tej starzyźnie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_142">
		<rus>Народ, кто может подсказать хороший ствол под калибр 5.56? А то деньги есть, в стволах не очень разбираюсь, а старая М16 уже достала капризничать.</rus>
		<eng>Guys, who can recommend a good 5.56 calibre assault rifle? Money is no object, I don't know much about guns, but my old M16 has already become capricious.</eng>
		<ukr>Народ, порадьте хороший ствол калібру 5.56. Гроші є, а в зброї не надто розуміюсь, та й стара М16 надто вже часто вередує.</ukr>
		<pln>Ludzie, kto może mi doradzić dobry karabin pod kaliber 5.56? Bo pieniądze są, w broni niezbyt się orientuję, a stara M-16 już zaczęła kaprysić.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_143">
		<rus>Сегодня Доктора видел... Прикиньте, что учудил: сидит на камнях и пришивает кровососу его щупальца! Сосыч кряхтит, но не дёргается почти. Доктор, как меня увидел - сказал, чтобы я топал подальше отсюда, раз у меня проблем со здоровьем нету. Нет, ну я могу понять, как Док на расстоянии определил, что у меня всё в порядке. Могу даже понять, почему он щупальца сосычу пришивал - у старожил Зоны свои причуды. Но какой дурак умудрился срезать щупальца у кровососа, пока тот в отключке лежал?!</rus>
		<eng>I saw Doctor today... Guess what he was doing: sitting on the rocks and sewing the tentacles back on a bloodsucker! The creature groans, but it doesn't twitch much. As soon as he saw me, Doctor told me to leave because I didn't have any health problems. Well, I can understand why the Doc determined that I was okay from a distance. I can even understand why he was sewing back the tentacle to the bastard - the old Zone had its own quirks. But what kind of fool cuts off the tentacles of a bloodsucker while it's sleeping?</eng>
		<ukr>Сьогодні Доктора бачив... Уявіть, що він учудив: сидить на камені і пришиває кровососові його щупальця! Сосич крекче, але не смикається майже. Доктор, як мене побачив - сказав, щоб я йшов подалі звідси, раз у мене проблем зі здоров'ям немає. Ні, ну я можу зрозуміти, як Док на відстані визначив, що у мене все в порядку. Можу навіть зрозуміти, чому він щупальця сосичу пришивав - у старожилів Зони свої примхи. Але який дурень примудрився зрізати щупальця у кровососа, поки той у відключці лежав?!</ukr>
		<pln>Dzisiaj widziałem Doktora... Wyobraźcie sobie, co on wydziwiał: siedział sobie na kamieniu i przyszywał pijawce jej macki! Pijawka stękała, ale prawie się nie poruszała. Doktor, jak mnie zobaczył - powiedział, bym poszedł sobie gdzieś dalej, skoro żadnych problemów ze zdrowiem nie mam. No nie, w sumie mogę zrozumieć, jak Dok na odległość określił, że ze mną wszystko w porządku. Mogę też zrozumieć, dlaczego on macki pijawce przyszywał - tubylcy z Zony mają swoje dziwactwa. Ale co za głupiec wpadł na pomysł ucinania macek pijawce, kiedy ona była nieprzytomna?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_144">
		<rus>Вояки усиливают свои блокпосты. Наверное, что-то серьёзное грядёт. Будьте внимательнее.</rus>
		<eng>The soldiers are reinforcing their checkpoints. Maybe something serious is coming. Be careful.</eng>
		<ukr>Вояки укріплюють свої блокпости. Мабуть, щось серйозне може статись. Будьте уважнішими.</ukr>
		<pln>Wojskowi wzmacniają swoje posterunki. Z pewnością, czekają na kogoś ważnego. Bądźcie ostrożni.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_145">
		<rus>Народ, не советую гулять ночью по Припяти. Шорохи какие-то, стоны, вдалеке слышен детский плач, призраки в окнах... Сегодня зашёл на детскую площадку, а там звуки, как будто дети играют... Скрип качелей, смех... Как до схрона добрался - не помню, бежал так, как в молодости не бегал. И не пил, не курил ничего перед этим... И не контролёр это, тот бы просто мозги сжёг напрочь. Всё, больше я в Припять ни ногой! Живой этот город, точно вам говорю!</rus>
		<eng>Guys, I wouldn't advise you to walk around Pripyat at night. There were rustling sounds, moans, I heard babies crying in the distance, saw ghosts in the windows... I went to the playground today, and I heard sounds as if children were playing... A creaking swing, laughter... I don't remember how I got to my cache, but I ran like I've never run before. I didn't drink or smoke anything before that... And it wasn't a controller, he would've just burnt out my brains completely. That's it, I'm not going to Pripyat anymore! This city is haunted, I'm telling you!</eng>
		<ukr>Люди, не раджу гуляти вночі по Прип'яті. Шарудіння якісь, стогони, десь далеко чути дитячий плач, примари в вікнах... Сьогодні зайшов на дитячий майданчик, а там звуки, ніби діти бавляться... Скрип гойдалок, сміх... Як до схрону дістався - не пам'ятаю, біг так, як в молодості не бігав. І не пив, не курив нічого перед цим... І не контролер це, той би просто мізки спалив. Все, більше я в Прип'ять ні ногою! Живе це місто, точно вам кажу!</ukr>
		<pln>Ludzie, nie radzę spacerować w nocy po Prypeci. Szmery jakieś, jęki, w oddali słychać dziecięcy płacz, zjawy w oknach... Dzisiaj wszedłem na plac zabaw, a tam dźwięki, jakby dzieci się bawiły... Skrzyp huśtawki, śmiech... Jak do schronu dotarłem - nie pamiętam, biegłem tak, jak nigdy nie biegałem. I nie piłem, nie paliłem niczego przed tym... I kontroler to też nie był, ten by po prostu mózg mi wypalił. Koniec, więcej do Prypeci nie pójdę! Żywe to miasto, mówię wam!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_146">
		<rus>Монолитовцы усиливают свои блокпосты. Наверное, ждут кого-то крутого. Будьте внимательнее.</rus>
		<eng>The Monolithians are strengthen their checkpoints. Probably waiting for someone cool. Be careful.</eng>
		<ukr>Монолітівці укріплюють свої блокпости. Мабуть, очікують серйозних проблем. Будьте уважнішими.</ukr>
		<pln>Monolitowcy wzmacniają swoje posterunki. Z pewnością, czekają na kogoś ważnego. Bądźcie ostrożni.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_147">
		<rus>Народ, у кого можно глушитель для дробовика купить? Слышал я про такие штуки, а вот не видел ни разу. Люблю по зверью из крупнокалиберных стволов работать, но громкий звук выстрела не всегда подходит. К Адреналину подходил - нету у него. У меня Бенелли. За информацию плачу хабаром!</rus>
		<eng>Hey guys, do you know of anyone selling a silencer for a shotgun? I've heard of these things, but I've never seen one before. I like to hunt beasts with large-calibre weapons, but the loud noise of a shot is not always appropriate. I went to Adrenaline, but he didn't have on. I have a Benelli shotgun. I'll pay for the information with loot!</eng>
		<ukr>Хлопці, у кого можна глушник для дробовика купити? Чув я про такі штуки, але жодного разу не бачив. Люблю по звірині з великокаліберної зброї постріляти, але гучний звук пострілу деколи може завадити. До Адреналіна підходив - немає у нього. У мене Бенеллі. За інформацію плачу хабаром!</ukr>
		<pln>Ludzie, u kogo można kupić tłumik do śrutówki? Słyszałem o takiej sztuce, ale nigdy nie widziałem. Lubię do zwierzyny z dużym kalibrem podejść, ale głośny huk wystrzału nie zawsze jest dobry. Byłem u Adrenaliny - nie ma. Mam strzelbę Benelli. Za informację płacę towarem!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_148">
		<rus>Поговаривают, что где-то в северных районах гробанулось несколько транспортных вертушек. Зачем их туда понесло - не знаю, но есть у меня инфа, что на одной из вертушек было несколько ящиков с РПО-А. Откуда инфа - даже не спрашивайте. Те места нехоженые, вряд ли кто-то успел в этих ящиках покопаться. Так что кто первый найдёт - тот и молодец! За инфу не благодарите, я всё равно в северные районы больше ни ногой.</rus>
		<eng>There's a rumour that several transport helicopters have been buried somewhere in the north. I don't know why they went there, but I have information that one of the helicopters had several crates of RPO-A Shmels on board. Where did the info come from - don't even ask. Those places are not well-explored and hardly anyone had time to dig through these boxes. So, good luck to whoever finds it first! Don't thank me for the information, I'm not going to the north anymore.</eng>
		<ukr>Подейкують, що десь в північних районах гепнулось кілька транспортних вертольотів. Навіщо туди летіли - не знаю, але є у мене інфа, що на одному із гвинтокрилів було кілька ящиків з РПО-А. Звідки інфа - не скажу. Ті місця неходжені, навряд чи хтось встиг в цих ящиках покопирсатися. Так що хто перший знайде - той і молодець! За інфу не дякуйте, все одно я в північні райони більше ні ногою.</ukr>
		<pln>Powiadają, że gdzieś w północnych rejonach spadło kilka transportowych helikopterów. Po co tam leciały - nie wiem, ale mam informację, że w jednym z helikopterów było kilka skrzynek z RPO-A. Skąd informacja - nawet nie pytajcie. Te okolice są bezludne, raczej nikt jeszcze nie zdążył w tych skrzynkach pogrzebać. Tak że kto pierwszy je znajdzie - ten zuch! Za informację nie dziękujcie, ja i tak już na północ się nie wybieram.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_149">
		<rus>То, что Зона, мутанты и всякие аномалии возникли по вине военных и учёных - это уже все знают. А кто верит в инопланетян - тот полный кретин. Но не в этом суть. Суть в том, что эти уроды продолжают проводить эксперименты над Зоной и её порождениями! Аномальное оружие, аномальные бронежилеты, ещё всякая аномальная хрень, основанная на артефактах. Эти тупоголовые яйцеголовые никогда не задумываются о последствиях...</rus>
		<eng>It's a fact that the mutants and all the anomalies in the Zone, were caused by the scientists and the military - everyone knows that. And anyone who believes in aliens, is a complete retard. But that's not the point. The point is, that these freaks continue to experiment with the Zone and its creatures! Anomalous weapons, anomalous flak jackets, some other anomalous shit based on artefacts. These dumb-shit eggheads never think about the consequences...</eng>
		<ukr>Те, що Зона, мутанти і всякі аномалії виникли з вини військових і вчених - це вже всі знають. А хто вірить в інопланетян - той повний телепень. Але не в цьому справа. Суть в тому, що ці виродки продовжують проводити експерименти над Зоною і її породженнями! Аномальна зброя, аномальні бронежилети, ще всяка аномальна хрінь, заснована на артефактах. Ці тупоголові яйцеголові ніколи не замислюються над наслідками...</ukr>
		<pln>To, że Zona, mutanty i wszelkie anomalie powstały z winy wojska i naukowców - to już wszyscy wiedzą. A kto wierzy w kosmitów - ten zupełny kretyn. Ale nie w tym rzecz. Rzecz w tym, że ci dranie kontynuują eksperymenty nad Zoną i jej mieszkańcami! Anomalna broń, anomalne pancerze, wszelkie inne anomalne gówno, zbudowano na bazie artefaktów. Ci jajogłowi nigdy nie zastanawiają się nad skutkami...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_150">
		<rus>Ээээмммххкккогда я ещё быэээыыл ччеыоловвфком, положшшиыыол неэ помнюуууоооааа чё не помнюуууа кудаааргх. Вродддее деррревоууую былооооа, и муоожшшшик сидеэээл... Ургхаааррыррыы! Сссстоой, сссолдат, ссссолдат, ссстой... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Whheen I was a huumman, I stassshed I don't remmeember whhhat I donnn't remmmeember whhhere. Thhhere was a trrree and a maaan sitting...Sttop, ssoldier, sssoldier, sttop... Message aborted.</eng>
		<ukr>Еееемммххккколи я ще буув лююдиною, поклаавв ййогоо не паам'яятаю куууда. Ніббии ддеревоо ддесьь туут бууло. Сссстіій, ссстійй, ссолдат... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Eeeekhmkkieeeddy jeszcze byeeełem czczłowwiekiem, położyyyłeeem niee pamietaaam co nie pamietaaam gdzieeee. Niby wiooooskaa byyła, i czczłooowieeek siedziaaaał... Ughrr! Sssstój, żżżołnierz, żżżołnierz, sssstój... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_151">
		<rus>Нашёл чью-то нычку - контрики зажали, не могу отбиться! Братцы, выручайте! В Центральной Припяти меня можно найти. Часть хабара из нычки тому, кто поможет!</rus>
		<eng>I found somebody's stash. But a controller has me cornered - I can't fight it off. Brothers, help me out! You can find me in Central Pripyat. I'll share what's in the stash with whoever helps me!</eng>
		<ukr>Знайшов чиюсь схованку - контрики затиснули, не можу відбитися! Братики, допоможіть! Швидше! Я в Центральній Прип'яті. Заплачу хабаром!</ukr>
		<pln>Znalazłem czyjś schowek - kontrolerzy mnie przycisnęli, nie mogę uciec! Bracia, pomóżcie! W Centralnej Prypeci mnie można znaleźć. Część towaru ze schowka dla tego, kto pomoże!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_152">
		<rus>Кстати, а Сёма Экскурсант таки свалил из Зоны, или как? А то он со своим туристом как пошёл к ЧАЭС, так никто его больше и не видел...</rus>
		<eng>By the way, did Sema Tripper get out of the Zone, or what? Because he and a tourist went to the Chernobyl nuclear power plant, and no one has seen him since...</eng>
		<ukr>До речі, а Семен Екскурсовод таки звалив з Зони, чи що? Бо він зі своїм туристом як пішов до ЧАЕС, так ніхто його більше не бачив...</ukr>
		<pln>Przy okazji, a Sioma Wycieczkowicz jednak uciekł z Zony, czy nie? Bo on ze swoim turystą jak poszedł na CEA, tak nikt go już więcej nie widział...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_153">
		<rus>Пацаны, я тут сталкера наблюдал вчерась. Сидел себе на полянке, стволы чистил. А стволы у него, я вам скажу - ваще! Крутейший эксклюзив! А экза у него - это ваще абзац! Я такой не видывал никогда! А какими артами обвешан! Ну ваще! Это кто такой ваще, а? Я тоже таким хочу стать!</rus>
		<eng>Guys, I was watching this stalker yesterday. He was sitting in a glade, cleaning his guns. And the guns he had, I'll can tell you - they were awesome! They were the coolest uniques! And his exo -  holy shit! I have never seen anything like that! And what were those artefacts? I don't have enough words to express my admiration! Who is he, huh? I want to be just like him!</eng>
		<ukr>Пацани, я вчора спостерігав за сталкером. Сидів він собі на галявині, зброю чистив. А зброя у нього така, я просто в захваті! Крутий ексклюзив! А екза у нього - це просто абзац! Я такої не бачив ніколи! А якими артами обвішаний! Та в мене слів цензурних не вистачає, щоб висловити своє захоплення! Це хто такий був, га? Я теж таким хочу стати!</ukr>
		<pln>Chłopaki, wczoraj obserwowałem stalkera. Siedział sobie na polance, karabin czyścił. A karabin miał, mówię wam - wypas! Prawdziwy rarytas! A pancerz jaki miał - to osobna sprawa! Nigdy jeszcze takiego nie widziałem! A jakimi artami obwieszony! No, wypas! A czemu on taki wypasiony, co? Ja też chcę taki być!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_154">
		<rus>Я тут давеча в бинокль наблюдал как один сталкер с матёрой бандой в одиночку разбирался. Меченый вроде как погоняло его. Знаете такого? Думал помочь ему, да не успевал. Так он один их уделал. Порвал их всех, хабар весь собрал и был таков. Во дела! Это где таких делают, народ? Если сюда такая молодёжь попрётся, что нам тут останется?!</rus>
		<eng>I recently observed a lone stalker through my binoculars, as dealt with an experienced gang. I think he was called Marked One. Does anyone know? I thought about helping him, but I didn't have time. So, he sent them all to hell, on his own. After having dispatched them, he collected all their swag, and then disappeared. That's it! Is this what happens here, guys? If these sorts of  people wander around here, what will remain for us?!</eng>
		<ukr>Я тут недавно в бінокль спостерігав, як один сталкер крутих бандюків самостійно помножив на 0. Мічений - ніби так звуть його. Знаєте такого? Думав допомогти йому, та не встиг. Він один відправив їх на той берег Стіксу . Порвав їх усіх, як мавпа газету, хабар весь зібрав і щез. Ось такі справи! Де ж таких роблять, га? Якщо сюди така молодь попре, то що нам тут залишиться?!</ukr>
		<pln>Niedawno przez lornetkę obserwowałem jak jeden stalker z całą bandą w pojedynkę walczył. Chyba Naznaczony mu było, czy jakoś tak. Znacie takiego? Chciałem mu pomóc, ale nie zdążyłem. Sam jeden ich załatwił. Rozwalił ich wszystkich, cały towar zebrał i tyle go widzieli. Poszedł! Gdzie takich robią, ludzie? Jeżeli tutaj taka młodzież się pojawi, to co nam tu zostanie?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_155">
		<rus>Твою-ж... Вадима Белого нашёл. Агропром, у болота. Ноги правой нет, голова отдельно... Чего ж КПК-то его не сработал, посмертной в сети вроде не было.</rus>
		<eng>Damn... Vadim the White has been found. Near the swamp, at the Agroprom. Right leg missing, has had his head cut off... Why didn't his PDA work, the SMS was not sent  over the network.</eng>
		<ukr>Чорт забирай... Вадима Білого знайшов. Агропром, біля болота. Правої ноги немає, голова окремо... Чому ж його КПК не спрацював, СМС про його загибель в мережі начебто не було.</ukr>
		<pln>Twoja mmać... Wadima Białego znalazłem. Agroprom, przy bagnie. Nogi prawej brak, głowa gdzieś obok... Coś jego PDA nie zadziałało, nie było w sieci pośmiertnej wiadomości.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_156">
		<rus>ВСЕМ! ВСЕМ! ВСЕМ! УВИДЕЛ ТУШКАНА! ВОТ ЭТО ЗВЕРЬ!!!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Н-да... Кого только не занесёт в Зону. Ещё одного мама не дождётся домой.</rus>
		<eng>ATTENTION! ATTENTION! ATTENTION! I SAW A TUSHKANO! WHAT A BEAST!\n%c[sender]Potap\n%c[default]Hmm... They'll let anyone come into the Zone. Another who can't wait to go home to mother.</eng>
		<ukr>ВСІМ! ВСІМ! ВСІМ! ПОБАЧИВ ТУШКАНА! НУ І ЗВІРЮКА!!!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ой лишенько... Кого тільки не занесе в Зону... Ще одного мама не дочекається додому.</ukr>
		<pln>DO WSZYSTKICH! DO WSZYSTKICH! DO WSZYSTKICH! WIDZIAŁEM TUSZKANA! TO JEST ZWIERZĘ!!!\n%c[sender]Potap\n%c[default]No tak... Kogo to nie przyniesie w Zonę. Jeszcze jednego mama nie doczeka się w domu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_157">
		<rus>На Затон не ходите пока. Все тропы в аномалиях, зверья уйма. Сам еле прошёл. Патроны на нуле, комбез в хлам, штаны стираю вот.</rus>
		<eng>Don't go to Zaton yet. All trails are filled with anomalies, there are plenty of beasts. I barely made it there myself. I've run out of cartridges, my armour is trashed and I need to wash my pants.</eng>
		<ukr>На Затон поки що не ходіть. Стежки всіяні аномаліями, звірини безліч. Сам ледве пройшов. Набої на нулі, комбез подерся на шмаття, штани ось перу в калюжі...</ukr>
		<pln>Na Zaton na razie nie chodźcie. Wszystkie ścieżki w anomaliach, mutantów cała masa. Sam ledwie przeszedłem. Naboje na wykończeniu, kombinezon w strzępach, spodnie do prania.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_158">
		<rus>Сидор, я тебя не понимаю. Тебе что ни принеси, ты всегда доволен. Так не бывает. Вчера целая вереница молодняка к тебе в очереди стояла, хабар сбывала. Так ты всем и каждому: «Я доволен», «Вот так бы всегда», «Хороший хабар». Как заклинило. Тебе хлам один несут, а ты доволен. Ничего не понимаю.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не понимаешь ты в торговле ни хрена. Человеку приятно, когда ИМ довольны. Сегодня он на копейку принёс, а завтра найдёт что-нибудь ценное, подумает кому отнести, и вспомнит старого Сидора, который и рубликом не обделит и словом обласкает. А вот ты-то чем недоволен?</rus>
		<eng>Sidorovich, I don't understand you. You buy whatever anyone brings, and you never complain. It doesn't happen that way. Yesterday, there was a whole string of youngsters lining up, to sell you their loot. Then you say to one and all: "I'm happy", "Just keep bringing it", "Good stuff". You're screwed. They bring you all their trash, and you're satisfied. I don't get it.\n%c[sender]Sidorovich\n%c[default]You don't understand the basic principle of trade. It's nice for a man when you praise him. Today he sold you something for a penny, and tomorrow, he'll find something valuable, he'll ponder to whom he should sell it, and he'll remember old Sidorovich, who wouldn't regret making a profit because of the comfort of a word. So why are you unhappy?</eng>
		<ukr>Сидор, я тебе не розумію. Що тобі не принесу, ти завжди задоволений. Так не буває. Вчора ціла шеренга молодняку до тебе в черзі стояла, хабар збувала. Так ти всім і кожному: «Я задоволений», «Ось так би завжди», «Хороший хабар». Як заклинило. Тобі мотлох один несуть, а ти задоволений. Нічого не розумію.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не розумієш ти в торгівлі ні хріна. Людині приємно, коли НЕЮ задоволені. Сьогодні він хабару на копійку приніс, а завтра знайде щось цінне, подумає кому віднести, і згадає старого Сидора, який і грошенят заплатить і приємні слова скаже. А ось ти чим невдоволений?</ukr>
		<pln>Sidor, ja ciebie nie rozumiem. Co by ci nie przynieść, ty zawsze jesteś zadowolony. Tak nie można. Wczoraj cały sznur młodych do ciebie w kolejce stał, towar zbywali. A ty wszystkim i każdemu: "Jestem zadowolony", "Tylko tak dalej", "Dobry towar". Jak nakręcony. Same graty ci przynoszą, a ty jesteś zadowolony. Niczego nie rozumiem.\n%c[sender]Sidorowicz\n%c[default]Nie rozumiesz podstawowej zasady handlu. Człowiekowi jest przyjemnie, kiedy GO chwalisz. Dzisiaj on za kopiejkę przyniósł, a jutro znajdzie coś cennego, pomyśli komu sprzedać, i przypomni sobie starego Sidora, który i rubelka nie pożałuje i słowem pocieszy. A ty dlaczego jesteś niezadowolony?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_159">
		<rus>В Забытом Лесу видел новый вид мутанта, осторожнее там! Опасный, зараза... Похож на библиотекаря, но в шапке-ушанке.</rus>
		<eng>I saw a new kind of mutant in the Forgotten Forest, be careful there! Dangerous, contagious... Looks like a librarian, but wearing a Ushanka.</eng>
		<ukr>У Забутому Лісі побачив новий вид мутанта, обережніше там! Небезпечний, зараза... Схожий на бібліотекаря, але в шапці-вушанці.</ukr>
		<pln>W Zapomnianym Lesie widziałem nowy gatunek mutanta, ostrożniej tam! Niebezpieczny, zaraza... Podobny do bibliotekarza, ale w czapce-uszance.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_160">
		<rus>Ох и хорошо вчера оторвались на зомбарях. Залезли вчетвером на склад какой-то и тут Час Ужаса накатил. Встали спиной к спине и в капусту всех, только успевали магазины менять. Генка руками зомбарей обвешался, как гирляндами, красавец! Подняли бабла малёхо.</rus>
		<eng>Oh, we had a good time with the zombies last night. The four of us climbed into a warehouse and then Horror Hour rolled up. We stood back to back in the mayhem, there were so many of them we barely had time to change magazines. The zombie hands were hanging off Genka like garlands, beautiful! We made a little money.</eng>
		<ukr>Ох і добряче вчора нашинкували зомбаків. Залізли вчотирьох на склад якийсь, а тут Пора Жаху настала. Встали спиною до спини і в капусту всіх, тільки встигали магазини міняти. А Грицько взагалі красень  - руками зомбарів душив, як стиглий виноград! Заробили бабла трішки.</ukr>
		<pln>Ale się wczoraj odegraliśmy na zombiakach. Wleźliśmy we czterech do jakiegoś magazynu, a tu Godzina Zgrozy się zaczęła. Stanęliśmy plecami do siebie i szatkowaliśmy wszystkich jak kapustę, ledwo zdążaliśmy magazynki zmieniać. Gienka rękami zombie się obwiesił jak girlandami, coś pięknego! Zarobiliśmy kupę pieniędzy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_161">
		<rus>Они не дошли, Ян, не дошли!!! Ты слышишь?! Всех просто размазало о саркофаг!!! Да какого... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>They didn't make it, Yang, they didn't! Haven't you heard?! Everyone just got smeared about the sarcophagus! What a... The message was interrupted.</eng>
		<ukr>Вони не дійшли, Ян, не дійшли!!! Ти чуєш?! Всіх просто розмазало об саркофаг!!! Що за... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Oni nie doszli, nie doszli!!! Słyszysz?! Wszystkich po prostu rozmazało o ścianę sarkofagu!!! A to co... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_162">
		<rus>Вот думаю: скину хабар, поднакоплю деньжат и открою своё дело. Что-то на тему Зоны хочу. Сувениры, что ль. Увековечить охота это место, столько горя людям принесла эта Зона.</rus>
		<eng>I think I'm going to stop looting, get some money and start my own business. I want to achieve something in the Zone. That's it. I'll sell souvenirs. To immortalise the hunting in this place, which has brought so much grief to the people in the Zone.</eng>
		<ukr>Оце думаю: скину хабар, наскладаю грошенят і відкрию свою справу. Щось пов'язане із Зоною, сувеніри там різні, тощо. Є бажання зробити так, щоб про трагічні події пам'ятали і наступні покоління. Стільки горя людям принесла ця Зона...</ukr>
		<pln>Tak sobie myślę: zbiorę towar, zgromadzę trochę pieniędzy i otworzę swój interes. Coś w temacie Zony chcę. Pamiątki, albo co. Uwiecznić chcę to miejsce, tyle złego ludziom przyniosła ta Zona.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_163">
		<rus>Народ, скажите, где в Зоне помыться можно? А то я на той неделе постирал свою снарягу в озере... и теперь там не озеро, а болото.</rus>
		<eng>Guys, tell me, where can I wash myself in the Zone? I washed my gear in a lake last week... but now, it's no longer a lake, it's become a swamp.</eng>
		<ukr>Народ, скажіть, де в Зоні помитися можна? Бо я минулого тижня виправ своє екіпірування в озері... і тепер там не озеро, а болото.</ukr>
		<pln>Ludzie, powiedzcie, gdzie w Zonie można się umyć? Bo ja w tym tygodniu uprałem swoje wyposażenie w jeziorze... i teraz to już nie jezioro, a bagno.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_164">
		<rus>Не люблю я слепых собак. Сволочи они, даже в глаза не смотрят.</rus>
		<eng>I don't like blind dogs. They're bastards, they won't even look you in the eyes.</eng>
		<ukr>Не люблю я сліпих собак. Сволота, навіть в очі не дивляться.</ukr>
		<pln>Nie lubię ślepych psów. Zwykła hołota, nawet prosto w oczy nie patrzą.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_165">
		<rus>Никогда не покупайте беляши у Бармена. Как-никак Зона. Нормальных собак тут не водится...</rus>
		<eng>Never buy meat pies from Barkeep. This is the Zone, after all. There are no normal dogs to be found here...</eng>
		<ukr>Ніколи не купуйте біляші у Бармена. Як-не-як Зона. Нормальних собак тут не знайдеш....</ukr>
		<pln>Nigdy nie kupujcie krokietów u Barmana. Bądź co bądź to Zona. Nie ma tu normalnych psów...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_166">
		<rus>Хороший стрелок тот, у которого ствол говорит только по делу! Я не подчиняюсь неверным! Только Монолит! Только ОН!</rus>
		<eng>A good shooter is one who uses his gun to do the talking! I don't obey the infidels! Only the Monolith! Only HIM!</eng>
		<ukr>Хороший стрілець той, у якого зброя говорить тільки по справі! Я не підкоряюся іновірцям! Тільки Моноліт! Тільки ВІН!</ukr>
		<pln>Dobry strzelec to ten, którego broń przemawia tylko w dobrej sprawie! Ja nie podlegam niewiernym! Tylko Monolit! Tylko ON!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_167">
		<rus>Слышал, что в Забытом Лесу есть заброшенный немецкий бункер. Правда или брешут?</rus>
		<eng>I heard that there's an abandoned German bunker in the Forgotten Forest. True or false?</eng>
		<ukr>Чув, що в Забутому Лісі є занедбаний німецький бункер. Правда чи брешуть?</ukr>
		<pln>Słyszałem, że w Zapomnianym Lesie jest opuszczony niemiecki bunkier. Prawda to, czy łżą?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_168">
		<rus>Наткнулся сегодня на логово диких кошек. Родители ушли охотиться, а внутри одни котята остались. Я как будто забыл, что вокруг не родной дом, а Припять, сунулся туда, хотел прикормить колбаской... Так эти котята чуть сами из меня колбаску не сделали! Их там штук двадцать было, я в потёмках не всех увидел. Все разом кинулись на меня, а весят они больше трёх кило каждый! И по мне, как по дереву лезут, в лицо вцепиться хотят. Я еле-еле успел забрало ССП-99 закрыть. А там уже их коготки хрен прорвут этот костюм! Гасил я их долго, ибо движения они очень сильно стесняли. Только последнего я упокоил - родители вернулись. Ну, папашке я сразу голову из дробовика снёс, а вот мамашка ушла. Мстить будет, как думаете? Вроде бы тварь тупая, а вроде бы и нет...</rus>
		<eng>I came across a wildcat's lair today. The parents were out hunting, but there were kittens inside. It was as if I had forgotten that I was in Pripyat, and not at my home, because I went there and wanted to feed them some sausage... But these kittens almost made sausage meat out of me! There were twenty of them, and I didn't see all of them in the dark. They all rushed at me at once, and they weighed more than three kilos each! They tried to climb me like a tree, I could feel them clawing at my face and I barely managed to grab the visor of my SSP-99 and close it. Their claws had already pierced through the suit! It took me a long time to finish them off, because they overly constrained my movements. It was only after I shot the last on - that the parents returned. Well, I took the dad's head off at once with my shotgun, but the mother got away. Do you think there will be revenge? I thought that these creatures were stupid, but it seems not...</eng>
		<ukr>Натрапив сьогодні на лігво диких кішок. Батьки пішли полювати, а всередині одні кошенята залишилися. Я наче забув, що навколо не рідний будинок, а Прип'ять, сунувся туди, хотів підгодувати ковбаскою... Так ці кошенята мало самі з мене ковбаску не зробили! Їх там штук двадцять було, я в пітьмі не всіх побачив. Всі разом накинулися на мене, а важать вони більше трьох кіло кожен! І на мене, як по дереву лізуть, в обличчя вчепитися хочуть. Я ледве-ледве встиг забрало ССП-99 закрити. А їхні кігтики хрін прорвуть цей костюм! Багато часу витратив, поки повідкручував їм голови. Тільки но я останнього прибив - батьки повернулися. Ну йому я відразу голову з дробовика зніс, а ось матуся пішла геть. Мститись буде, як думаєте? Начебто тварюка тупа, а начебто і ні...</ukr>
		<pln>Natknąłem się dzisiaj na legowisko dzikich kotów. Rodzice poszli polować, a wewnątrz same kocięta zostały. Zapomniałem, że naokoło to nie rodzinny dom, a Prypeć, wlazłem tam, chciałem podkarmić kiełbaską... A te kociaki prawie same ze mnie kiełbasę zrobiły! Ich tam ze dwadzieścia sztuk było, po ciemku nie wszystkie zauważyłem. Wszystkie razem rzuciły się na mnie, a ważyły prawie po trzy kilo każdy! I po mnie, jak po drzewie lezą, w twarz wczepić się chcą. Ledwie zdążyłem hełm SSP-99 zamknąć. A tam już ich pazury rozdzierają mi kombinezon! Długo mi zeszło, zanim je wszystkie rozwaliłem. Ledwo skończyłem - rodzice wrócili. No, tatuśkowi od razu głowę ze śrutówki rozwaliłem, a mamuśka uciekła. Będzie się mścić, jak myślicie? Niby to tępy zwierzak, a niby i nie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_169">
		<rus>Кто-нибудь знает, куда Стрелок делся?</rus>
		<eng>Does anyone know where Strelok has gone?</eng>
		<ukr>Хтось знає, куди Стрілець подівся?</ukr>
		<pln>Ktoś może wie, gdzie się Striełok podziewa?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_170">
		<rus>Готов поклясться, минут пять назад на Кордоне на холме видел толпу мутантов, десятка два, не меньше. Сейчас - ни души, даже следов не осталось никаких. И не бухал вроде перед выходом...</rus>
		<eng>I swear, I saw a pack of mutants on the hill at the Cordon, five minutes ago, a dozen or two, no less. Now - not a soul, not even a trace of any. And I wasn't even drinking before I left...</eng>
		<ukr>Готовий заприсягтися, хвилин п'ять тому на Кордоні на пагорбі бачив натовп мутантів, десятків два, не менше. Зараз - ні душі, навіть слідів не залишилося ніяких. Здається, не бухав перед вилазкою...</ukr>
		<pln>Mógłbym przysiąc, że pięć minut temu na Kordonie, na pagórku, widziałem stado mutantów, ze dwadzieścia sztuk, co najmniej. Teraz - żywej duszy, nawet śladów nie zostało żadnych. I nic nie piłem przed wyjściem...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_171">
		<rus>Я где-то слышал, что нашлась команда сталкеров, вроде как к центру Зоны собираются. Кто информацию про них какую знает - скиньте в приват, хочу присоединиться.</rus>
		<eng>I heard somewhere, that there's a team of stalkers out there, sort of going to the centre of the Zone. Anyone who has any information about them - send me a private SMS, I want to join them.</eng>
		<ukr>Я десь чув, що збирається команда сталкерів, ніби до центру Зони хочуть йти. Хто має про них якусь інформацію - скиньте в приват, хочу приєднатися.</ukr>
		<pln>Gdzieś słyszałem, że znalazła się ekipa stalkerów, która podobno wybiera się do centrum Zony. Kto posiada o nich jakieś informacje - niech zrzuci mi na priv, chcę się przyłączyć.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_172">
		<rus>Весело. По пути к Сидору, недалеко от АТП, увидел, как бандит помочился в "Электру". Во лбы, а... Даже угольков не осталось.</rus>
		<eng>It's funny. On my way to Sidorovich, I saw a thug pissing on an "Electra", not far from the MTP. How stupid was that... Even the ashes were gone.</eng>
		<ukr>Ох і весело ж. Йдучи до Сидора, недалеко від АТП побачив, як бандит попісяв в "Електру". Оце ж бовдур... Навіть попелу не залишилось.</ukr>
		<pln>Ale fajnie. Po drodze do Sidora, niedaleko ATP, widziałem jak bandyta wpadł w "Elektrę". Mówię wam... Nawet kawałka nie zostało.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_173">
		<rus>Люди, а вы слышите эти звуки? Как будто сейчас сзади кто-то напа... А-а-а! Уйди! Уйди, тварь! Сука! Помог... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Do you guys hear those sounds? It's like there's someone behind my back... Ah! Go away! Go, bitch! Bitch! Help... Message aborted.</eng>
		<ukr>Люди, а ви чуєте ці звуки? Наче зараз ззаду хтось напа... А-а-а! Іди! Іди, тварюка! Сука! Допомо... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Ludzie, słyszycie te odgłosy? Jakby ktoś od tyłu się skrad... A-a-a! Odejdź! Odejdź, bestio! Suka! Pomóż... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_174">
		<rus>Спасибо дурику, сделавшему нычку в печной трубе на Кордоне. Водка была отличная!</rus>
		<eng>Thank you, to the fool who made a stash in the chimney at the Cordon. The vodka was great!</eng>
		<ukr>Спасибі дурнику, який зробив схованку в комині на Кордоні. Горілка була відмінна!</ukr>
		<pln>Dziękuję durniowi, który zrobił sobie schowek w kominie na Kordonie. Wódka była świetna!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_175">
		<rus>Блин! Ну и неудобные эти спальные мешки! Завтра пойду все Сидору выскажу!</rus>
		<eng>Oh, shit! What an uncomfortable sleeping bag! Tomorrow I'll go complain to Sidorovich!</eng>
		<ukr>Шляк трафить! До чого ж незручні ці спальні мішки! Завтра піду до Сидора, скажу йому кілька теплих слів!</ukr>
		<pln>Cholera! Ale niewygodne te śpiwory! Jutro pójdę złożyć Sidorowi reklamację!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_176">
		<rus>Сидор, открывай, скотина! Ты мне патроны сырые продал, осечка через каждый второй выстрел! Открывай, а не то дверь вынесу!</rus>
		<eng>Sidorovich, open up, you bastard! You sold me a bad batch of bullets, they misfire every second shot! Open the door or I'll take it out!</eng>
		<ukr>Сидор, скотиняка, відкривай швидко! Ти мені набої сирі продав, осічка через кожен другий постріл! Відкривай, бо інакше насеру тобі під дверима!</ukr>
		<pln>Sidor, otwieraj, bydlaku! Naboje mi wilgotne sprzedałeś, co drugi to niewypał! Otwieraj, a nie to drzwi ci rozwalę!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_177">
		<rus>Наткнулся вчера на труп на Армейских Складах... Сталкер нейтрал вроде бы, ничего особенного. Один скелет остался, одежда и вещи почти разложились. И вот что интересно: у него на оружии была надпись выгравирована: такому-то, такому-то, за заслуги, 2117 год. Хрен знает, может с датой ошиблись?</rus>
		<eng>Came across a corpse in the Army Warehouses yesterday... Stalker seemed to be a neutral, nothing special. The skeleton remained, but his clothes and things were almost decomposed. And here's what's interesting: he had an inscription engraved on his weapon: something about services, the year was 2117. Hell knows, maybe the date was wrong?</eng>
		<ukr>Натрапив вчора на труп на Армійських Складах... Сталкер нейтрал начебто, нічого особливого. Один скелет залишився, одяг і речі майже розклалися. І ось що цікаво: у нього на зброї напис викарбувано: тому-то, тому-то, за заслуги, 2117 рік. Біс його знає, може з датою помилилися?</ukr>
		<pln>Natknąłem się wczoraj na trupa na Magazynach Wojskowych... Stalker neutrał, niby nic wyjątkowego. Sam szkielet został, odzież i rzeczy prawie już się rozłożyły. I teraz słuchaj co ciekawe: na jego broni był wygrawerowany napis: takiemu a takiemu, za zasługi, 2117 rok. Cholera wie, może z datą się pomylili?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_178">
		<rus>Мужики, я тут артефакт один нашёл. Булыжник как булыжник - ничего примечательного, не фонит. Однако изнутри немного светится и не весит почти ничего. Что за хрень?\n%c[sender]Вася Ржавый\n%c[default]Точно, хрень. А ты где?</rus>
		<eng>Guys, I found an artefact here. It looks like a "Cobblestone" - nothing remarkable, it's not radioactive. However, it shines a little bit from the inside and weighs almost nothing. What the fuck?\n%c[sender]Vasya Rusty\n%c[default]That's bullshit. Where are you?</eng>
		<ukr>Мужики, я тут артефакт один знайшов. Каменюка як каменюка - нічого примітного, не фонить. Однак зсередини трохи світиться і не важить практично нічого. Що це в біса таке?\n%c[sender]Вася Іржавий\n%c[default]Точно, непотріб. А ти де знаходишся?</ukr>
		<pln>Chłopaki, znalazłem tu taki jeden artefakt. Podobny do Brukowca - nic godnego uwagi, nie promieniuje. Ale wewnątrz trochę świeci i prawie nic nie waży. Co to za cholerstwo?\n%c[sender]Wasia Rudy\n%c[default]Dokładnie, cholerstwo. A gdzie jesteś?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_179">
		<rus>Шо за фраер этот Семецкий? Задолбал уже своими сообщениями! Он их только мне пишет? Встречу - тыкву намну!</rus>
		<eng>What's the deal with this Semetsky fucker? I'm sick of his messages! He only writes them to me? Meet me - I'll mash you like a pumpkin!</eng>
		<ukr>Семецький - що за фраєр? Задовбав мене вже своїми повідомленнями! Він їх тільки мені пише чи ще комусь? Зустріну - гарбуз намну!</ukr>
		<pln>Co to za frajer ten Siemiecki? Przegiął już tymi swoimi wiadomościami! Tylko do mnie je wysyła? Spotkam go, to mu mordę obiję!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_180">
		<rus>Охренеть... Шёл вчера себе спокойно по Свалке, обходил аномалии, и бац - словно контузию словил, оглушило, в глазах поплыло... Ну, я очухался, смотрю - уже на Армейских Складах. Проверил КПК - восемь минут прошло всего! Как такое возможно?!</rus>
		<eng>Holy shit... Yesterday I was peacefully walking around the Dump, avoiding anomalies, and then, bang - as if shell-shocked, I was deafened, my eyes watered... Well, I recovered, looked around - I was already at the Army Warehouses. Checked my PDA - only eight minutes had passed! How is that possible?!</eng>
		<ukr>З глузду можна з'їхати... Йшов вчора спокійно по Звалищі, обходив аномалії, і бац - немов контузію зловив, оглушило, в очах поплило... Ну, я очуняв, дивлюся - вже на Армійських Складах. Перевірив КПК - вісім хвилин пройшло всього! Як таке можливо?!</ukr>
		<pln>Cholera... Szedłem sobie wczoraj spokojnie przez Wysypisko, obchodziłem anomalie, i bach - wdepnąłem w coś, ogłuszyło mnie, oczy mi łzawią... No, otrząsnąłem się, patrzę - jestem na Magazynach Wojskowych. Sprawdziłem PDA - osiem minut minęło! Jak to możliwe?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_181">
		<rus>Кто-нибудь в сейфах разбирается? В кустах нашарил. Ржавый, правда, но граната не берёт, зараза.</rus>
		<eng>Does anyone know about safes? I found one in the bushes. Rusty, however, a grenade does no damage, shit.</eng>
		<ukr>Хтось в сейфах розуміється? У кущах намацав. Іржавий, правда, але граната його не бере, трясця його матері.</ukr>
		<pln>Zna się ktoś na sejfach? W krzakach znalazłem. Zardzewiały, po prawdzie, ale granat nie daje rady, zaraza.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_182">
		<rus>Заходил сегодня на Кордон... Эх, какие времена вспоминаются... Ностальгия!</rus>
		<eng>I went to Cordon today... Eh, I remembered the good times... What nostalgia!</eng>
		<ukr>Заходив сьогодні на Кордон... Пригадав минулі часи... Ех, ностальгія!</ukr>
		<pln>Wszedłem dzisiaj na Kordon... Ach, przypominają mi się stare czasy... Nostalgia!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_183">
		<rus>Мужики, стою я сейчас на Янтаре, гляжу в воду... Переливается она, облака отражает, лучики там просвечивают, среди мусора всякого мальки проглядывают... И дно. Так и тянет к себе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты чего, брат, первый раз под пси-излучение попал? Лучики у него... Беги оттуда!</rus>
		<eng>Guys, I'm standing in Yantar right now looking into the water... It shimmers, reflecting the sun rays shining through the clouds and, there, among the garbage, small fry are swimming... And the sandy bottom. It beckons me in.\n%c[sender]Potap\n%c[default]What are you doing brother, is this the first time you've been exposed to psi radiation? Your being brainwashed... Get away from there!</eng>
		<ukr>Мужики, я зараз стою на Янтарі, дивлюся в воду... Переливається вона, хмари відображає, промінчики там просвічують, серед сміття всякого мальки пропливають... І дно. Так і манить до себе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ти що, брате, перший раз під псі-випромінювання потрапив? Промінчики у нього... біжи звідти!</ukr>
		<pln>Chłopaki, stoję sobie teraz na Jantarze, patrzę w wodę... Przelewa się ona, chmurki odbija, promienie słońca błyskają, wśród wszelakich śmieci małe rybki pływają... I dno. Tak przyciąga do siebie.\n%c[sender]Potap\n%c[default]Ty co, bracie, pierwszy raz pod promieniowanie psioniczne się dostałeś? Promienie słoneczne, widzicie go... Uciekaj stamtąd!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_184">
		<rus>Братцы! Вчера под сумерки уже возвращался с вылазки и наткнулся на какие-то странные радиопереговоры... Кто-то из сталкеров просит о помощи, мол, застряли в аномалии, не могут выбраться... Кто-нибудь слышал про такой кошмар?</rus>
		<eng>Guys! Yesterday, at dusk, I was on my way back from an outing and picked up some strange radio conversations... Some of the stalkers were asking for help, they said, they were stuck in an anomaly, and couldn't get out... Has anyone heard of such a nightmare?</eng>
		<ukr>Браття! Вчора вже в сутінках повертався з вилазки і почув якісь дивні радіоперемовини... Хтось зі сталкерів просить про допомогу, мовляв, застрягли в аномалії, не можуть вибратися... Хто-небудь чув про таке страхіття?</ukr>
		<pln>Bracia! Wczoraj pod wieczór wracałem z wypadu i natknąłem się na jakieś dziwne rozmowy przez radio... Ktoś ze stalkerów prosi o pomoc, niby, utkwili w anomalii, nie mogą się wydostać... Ktoś słyszał o takim koszmarze?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_185">
		<rus>Братва, кто недавно с Кордона - как там Сидор? Что-то давно про него не слышно.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Да что ему сделается, барыге этому? Всё как обычно - жив-здоров, обирает новичков, впаривает им всякое барахло... Ничего нового...</rus>
		<eng>Brothers, who's been to the Cordon recently - whatever happened to Sidorovich? I haven't heard from him in a while.\n%c[sender]Sidorovich\n%c[default]What's going to happen to him, he's a huckster? Everything is as usual - he's alive and well, robbing newcomers, selling them all sorts of junk... Nothing new....</eng>
		<ukr>Браття, хто недавно з Кордону - як там Сидор? Щось давно не було про нього ніяких звісток.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Так що з ним може трапитись, з крамарем цим? Все як завжди - живий-здоровий, зіпхне новачкам мотлох всякий, хабар купує за безцінь... Нічого нового...</ukr>
		<pln>Bracia, był ktoś niedawno na Kordonie? Jak tam Sidor? Coś długo o nim nie słychać.\n%c[sender]Sidorowicz\n%c[default]A co by się miało mu stać, temu handlarzynie? Wszystko jak zwykle - żywy-zdrowy, okrada nowicjuszy, wciska im przeróżne rupiecie... Nic nowego...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_186">
		<rus>Гитару сломали, чёрт, на щепки её и в костёр, чтобы не потух. Уже сбился со счёта, сколько мы тут сидим. Нас трое, шли с Армейских Складов, а тут бац - и непонятно, где мы. Теперь выбраться не можем. Вокруг глушь, связь ни черта не ловится, ни единой души нету. Пытались выбраться - ходим будто по кругу. И вообще... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>I broke my guitar, damn it, so now it's in the fire so it doesn't go out. I've lost track of how long we've been sitting here. There were three of us from the Army Warehouses, and then bam - it's unclear where we are. Now we can't get out. We are somewhere in the woods, there's no one around, not a single soul. We tried to get out - but we keep walking around in circles. And in general... message aborted.</eng>
		<ukr>Дідько, гітару розламали на друзки і в багаття, щоб не згас. Вже збився з рахунку, скільки ми тут сидимо. Нас троє, йшли з Армійських Складів, а тут бац - і незрозуміло, де ми. Тепер вибратися не можемо. Навколо глухомань, зв'язку нема, жодної душі немає. Намагалися вибратися - ходимо ніби по колу. І взагалі... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Gitarę połamaliśmy, cholera, na szczapy i do ogniska, by nie zgasło. Już straciłem rachubę, ile tu siedzimy. Jest nas trzech, szliśmy z Magazynów Wojskowych, a tu bach - i nie wiadomo, gdzie jesteśmy. Teraz nie możemy się wydostać. Wokoło głusza, łączności brak, ani żywej duszy. Próbowaliśmy się wydostać - chodzimy w kółko. I w ogóle... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_187">
		<rus>Братцы... Выру... [помехи] ... те... Застрял в ...мелье ...рома... [помехи] ... га... сломана, очень про... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Brothers... Bog... [static]... they... Stuck in... earth... rum... [static]... ha... broken, very much about... Message aborted .</eng>
		<ukr>Братики... Виру...[поміхи] ... те... Застряг у ...земеллі ...рому... [поміхи] ... га... зламана, дуже про... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Bracia... Ratu... [zakłócenia] ... cie... Utkwiłem w ...ym ...ście... [zakłócenia] ... ga... złamana, bardzo... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_188">
		<rus>Бежал недавно по Припяти, вечер, темно уже. Выскакиваю из-за угла и лбом бьюсь в зомби в фиолетовой рубахе. Тут он что-то прорычал утробным голосом, а я аж весь похолодел и волосы на голове зашевелились. Очень страшно.</rus>
		<eng>I was running around Pripyat in the evening recently, it was dark. I ran around a corner and bumped into a zombie wearing a purple shirt. He growled something at me in his guttural voice, and I got cold shivers and my hair stood on end. It was very scary.</eng>
		<ukr>Біг недавно по Прип'яті, вечір, темно вже. Вискакую з-за рогу і чолом б'юся в зомбі в фіолетовій сорочці. Тут він щось прогарчав таким страшним  голосом, я аж весь похолов і волосся на голові заворушилось. Дуже страшно.</ukr>
		<pln>Biegłem  niedawno przez Prypeć, wieczór, ciemno już. Wyskakuję zza rogu i wpadam prosto na zombie w fioletowej chustce. On coś krzyczy takim dziecinnym głosem, a mnie aż zmroziło i włosy mi się zjeżyły. Bardzo się bałem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_189">
		<rus>Знаете, какие мутанты самые опасные? Скажете, веном или коготь смерти? Нее, не правильно. Я вам скажу. Самые опасные - мухи да комары, что у зомбаков чумных водятся! Даже самую крутую экзу способны быстро покоцать, а кровь как пьют, ууу, сосычи нервно курят в сторонке!</rus>
		<eng>You know what the most dangerous mutants are? Would you say the Venom or the Death Claw? Nah, not right. I'll tell you. The most dangerous are flies and mosquitoes, which are found on the plague zombies! They can ruin even the coolest exos, and then drink your blood, ooh, don't let them near your nipples!</eng>
		<ukr>Знаєте, які мутанти найнебезпечніші? Скажете, веном або кіготь смерті? Ні, неправильно. Я вам скажу. Найнебезпечніші - мухи та комарі, що у чумних зомбаків водяться! Навіть найкрутішу екзу здатні швидко зіпсувати, а кров як п'ють, ууу, сосичі нервово курять в стороні!</ukr>
		<pln>Wiecie, które mutanty są najgorsze? Powiecie, venom albo szpon śmierci? Ja powiem, nie do końca. Najgorsze to muchy i komary, co przy zarażonych zombie latają! Nawet najlepszy egzoszkielet pokonają, a krew jak piją, pijawki palą się ze wstydu!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_190">
		<rus>Санёк, привет! Я возле Саркофага, и я теперь монолитовец, зацени! Сейчас войду внутрь ангара, я уже вижу двух охранников... Эй, привет братаны, слава Моноли...</rus>
		<eng>I'm at the Sarcophagus, and I'm a Monolithian now, check it out! I'll go inside the hangar, I can see two guards... Hey, bros, glory to the Monoli...</eng>
		<ukr>Сашко, привіт! Я біля об'єкту Укриття, і я тепер монолітовець, оціни! Зараз зайду всередину ангара, я вже бачу двох охоронців... Гей, привіт братани, слава Моноліт...</ukr>
		<pln>Sania, pozdrawiam! Stoję przy Sarkofagu, i teraz jestem monolitowcem, zauważ! Zaraz wejdę do wnętrza hangaru, już widzę dwóch wartowników... Hej, witajcie bracia, chwała Monoli...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_191">
		<rus>Штырь, это я. Слушай тему. Вчера набрёл на логово собак на Свалке за болотцем, и несколько зомбарей рядом тусовались. Сел тихонько в сторонке, скинул по общему каналу что якобы нашёл арт "Сонный Шар" и дал координаты логова. Через пару часов сталкерня припёрлась, несколько человек - и прямо к шавкам. Те и покрошили всех, да ещё и зомбаки помогли, я пару зомби добил и с лохов хабар пособирал, не хилый такой хабар. Зацени, как я придумал!</rus>
		<eng>Pin, it's me. Listen to this. I came across a dogs' lair yesterday, it was behind the swamp at the Dump and several zombies were hanging out there as well. I sat down quietly nearby and heard on the common channel that allegedly, someone found a "Sleepy Ball" artefact and gave the coordinates of the lair. After a couple of hours, some stalkers arrived, just a few - went straight for the dogs. So I finished them all off, even the zombies helped, I then finished off a couple of zombies, those stalker losers were ripe for the pickings, the swag was awesome. You should see what I got!</eng>
		<ukr>Штир, це я. Слухай тему. Вчора натрапив на лігво собак на Звалищі за невеличким болотом, там ще кілька зомбаків поруч тусувалися. Сів тихенько в куточку, скинув по загальному каналу що нібито знайшов арт "Сонна Куля" і дав координати лігва. Через пару годин сталкерня приперлася, кілька людей - і прямо до cобацюр. Ті й покришили всіх, та ще й зомбаки допомогли, я пару зомбі добив і з лохів пристойний хабар позбирав. Бачиш, який я хитрозроблений!</ukr>
		<pln>Szpila, to ja. Słuchaj mnie uważnie. Wczoraj natrafiłem na legowisko psów na Wysypisku za bagnem, i kilka zombie się jeszcze obok kręciło. Siadłem sobie cichutko na boku, wrzuciłem na ogólny kanał że jakoby znalazłem artefakt "Senna Kula" i podałem współrzędne legowiska. Po kilku godzinach stalkernia przybyła, kilku ludzi - i prosto do psów. Powybijali się wzajemnie, jeszcze i zombiaki pomogły, ja na koniec kilka zombie dobiłem i z frajerów towar zebrałem, wcale nie najgorszy. Sam oceń, jak wymyśliłem!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_192">
		<rus>Сегодня встретил Генку Сапёра с примотанной скотчем к ноге миной. Объяснил, что напоролся на неё случайно. Теперь он с ней так и ходит. Вот умора! Если встретите горе-сапёра, близко к нему не подходите - рванёт ещё.</rus>
		<eng>I bumped into Genka the Sapper today, he had a land mine duct-taped to his leg. He explained that he came across it by accident. Now he's walking around like that. That's hilarious! If you run into this poor excuse for a sapper, don't get too close to him - you could set it off.</eng>
		<ukr>Сьогодні зустрів Гєнку Сапера. Уявіть, він міну до ноги примотав скотчем. Каже, що напоровся на неї випадково. Тепер він з нею так і ходить. Оце сміхота! Якщо зустрінете горе-сапера, близько до нього не підходьте - раптом ще рвоне.</ukr>
		<pln>Dzisiaj spotkałem Gienię Sapera z przymocowaną scotchem do nogi miną. Wyjaśnił, że nadział się na nią przypadkowo. Teraz on z nią tak chodzi. To ci dopiero! Jeżeli go spotkacie, blisko do niego nie podchodźcie - jeszcze wybuchnie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_193">
		<rus>Народ, не поверите! Сегодня видел через бинокль, как вояки какого-то новичка зажали на Кордоне. Так тот какой-то арт вытащил и через него из ПМ стрелять начал. Так от этих выстрелов военных аж на десять метров откидывало. Вот бы мне такой артефакт... И что самое интересное, даже трупы обыскивать не стал. А куда-то на Свалку двинул...</rus>
		<eng>Guys, you're not going to believe this! I was watching some soldiers through binoculars, trying to shakedown a newbie at the Cordon today. The newbie pulled out some artefact and started shooting through it with his PM. When these shots hit the military, it threw them back almost ten metres. I wish I had an artefact like that... And what's even more interesting, he didn't search the bodies. He just headed towards the Dump...</eng>
		<ukr>Народ, ви не повірите! Сьогодні бачив у бінокль, як вояки якогось новачка затиснули на Кордоні. Так він якийсь арт витягнув і через нього з ПМ стріляти почав. Від цих пострілів військових аж на десять метрів відкидало. От би мені такий артефакт... І що найцікавіше, навіть трупи не обшукував, а кудись на Звалище пішов...</ukr>
		<pln>Ludzie, nie uwierzycie! Dzisiaj widziałem przez lornetkę, jak wojaki jakiegoś nowicjusza przycisnęli na Kordonie. Ten jakiś art wyjął i przez niego z PMa zaczął strzelać. Od tych strzałów to żołnierzy aż na dziesięć metrów odrzucało. Przydałby mi się taki artefakt... I co najciekawsze, nawet trupów nie przeszukał. Poszedł w stronę Wysypiska...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_194">
		<rus>Полчаса назад наблюдал, как псевдогигант на Агропроме к "Воронке" подошёл и лёг возле неё. И та как-то сразу ослабла. Трава вокруг неё распрямилась. Видать, он из неё энергию забирает. Вот тебе и тварь тупая. А на самом деле аномалии высасывает. Так что, если увидите спящего гиганта у аномалии, лучше сваливайте по тихому.</rus>
		<eng>I watched a pseudogiant approach a "Funnel' anomaly at the Agroprom and lie down next to it, half an hour ago. And it somehow weakened it at once. The grass around it straightened out. Apparently, it takes the energy out of the anomaly. So much for it being stupid. And in fact, it sucks the anomalies out. So if you see a pseudogiant sleeping at an anomaly, you better get out of here quickly.</eng>
		<ukr>Пів-години тому спостерігав, як на Агропромі до "Воронки" підійшов псевдогігант і ліг біля неї. І та якось відразу ослабла. Трава навколо неї випросталася. Мабуть, він з неї енергію поглинає. От тобі і тупа тварюка. А насправді аномалії висмоктує. То ж, якщо побачите сплячого гіганта у аномалії, краще тихенько тікайте.</ukr>
		<pln>Pół godziny temu widziałem, jak pseudogigant na Agropromie do "Lejka" podszedł i położył się obok niego. I ten jakoś od razu osłabł. Trawa wokoło się wyprostowała. Najwidoczniej, on z anomalii energię pobiera. Niby taka tępa bestia a tu anomalie wysysa. Tak że, jeżeli zobaczycie śpiącego giganta przy anomalii, lepiej go nie ruszajcie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_195">
		<rus>Бандиты совсем офигели. Вчера один новичок из ангара вышел. Метров на 50 отошёл. Так его бандиты тут же стопорнули. Хорошо, что SOS нашим успел скинуть. Но всё равно, пока прибежали, они весь хабар забрали и между аномалиями заставили бегать. Ну, мы их пристрелили всех. Но это не надолго. Короче, кончать с ними надо. И откуда их столько берётся...</rus>
		<eng>The bandits have gone completely mad. Yesterday, one of the newcomers left the hangar. He went barely 50 metres and the bandits had already caught him. It's good that he managed to send us an SOS. But still, before we arrived, the bandits took everything away from him and ordered him to run between the anomalies. Well, we killed them all. But it won't last long. Basically, we have to put an end to them. And where did so many of them come from...?</eng>
		<ukr>Бандити зовсім обнагліли. Вчора один новачок з ангара вийшов. Метрів на 50 відійшов. Так бандити йому тут же влаштували гоп-стоп. Добре, що SOS нашим встиг скинути. Але все одно, поки прибігли, вони весь хабар забрали і поміж аномаліями змусили бігати. Ну, ми їх пристрелили всіх. Але це не на довго. Коротше, на шибеницю треба їх всіх...</ukr>
		<pln>Bandyci zupełnie oszaleli. Wczoraj jeden nowicjusz z hangaru wyszedł. Odszedł na ledwo 50 metrów, a już go bandyci złapali. Dobrze, że SOS naszym zdążył wysłać. Ale i tak zanim przybiegli, bandyci mu wszystko zabrali i między anomaliami kazali biegać. No, zabiliśmy ich wszystkich. Ale to nie na długo. Krótko, trzeba z nimi skończyć. I skąd się ich tyle bierze...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_196">
		<rus>Сегодня наблюдал, как кабан влетел в какую то странную "Электру". Так она вся красными молниями вспыхнет и не в стороны, а прямо вверх бьёт. Я потом там всё болтом прощупал и ничего не нашёл. А от кабана лишь головешки остались. И фиг её знает, куда аномалия делась. То ли в другое место переползла, то ли рассосалась. В общем, будьте осторожны и держите болт наготове.</rus>
		<eng>I watched a boar fly into some weird "Electra" anomaly today. There were flashes off red lightning shooting directly upwards, and not to the sides. I probed the area with bolts and found nothing. All that was left of the wild boar was just a few bones. Fuck knows what happened to the anomaly. It either moved to another place, or disappeared completely. In general, be careful and keep your bolts ready.</eng>
		<ukr>Сьогодні спостерігав, як кабан влетів в якусь дивну "Електру". Вона вся червоними блискавками як спалахне і не в сторони, а прямо вгору. Я потім там все болтом прощупав і нічого не знайшов. А від кабана лише головешки лишилися. Біс його знає, куди аномалія поділася. Чи на інше місце переповзла, чи розсмокталася. Отже, будьте обережні і тримайте болт напоготові.</ukr>
		<pln>Dzisiaj widziałem, jak dzik wpadł w taką dziwną "Elektrę". Ona czerwonymi błyskawicami strzela i nie na boki, a na góry bije. Potem tam wszystko śrubami obmacałem i niczego nie znalazłem. A z dzika tylko kości zostały. I cholera wie, gdzie ta anomalia się podziała. Czy to w inne miejsce przepełzła, czy całkiem zniknęła. W sumie, bądźcie ostrożni i trzymajcie śruby w pogotowiu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_197">
		<rus>Народ! Кто знает, подскажите, как лучше лечить дыры от электрических стрел "Электры"? За действенный способ подарю слегка поношенный Берилл-5М.</rus>
		<eng>Guys! Tell me, who knows how best to treat tears from the electric discharges of the "Electra" anomaly? I'll give you a slightly worn out Beryl-5M, for an effective method.</eng>
		<ukr>Люди! Якщо хтось знає, підкажіть, як краще лікувати дірки від електричних стріл "Електри"? За дієвий спосіб подарую трішки вживаний Берил-5М.</ukr>
		<pln>Ludzie! podpowiedzcie, jak najlepiej leczyć dziury od wyładowań elektrycznych "Elektry"? Za skuteczny sposób podaruję z lekka podniszczony Beryl-5M.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_198">
		<rus>Срочно куплю артефакт "Орех". Плачу дорого. Найти меня можно в Мёртвом Городе.</rus>
		<eng>Urgently looking to buy a "Walnut" artefact. I'll pay good money. You can find me in the Dead City.</eng>
		<ukr>Терміново куплю артефакт "Горіх". Дорого. Зараз перебуваю в Мертвому Місті.</ukr>
		<pln>Pilnie kupię artefakt "Orzech". Dobrze zapłacę. Znaleźć mnie można w Martwym Mieście.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_199">
		<rus>Вот это в Забытом Лесу зверья развелось! Хотели с пацанами за артефактами сходить, так на входе столько зверья было, что все патроны извели. Дальше идти не решились. Но хоть с тушек схвостили, копытки и прочие части поотрезали.</rus>
		<eng>The animals have been breeding in the Forgotten Forest! The lads and I wanted to come here to search for artefacts, but there were so many animals right at the entrance that we used up all our ammunition. We didn't go any further. But at least we collected a lot of hooves and other trophies from the carcasses.</eng>
		<ukr>Ну і звірини в Забутому Лісі розвелося! Хотіли з пацанами за артефактами сходити, так вже на початку території стільки мутантів було, що всі набої витратили. Далі йти не наважилися. Зате з тушок рога-копита та інші частини повідрізали.</ukr>
		<pln>Ale w Zapomnianym Lesie zwierzyny się rozpleniło! Chcieliśmy z chłopakami za artefaktami pochodzić, a zaraz na wejściu tyle zwierza było, że całą amunicję wystrzelaliśmy. Dalej już nie poszliśmy. Ale przynajmniej z padliny kopyt i innych trofeum dużo pozbieraliśmy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_200">
		<rus>А что, правда на Кордоне грузовик смерти в аномалию влетел? Говорят, даже выжившие есть... Кто знает, поделитесь инфой. Интересно больно.</rus>
		<eng>Was it true that the death truck drove into an anomaly at the Cordon? They say that there were even survivors... Who knows, share the information. It could be interesting.</eng>
		<ukr>Це правда, що на Кордоні вантажівка смерті в аномалію в'їхала? Кажуть, є навіть ті, що вижили... Якщо хтось знає, поділіться інфою. Дуже цікаво.</ukr>
		<pln>A naprawdę na Kordonie Trupiarka w anomalię wleciała? Mówią, że podobno nawet ktoś przeżył... Jak ktoś coś wie, niech się podzieli. To bardzo ciekawe.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_201">
		<rus>Сегодня вдвоём шли по Тёмной Долине и нарвались на бандита в куртке. Только пистолет его не брал. Пришлось дробью стрелять. И только когда я снял с него куртку, понял в чём дело. Под ней была ещё одна такая же.</rus>
		<eng>Today, the two of us were walking through the Dark Valley and stumbled across a gangster wearing a jacket. My gun had no effect on him. I had to shoot him with a shotgun. And only when I removed his jacket, did I realise what was going on. He was wearing another one the same underneath.</eng>
		<ukr>Сьогодні удвох йшли по Темній Долині і нарвалися на бандита в куртці. Тільки от з пістолета не вдалось його пристрелити. Довелося дробом стріляти. І тільки коли я зняв з нього куртку, зрозумів у чому справа. Він був як капуста - одна куртка одягнена зверху по іншій.</ukr>
		<pln>Dzisiaj szliśmy we dwóch przez Dolinę Mroku i natknęliśmy się na bandytę w kurtce. Tylko że pistolet go nawet nie ruszył. Wypadło ze strzelby go ustrzelić. I dopiero jak zdjąłem z niego tę kurtkę, zrozumiałem o co chodzi. Pod nią miał jeszcze jedną taką samą.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_202">
		<rus>Был недавно в Забытом Лесу и никак не могу понять, как там Крест в одиночку выживает? Зверья уйма, а он - один!</rus>
		<eng>Was recently in the Forgotten Forest and I can't figure out how Cross survives there? The place is full of beasts, and he's on his own!</eng>
		<ukr>Недавно був в Забутому Лісі і ніяк не можу зрозуміти, як там Хрест самотужки виживає? Звірини безліч, а він - один!</ukr>
		<pln>Byłem niedawno w Zapomnianym Lesie i w żaden sposób nie mogę pojąć, jak ten Krzyż w pojedynkę tam daje sobie radę? Zwierzyny cała masa, a on - samí!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_203">
		<rus>Сегодня нашёл чей-то тайник. А в нём патроны какие-то странные - "Изоморф" называются. Кто знает, что за штука?</rus>
		<eng>Found someone's stash today. And there were some strange bullets in it - they were called "Isomorphs". Does anyone know what these things are?</eng>
		<ukr>Сьогодні знайшов чиюсь схованку. А в ній якісь дивні набої - "Ізоморф" називаються. Хтось знає, що це за чудасія?</ukr>
		<pln>Dzisiaj znalazłem czyjś schowek. A w nim naboje jakieś dziwne - "Izomorf" się nazywają. Wie ktoś, co to za dziwactwo?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_204">
		<rus>Интересно, а кто нибудь в Зоне может подствольник к ППШ прикрутить? А то больно он мне нравится. И подствол тоже хочется...</rus>
		<eng>I wonder if anybody in the Zone can attach an under-barrel grenade launcher to the PPSh-41? I really like this gun. And I want a grenade launcher as well...</eng>
		<ukr>Цікаво, а хтось в Зоні може підствольник до ППШ прикрутити? Бо дуже він мені подобається, але і підствольник теж хочеться...</ukr>
		<pln>Ciekawe, czy ktoś w Zonie może zaadoptować granatnik podlufowy do PPSZ? Bo bardzo bym chciał taki mieć...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_205">
		<rus>А слышали про сталкера-контролёра? В Баре ребята рассказали. Взял контролёр одного сталкера за мозги, но убивать не стал, а поставил ему условие: дам, говорит, тебе свою способность - будешь долговцев под контроль брать и ко мне приводить. Ну, сталк и согласился, а кто бы не согласился? Иначе... сами понимаете. Подойдёт такой сталкер к блокпосту Долга, закурить спросит, а потом бац - и нет блокпоста! Хотя как по мне, все это бай... сейчас продолжу, подождите чуть-чуть, кто-то идёт ко мне... ой, голова что-то разболелась, потом допи...</rus>
		<eng>Have you ever heard of a stalker with the powers of a controller? People were telling stories about him in the Bar. A controller took over a stalker's brain but didn't kill him, rather, he made a condition: I'll give you, he says, my abilities - you'll take the Duty warriors under your control and bring them to me." Well, the stalker agreed, and who wouldn't? Otherwise.... Well, you understand. Imagine this, a stalker like that comes up to the Duty post, asks for a light, and then wham - there's no longer a Duty post! Although, in my opinion, everything's a fairy tale... now I'll continue, wait a minute, something's coming to me... Oh, my head hurts, I'll finish this later...</eng>
		<ukr>Ви чули про сталкера-контролера? Хлопці в Барі розповідали. Взяв контролер одного сталкера за мізки, але вбивати не став, а поставив йому умову: дам, говорить, тобі свою здатність - будеш долгівців під контроль брати і до мене приводити. Ну, сталк і погодився, а хто б не погодився? Інакше... самі розумієте. Підійде такий сталкер до блокпосту Долгу, закурити запитає, а потім бац - і немає блокпоста! Хоча як на мене, все це бай... зараз продовжу, почекайте трохи, хтось йде до мене... ой, голова щось розболілася, потім допи...</ukr>
		<pln>A słyszeliście o stalkerze-kontrolerze? W Barze ludzie opowiadali. Wziął kontroler jednego stalkera za mózg, ale go nie zabił, a postawił mu warunek: dam ci, mówi, swoje zdolności - powinnościowców pod kontrolę będziesz brać i do mnie przyprowadzać. No, stalker się zgodził, a kto by się nie zgodził? Inaczej... sami rozumiecie. Podejdzie taki stalker do posterunku Powinności, zapyta o zapałki, a potem bach - i nie ma posterunku! Chociaż według mnie, wszystko to bajki... zaraz dokończę, poczekajcie troszeczkę, ktoś idzie do mnie... oj, głowa coś mnie rozbolała, potem doko...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_206">
		<rus>Слушайте! Уже который раз нахожу обожжённые останки! В Зоне что, огнемёт у кого-то есть?!</rus>
		<eng>Hey, listen up! I keep finding burnt remains again and again! Does someone in the Zone have a flamethrower?</eng>
		<ukr>Слухайте! Уже вкотре знаходжу обпалені останки! Невже у Зоні у когось є вогнемет?!</ukr>
		<pln>Słuchajcie! Już kolejny raz znajduję spalone zwłoki! Czyżby ktoś tu się dorobił miotacza ognia?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_207">
		<rus>Ух, ребята! Изоморфы - это жесть! Последний патрон в стволе был изоморфом. И он таки остановил эту гадину! До сих пор руки трясутся. Он реально спас мне жизнь, братцы. Где достать ещё такие? Где вообще их делают?</rus>
		<eng>Ooh, guys! These isomorphs - are so cool! The last cartridge in the chamber was an isomorph. And it did stop that bastard! My hands are still shaking. It really saved my life, brothers. Where can I get some more of these? Where do they make them?</eng>
		<ukr>Ух, хлопці! Ізоморфні набої - це жесть! Останній набій був ізоморфний, і він таки зупинив цю гадину! До сих пір руки трусяться. Він реально врятував мені життя, браття. Де дістати ще такі? Де взагалі їх роблять?</ukr>
		<pln>Ech, chłopaki! Izomorfy - to rzeźnia! Ostatni nabój w lufie był izomorfem. I on jednak zatrzymał tę gadzinę! Dotychczas ręce mi się trzęsą. On naprawdę uratował mi życie, braciszkowie. Gdzie takie można dostać? Gdzie w ogóle je produkują?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_208">
		<rus>Народ, я тут со сталкером одним бухал. Так он на полном серьёзе сказал, что в Зоне говорящие волки есть. Это чё за мутанты такие? Или он брешет? Мож померещилось ему?</rus>
		<eng>Guys, I was having a drink with a stalker. He told me seriously that there are talking wolves in the Zone. What kind of mutants are these? Or is he crazy? Did he dream it?</eng>
		<ukr>Народ, я тут з одним сталкером бухав. Так він цілком серйозно сказав, що в Зоні є  вовки, які вміють розмовляти. Це що за мутанти такі? Чи він бреше? Може йому привиділося?</ukr>
		<pln>Ludzie, piłem z takim jednym stalkerem. I on powiedział, że w Zonie są mówiące wilki. Co to za mutanty? Albo mnie podpuszczał? Może mu się coś przywidziało?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_209">
		<rus>Люди, где ствол достать какой-нибудь навороченный. И чтоб с подписью типа. Ну типа именной такой. А? Племяш в Зону скоро привалит, хочу подарок сделать.</rus>
		<eng>Guys, where can I get hold of a gun that's tricked out. And where can I get it engraved. Well, like with a personal name. Huh? My nephew will arrive in the Zone soon, I want to give it to him as a gift.</eng>
		<ukr>Люди, де дістати якусь круту аркебузу? І щоб з підписом на кшталт - Іменна зброя такого-то. Га? Невдовзі в Зону племінник прийде, хочу йому подарунок зробити.</ukr>
		<pln>Chłopaki, gdzie karabin można dostać jakiś podkręcony. I żeby z podpisem był. No, taki dedykowany. Co? Ziomek niedługo wraca do Zony, chcę mu prezent zrobić.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_210">
		<rus>А капсулы аномалий - это вещь! Раскидал вокруг себя и можно спокойно спать хоть в чистом поле. Никакая падла не прокрадётся! Ну, если эта падла, конечно, не человек.</rus>
		<eng>Anomaly capsules - are great! Scatter them around you and you can sleep in an open field. No fucker will sneak up on you! Well, only if that bastard isn't human.</eng>
		<ukr>Капсули аномалій - це річ! Розкидав навколо себе і можна спокійно спати навіть в чистому полі. Жодна падлюка непомітно не підійде! Ну, звісно, якщо тільки ця падлюка, не людина.</ukr>
		<pln>A kapsuły anomalii - to jest coś! Rozrzucasz wkoło siebie i można spokojnie spać choćby w szczerym polu. Żadna gadzina się nie przekradnie! No, jeżeli ta gadzina, to oczywiście nie człowiek.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_211">
		<rus>Мужики, а что можно унести отсюда за Периметр? Ну, чтобы продать с выгодой.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты доживи сначала. До Периметра.</rus>
		<eng>Guys, what can I cart out of here to the Perimeter? Well, to sell for profit.\n%c[sender]Potap\n%c[default]You need to stay alive first. Then get to the Perimeter.</eng>
		<ukr>Мужики, а що можна звідси винести за Периметр? Ну, щоб вигідно продати.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ти спершу доживи до Периметра...</ukr>
		<pln>Chłopaki, a co można wynieść stąd za Perymetr? No, żeby sprzedać z zyskiem.\n%c[sender]Potap\n%c[default]Ty dożyj najpierw. Do Perymetru.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_212">
		<rus>Торговцы - это зло. Вечно просят о какой-нибудь услуге. Просто продать религия не позволяет, что ли? Деньги уже не нужны?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ты сам-то понял, что сказал? На самом деле, деньги - вот настоящее зло! За Периметром они уже давно заменили людям религию. У них там в головах одни деньги, ничего более важного в жизни не осталось! Лишь бы бабла где напилить, чтоб цацку новую купить.\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ну всё, Остапа понесло. Стихами заговорил...\n%c[sender]Димак\n%c[default]Он прав, как ни крути. И барыги в Зоне, кстати - да и не только они, если уж честно - самые правильные: чтобы получить у них что-то, тебе придётся попотеть. А ты как хотел? Все по чесноку. Зато награда может быть такая, что тебе никаких денег не хватило бы, чтобы купить её. Правда, это как договоришься. Фейс-контроль, понимаешь? Так что ты напраслину-то на барыг наших не гони...</rus>
		<eng>Traders are evil. Always asking for a favour. Doesn't their religion just allow you to sell it? You don't need money anymore?\n%c[sender]Sidorovich\n%c[default]Do you know what you said? In fact, money is the real evil! Behind the Perimeter, the people replaced religion for it long ago. They only think about money now, nothing is more important in their lives! As long as there's money, they can go anywhere and buy anything they desire..\n%c[sender]Hog\n%c[default]All right, don't get carried away. He was speaking poetically...\n%c[sender]Dimak\n%c[default]He's right, regardless what you may think. By the way, all the traders in the Zone - and not only they, need to be honest - but also the best: in order to get them something from them, you'll have to sweat. What do you want in return? Just money. But the reward may be such that the money wouldn't be enough to buy it. True, it's a contractual thing. But this is how it works, you understand? So don't slander our traders...</eng>
		<ukr>Крамарі - це зло. Завжди звертаються з проханням зробити для них якусь послугу. А просто продати товар релігія не дозволяє, чи що? Гроші вже не потрібні?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ти сам хочт зрозумів, що сказав? Гроші - ось справжнє зло! За Периметром вони вже давно замінили людям релігію. У них там в головах одні гроші, нічого важливішого в житті не залишилося! Думають лише, де би бабла накосити, щоб потішити себе новою цяцькою.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Ну все, Остапа понесло...\n%c[sender]Дімак\n%c[default]Він має рацію. Бариги в Зоні, та й не тільки вони, якщо чесно - самі правильні: щоб отримати у них щось, тобі доведеться попітніти. А ти як хотів? Все чесно. Зате нагорода може бути така, що в тебе грошей не вистачить, щоб купити її. Правда, це як домовишся. Фейс-контроль, розумієш? Так що не тримай на крамарів камінь за пазухою...</ukr>
		<pln>Handlarze - to zło. Wiecznie proszą o jakieś przysługi. Po prostu sprzedać religia nie pozwala, czy co? Pieniądze już nie są potrzebne?\n%c[sender]Sidorowicz\n%c[default]Ty sam rozumiesz, co powiedziałeś? Tak naprawdę, pieniądze to jest prawdziwe zło! Za Perymetrem już dawno zastąpiły ludziom religię. W ich w głowach tylko pieniądze, nic innego ważnego w życiu im nie zostało! Byle pieniądze gdzieś zdobyć, żeby nowe cacko sobie kupić.\n%c[sender]Borow\n%c[default]No i koniec, Ostapa poniosło...\n%c[sender]Dimak\n%c[default]Ma rację, chociaż za bardzo kręci. A handlarze w Zonie, przy okazji - nie tylko oni, jeżeli już uczciwie - najlepsi: by coś od nich otrzymać, musisz się pomęczyć. A jak chciałeś? Wszystko za gotówkę? Wtedy mogło by być tak, że tobie żadnych pieniędzy by nie wystarczyło, by coś kupić. Prawda, to rzecz umowna. Tak że na naszych handlarzy tu nie bluzgaj...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_213">
		<rus>SOS! Помогите! Тушканы зажали нас на Агропроме! Сами не выберемся. Братцы, срочно выручайте, иначе все семеро тут ляжем!!!</rus>
		<eng>SOS! Help! The tushkanos have us pinned down at the Agroprom! We won't be able to get out on our own. Brothers, help us out urgently, otherwise all seven of us will perish here!</eng>
		<ukr>SOS! Допоможіть! Тушкани затиснули нас на Агропромі! Самі не виберемось. Браття, терміново виручайте, бо інакше всі семеро тут загинемо!!!</ukr>
		<pln>SOS! Pomóżcie! Tuszkany przycisnęły nas na Agropromie! Sami się nie wydostaniemy. Bracia, pilnie pomóżcie, inaczej wszyscy siedmioro tu zginiemy!!!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_214">
		<rus>Нашёл с месяц назад на Радаре зомби интересного. Я ему консервы давал, а он мне арт какой-нибудь подгонял. Только вот пошёл туда на днях и не нашёл его. Печально...</rus>
		<eng>Found an interesting zombie at the Radar a month ago. I gave him a can of food, and he gave me an artefact. I went there just the other day and couldn't find him. Too bad...</eng>
		<ukr>Минулого місяця бачив на Радарі цікавого зомбі. Я йому давав консерви, а він мені арт який-небудь приносив. А пішов туди позавчора і не знайшов його. Сумно...</ukr>
		<pln>Spotkałem z miesiąc temu na Radarze ciekawego zombie. Ja mu konserwy dawałem, a on mi artefakty różne przynosił. Tylko że gdy poszedłem tam niedawno, już go nie znalazłem. Smutne...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_215">
		<rus>Вот Сахаров зажрался! Принёс я ему значит две "Медузы" и "Каплю". А он говорит, что не будет их покупать. Мол, уже и так полно! Жук старый...</rus>
		<eng>Oh, Sakharov's getting arrogant! I brought him two "Jellyfish" and a "Droplet". But he said he wouldn't buy them. He said he had enough! The old geezer...</eng>
		<ukr>Оце Сахаров зажерся! Приніс я йому дві "Медузи" і "Краплю". А він каже, що не буде їх купувати. Мовляв, має їх багато! Жук старий...</ukr>
		<pln>Ot Sacharow się zbiesił! Przyniosłem mu dwie "Meduzy" i "Kroplę". A on mi mówi, że nie będzie ich kupować. Niby, że ma już takich pełno! Stary cap...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_216">
		<rus>Кстати, о тайниках: взял у одного за бутылку и говорю ему напоследок: "что найду - половина твоя". Нашёл, разделил поровну, подхожу к нему - а он брать не хочет... Забыл, наверное.</rus>
		<eng>Speaking of hiding places: I found a bottle in one and said to him: "What I find is half yours." I found it, split it equally, and I approached him - but he doesn't want to take it... I guess he forgot.</eng>
		<ukr>До речі, про схованки: взяв у одного за пляшку і кажу йому наостанок: "що знайду - половина твоя". Знайшов, розділив порівну, підходжу до нього - а він не хоче брати... Забув, напевно.</ukr>
		<pln>Przy okazji, o schowkach: wziąłem od jednego namiar za butelkę, i mówię mu na koniec: "co znajdę - połowa twoja". Znalazłem, rozdzieliłem po równo, podchodzę do niego - a on brać nie chce... Pewnie zapomniał.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_217">
		<rus>У нас нет патронов, сидим с Эдиком на большом валуне. Метрах в 100 заметили какого-то мужика в чёрном плаще, решили двинуть к нему... Блин, пока писал, он зарубил Эдика топором, я смылся и сижу возле разбитого вертолёта. Срочно на помо... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>We've run out of ammo, Edik and I we're sitting on a big boulder, when we noticed a man in a black coat about 100 metres away, so we decided to go to him... Shit, while I was writing, he cut up Edik with an axe, so I got out of there and I'm sitting next to a broken helicopter. Urgently need help... The message was interrupted.</eng>
		<ukr>У нас немає набоїв, сидимо з Едіком на великому валуні. Метрів за 100 помітили якогось мужика в чорному плащі, вирішили рушити до нього... Шляк трафить, поки писав, він зарубав Едіка сокирою, я змився і сиджу біля розбитого вертольота. Терміново на допо... Повідомлення перервано.</ukr>
		<pln>Nie mamy amunicji, siedzimy z Edikiem na dużym głazie. Ze sto metrów dalej zauważyliśmy jakiegoś gościa w czarnym płaszczu, postanowiliśmy iść do niego... Cholera, w czasie kiedy pisałem, on pociął Edika siekierą, uciekłem i siedzę przy rozbitym helikopterze. Pilnie potrzebuje pom... Wiadomość przerwana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_218">
		<rus>Узнал я, что Сидор памперсы выдаёт. Взял на всякий случай один, всё равно на халяву. Думаю, вдруг пригодится. Только зашёл в Забытый Лес - сразу и пригодился.</rus>
		<eng>I discovered that Sidorovich gives out diapers. I took one just in case, it was free, anyway. I thought that it would come in handy. Just went into the Forgotten Forest - I immediately found it useful.</eng>
		<ukr>Я дізнався, що Сидор памперси видає. Взяв на всякий випадок один, все одно на халяву. Думаю, раптом знадобиться. Тільки зайшов в Забутий Ліс - відразу і знадобився.</ukr>
		<pln>Dowiedziałem się, że Sidor pampersy sprzedaje. Wziąłem na wszelki wypadek jeden. Myślę, może się przyda. Tylko zaszedłem do Zapomnianego Lasu - od razu się przydał.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_219">
		<rus>Да-а... Не та уже живность в Зоне пошла... Иду я только что из Бара на Свалку, смотрю, под деревом контролёр сидит. Ноги вытянул, морда блаженная, на солнышке греется - ну чистый котяра, только не мурлычет. Дай, думаю, фотку сделаю, раз такая удача! Подхожу потихоньку, щёлкаю - тут он встаёт, медленно так подходит - и хрясь меня кулаком по носу! И ворчит: слов не разобрать, но видно, что не одобряет. Пока я головой тряс, красноту в глазах прогонял, контролёр повернулся, отошёл к кустам подальше и снова сел. Постоял я ещё немного и пошёл дальше. А вы говорите - тварь, тварь...</rus>
		<eng>Yeah, uh... The animals in the Zone are not the same anymore... I was just going from the Bar to the Dump when I saw a controller sitting under a tree. His legs were pushed out, his face was blissful and he was warming himself in the sun - just like a cat, but he didn't purr. I thought, if I was lucky, I could take a photo! I walked up slowly, click - well, he stood up, slowly came up to me - and planted a fist on my nose! Then he grumbled something: I couldn't understand what he said, but it was obvious that he didn't approve. While I was recovering and regaining my senses from the blow, the controller turned around, went back to the tree and sat down again. I stood a little longer then moved on. As they say - once an animal, always an animal... </eng>
		<ukr>Не та вже живність в Зоні, ой не та... Йшов я щойно з Бара на Звалище, дивлюся, під деревом контролер сидить. Ноги витягнув, морда блаженна, на сонечку гріється - ну чистий котяра, тільки не муркоче. Думаю, фотку зроблю, раз така удача! Підходжу потихеньку, клацаю - тут він встає, повільно так підходить - і хрясь мене кулаком по носі! І бурчить: слів не розібрати, але видно, що не схвально. Поки я головою тряс, почервоніння в очах проганяв, контролер повернувся, відійшов до кущів подалі і знову сів. Постояв я ще трохи і пішов далі. А ви кажете - тварюка, скотиняка...</ukr>
		<pln>Ta-a... To już nie te same mutanty w Zonie... Idę dopiero co z Baru na Wysypisko, patrzę, pod drzewem kontroler siedzi. Nogi wyciągnął, mina błoga, na słoneczku się grzeje - jeszcze trochę i zacznie mruczeć ze szczęścia. Myślę sobie, fotkę zrobię, drugi raz takie coś się mi nie trafi! Po cichutku podchodzę - a tu on wstaje, tak powoli podchodzi - i chlast mnie pięścią w nos! I warczy: słów nie rozumiem, ale widać, że nie jest zadowolony. W czasie kiedy ja dochodziłem do siebie, kontroler się obrócił, odszedł nieco dalej w krzaki, i znów zalega. Postałem jeszcze chwilę i poszedłem dalej. A wy mówicie - potwór, potwór...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_220">
		<rus>Повар-то оказывается философ! Вчера такое... выпалил! Думаю, даже в молитве монолитовцев будет легче разобраться и понять в чём смысл, чем в том что он вчера сказал!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Не обижайся, я просто трезвый был...</rus>
		<eng>It turns out Chef is a philosopher! Yesterday, it was like this... he blurted out something! I think it would be easier to understand the monolithic prayers than to understand what is the meaning of what he said yesterday!\n%c[sender]Chef\n%c[default]No offence, but I was sober...</eng>
		<ukr>Виявляється, Кухар ще й філософ! Вчора таке... ляпнув! Думаю, навіть в молитві монолітівців легше розібратися і зрозуміти в чому сенс, ніж в тому, що він вчора сказав!\n%c[sender]Кухар\n%c[default]Не ображайся, це я просто тверезий був...</ukr>
		<pln>Kucharz to okazuje się jest filozof! Wczoraj tak... zabłysnął! Myślę, że nawet w modlitwie monolitowców łatwiej się zorientować i zrozumieć w czym rzecz, niż w tym co on wczoraj powiedział!\n%c[sender]Kucharz\n%c[default]Nie obrażaj się, ja po prostu trzeźwy byłem...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_221">
		<rus>Ну что, Мессер, попа не побаливает? Ха-ха-ха! Смачно тебя тот кабан боднул, аж на пару метров отлетел!</rus>
		<eng>So, Messer, does your ass hurt? Ha-ha! It was so funny, you flew a couple of metres in the air when that boar butted you!</eng>
		<ukr>Ну що, Мессер, дупа не болить? Ха-ха-ха! Файно тебе той кабан буцнув, аж на кілька метрів відлетів!</ukr>
		<pln>No i co, Messer, tyłek cię nie boli? Ha-ha-ha! Dobrze cię ten dzik bodnął, aż na kilka metrów odleciałeś!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_222">
		<rus>Поговаривают, что монолитовцы не такие фанатики, какими кажутся. Может, их просто какой дурью накачивают. Вот поймают какого бомжа на Большой Земле, обработают и сюда отправят. А он и защищает свой "Монолит". Только кому это нужно всё? Хрен поймёшь, разберёшь... А может и выдумки всё это...</rus>
		<eng>Rumour has it that the Monolithians are not as fanatical as they seem. Maybe they're just pumped up on some kind of crap. They'll abduct some homeless person at the Big Land, process him and send him here. And he protects this "Monolith". Just who needs it all? Fuck if I understand any of this... Or maybe it's all just fantasy...</eng>
		<ukr>Подейкують, що монолітівці не такі фанатики, якими видаються. Може, їх просто якимись препаратами накачують. Наприклад, зловлять якогось бомжа на Великій Землі, оброблять хімією і сюди відправляють. Ось так він і захищає свій "Моноліт". Тільки кому все це потрібно? Біс його знає... А може і вигадки все це...</ukr>
		<pln>Powiadają, że Monolitowcy to nie tacy fanatycy, jakimi się wydają. Może, ich po prostu jakimiś głupotami pompują. Ot, złapią jakiego bezdomnego na Wielkiej Ziemi, obrobią i tutaj wyślą. A on broni swojego Monolitu. Tylko komu to wszystko potrzebne? Gówno z tego zrozumiesz... A może to wszystko fikcja...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_223">
		<rus>Пару дней назад в Лиманске был. И нашёл там какие-то документы. И в них написано, что есть установка какая-то, которая на сознание людей влияет. Не как Радар всё выжигает, а именно разум изменяет. Вот так-то! Может и мы под такой ходим, просто не замечаем...</rus>
		<eng>A couple of days ago I was in Limansk and found some documents there. They mentioned that there's some kind of installation that affects people's consciousness. Not the way the Radar fries your brain, but it changes the mind. That's how it works! Maybe we're all under the influence of this, and we're just not aware of it...</eng>
		<ukr>Кілька днів тому був в Лиманську. Знайшов там якісь документи. А в них написано, що є якась установка, яка на свідомість людей впливає. Не так, як Радар все випалює, а змінює розум. Ось такі справи! Може і ми під впливом такої установки ходимо, проте не помічаємо...</ukr>
		<pln>Kilka dni temu byłem w Limańsku. I znalazłem tam jakieś dokumenty. A w nich napisane, że jest jakieś urządzenie, które na świadomość ludzi wpływa. Nie jak Radar, który wszystko wypala, a tylko umysł zmienia. Ot, co. Może i my pod takim chodzimy, tylko tego nie zauważamy...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_224">
		<rus>Говорят, пару недель назад прорыв был в районе Кордона. И поговаривают, что мутанты на каком-то грузовике бронированном к Периметру по минному полю прорвались. А за рулём человек был. Конечно, многих положили, но некоторые вырвались за Периметр и в ближайшую деревню прорвались. Так ту деревню под ноль уничтожили вместе с людьми. Эх, Зона, Зона. Что же ты делаешь...</rus>
		<eng>They say there was a breakthrough in the Cordon area a couple of weeks ago. And they say it was mutants in an armoured truck that broke through to the perimeter, through the minefield. And a man was driving. Of course, many were put down but some escaped beyond the Perimeter and broke into the nearest village. That village was completely destroyed along with its residents. Eh, Zone, Zone. What are you doing...</eng>
		<ukr>Кажуть, кілька тижнів тому був прорив в районі Кордону. І подейкують, що мутанти на якійсь вантажівці броньованій до Периметру по мінному полю прорвалися. А за кермом людина була. Звичайно, багатьох поклали, але деякі вирвалися за Периметр в найближче село. Так те село під нуль знищили разом з людьми. Ех, Зона, Зона. Що ж ти робиш...</ukr>
		<pln>Mówią, że kilka tygodni temu przerwanie było w rejonie Kordonu. I powiadają, że mutanty na jakiejś opancerzonej ciężarówce przez pole minowe do Perymetru się przedarły. A za kierownicą człowiek siedział. Oczywiście, wielu położyli, ale niektóre wyrwały się za Perymetr i wpadły do najbliższej wsi. I tę wieś zniszczyli całkowicie razem z ludźmi. Ech Zona, Zona. Cóż zrobisz...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_225">
		<rus>Сегодня история со мной одна приключилась. В общем, нашёл я артефакт. Такой голубоватый, светится немного. Я таких раньше не видел и перчаток при мне не было. Поэтому решил контейнером его прямо взять, благо аномалий рядом не было. Контейнер на него одел, крышку закрыл, ну и начал к себе контейнер двигать. Так артефакт сквозь него проплыл и на месте остался. Сколько я там ни корячился, а так ничего и не вышло.</rus>
		<eng>A strange thing happened to me today. All in all, I found an artefact. So bluish, and glowing slightly. I had never seen such an artefact before, and I had no gloves with me. That's why I decided to use a container to collect it, it's good that there was no anomaly next to it. I put the container over it, closed the lid and started to lift the container. But this artefact just passed through it and stayed in place on the ground. No matter how hard I tried, I couldn't pick it up.</eng>
		<ukr>Сьогодні зі мною трапилась одна історія. Так от, знайшов я артефакт блакитного кольору, трохи світиться. Я таких раніше не бачив і рукавичок при мені не було. Тому вирішив його прямо контейнером взяти, добре що аномалій поруч не було. Контейнер на нього одяг, кришку закрив, ну і почав до себе контейнер підтягувати. Так артефакт крізь нього проплив і на місці залишився. Скільки не намагався його якимось чудом взяти, але так нічого і не вийшло.</ukr>
		<pln>Dzisiaj przydarzyła mi się dziwna historia. W sumie to znalazłem artefakt. Taki gąbczasty, lekko świecący. Takiego nigdy wcześniej nie widziałem, a rękawic ze sobą nie miałem. Dlatego postanowiłem kontenerem go po prostu zebrać, dobrze że anomalii obok nie było. Kontener na niego nałożyłem, pokrywę zamknąłem, no i zacząłem podnosić kontener. A ten artefakt przez niego po prostu przepłynął i został na swoim miejscu. Ile ja tam się nakombinowałem, a i tak nic z tego nie wyszło.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_226">
		<rus>Все вояки тупые уроды!</rus>
		<eng>All the warriors are stupid freaks!</eng>
		<ukr>Всі вояки тупі виродки!</ukr>
		<pln>Wszyscy żołnierze to tępe dranie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_227">
		<rus>А кто такой Семецкий? Чё он дохнет-то постоянно?</rus>
		<eng>And who is this Semetsky? Why does he die all the time?</eng>
		<ukr>А хто такий Семецький? Чому він постійно відкидає копита?</ukr>
		<pln>A kto to taki ten Siemiecki? Czemu on tak ciągle zdycha?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_228">
		<rus>Блин! Сидор, сволочь! Купил у него неделю назад новое ружьё, а сегодня прямо в руках взорвалось. Хорошо, что живой остался... Вот как доберусь до "Монолита" - загадаю, чтоб Сидорович исчез!</rus>
		<eng>Shit! Sidorovich, you bastard! Bought a new gun from him a week ago, and today it exploded right in my hands. It's a good thing I'm still alive... When I reach the "Monolith" - I'll make a wish that Sidorovich disappears!</eng>
		<ukr>От дідько! Сидор, скотиняка! Тиждень тому купив у нього нову рушницю, а сьогодні прямо в руках вибухнула. Добре, що живий залишився... Ось як доберуся до "Моноліту" - загадаю, щоб Сидорович зник!</ukr>
		<pln>Cholera! Sidor, drań! Kupiłem u niego tydzień temu nową strzelbę, a dzisiaj po prostu mi w rękach eksplodowała. Dobrze, że przeżyłem... Jak dotrę do Monolitu - zażyczę sobie, żeby Sidorowicz zdechł!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_229">
		<rus>Нашёл вчера печатную машинку в туалете. Интересно, кто же там такой поэт?</rus>
		<eng>Found a typewriter in the toilet yesterday. I wonder who the writer is?</eng>
		<ukr>Вчора в туалеті знайшов друкарську машинку. Цікаво, хто ж це такий поет?</ukr>
		<pln>Znalazłem wczoraj maszynę do pisania w toalecie. Ciekawe, któż tam taki poeta?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_230">
		<rus>Интересно, а у Кузнецова за водку БТР можно выменять?</rus>
		<eng>I wonder if Kuznetsov would exchanged a BTR for some vodka?</eng>
		<ukr>Цікаво, а у Кузнєцова за горілку можна виміняти БТР?</ukr>
		<pln>Ciekawe czy u Kuźniecowa można za wódkę dostać BTRa?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_231">
		<rus>Хочу, чтобы у Сидора "Шмели" были по цене памперса!</rus>
		<eng>I want Sidorovich to sell a "Bumblebee" at the same price as a diaper!</eng>
		<ukr>Хочу, щоб у Сидора "Джмелі" були за ціною памперса!</ukr>
		<pln>Chcę, by u Sidora "Trzmiele" były w cenie pampersa!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_232">
		<rus>Клык! Давненько мы с тобой не виделись. С того момента, когда ты вытащил меня на себе от этих чёрных псин. Хочу сказать спасибо тебе и со мной всё хорошо.</rus>
		<eng>Fang! It's been a while since I've seen you. From the moment you pulled me out from those black dogs on your own, I wanted to say thank you and that I'm fine.</eng>
		<ukr>Клик! Давненько ми з тобою не бачилися - з того моменту, коли ти врятував мене від чорних собак. Хочу тобі сказати спасибі. Зі мною все гаразд.</ukr>
		<pln>Kieł! Dawno się nie widzieliśmy. Od tego czasu, jak wyciągnąłeś mnie na własnych plecach od tych czarnych psów. Chcę ci powiedzieć że dziękuję i że ze mną wszystko w porządku.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_233">
		<rus>Слышал, на днях свободовцы поймали контролёра и напоили в уматину. И всю ночь глюки ловили... А потом на утро у контролёра было дикое похмелье. Пришлось бедолагу пристрелить, чтоб самим не мучиться...</rus>
		<eng>I heard that the Freedom guys caught a controller the other day and got him drunk. And all night long he was experiencing strange hallucinations... In the morning the controller had a wild hangover. I had to shoot the poor guy so he wouldn't have to suffer...</eng>
		<ukr>Чув, що цими днями хлопці з "Волі" спіймали контролера і напоїли його до втрати свідомості. Так потім всю ніч глюки ловили... А на ранок у контролера було дике похмілля. Довелося бідолаху пристрелити, щоб самим не мучитись...</ukr>
		<pln>Słyszałem, że kilka dni temu Wolnościowcy złapali kontrolera i schlali go do nieprzytomności. I przez całą noc glicze łapali... A potem rankiem kontroler miał strasznego kaca. Wypadło biedaka dobić, żeby samemu się nie męczyć...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_234">
		<rus>А правда, что на Радаре две лабы? Уж больно интересно, расскажите, кто знает.</rus>
		<eng>Is it true that there are two labs at the Radar? That's very interesting, if someone knows, tell me.</eng>
		<ukr>Це правда, що на Радарі дві лаби? Мене це дуже цікавить, розкажіть, якщо хтось знає.</ukr>
		<pln>A prawda to, że na Radarze są dwa laby? Bardzo mnie to ciekawi, opowiedzcie, jak ktoś wie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_235">
		<rus>Всем внимание! Был в Припяти, напоролся на монолитовцев. И в костюмах каких-то странных были, видать, больно навороченные. Будьте осторожны.</rus>
		<eng>Attention, everyone! I ran into the Monolithians when I was in Pripyat. They were wearing some strange suits, apparently, they were heavily modified. Be careful.</eng>
		<ukr>Увага! Був в Прип'яті, напоровся на монолітівців в якихось дивних костюмах, мабуть, костюми якоїсь новітньої розробки. Будьте обережні.</ukr>
		<pln>Wszyscy uwaga! Byłem w Prypeci, nadziałem się na monolitowców. I w pancerzach jakichś dziwnych byli, widać, że cholernie nakręceni. Bądźcie ostrożni.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_236">
		<rus>Вот блин! Был у меня тайник в Забытом Лесу. Сегодня пришёл, а там "Карусель". И что теперь делать?</rus>
		<eng>Oh, shit! I had a stash in the Forgotten Forest. I went there today, and it's sitting in the middle of a "Carousel" anomaly. So what do I do now?</eng>
		<ukr>Дідько! У мене була схованка в Забутому Лісі. Сьогодні прийшов, а там "Карусель". І що тепер робити?</ukr>
		<pln>Cholera! Miałem schowek w Zapomnianym Lesie. Dzisiaj przychodzę, a tam "Karuzela". I co teraz robić?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_237">
		<rus>Ребят, нашёл в Лиманске старый альбом с фотографиями. Кого интересует - пишите в личку, обсудим.</rus>
		<eng>Guys, I found an old photo album in Limansk. Whosoever is interested - send me a private SMS, we can discuss the price.</eng>
		<ukr>Хлопці, знайшов в Лиманську старий альбом з фотографіями. Якщо кого цікавить - пишіть в приват, обговоримо.</ukr>
		<pln>Chłopaki, znalazłem w Limańsku stary album z fotografiami. Kto jest zainteresowany - piszcie na priv, pogadamy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_238">
		<rus>Эй, Кулинар! Ты когда уже на плов позовёшь? Сколько хвастаешься, а всё никак...</rus>
		<eng>Hey, Cookie! When will you invite me over for some pilaf? You always brag about it, but I'm still waiting...</eng>
		<ukr>Гей, Кулінар! Коли вже на плов покличеш? Скільки хвалишся, а все ніяк...</ukr>
		<pln>Hej, Kulinar! Kiedy to na ten pilaw zawołasz? Tak się chwaliłeś, a na razie kiszka a nie pilaw...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_239">
		<rus>Вчера был в Забытом Лесу и нашёл трупы троих бродяг. И что самое страшное, у всех троих головы оторваны. Жуткое зрелище!</rus>
		<eng>Yesterday I was in the Forgotten Forest and found the bodies of three tramps. And what's worse, all three had their heads torn off. What a terrible sight!</eng>
		<ukr>Вчора був в Забутому Лісі і знайшов трупи трьох волоцюг. Що найстрашніше, у всіх трьох голови відірвані. Моторошне видовище!</ukr>
		<pln>Wczoraj byłem w Zapomnianym Lesie i znalazłem trupy trzech włóczęgów. I co najstraszniejsze, wszyscy mieli oderwane głowy. Okropny widok!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_240">
		<rus>Во дела! Сегодня видел на Янтаре, как экзоскелет сам по себе ходил! Зуб даю, пустой он был!</rus>
		<eng>Listen up! I saw an exoskeleton today at Yantar walking on its own! I swear, it was empty!</eng>
		<ukr>Ну і чудасія! Сьогодні на Янтарі бачив, як екзоскелет самостійно ходив! Зуб даю, я тверезий був!</ukr>
		<pln>Słuchajcie! Dzisiaj widziałem na Jantarze, jak egzoszkielet sam chodził! Głowę daję, że był pusty!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_241">
		<rus>На Кордоне на ферме завелось три плоти. Ходят вместе. Настолько вместе, что такое чувство, что они семья.</rus>
		<eng>The Cordon has three fleshes living on a farm. They go everywhere together. They're together so much that it feels like they're a family.</eng>
		<ukr>На Кордоні на фермі з'явились три плоті. Ходять разом. Настільки разом, що таке відчуття, що вони сім'я.</ukr>
		<pln>Na Kordonie na fermę wprowadziły się trzy mięsacze. Chodzą razem. W takim stopniu razem, że mam takie odczucie, że to rodzina.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_242">
		<rus>Видел группу в Красном Лесу. Они зомби постреляли, а потом они с друзьями начали, правду говорю, не пить водку, а бухать.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Да мы верим. Какой дурак водку пить будет, когда её бухать можно.</rus>
		<eng>I saw a group in Red Forest. They shot zombies, and then sat down at the fire and started not just drinking vodka, but getting hammered.\n%c[sender]Potap\n%c[default]I can believe that. What fool would just drink vodka when he could swim in it.</eng>
		<ukr>Бачив групу в Червоному Лісі. Вони зомбі постріляли, а потім присіли біля багаття і почали не просто горілку пити, а бухати.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ми віримо. Який дурень буде пити горілку, якщо її можна бухати.</ukr>
		<pln>Widziałem grupę w Czerwonym Lesie. Najpierw postrzelali do zombie a potem razem z kumplami zaczęli, prawdę mówię, nie pić wódkę, a wylewać.\n%c[sender]Potap\n%c[default]Tak, wierzymy. Jaki głupiec piłby wódkę, kiedy mógłby ją wylać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_243">
		<rus>Ходил на Янтарь. Красивый пейзаж там. Озерцо, холмы, завод и зомби прут. Идиллия...</rus>
		<eng>I went to Yantar. Beautiful landscape there. Little lake, hills, a factory and a pile of zombies. Idyllic...</eng>
		<ukr>Ходив на Янтар. Гарний там краєвид. Озерце, пагорби, завод і зомбі пруть. Ідилія...</ukr>
		<pln>Byłem na Jantarze. Ładny tam krajobraz. Jeziorko, wzgórza, fabryka i zombie na palu. Idylla...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_244">
		<rus>Наткнулся сегодня на плоть. Так я ей в глаз с ноги как дал! Она и сдохла сразу. Похоже, до мозга достал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ты на шпильках ходишь, что ли?</rus>
		<eng>Bumped into a flesh today. So I kicked it straight in the eye! It died immediately. Looks like I hit the brain.\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Were you wearing high heels or something?</eng>
		<ukr>Натрапив сьогодні на плоть. Так я їй в око ногою як дав! Вона і здохла зразу. Схоже, до мозку дістав.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ти на шпильках ходиш, чи що?</ukr>
		<pln>Natknąłem się dzisiaj na mięsacza. I zasadziłem mu kopa prosto w oko! Od razu zdechł. Prawdopodobnie, dokopałem się do mózgu.\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Ty w szpilkach chodzisz, czy co?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_245">
		<rus>Сегодня с пацанами на Свалку пошли. Только холмы знакомые появились, а нас уже собаки местные встречают.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]С хлебом, да солью?</rus>
		<eng>I went to the Dump with the lads today. Just as we go to the familiar hills, we were greeted by the local dogs.\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]With bread and salt?</eng>
		<ukr>Сьогодні з пацанами пішли на Звалище. Тільки-но знайомі пагорби з'явились, а нас уже місцеві собаки зустрічають.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]З хлібом - сіллю?</ukr>
		<pln>Dzisiaj z chłopakami poszliśmy na Wysypisko. Tylko znajome pagórki się pojawiły, a już nas miejscowe pieski przywitały.\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Chlebem i solą?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_246">
		<rus>Чёрт! Поганые псины, зажали меня в овраге и бегают вокруг. Одна как скаканула, секунд пять, наверное, парила, пока я ей башку не прострелил. Хе-хе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Собаки летают, к дождю, наверное.</rus>
		<eng>Shit! Fucking dogs, they've got me trapped in a ravine and they're running around. One of them jumped at me and was probably in the air for five seconds, before I shot it in the head. Ha-ha.\n%c[sender]Potap\n%c[default]Flying dogs, it was raining, I guess.</eng>
		<ukr>Шляк трафить! Собацюри затиснули мене в яру і бігають навколо. Одна як стрибнула, секунд п'ять, напевно, летіла, поки я їй голову не прострелив. Хе-хе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Собаки літають, напевно, дощ буде.</ukr>
		<pln>Do diabła! Cholerne psy, przycisnęły mnie w parowie i biegają naokoło. Jeden jak skoczył, z pięć sekund leciał w powietrzu, dopóki mu łba nie przestrzeliłem. Che-che.\n%c[sender]Potap\n%c[default]Psy latają, z pewnością będzie padać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_247">
		<rus>когда я вышел из деревни новечьков то пошол искать кровососа тут я увидел что кто то бежи за кабаном и убид его я техонька поткрался и стредьгул ему в глас он накинулся на меня я ели достал нлжек иприрежал его ипошол в жеревню одыгаьь\n%c[sender]Потап\n%c[default]Завязываем курить всякую ерунду. Иначе перекрою вам канал.</rus>
		<eng>Hey man, when I left the noob's village I went looking for a bloodsucker. When I saw one cool cat running after a wild boar and waste him, I snuck up on him quietly and popped one off into his peeper and he threw himself at me, so I pulled out my shiv and cut him real bad, then I went back to wanksville.\n%c[sender]Potap\n%c[default]Stop smoking that stuff. Otherwise, I'll cut off your channel.</eng>
		<ukr>коли я вийшов із села новечків то пішов шукати кровососа тут я побачив що хтось бежи за кабаном і убів його я техонька поткрался і стредьгул йому в око він накинувся на мене я їли дістав нлжек іприріжав його іпішов в селю поччиватььь\n%c[sender]Потап\n%c[default]Зав'язуємо курити невідомо що. Бо перекрию вам канал.</ukr>
		<pln>Kiedy wyszedłem z wioski nowicjuszy i poszedłem szukać pijawki wtedy zobaczyłem że ktoś biegnie za dzikiem i ubiłem go podkradłem się po cichu i strzeliłem on rzucił się na mnie ja wyciągnałem nóż pociąłem go i wróciłem do wioski\n%c[sender]Potap\n%c[default]Jeszcze raz zobaczę takie bzdury i zamknę wam kanał.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_248">
		<rus>Блин! Этого Ворона вообще не понять. У него какая-то своя аномальная философия. Принёс ему SIG-модификацию - не берёт. Отложил в нычку, пришёл через день-два - то же самое. Оказалось, он был немного сломан и пришлось потратить ремкомплект. А до мешка с планом нормальный мужик был!</rus>
		<eng>Damn it! That Raven doesn't make any sense at all. He has some kind of anomalous philosophy of his own. I brought him a modified SIG - but he wouldn't take it. I put it away in my cache, came back after two days - the same thing. It turned out to be slightly damaged and he had to use a repair kit. He was a normal guy, that is, until he started using weed.</eng>
		<ukr>Шляк трафить! Цього Ворона взагалі не зрозуміти. У нього якась своя аномальна філософія. Приніс йому SIG-модифікацію - не бере. Відклав в схованку, прийшов через день-два - те ж саме. Виявилося, він був трохи пошкоджений і довелося витратити ремкомплект. А до мішка з планом нормальний мужик був!</ukr>
		<pln>Cholera! Tego Worona to w ogóle nie można zrozumieć. Ma jakąś swoją anomalną filozofię. Przyniosłem mu zmodyfikowanego SIGa - nie wziął. Odłożyłem do schowka, przyszedłem po dwóch dniach - to samo. Okazało się, był lekko uszkodzony i wystarczyło użyć zestawu remontowego. Aż do worka z ziołem to był normalny chłop!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_249">
		<rus>Только что видел, как Меченый с монтировкой по болоту за веномом гонялся, наржался от души.\n%c[sender]Васька Везунчик\n%c[default]Это ещё что! Я тут видел, как Меченый на Кордоне с ножичком за кровососом бегал.\n%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]О! Я тоже кровососа заметил, сейчас попробую!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Тёмная Лощина, ножевое ранение.</rus>
		<eng>I just saw the Marked One chasing after a Venom in the Swamps, with a crowbar, I laughed so hard that I cried.\n%c[sender]Vasily Lucky.\n%c[default]That's nothing! I saw Marked One running around after a bloodsucker with a knife, at the Cordon.\n%c[sender]Yuri Semetsky\n%c[default]Oh! I've just noticed a bloodsucker, I'll try it now!\n%c[sender]Network message\n%c[default]Stalker was killed: Yuri Semetsky, Darkscape, knife wound.</eng>
		<ukr>Тільки що бачив, як Мічений з фомкою по болоту за веномом ганявся, сміявся до сліз.\n%c[sender]Васька Везунчик\n%c[default]Це ще дрібниці! Я бачив, як Мічений на Кордоні з ножичком за кровососом бігав.\n%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]О! Я теж кровососа помітив, зараз спробую!\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецький, Темна Балка, ножове поранення.</ukr>
		<pln>Dopiero co widziałem, jak Naznaczony z łomem po bagnie uganiał się za venomem, uśmiałem się do łez.\n%c[sender]Waśka Szczęściarz\n%c[default]To jeszcze nic! Ja widziałem, jak Naznaczony na Kordonie z nożem za pijawką biegał.\n%c[sender]Jurij Siemiecki\n%c[default]O! Właśnie zauważyłem pijawkę, też tak spróbuję!\n%c[sender]Wiadomość sieciowa\n%c[default]Zginął stalker: Jurij Siemiecki, Mroczny Parów, rana cięta.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_250">
		<rus>Эх, что ж это такое? Почему в Зоне совсем баб нет?\n%c[sender]Димак\n%c[default]Да как нет? Есть, спустись в Путепровод и выбирай любую. Только аккуратней, они с характером, и покусать могут.</rus>
		<eng>Eh, why is that? Why aren't there any women in the Zone?\n%c[sender]Dimak\n%c[default]Why not? Just go down into the Underpass and pick one. But be careful, they have attitude, and can bite.</eng>
		<ukr>Ех, ну чому в Зоні дівчат немає?\n%c[sender]Дімак\n%c[default]Що значить немає? Є, спустися в Шляхопровід і вибирай будь-яку. Тільки акуратніше, вони з характером - можуть покусати.</ukr>
		<pln>Ech, czemu tak jest? Dlaczego w Zonie nie ma wcale bab?\n%c[sender]Dimak\n%c[default]Jak to nie? Są, zejdź do Podziemi Prypeci i wybierz sobie jaką chcesz. Tylko bądź ostrożny, dziewczyny mają charakterek i mogą ugryźć.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_251">
		<rus>Вот же блин. Нашёл артефакт какой-то. Кладу в контейнер. Только отойду, смотрю, а артефакт на месте. А в контейнере пусто. Что делать? Может знает кто?</rus>
		<eng>What the fuck. I found an artefact and put it in the container. I walked away a bit, then I looked, and the artefact's on the ground. And the container is empty. What should I do? Maybe someone knows?</eng>
		<ukr>От же ж халепа. Знайшов артефакт якийсь. Кладу в контейнер. Тільки відійду, дивлюся, а артефакт на тому ж місці. А в контейнері порожньо. Що робити? Може хтось знає?</ukr>
		<pln>Co za cholera. Znalazłem jakiś artefakt. Wkładam go do kontenera. Odchodzę kawałek, patrzę, a artefakt leży na ziemi. A w kontenerze pusto. Co robić? Może ktoś wie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_252">
		<rus>Шерстюк, здорово! Сколько у тебя там ПКМ стоит? Ящика водки хватит?</rus>
		<eng>Sherstyuk, hello! How much does your PCM cost there? Will a case of vodka be enough?</eng>
		<ukr>Шерстюк, привіт! Скільки у тебе ПКМ коштує? Ящика горілки вистачить?</ukr>
		<pln>Witaj, Szerstiuk! Po ile u ciebie PKM stoi? Skrzynka wódki wystarczy?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_253">
		<rus>Сегодня на Свалке на крыше ангара нашёл "Морского ежа". Даже не знал, что артефакты могут там появиться. Надо ещё в таких местах поискать.</rus>
		<eng>I found a "Sea Urchin" on the roof of the hangar today. I didn't even know that artefacts could appear there. Now we have to look for artefacts in places like that.</eng>
		<ukr>Сьогодні на Звалищі на даху ангара знайшов "Морського їжака". Навіть не знав, що артефакти можуть там з'явитися. Треба буде ще в таких місцях пошукати.</ukr>
		<pln>Dzisiaj na dachu hangaru, na Wysypisku, znalazłem "Jeżowca". Nawet nie wiedziałem, że tam mogą pojawiać się artefakty. Trzeba jeszcze poszukać w podobnych miejscach.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_254">
		<rus>Эх, как же лень встать со стула, а жрать охота. Бармен, принеси пожрать. Третий день уже голодный тут сижу.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]А мы щас вот кровососа сюда запустим, голодный ты наш. Он тоже пожрать не против.</rus>
		<eng>Oh, I'm too lazy to get out of my chair to go hunting so I can eat. Barkeep, bring me some food. I've been here for three days, and I'm hungry.\n%c[sender]Barkeep\n%c[default]We're going to let a bloodsucker in there now, you poor starved guy. He's hungry too.</eng>
		<ukr>Ех, як же ліньки встати зі стільця, а жерти хочеться. Бармен, принеси пожерти. Вже третій день голодний тут сиджу.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]А ми зараз ось кровососа сюди запустимо, голодний ти наш. Він теж пожерти не проти.</ukr>
		<pln>Ech, nie chce mi się wstać z krzesła, a chętnie bym coś zjadł. Barman, przynieś coś do żarcia. Trzeci dzień już tu głodny siedzę.\n%c[sender]Barman\n%c[default]Zaraz wpuścimy tu pijawkę, ty nasz głodomorku. Ona też chętnie coś przekąsi.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_255">
		<rus>Эй! В Припяти же стадион есть! Айда с кровососами в догонялки играть!</rus>
		<eng>Hey guys! There's a stadium in Pripyat! Let's play tag with the bloodsuckers!</eng>
		<ukr>Гей! У Прип'яті же є стадіон! Гайда з кровососами в доганялки гратись!</ukr>
		<pln>Hej! W Prypeci przecież jest stadion! Dalej, pogramy w piłkę z pijawkami!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_256">
		<rus>Прикупил недавно фосфорные палки. Удобная вещь, скажу я вам. Если фонарик садится, очень выручают.</rus>
		<eng>Bought some phosphorus sticks recently. I can tell you, they're very convenient. If your flashlight breaks down, they'll come in handy.</eng>
		<ukr>Купив недавно фосфорні палиці. Зручна річ, скажу я вам. Якщо ліхтарик сідає, дуже виручають.</ukr>
		<pln>Kupiłem sobie ostatnio fosforowe pałki. Wygodna rzecz, powiem wam. Jeśli latarka siada, bardzo pomagają.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_257">
		<rus>Подскажите действенное средство от пси-воздействия. Может, таблетки какие, или укол там.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Граната себе под ноги хорошо помогает.</rus>
		<eng>Tell me an effective remedy for psi-effects. Maybe some pills, or an injection.\n%c[sender]Potap\n%c[default]A grenade at your feet is very good.</eng>
		<ukr>Підкажіть дієвий засіб від псі-впливу. Може, таблетки якісь чи ін'єкції.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Гранату собі під ноги кинь, кажуть, добре допомагає.</ukr>
		<pln>Jest może jakiś skuteczny środek na oddziaływanie psioniczne. Może, jakieś tabletki, albo zastrzyk?\n%c[sender]Potap\n%c[default]Rzucenie sobie granatu pod nogi bardzo pomaga.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_258">
		<rus>А можно как-то КПК проапгрейдить, чтобы он не так быстро разряжался?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Можно. Подходи в Бар, решим твою проблему.</rus>
		<eng>Is there any way to upgrade your PDA so that it doesn't discharge so quickly?\n%c[sender]Docent\n%c[default]Yes, there is. Come to the Bar, we'll solve your problem.</eng>
		<ukr>Чи можна якось КПК проапгрейдити, щоб він не так швидко розряджався?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Можна. Приходь до мене в Бар, вирішимо твою проблему.</ukr>
		<pln>A można sobie jakoś PDA podkręcić, żeby się szybciej włączało?\n%c[sender]Docent\n%c[default]Można. Podejdź do Baru, rozwiążemy twój problem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_259">
		<rus>Эй, Шахтёр! У меня тут ящик динамита обнаружился, тебе пещеру расширить не надо?\n%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Лучше себе пещеру расширь.</rus>
		<eng>Hey, Miner! I've got a box of dynamite here, do you need to expand the cave?\n%c[sender]Miner\n%c[default]You'd be better off expanding your own cave.</eng>
		<ukr>Гей, Шахтар! Я вчора скомуніздив ящик динаміту, може тобі треба печеру розширити?\n%c[sender]Шахтар\n%c[default]Ти краще собі печеру розшир.</ukr>
		<pln>Hej, Górnik! Mam na zbyciu skrzynkę dynamitu, może chciałbyś sobie powiększyć pieczarę?\n%c[sender]Górnik\n%c[default]Lepiej swoją pieczarę powiększ.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_260">
		<rus>Продаю старые советские вещи. Раритет и антиквариат. Цена от 10 тысяч. Писать в приват.</rus>
		<eng>I'm selling old Soviet things. Rarities and antiques. Price start from 10 thousand. Send me a private SMS.</eng>
		<ukr>Продаю речі радянської епохи. Раритет і антикваріат. Ціна від 10 тисяч. Писати в приват.</ukr>
		<pln>Sprzedaję stare radzieckie rzeczy. Antykwaryczne rarytasy. Ceny zaczynają się od 10 tysięcy. Pisać na priv.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_261">
		<rus>Вот бы в Припяти бар открыть... Хорошо бы было, только вот кто его держать будет...</rus>
		<eng>I wish we could open a bar in Pripyat... It would be nice to have one, but who would manage it...</eng>
		<ukr>От якби в Прип'яті бар відкрити... Добре було б, ось тільки хто його тримати буде...</ukr>
		<pln>Jakby tak w Prypeci bar otworzyć... Dobrze by było, tylko kto by go utrzymał...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_262">
		<rus>Нашёл выводок псевдособак. Никто не хочет тёще подарок сделать?</rus>
		<eng>Found a litter of pseudo-dogs. Does anyone want to give their mother-in-law a gift?</eng>
		<ukr>Знайшов щенят псевдособаки. Може комусь потрібно на подарунок тещі?</ukr>
		<pln>Znalazłem miot pseudopsów. Nikt nie chce teściowej prezentu zrobić?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_263">
		<rus>Какая сволочь мой тайник на вышке возле туннеля на Агропроме обнесла? Верните хотя бы связку писем. Очень дороги.</rus>
		<eng>What kind of bastard raided my stash on the tower near the tunnel, at the Agroprom? At least return the bundle of letters. They're very dear to me.</eng>
		<ukr>Яка сволота обчистила мою схованку на вишці біля тунелю на Агропромі? Поверніть хоча б листи з дому. Дорогі серцю.</ukr>
		<pln>Co za swołocz mój schowek na wieży, przy tunelu, na Agropromie, obrobiła? Oddajcie przynajmniej paczkę listów. Bardzo mi drogich.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_264">
		<rus>Блин, Бармен! Что у тебя за сортиры?! Псевдоплоть задохнется! Купи чистящее средство!</rus>
		<eng>Fuck, Barkeep! What's that stench coming from your toilets?! A pseudodog would suffocate in there! Buy some cleaning products!</eng>
		<ukr>Шляк трафить, Бармен! Ну і сморід в твоєму туалеті! Псевдоплоть задихнеться! Купи засіб для чищення!</ukr>
		<pln>Cholera, Barman! Co to za kible u ciebie?! Pseudomięsacz by sie udusił! Kup jakieś środki czyszczące!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_265">
		<rus>А где в Зоне можно сигары кубинские купить?</rus>
		<eng>Where in the Zone can I buy Cuban cigars?</eng>
		<ukr>А де в Зоні можна купити кубинські сигари?</ukr>
		<pln>A gdzie można zdobyć w Zonie kubańskie cygara?</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_266">
		<rus>Аким, здорово! У тебя какие каналы есть? Хочу телевизор посмотреть.</rus>
		<eng>Akim, hello my friend! What channels do you have? I want to watch TV.</eng>
		<ukr>Яким, вітаю! У тебе які канали є? Хочу телевізор подивитися.</ukr>
		<pln>Cześć, Akim! Jakie u ciebie są dostępne kanały? Pooglądałbym telewizję.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_267">
		<rus>Скажите, где есть лужа не фонящая? Носки постирать нужно, а то уже плоти от вони подыхают.</rus>
		<eng>Tell me, where is there a puddle of water that's not radioactive? My socks need to be washed, because the fleshes are dying from the stench.</eng>
		<ukr>Скажіть, де знайти калюжу, що не фонить? Шкарпетки випрати потрібно, бо вже плоті від смороду здихають.</ukr>
		<pln>Powiedzcie, gdzie tu jest jakaś nie radioaktywna woda? Skarpetki uprać trzeba, bo już mięsacze od smrodu zdychają.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_268">
		<rus>Бармен, для человека, спрятавшего свой хабар в ящиках за баром, поставь, пожалуйста, за мой счёт какую-нибудь хорошую песню.</rus>
		<eng>Barkeep, please put on a good song at my expense, for a man who hides his loot in the crates behind a bar.</eng>
		<ukr>Бармен, постав, будь ласка, для людини, яка сховала свій хабар в ящиках за баром, за мій рахунок якусь хорошу пісню.</ukr>
		<pln>Barman, człowiekowi, który schował swój towar w skrzynkach za barem, puść, proszę, na mój rachunek jakąś dobrą piosenkę.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_269">
		<rus>Твою дивизию! Грохнул когтя смерти, а рог больше часа срезать не могу. Нож совсем затупился уже. Есть кто поблизости с нормальным ножом? В Подземельях Припяти нахожусь.</rus>
		<eng>Motherfucker! I've killed a Death Claw, and I've been trying to cut off its horn for more than an hour. My knife is completely blunt already. Is there anyone around with a sharp knife? I'm in the Pripyat Dungeons.</eng>
		<ukr>Твою дивізію! Кувадою проламав череп кігтя смерті, а ріг більше години зрізати не можу. Ніж вже зовсім затупився. Чи є хтось поблизу з нормальним ножем? Знаходжусь у Підземеллях Прип'яті.</ukr>
		<pln>Cholera! Zabiłem szpona śmierci, a jego rogu już od ponad godziny odciąć nie mogę. Nóż mam całkiem stępiony. Jest ktoś w pobliżu z normalnym nożem? Znajduję się w Podziemiach Prypeci.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_270">
		<rus>Вот сидишь такой, три дня арт крутой вывариваешь по всем аномалиям, пробиваясь через тварей, а тут бабах - Выброс. И твой модный арт превратился в "Булыжник".</rus>
		<eng>I've been sitting here for three days, cooking an artefact according to all the recipes, fighting back mutants, and then bang - an Emission. And my super artefact is transformed into a "Cobblestone."</eng>
		<ukr>Оце сидиш, три дні вариш крутий арт в кількох аномаліях, відбиваючись від тварюк, а тут бабах - Викид. І твій модний арт перетворився на "Каменюку".</ukr>
		<pln>Więc siedzisz już trzeci dzień, przygotowywujesz artefakt według wszystkich recept, opędzając się od mutantów, a tu zonk - Emisja. I twój super art przekształcił się w "Brukowiec".</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_271">
		<rus>Говорят, до взрыва в Зоне оружейник какой-то работал. Так тот такие стволы делал, любой Калашников позавидует. А чертежи никому не продавал. Только эксклюзивно, для заказчика делал, и то если понравится ему клиент. Правда, что с ним после Зоны случилось, неизвестно. Вот бы мне один из его стволов заиметь...</rus>
		<eng>It's been said, that there was a master gunsmith in Zone before the explosion. He made such guns, that even Mikhail Kalashnikov would be jealous. And he never sold the schematics to anyone. He would make a gun exclusively for a client, but only if he liked him. However, no one knows what happened to him after the Zone was formed. I would like to have one of his guns...</eng>
		<ukr>Кажуть, що до вибуху в Зоні якийсь зброяр працював. Так він такі аркебузи робив, що будь-який Калашников позаздрить. А креслення нікому не продавав. Тільки ексклюзивно, для замовника робив, і лише в тому випадку, якщо клієнт йому сподобається. А от що з ним після Зони сталося, невідомо. От би мені хоча б одну таку фузію отримати...</ukr>
		<pln>Mówią, że przed wybuchem w Zonie pracował tu jakiś rusznikarz. Ten to taką broń robił, że nawet Kałasznikow by zazdrościł. A schematów nikomu nie sprzedał. Tylko ekskluzywnie, dla zleceniodawcy robił i to jeśli klient mu się spodobał. Prawda, że nie wiadomo co się z nim później stało. Chciałbym mieć jedną z jego broni...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_272">
		<rus>Ходят слухи, что у Монолита есть какая-то навороченная система телепортов. И что с её помощью можно попасть в любую точку Зоны. Конечно, не очень верится, но как ещё объяснить, что они неожиданно появляются в разных местах? Вот было бы интересно заиметь такой. Ты прикинь? Надо тебе, допустим, куда-то срочно, ты - бац, использовал телепорт и оказался где надо. Хорошая вещь была бы. Мне б такую...</rus>
		<eng>Rumour has it, that the Monolith has some kind of tricky teleport system. And that it's possible to get to any point of the Zone with its help. Of course, I can't believe it, but how else can I explain how they suddenly appear in different places? It would be interesting to have one. Can you imagine? Let's say you have to go somewhere urgent, bam, use a teleporter and find yourself where you need to be. It would be a good thing. I would dearly like to have such a...</eng>
		<ukr>Ходять чутки, що в угрупування "Моноліт" є якась наворочена система телепортів. Нібито з її допомогою можна потрапити в будь-яку точку Зони. Звісно, не дуже в таке віриться, але як ще пояснити, що вони несподівано з'являються в різних місцях? Оце було б добре отримати такий. Уяви - тобі треба кудись терміново, ти - бац, використав телепорт і опинився де треба. Хороша річ була б. Мені б таку...</ukr>
		<pln>Powiadają, że Monolit ma jakiś zaawansowany system teleportów. I że z jego pomocą można dostać się do dowolnego miejsca w Zonie. Oczywiście, nie bardzo w to wierzę, ale jak to inaczej wytłumaczyć, że oni tak niespodziewanie pojawiają się w różnych miejscach? Ciekawie byłoby pozyskać taki teleport. Co powiesz? Potrzebujesz, powiedzmy, gdzieś pilnie się dostać, używasz teleportu i pojawiasz się gdzie trzeba. Dobra rzecz. Przydałaby mi się...</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_273">
		<rus>Иду я вчера пьяный по Научной Станции. Вдруг встречаю сталкера. Ну, и разговорились мы о том, о сём. Вот только, когда меня немного отпустило, я понял, что собеседник мой - зомбированный. Мычит всё что-то. А ведь так хорошо общались. В следующую вылазку с собой ещё водки возьму, вдруг опять собеседник попадётся.</rus>
		<eng>I was walking around drunk at the Science Station yesterday. Suddenly I meet a stalker. So we talked about this and that. But as soon as I got a little sober, I realised that my interlocutor was a zombie. He  was mumbling all the time. And yet we talked so well. So, next I go there, I'll take even more vodka with me, maybe we'll meet again.</eng>
		<ukr>Йшов я вчора п'яний по Науковій Станції. Раптом зустрічаю сталкера. Побалакали ми про те, про се. Ось тільки, коли мене трохи відпустило, я зрозумів, що мій співрозмовник - зомбований. Мукає щось. Але ж так добре спілкувалися. У наступну вилазку візьму з собою ще горілки, раптом знову співрозмовник попадеться.</ukr>
		<pln>Idę wczoraj pijany po Stacji Naukowej. Nagle spotykam stalkera. No i pogadaliśmy sobie o tym, i owym. Ale jak tylko trochę otrzeźwiałem, zrozumiałem, że mój rozmówca to zzombifikowany. Cały czas coś mamrocze. A przecież tak dobrze nam się gadało. Na następny rajd wezmę z sobą jeszcze więcej wódki, może znowu jakiś rozmówca się trafi.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_274">
		<rus>Продаю Абакан, состояние хорошее, в подарок к нему 4 магазина с патронами. Цена 1500 рублей, снял с одного мародёра, он в аномалию попал. Также, если кому надо, то отдам левую половину комбеза наёмников (правая в аномалии осталась). Может, у кого истрепались пластины или кевлар с левой стороны, тому пригодится. Отдаю бесплатно, но не откажусь от бутылочки антирада.</rus>
		<eng>I'm selling an Abakan, in good condition, and as a bonus, you get 4 loaded magazines. Price is 1500 rubles, I removed it from a marauder who fell into an anomaly. If anyone needs it, I will give them the left half of the mercenaries' suit (the right half is still in the anomaly). Maybe somebody has damaged the Kevlar plates on the left side, it could prove useful. I'll give it away for free, but I won't refuse a bottle of anti-rad.</eng>
		<ukr>Продаю Абакан, в доброму стані, в подарунок до нього 4 магазини з набоями. Ціна 1500 гривень, зняв з одного мародера, він в аномалію потрапив. Також, якщо комусь потрібно, то віддам ліву половину комбезу найманців (права в аномалії залишилася). Може, у когось пластини понищились або кевлар з лівого боку, тому знадобиться. Віддаю безкоштовно, але не відмовлюся від пляшки антираду.</ukr>
		<pln>Sprzedam Abakana, stan dobry, jako bonus 4 załadowane magazynki. Cena 1500 rubli, zdjąłem z jednego marudera, co wpadł w anomalię. Jeśli ktoś potrzebuje, to oddam też lewą połowę kombinezonu najemników (prawa została w anomalii). Może, komus zniszczyły się płytki albo kevlar z lewej strony, to mu się przyda. Oddam za darmo, ale nie odmówię buteleczki antyradu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_275">
		<rus>Только что наблюдал на Тихих Холмах, как взбесившийся огненный полтергейст поджарил маленький отряд Монолита. Ну и отличненько, меньше работы будет.</rus>
		<eng>I've just watched a furious poltergeist fry a small detachment of Monolithians in the Quiet Hills. Well, fine, less work for me.</eng>
		<ukr>Тільки що спостерігав на Тихих Пагорбах, як скажений вогняний полтергейст підсмажив маленький загін Моноліту. От і чудово, мені менше роботи буде.</ukr>
		<pln>Dopiero co widziałem jak na Cichych Wzgórzach wściekły ognisty poltergeist usmażył mały oddział Monolitu. No i świetnie, mniej roboty będzie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_276">
		<rus>%c[sender]Филин\n%c[default]Делаю чучела мутантов на заказ. С вас туша и деньги. Срок выполнения 1-2 недели. Беру дорого, но работаю качественно.</rus>
		<eng>%c[sender]Eagle-Owl\n%c[default]I make stuffed mutants to order. You supply the carcasses and money. It takes about 1-2 weeks. The price is expensive, but I do quality work.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сова\n%c[default]Роблю опудала мутантів на замовлення. З вас туша і гроші. Термін виконання 1-2 тижні. Беру дорого, але працюю якісно.</ukr>
		<pln>%c[sender]Puchacz\n%c[default]Robię kukły mutantów na zamówienie. Po waszej stronie są tusza i pieniądze. Termin wykonania 1 do 2 tygodni. Biorę dużo, ale wyrób wysokiej jakości.</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_277">
		<rus>%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Коля Должник, Предбанник, Выброс.\n%c[sender]Витя Заёмщик\n%c[default]О, а он мне денег должен. Твою ж медь!</rus>
		<eng>%c[sender]Network message\n%c[default]Stalker died: Kolya Debtor, in the Ante-Zone, Emission.\n%c[sender]Vitya Borrower\n%c[default]Oh well, and he owed me money. Serves him right!</eng>
		<ukr>%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Коля Боржник, Передбанник, Викид.\n%c[sender]Вітя Позичальник\n%c[default]От халепа! Він мені грошей винен. Бодай тебе качка копнула!</ukr>
		<pln>%c[sender]Wiadomość sieciowa\n%c[default]Zginął stalker: Kola Dłużnik, Przedsionek, Emisja.\n%c[sender]Witia Pożyczkodawca\n%c[default]O, a był mi winny pieniądze. Mmać!</pln>
	</string>
	<string id="sms_uniq_278">
		<rus>Только что вернулся от Долговязого. Он сумел переделать мой Глок 41 под автоматический режим стрельбы. Золотые руки у мастера! Никак не нарадуюсь своему новому пистолету!</rus>
		<eng>Just got back from Lanky. He managed to convert my Glock 41 to automatic fire. Golden hands of a master! I can't wait to try out my new gun!</eng>
		<ukr>Щойно повернувся від Довганя. Він зумів переробити мій Глок 41 під автоматичний режим стрільби. Золоті руки у майстра! Ніяк не натішусь своїм новим пістолетом!</ukr>
		<pln>Dopiero co wróciłem od Chudego. Przerobił mojego Glocka 41 pod automatyczny tryb strzelania. Mistrz ma złote ręce! Nie mogę się nacieszyć swoim nowym pistoletem!</pln>
	</string>
</string_table>