<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="sms_kalmyk_delete_ari_marsh_0">
		<rus>У нас проблемы. Найдёшь ингредиенты и сразу дуй на Болота!</rus>
		<eng>У нас проблемы. Найдёшь ингредиенты и сразу дуй на Болота!</eng>
		<ukr>У нас проблеми. Знайдешь інгредієнти і одразу дуй на Болота!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sidor_sidor_kidalo_sms_0">
		<rus>Меченый, я только что узнал местонахождение твоего кидалы на Кордоне. Помнишь, развёл тебя один ушлый деятель от моего имени на 70 штук? Так вот, тусуется он сейчас на Затоне, с небольшой группой сталкеров-одиночек. Где конкретно - не знаю, по окраинам Затона прошерсти, надеюсь, дорогу туда уже знаешь, да поторопись, он в любой момент слинять оттуда может. Всё, до связи. С тебя причитается за инфу, хех-хе...</rus>
		<eng>Меченый, я только что узнал местонахождение твоего кидалы на Кордоне. Помнишь, развёл тебя один ушлый деятель от моего имени на 70 штук? Так вот, тусуется он сейчас на Затоне, с небольшой группой сталкеров-одиночек. Где конкретно - не знаю, по окраинам Затона прошерсти, надеюсь, дорогу туда уже знаешь, да поторопись, он в любой момент слинять оттуда может. Всё, до связи. С тебя причитается за инфу, хех-хе...</eng>
		<ukr>Мічений, я тільки що дізнався місцезнаходження твого кидали на Кордоні. Пам'ятаєш, розвів тебе один ушлий діяч від мого імені на 70 штук? Так от, тусується він зараз на Затоні, з невеликою групою сталкерів-одинаків. Де конкретно не знаю, по окраїнах Затону прошерсти, сподіваюся, дорогу туди вже знаєш, та поквапся, він у будь-який момент злиняти звідти може. Все, до зв'язку. З тебе причитається за інфу, хех-хе...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kuzmat_kuzmat_upi_sms_0">
		<rus>Меченый, я только что получила сообщение о точном месте и времени прилёта вертолёта. Он приземлится, как мы с тобой планировали, на заброшенную вертолётную площадку, на юго-западе Юпитера, метку на ПДА я тебе скинула. Времени немного, через 10-15 минут вертушка будет там. Поторопись, пожалуйста, пилот не будет ждать долго! Очень надеюсь, что все мои лекарства ты отыскал. Ещё увидимся...</rus>
		<eng>Меченый, я только что получила сообщение о точном месте и времени прилёта вертолёта. Он приземлится, как мы с тобой планировали, на заброшенную вертолётную площадку, на юго-западе Юпитера, метку на ПДА я тебе скинула. Времени немного, через 10-15 минут вертушка будет там. Поторопись, пожалуйста, пилот не будет ждать долго! Очень надеюсь, что все мои лекарства ты отыскал. Ещё увидимся...</eng>
		<ukr>Мічений, я тільки що отримала повідомлення про точне місце і час прильоту гелікоптера. Він приземлиться, як ми з тобою планували, на покинутий вертолітний майданчик, на південному заході Юпітера, мітку на КПК я тобі скинула. Часу небагато, через 10-15 хвилин вертушка буде там. Поквапся, будь ласка, пілот не буде чекати довго! Дуже сподіваюся, що всі мої ліки ти відшукав. ще побачимося...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sanek_razboynik_zat_kidalo_sms_0">
		<rus>М-е-ченый, я, конечно, много на этом свете лохов встречал, но таких законченных кретинов как ты - никогда не видел! Надо было пристрелить меня, пока была такая возможность, а ты опять повёлся! Хер тебе с маслом, а не новая тропка! Пока, ха, лошара!</rus>
		<eng>М-е-ченый, я, конечно, много на этом свете лохов встречал, но таких законченных кретинов как ты - никогда не видел! Надо было пристрелить меня, пока была такая возможность, а ты опять повёлся! Хер тебе с маслом, а не новая тропка! Пока, ха, лошара!</eng>
		<ukr>М-і-чений, я, звичайно, багато на цьому світі лохів зустрічав, але таких закінчених кретинів як ти - ніколи не бачив! Треба було пристрелити мене, поки була така можливість, а ти знову повівся! Хєр тобі з маслом, а не нова стежинка! Бувай, ха, лошаара!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sanek_razboynik_zat_kidalo_sms1_0">
		<rus>Меченый, я сейчас войду в эту пещеру, заберу всё из своей нычки, а ты подожди меня здесь, снаружи. Не бойся, я никуда не денусь, здесь выход только один. Если пойдёшь за мной - вляпаешься в аномалию, она совсем недавно здесь появилась. Я знаю, где она и смогу обойти её, а ты - нет. Дело, конечно, твоё, но я тебя предупредил.</rus>
		<eng>Меченый, я сейчас войду в эту пещеру, заберу всё из своей нычки, а ты подожди меня здесь, снаружи. Не бойся, я никуда не денусь, здесь выход только один. Если пойдёшь за мной - вляпаешься в аномалию, она совсем недавно здесь появилась. Я знаю, где она и смогу обойти её, а ты - нет. Дело, конечно, твоё, но я тебя предупредил.</eng>
		<ukr>Мічений, я зараз увійду в цю печеру, заберу все зі своєї нички, а ти почекай мене тут, зовні. Не бійся, я нікуди не подінуся, тут вихід тільки один. Якщо підеш за мною - вляпаєшся в аномалію, вона зовсім недавно тут з'явилася. Я знаю, де вона і зможу обійти її, а ти - ні. Діло, звичайно, твоє, але я тебе попередив.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sanek_razboynik_zat_kidalo_sms2_0">
		<rus>Ну и какого рожна ты попёрся в пещеру? Я же тебя предупреждал об аномалии, которая зашвыривает куда непопадя! Мне ждать тебя некогда, да и не уверен, что ты вообще жив. Пока, Меченый! Больше не увидимся.</rus>
		<eng>Ну и какого рожна ты попёрся в пещеру? Я же тебя предупреждал об аномалии, которая зашвыривает куда непопадя! Мне ждать тебя некогда, да и не уверен, что ты вообще жив. Пока, Меченый! Больше не увидимся.</eng>
		<ukr>Ну і якого рожна ти поперся до печери? Я ж тебе попереджав про аномалію, яка закидає куди непопадя! Мені чекати тебе ніколи, та й не впевнений, що ти взагалі живий. Бувай, Мічений! Більше не побачимося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_romale_zat_romale_sms1_0">
		<rus>Всё, пришли, дружище. Вон они где зашкерились, твари!..</rus>
		<eng>Всё, пришли, дружище. Вон они где зашкерились, твари!..</eng>
		<ukr>Все, прийшли, друже. Он вони де зашкерились, тварі!..</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sanek_razboynik_zat_kidalo_sms3_0">
		<rus>Меченый, стой где стоишь! Ещё шаг и я стреляю! Ну чего ты опять припёрся? Чё тебе от меня надо?! И хмыря этого на кой хрен приволок?</rus>
		<eng>Меченый, стой где стоишь! Ещё шаг и я стреляю! Ну чего ты опять припёрся? Чё тебе от меня надо?! И хмыря этого на кой хрен приволок?</eng>
		<ukr>Мічений, стій де стоїш! Ще крок і я стріляю! Ну чого ти знову приперся? Що тобі від мене треба?! І хмиря цього якого хріна приволік?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_zat_gg_sms_0">
		<rus>Ты, недоносок, лучше ствол свой прибери, а то у меня нервы что-то пошаливают последнее время. И дружкам-отморозкам своим дай команду, чтобы не трепыхались, если живыми хотят отсюда уйти. Разговор есть, хочу дать тебе последний шанс. Что скажешь?</rus>
		<eng>Ты, недоносок, лучше ствол свой прибери, а то у меня нервы что-то пошаливают последнее время. И дружкам-отморозкам своим дай команду, чтобы не трепыхались, если живыми хотят отсюда уйти. Разговор есть, хочу дать тебе последний шанс. Что скажешь?</eng>
		<ukr>Ти, недоносок, краще ствол свій прибери, а то у мене нерви щось пустують останнім часом. І дружкам-відморозкам своїм дай команду, щоб не опирались, якщо живими хочуть звідси піти. Розмова є, хочу дати тобі останній шанс. Що скажеш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sanek_razboynik_zat_kidalo_sms4_0">
		<rus>Ещё одно оскорбление в мою сторону и я даю ребятам команду на отстрел дичи. Ладно, Меченый, подходи, потолкуем. Ребята, держите его на мушке. Да, и за корешем его приглядывайте.</rus>
		<eng>Ещё одно оскорбление в мою сторону и я даю ребятам команду на отстрел дичи. Ладно, Меченый, подходи, потолкуем. Ребята, держите его на мушке. Да, и за корешем его приглядывайте.</eng>
		<ukr>Ще одна образа в мою сторону і я даю хлопцям команду на відстріл дичини. Гаразд, Мічений, підходь, побалакаємо. Хлопці, тримайте його на мушці. Так, і за корешем його не приглядайте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_romale_zat_romale_sms_0">
		<rus>Меченый, загляни к нам на огонёк. Дюже интересно, куда это вы с этим Саньком рванули не попрощавшись!..</rus>
		<eng>Меченый, загляни к нам на огонёк. Дюже интересно, куда это вы с этим Саньком рванули не попрощавшись!..</eng>
		<ukr>Мічений, заглянь до нас на вогник. Дюже цікаво, куди це ви з цим Саньком рвонули не попрощавшись!..</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kostylnuga_esc_kostylnoga_go_sms_0">
		<rus>Сталкер, можешь уже не торопиться. Больше ждать не могу, пошёл на блокпост, лучше 2 наряда вне очереди, чем пойти под трибунал... Диски потом посмотришь на досуге, и ликёр можешь сам выжрать!</rus>
		<eng>Сталкер, можешь уже не торопиться. Больше ждать не могу, пошёл на блокпост, лучше 2 наряда вне очереди, чем пойти под трибунал... Диски потом посмотришь на досуге, и ликёр можешь сам выжрать!</eng>
		<ukr>Сталкер, можеш вже не поспішати. Більше чекати не можу, пішов на блокпост, краще 2 наряди поза чергою, ніж піти під трибунал ... Диски потім подивишся на дозвіллі, і лікер можеш сам вижерти!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_mercauschiy_upi_mercaushiy_sms_0">
		<rus>Ну что же ты, Стрелок, не смог завалить 10 мишеней, которые были у тебя как на ладони! Да... разочаровал ты меня...</rus>
		<eng>Ну что же ты, Стрелок, не смог завалить 10 мишеней, которые были у тебя как на ладони! Да... разочаровал ты меня...</eng>
		<ukr>Ну що ж ти, Стрілець, не зміг завалити 10 мішеней, які були у тебе як на долоні! Так... розчарував ти мене...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_mercauschiy_upi_mercaushiy_sms2_0">
		<rus>Стрелок, молодец! Морозко мне уже сообщил, что ты сумел завалить всех, кто прибыл на эту сделку. Отличная работа, спасибо! Блокнот отнеси Сахарову, он найдёт чем тебя отблагодарить. Да, у меня к тебе ещё одна просьба будет, помоги, пожалуйста, нашему летёхе с Юпитера убраться, он вроде бы в Восточную Припять хотел уйти.</rus>
		<eng>Стрелок, молодец! Морозко мне уже сообщил, что ты сумел завалить всех, кто прибыл на эту сделку. Отличная работа, спасибо! Блокнот отнеси Сахарову, он найдёт чем тебя отблагодарить. Да, у меня к тебе ещё одна просьба будет, помоги, пожалуйста, нашему летёхе с Юпитера убраться, он вроде бы в Восточную Припять хотел уйти.</eng>
		<ukr>Стрілець, молодець! Морозко мені вже повідомив, що ти зумів завалити всіх, хто прибув на цю угоду. Відмінна робота, спасибі! Блокнот віднеси Сахарову, він знайде чим тебе віддячити. Так, у мене до тебе ще одне прохання буде, допоможи, будь ласка, нашому летьосі з Юпітера забратися, він начебто в Східну Прип'ять хотів піти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_mercauschiy_upi_sniper_sdelka_0">
		<rus>Стрелок, ты на месте? Вертушка с военными будет с минуты на минуту, никуда не уходи с этой крыши, там повсюду снайперы. А эта крыша - единственное более-менее безопасное место. Не торопись стрелять, дождись, пока все соберутся в полном составе. А то вспугнёшь их и сделка не состоится. Соберутся потом в другом месте, и мы об этом не узнаем. Я думаю, у тебя будет не более двух минут, так что особо не тормози. И помни - лейтенанта Морозко не трогать! Удачи тебе, дружище.</rus>
		<eng>Стрелок, ты на месте? Вертушка с военными будет с минуты на минуту, никуда не уходи с этой крыши, там повсюду снайперы. А эта крыша - единственное более-менее безопасное место. Не торопись стрелять, дождись, пока все соберутся в полном составе. А то вспугнёшь их и сделка не состоится. Соберутся потом в другом месте, и мы об этом не узнаем. Я думаю, у тебя будет не более двух минут, так что особо не тормози. И помни - лейтенанта Морозко не трогать! Удачи тебе, дружище.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти на місці? Вертушка з військовими буде з хвилини на хвилину, нікуди не йди з цього даху, там всюди снайпери. А цей дах - єдине більш-менш безпечне місце. Не квапся стріляти, дочекайся, поки всі зберуться у повному складі. А то зполохаєш їх і угода не відбудеться. Зберуться потім в іншому місці, і ми про це не дізнаємося. Я думаю, у тебе буде не більше двох хвилин, так що особливо не гальмуй. І пам'ятай - лейтенанта Морозко не чіпати! Удачі тобі, друже.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_vasiliy_xo_repair_finished_0">
		<rus>Меченый, холодное оружие готово. Можешь забирать.</rus>
		<eng>Меченый, холодное оружие готово. Можешь забирать.</eng>
		<ukr>Мечений, холодна зброя готова. Можеш забирати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bragnikov_specnaz_krot_sms_0">
		<rus>Эй, сталкер, выходи из тоннеля медленно, с поднятыми руками и без оружия давай. И я обещаю тебе не открывать огонь первым. Даю тебе две минуты. Время пошло.</rus>
		<eng>Эй, сталкер, выходи из тоннеля медленно, с поднятыми руками и без оружия давай. И я обещаю тебе не открывать огонь первым. Даю тебе две минуты. Время пошло.</eng>
		<ukr>Гей, сталкер, виходь з тунелю повільно, з піднятими руками і без зброї. І я обіцяю тобі не відкривати вогонь першими. Даю тобі дві хвилини. Час пішов.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bragnikov_vremya_vyshlo_0">
		<rus>Ну всё, сталкер, время вышло!</rus>
		<eng>Ну всё, сталкер, время вышло!</eng>
		<ukr>Ну все, сталкер, час вийшов!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_arhara_yakut_agro_delete_0">
		<rus>У меня появились неотложные дела. Кому надо - ищите меня на Затоне.</rus>
		<eng>У меня появились неотложные дела. Кому надо - ищите меня на Затоне.</eng>
		<ukr>У мене з'явилися невідкладні справи. Кому треба - шукайте мене на Затоні.</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_barmen1_0_0">
		<rus>На Армейских Складах впервые замечен карательный отряд военных, будьте осторожны!</rus>
		<eng>На Армейских Складах впервые замечен карательный отряд военных, будьте осторожны!</eng>
		<ukr>На Армійських Складах вперше помічений каральний загін військових, будьте обережні!</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_kep_0_0">
		<rus>Меченый, на Затоне и в Восточной Припяти нужных нам людей нет. Продолжаю поиски по своему маршруту.</rus>
		<eng>Меченый, на Затоне и в Восточной Припяти нужных нам людей нет. Продолжаю поиски по своему маршруту.</eng>
		<ukr>Мічений, на Затоні й у Східній Прип'яті потрібних нам людей немає. Продовжую пошуки за своїм маршрутом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_crazy_surgery_tihon0_0">
		<rus>Хико, похоже я напал на след Хирурга. На него работает небольшая команда сталкеров, старший - Лаперуз. Они попали под раздачу «Барса» и, скорее всего, укрылись в Х-16. Но в лабораторию сейчас не прорваться, «Барс» проводит здесь карательную операцию - ищут что-то.</rus>
		<eng>Хико, похоже я напал на след Хирурга. На него работает небольшая команда сталкеров, старший - Лаперуз. Они попали под раздачу «Барса» и, скорее всего, укрылись в Х-16. Но в лабораторию сейчас не прорваться, «Барс» проводит здесь карательную операцию - ищут что-то.</eng>
		<ukr>Хіко, схоже я напав на слід Хірурга. На нього працює невелика команда сталкерів, старший - Лаперуз. Вони потрапили під роздачу «Барсу» і, швидше за все, сховалися в Х-16. Але у лабораторію зараз не прорватися, «Барс» проводить тут каральну операцію - шукають щось.</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_tihon1_0_0">
		<rus>Что по Хирургу? Информация есть?</rus>
		<eng>Что по Хирургу? Информация есть?</eng>
		<ukr>Що з приводу Хірурга? Інформація є?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_crazy_surgery_tihon2_0">
		<rus>Есть только догадки, три части зашифрованного приказа «Барса» и слабая наводка от раненого бойца из команды Лаперуза, что Хирург может быть на Юпитере.</rus>
		<eng>Есть только догадки, три части зашифрованного приказа «Барса» и слабая наводка от раненого бойца из команды Лаперуза, что Хирург может быть на Юпитере.</eng>
		<ukr>Є тільки здогади, три частини зашифрованого наказу «Барсу» і слабка вказівка від пораненого бійця з команди Лаперуза, що Хірург може бути на Юпітері.</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_tihon3_0_0">
		<rus>Надо расшифровывать приказы «Барса». Срочно! У тебя есть кто-нибудь из знакомых военных, с кем можно пообщаться без применения автомата?</rus>
		<eng>Надо расшифровывать приказы «Барса». Срочно! У тебя есть кто-нибудь из знакомых военных, с кем можно пообщаться без применения автомата?</eng>
		<ukr>Треба дешифровувати накази «Барсу». Терміново! У тебе є хтось зі знайомих військових, з ким можна поспілкуватися без застосування кулемета?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_crazy_surgery_tihon4_0">
		<rus>Да, иду на Кордон!</rus>
		<eng>Да, иду на Кордон!</eng>
		<ukr>Так, йду на Кордон!</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_tihon5_0_0">
		<rus>Договорились. А я пока проверю Юпитер.</rus>
		<eng>Договорились. А я пока проверю Юпитер.</eng>
		<ukr>Домовилися. А я поки перевірю Юпітер.</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_laperuz1_0_0">
		<rus>Меченый, Интерпол нашёл дезертира на Большой Земле и даже побеседовал с ним! Ключ к шифрам записан на газете «Факты», которую этот вояка обронил в подземке Агропрома, когда драпал с базы!</rus>
		<eng>Меченый, Интерпол нашёл дезертира на Большой Земле и даже побеседовал с ним! Ключ к шифрам записан на газете «Факты», которую этот вояка обронил в подземке Агропрома, когда драпал с базы!</eng>
		<ukr>Мічений, Інтерпол знайшов дезертира на Великій Землі і навіть поговорив з ним! Ключ до шифру записаний на газеті «Факти», яку цей вояка виронив у підземці Агропрома, коли тікав з бази!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_crazy_surgery_laperuz2_0">
		<rus>Отлично! У меня тоже есть новости! Я нашёл Лаперуза, правда, спасти его не удалось... Ищи убежище Хирурга возле разрушенного моста в северо-восточной части Юпитера. Я в подземку, поищу газету!</rus>
		<eng>Отлично! У меня тоже есть новости! Я нашёл Лаперуза, правда, спасти его не удалось... Ищи убежище Хирурга возле разрушенного моста в северо-восточной части Юпитера. Я в подземку, поищу газету!</eng>
		<ukr>Чудово! У мене теж є новини! Я знайшов Лаперуза, правда, врятувати його не вдалося... Шукай притулок Хірурга біля зруйнованого моста в північно-східній частині Юпітера. Я до підземки, пошукаю газету!</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_laperuz3_0_0">
		<rus>Принято! Направляюсь на поиски!</rus>
		<eng>Принято! Направляюсь на поиски!</eng>
		<ukr>Прийнято! Прямую на пошуки!</ukr>
	</string>
	<string id="crazy_surgery_laperuz4_0_0">
		<rus>Да, Меченый, если отыщешь газету - в руки её не бери. Она может быть очень сырой или наоборот, трухлявой. Чтобы не повредить надпись, просто сделай фотографию главной страницы и сразу неси это фото человеку в Бар, у которого сейчас кейс с шифрами.</rus>
		<eng>Да, Меченый, если отыщешь газету - в руки её не бери. Она может быть очень сырой или наоборот, трухлявой. Чтобы не повредить надпись, просто сделай фотографию главной страницы и сразу неси это фото человеку в Бар, у которого сейчас кейс с шифрами.</eng>
		<ukr>Так, Мічений, якщо знайдеш газету - до рук її не бери. Вона може бути дуже вологою або навпаки, трухлявою. Щоб не пошкодити напис, просто зроби фотографію головної сторінки і відразу неси це фото людині у Бар, в якої зараз кейс з шифрами.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_tihon_tihon_npc_spawn_0">
		<rus>Эй... сталкер, подойди. Я в автобусе...</rus>
		<eng>Эй... сталкер, подойди. Я в автобусе...</eng>
		<ukr>Гей... сталкере, підійди. Я в автобусі...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_izdelie_foton_saharov1_0">
		<rus>Хико, похоже, мы в тупике. Нужный нам шифровальщик, скорее всего, покинул Зону и увёз с собой так называемый ключ. Без ключа приказы не расшифровать! Что будем делать?</rus>
		<eng>Хико, похоже, мы в тупике. Нужный нам шифровальщик, скорее всего, покинул Зону и увёз с собой так называемый ключ. Без ключа приказы не расшифровать! Что будем делать?</eng>
		<ukr>Хіко, схоже, ми у глухому куті. Потрібний нам шифрувальник, швидше за все, покинув Зону і повіз із собою так званий ключ. Без ключа накази не розшифрувати! Що будемо робити?</ukr>
	</string>
	<string id="izdelie_foton_saharov2_0_0">
		<rus>Меченый, ты недооцениваешь нашу организацию! Я подключу своих коллег на Большой Земле, и мы найдём этого человека, но нужно время. Спускайся в Х-16, поищи пока Лаперуза там. По моей спутниковой информации «Барса» на Янтаре нет. Либо ушли, либо всем составом спустились вниз. Интересно, что они ищут?</rus>
		<eng>Меченый, ты недооцениваешь нашу организацию! Я подключу своих коллег на Большой Земле, и мы найдём этого человека, но нужно время. Спускайся в Х-16, поищи пока Лаперуза там. По моей спутниковой информации «Барса» на Янтаре нет. Либо ушли, либо всем составом спустились вниз. Интересно, что они ищут?</eng>
		<ukr>Мічений, ти недооцінюєш нашу організацію! Я підключу своїх колег на Великій Землі, і ми знайдемо цю людину, але потрібен час. Спускайся до Х-16, пошукай поки Лаперуза там. За моєю супутниковою інформацією «Барсу» на Янтарі немає. Або пішли, або всім складом спустилися вниз. Цікаво, що вони шукають?</ukr>
	</string>
	<string id="izdelie_foton_docent1_0_0">
		<rus>Меченый, я нашёл вход в какую-то подземку недалеко от разрушенного моста, скидываю координаты. Дверь заперта, но интуиция подсказывает мне, что наш клиент здесь!</rus>
		<eng>Меченый, я нашёл вход в какую-то подземку недалеко от разрушенного моста, скидываю координаты. Дверь заперта, но интуиция подсказывает мне, что наш клиент здесь!</eng>
		<ukr>Мічений, я знайшов вхід до якоїсь підземки недалеко від зруйнованого мосту, скидаю координати. Двері зачинені, але інтуіція підказує мені, що наш клієнт тут!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_izdelie_foton_docent2_0">
		<rus>Так мне подтягиваться?</rus>
		<eng>Так мне подтягиваться?</eng>
		<ukr>Так мені підтягуватися?</ukr>
	</string>
	<string id="izdelie_foton_docent3_0_0">
		<rus>Пока не надо. Дверь основательно блокирована, и взрывать её нет смысла. Если из подземки есть другие выходы, то Хирург уйдёт.</rus>
		<eng>Пока не надо. Дверь основательно блокирована, и взрывать её нет смысла. Если из подземки есть другие выходы, то Хирург уйдёт.</eng>
		<ukr>Поки що не треба. Двері серйозно блоковані, і підривати їх немає сенсу. Якщо з підземки є інші виходи, то Хірург втіче.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_izdelie_foton_docent4_0">
		<rus>Какой план?</rus>
		<eng>Какой план?</eng>
		<ukr>Який план?</ukr>
	</string>
	<string id="izdelie_foton_docent5_0_0">
		<rus>Собираем информацию о том, что за объект за дверью. Попробую запросить данные у своих!</rus>
		<eng>Собираем информацию о том, что за объект за дверью. Попробую запросить данные у своих!</eng>
		<ukr>Збираємо інформацію про те, що за об'єкт за дверима. Спробую запросити дані у своїх!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_izdelie_foton_docent6_0">
		<rus>Хорошо, я попробую поспрашивать в Баре, заодно дождусь информации от Доцента.</rus>
		<eng>Хорошо, я попробую поспрашивать в Баре, заодно дождусь информации от Доцента.</eng>
		<ukr>Добре, я спробую попитати у Барі, заразом дочекаюся інформації від Доцента.</ukr>
	</string>
	<string id="izdelie_foton_docent7_0_0">
		<rus>Меченый, не трать время. Нужно обязательно проверить другие пустующие лаборатории. Многие из них связаны подземными туннелями. Надо попытаться захватить Хирурга изнутри, так больше шансов застать его врасплох. Через главный вход будет слишком шумно! Я схожу в Х-10, а ты осмотри Х-18. Удачи!</rus>
		<eng>Меченый, не трать время. Нужно обязательно проверить другие пустующие лаборатории. Многие из них связаны подземными туннелями. Надо попытаться захватить Хирурга изнутри, так больше шансов застать его врасплох. Через главный вход будет слишком шумно! Я схожу в Х-10, а ты осмотри Х-18. Удачи!</eng>
		<ukr>Мічений, не гай часу. Потрібно обов'язково перевірити інші порожні лабораторії. Багато з них зв'язані підземними тунелями. Треба спробувати захопити Хірурга зсередини, так більше шансів застати його зненацька. Через головний вхід буде занадто шумно! Я сходжу в Х-10, а ти оглянь Х-18. Успіхів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_saharov_karlik_ystinov_done1_0">
		<rus>Меченый, вы просили узнать про партию медикаментов с Большой Земли. Так вот, заказчик до сих пор неизвестен, но груз с КПП забрал отряд наёмников, человек десять. Куда ушли - тоже неизвестно. Это пока всё.</rus>
		<eng>Меченый, вы просили узнать про партию медикаментов с Большой Земли. Так вот, заказчик до сих пор неизвестен, но груз с КПП забрал отряд наёмников, человек десять. Куда ушли - тоже неизвестно. Это пока всё.</eng>
		<ukr>Мічений, ви просили дізнатися про партію медикаментів з Великої Землі. Так ось, замовник досі невідомий, але вантаж з КПП забрав загін найманців, чоловік десять. Куди пішли - теж невідомо. Це поки все.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_karlik_ystinov_done2_0">
		<rus>Хико, ты где? У меня, кажется, появилась возможность проникнуть в Х-17. А ещё есть предположение, что Хирург - бывший сотрудник этой самой лаборатории.</rus>
		<eng>Хико, ты где? У меня, кажется, появилась возможность проникнуть в Х-17. А ещё есть предположение, что Хирург - бывший сотрудник этой самой лаборатории.</eng>
		<ukr>Хіко, ти де? У мене, здається, з'явилася можливість проникнути до Х-17. А ще є припущення, що Хірург - колишній співробітник цієї самої лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="karlik_ystinov_done3_0_0">
		<rus>Ого! Я только добрался до Радара, а ты уже здорово поработал! Пробуй спускаться без меня. Пришла информация из Центра, что лаборатория Х-17, скорее всего, замкнутого цикла, то есть вход и выход - один! Будь осторожен!</rus>
		<eng>Ого! Я только добрался до Радара, а ты уже здорово поработал! Пробуй спускаться без меня. Пришла информация из Центра, что лаборатория Х-17, скорее всего, замкнутого цикла, то есть вход и выход - один! Будь осторожен!</eng>
		<ukr>Ого! Я тільки добрався до Радара, а ти вже здорово попрацював! Спробуй спускатися без мене. Прийшла інформація з Центру, що лабораторія Х-17, швидше за все, замкнутого циклу, тобто вхід і вихід - один! Будь обережний!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_first_visit_x171_0">
		<rus>Хико, я проник в лабораторию, но тут жара такая, что броник плавится. Скорее всего, искусственное излучение, даже арты не помогают. Нужно искать специальный костюм.</rus>
		<eng>Хико, я проник в лабораторию, но тут жара такая, что броник плавится. Скорее всего, искусственное излучение, даже арты не помогают. Нужно искать специальный костюм.</eng>
		<ukr>Хіко, я проник до лабораторії, але тут спека така, що броник плавиться. Швидше за все, штучне випромінювання, навіть арти не допомагають. Потрібно шукати спеціальний костюм.</ukr>
	</string>
	<string id="first_visit_x172_0_0">
		<rus>Я понял, вернее совсем не понял, как наш клиент в таких условиях живёт и работает. Заказывать жаропрочный броник с Большой Земли - это долго и не факт, что сработает. Поспрашивай местных умельцев, может есть возможность изготовить защитный костюм здесь?</rus>
		<eng>Я понял, вернее совсем не понял, как наш клиент в таких условиях живёт и работает. Заказывать жаропрочный броник с Большой Земли - это долго и не факт, что сработает. Поспрашивай местных умельцев, может есть возможность изготовить защитный костюм здесь?</eng>
		<ukr>Я зрозумів, вірніше зовсім не зрозумів, як наш клієнт у таких умовах живе і працює. Замовляти жароміцний броник з Великої Землі - це довго і не факт, що спрацює. Розпитай місцевих умільців, може є можливість виготовити захисний костюм тут?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_first_visit_x173_0">
		<rus>Да, знаю одного мастера на Болотах, схожу к нему.</rus>
		<eng>Да, знаю одного мастера на Болотах, схожу к нему.</eng>
		<ukr>Так, знаю одного майстра на Болотах, сходжу до нього.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_docent_modfire_outfit_start_0">
		<rus>Меченый, я расшифровал бумаги «Барса», но боюсь для тебя в них мало ценного. Здесь подробно описывается секретная разработка военного НИИ - высокочастотная установка, излучающая высокую температуру направленного действия. Эта установка пропала из института и по неподтверждённым данным находится в Зоне Отчуждения. Они теперь её ищут: в Зону отправлен большой спецотряд «Барса». Старший - майор Трубников. Излучатель называется - изделие «Фотон».</rus>
		<eng>Меченый, я расшифровал бумаги «Барса», но боюсь для тебя в них мало ценного. Здесь подробно описывается секретная разработка военного НИИ - высокочастотная установка, излучающая высокую температуру направленного действия. Эта установка пропала из института и по неподтверждённым данным находится в Зоне Отчуждения. Они теперь её ищут: в Зону отправлен большой спецотряд «Барса». Старший - майор Трубников. Излучатель называется - изделие «Фотон».</eng>
		<ukr>Мічений, я дешифрував папери «Барсу», але боюся для тебе в них мало цінного. Тут докладно описується секретна розробка військового НДІ - високочастотна установка, яка випромінює високу температуру спрямованої дії. Ця установка пропала з інституту і за непідтвердженими даними знаходиться у Зоні Відчуження. Вони тепер її шукають: до Зони відправлено великий спецзагін «Барсу». Старший - майор Трубников. Випромінювач називається - виріб «Фотон».</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_modfire_outfit_start1_0">
		<rus>Доцент, информация принята. Благодарю!</rus>
		<eng>Доцент, информация принята. Благодарю!</eng>
		<ukr>Доцент, інформація отримана. Дякую!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_modfire_outfit_done1_0">
		<rus>Хико, я достал подходящий костюмчик для спуска в Х-17! Оказывается их производство уже давно на конвейере у местного умельца. Также пересылаю тебе текст сообщения Доцента по документам «Барса», из которого понятно, чем завладел Хирург для защиты от посягательств на свою деятельность.</rus>
		<eng>Хико, я достал подходящий костюмчик для спуска в Х-17! Оказывается их производство уже давно на конвейере у местного умельца. Также пересылаю тебе текст сообщения Доцента по документам «Барса», из которого понятно, чем завладел Хирург для защиты от посягательств на свою деятельность.</eng>
		<ukr>Хіко, я дістав відповідний костюмчик для спуску в Х-17! Виявляється їхнє виробництво вже давно на конвеєрі у місцевого умільця. Також пересилаю тобі текст повідомлення Доцента по документам «Барсу», з якого зрозуміло, чим заволодів Хірург для захисту від посягань на свою діяльність.</ukr>
	</string>
	<string id="modfire_outfit_done2_0_0">
		<rus>Хорошо, дождись меня. Пойдём в лабораторию вместе. Надеюсь, ты заказал защитный костюм в двух экземплярах?</rus>
		<eng>Хорошо, дождись меня. Пойдём в лабораторию вместе. Надеюсь, ты заказал защитный костюм в двух экземплярах?</eng>
		<ukr>Добре, дочекайся мене. Підемо до лабораторії разом. Сподіваюся, ти замовив захисний костюм у двох примірниках?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_modfire_outfit_done3_0">
		<rus>Нет, Хико, броник есть только для меня, а времени у нас нет. Спускаюсь один! Пробей лучше приборчик по своим каналам, может он с подвохом.</rus>
		<eng>Нет, Хико, броник есть только для меня, а времени у нас нет. Спускаюсь один! Пробей лучше приборчик по своим каналам, может он с подвохом.</eng>
		<ukr>Ні, Хіко, броник є тільки для мене, а часу у нас немає. Спускаюся один! Пробий краще прилад по своїх каналах, може він із секретом.</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_start_0_0">
		<rus>Меченый, я получил информацию по излучателю! Приборчик мощный, но простой. Ищи на нём кнопку выключения!</rus>
		<eng>Меченый, я получил информацию по излучателю! Приборчик мощный, но простой. Ищи на нём кнопку выключения!</eng>
		<ukr>Мічений, я отримав інформацію по випромінювачу! Прилад потужний, але простий. Шукай на ньому кнопку вимикання!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_x17_hell_start2_0">
		<rus>Хико! Какая к чёрту кнопка?! Тут такая жара прёт, что я чувствую себя куском бекона на сковородке! Если найду прибор - разнесу его в щепки!</rus>
		<eng>Хико! Какая к чёрту кнопка?! Тут такая жара прёт, что я чувствую себя куском бекона на сковородке! Если найду прибор - разнесу его в щепки!</eng>
		<ukr>Хіко! Яка до біса кнопка?! Тут така спека пре, що я відчуваю себе шматком бекону на сковорідці! Якщо знайду прилад - рознесу його на друзки!</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_done1_0_0">
		<rus>Меченый, отзовись, ты живой? Что интересного в Х-17?</rus>
		<eng>Меченый, отзовись, ты живой? Что интересного в Х-17?</eng>
		<ukr>Мічений, відгукнися, ти живий? Що цікавого в Х-17?</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_done2_0_0">
		<rus>Я нашёл не только изделие «Фотон», но и самого Хирурга! Он чувствовал себя здесь настоящим хозяином. Вот только информацию о Шакале добыть от него не удалось, отправился добровольно к праотцам, замаливать свои грехи.</rus>
		<eng>Я нашёл не только изделие «Фотон», но и самого Хирурга! Он чувствовал себя здесь настоящим хозяином. Вот только информацию о Шакале добыть от него не удалось, отправился добровольно к праотцам, замаливать свои грехи.</eng>
		<ukr>Я знайшов не тільки виріб «Фотон», а й самого Хірурга! Він відчував себе тут справжнім господарем. Ось тільки інформацію про Шакала добути від нього не вдалося, відправився добровільно до предків, замолювати свої гріхи.</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_done3_0_0">
		<rus>Жаль, что не удалось пообщаться с этим чудовищем лично, но я рад, что с тобой всё в порядке. Поднимайся наверх, подумаем, как действовать дальше.</rus>
		<eng>Жаль, что не удалось пообщаться с этим чудовищем лично, но я рад, что с тобой всё в порядке. Поднимайся наверх, подумаем, как действовать дальше.</eng>
		<ukr>Шкода, що не вдалося поспілкуватися з цим чудовиськом особисто, але я радий, що з тобою все в добре. Піднімайся нагору, поміркуємо, як діяти далі.</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_escape0_0_0">
		<rus>Меченый, ты куда пропал? Надо бы встретиться, обсудить дальнейшие планы.</rus>
		<eng>Меченый, ты куда пропал? Надо бы встретиться, обсудить дальнейшие планы.</eng>
		<ukr>Мічений, ти куди пропав? Треба б зустрітися, обговорити подальші плани.</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_escape0_1_0">
		<rus>Хико, встречу пока отложим. Надо проверить кое-что. В лаборатории Хирурга я нашёл карту закрытой территории под названием «Чернобыль-1». Думаю, неспроста эта карта у него была, и только что, совершенно случайно, я получил переход на эту территорию. Иду туда!</rus>
		<eng>Хико, встречу пока отложим. Надо проверить кое-что. В лаборатории Хирурга я нашёл карту закрытой территории под названием «Чернобыль-1». Думаю, неспроста эта карта у него была, и только что, совершенно случайно, я получил переход на эту территорию. Иду туда!</eng>
		<ukr>Хіко, зустріч поки відкладемо. Треба перевірити дещо. У лабораторії Хірурга я знайшов карту закритої території під назвою «Чорнобиль-1». Думаю, не просто так ця карта у нього була, і тільки що, зовсім випадково, я отримав перехід на цю територію. Йду туди!</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_escape0_2_0">
		<rus>Чернобыль-1, говоришь? Интересное совпадение. У меня есть данные по активности спутниковой связи на этой территории. Неизвестная группировка делает довольно серьёзные заказы чёрным торговцам на Большую Землю: оружие, боеприпасы, продовольствие, медикаменты. Ты уверен, что разведаешь всё в одиночку?</rus>
		<eng>Чернобыль-1, говоришь? Интересное совпадение. У меня есть данные по активности спутниковой связи на этой территории. Неизвестная группировка делает довольно серьёзные заказы чёрным торговцам на Большую Землю: оружие, боеприпасы, продовольствие, медикаменты. Ты уверен, что разведаешь всё в одиночку?</eng>
		<ukr>Чорнобиль-1, кажеш? Цікавий збіг. У мене є дані по активності супутникового зв'язку на цій території. Невідоме угрупування робить досить серйозні замовлення чорним торговцям на Велику Землю: зброя, боєприпаси, продовольство, медикаменти. Ти впевнений, що розвідаєш все самостійно?</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_escape0_3_0">
		<rus>Мне не привыкать. Будет информация - сообщу!</rus>
		<eng>Мне не привыкать. Будет информация - сообщу!</eng>
		<ukr>Мені не звикати. Буде інформація - повідомлю!</ukr>
	</string>
	<string id="x17_hell_escape0_4_0">
		<rus>Нет, так не пойдёт. Я вызываю вертушку из-за Периметра и лечу в Чернобыль-1! Сбрасываю тебе координаты места, где мы сможем встретиться! Жду тебя там!</rus>
		<eng>Нет, так не пойдёт. Я вызываю вертушку из-за Периметра и лечу в Чернобыль-1! Сбрасываю тебе координаты места, где мы сможем встретиться! Жду тебя там!</eng>
		<ukr>Ні, так не піде. Я викликаю вертушку з-поза Периметра і лечу на Чорнобиль-1! Скидаю тобі координати місця, де ми зможемо зустрітися! Чекаю тебе там!</ukr>
	</string>
	<string id="hiko_support_have0_0_0">
		<rus>Меченый, я запеленговал сигнал маячка. Отличная работа! Мои люди прибыли, отправляю часть группы за снаряжением, а ты возвращайся как можно скорее. Есть свежая информация по базе Шакала и по силовому полю.</rus>
		<eng>Меченый, я запеленговал сигнал маячка. Отличная работа! Мои люди прибыли, отправляю часть группы за снаряжением, а ты возвращайся как можно скорее. Есть свежая информация по базе Шакала и по силовому полю.</eng>
		<ukr>Мічений, я запеленгував сигнал маячка. Відмінна робота! Мої люди прибули, відправляю частину групи за спорядженням, а ти вертайся якомога швидше. Є свіжа інформація по базі Шакала і по силовому полю.</ukr>
	</string>
	<string id="hiko_support_have0_1_0">
		<rus>Уже лечу, Хико! Пусть твои "орлы" поторопятся, пока здесь более-менее тихо.</rus>
		<eng>Уже лечу, Хико! Пусть твои "орлы" поторопятся, пока здесь более-менее тихо.</eng>
		<ukr>Уже лечу, Хіко! Нехай твої "орли" поквапляться, поки тут більш-менш тихо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_hiko_targeting_sms_0">
		<rus>Эй, звероферма! У нас тут под забором кто-то шляется! Выпускайте наших питомцев, пускай позавтракают!</rus>
		<eng>Эй, звероферма! У нас тут под забором кто-то шляется! Выпускайте наших питомцев, пускай позавтракают!</eng>
		<ukr>Гей, звіроферма! У нас тут під парканом хтось вештається! Випускайте наших вихованців, нехай поснідають!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_hiko_targeting_done_0">
		<rus>Силовое поле разрушено!</rus>
		<eng>Силовое поле разрушено!</eng>
		<ukr>Силове поле зруйновано!</ukr>
	</string>
	<string id="hiko_is_wound_0_0">
		<rus>Чёрт! Меченый, кажется, меня зацепило! Дальше сам! Ребята знают что делать!</rus>
		<eng>Чёрт! Меченый, кажется, меня зацепило! Дальше сам! Ребята знают что делать!</eng>
		<ukr>Дідько! Мічений, здається, мене зачепило! Далі сам! Хлопці знають що робити!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_shakal_hiko_is_wound_2_0">
		<rus>Ба! Кого я вижу! Борцы за правду наконец-то решились зайти в гости?! Милости просим, господа! Эй, на воротах! Выпускайте весь зверинец!</rus>
		<eng>Ба! Кого я вижу! Борцы за правду наконец-то решились зайти в гости?! Милости просим, господа! Эй, на воротах! Выпускайте весь зверинец!</eng>
		<ukr>Ба! Кого я бачу! Борці за правду нарешті зважилися завітати у гості?! Ласкаво просимо, панове! Гей, на воротах! Випускайте весь звіринець!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kapitan_savickiy_start">
		<rus>Капитан, выводи бойцов на позицию, мы стартовали...</rus>
		<eng>Капитан, выводи бойцов на позицию, мы стартовали...</eng>
		<ukr>Капітан, виводь бійців на позицію, ми стартували...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kapitan_savickiy_otvet">
		<rus>Понял, выдвигаемся... Ребята, пора!</rus>
		<eng>Понял, выдвигаемся... Ребята, пора!</eng>
		<ukr>Зрозумів, висуваємося... Хлопці, пора!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sivyi_joker_sivyi_0">
		<rus>Блокпост, почему на связь не выходите, что у вас там происходит? Опять вискаря нажрались, черти?! Смену встретили? Да отвечайте же наконец!... Джокер, бери ребят и дуй на заставу, проверь там всё. Что-то мне не нравится это молчание в эфире...</rus>
		<eng>Блокпост, почему на связь не выходите, что у вас там происходит? Опять вискаря нажрались, черти?! Смену встретили? Да отвечайте же наконец!... Джокер, бери ребят и дуй на заставу, проверь там всё. Что-то мне не нравится это молчание в эфире...</eng>
		<ukr>Блокпост, чому на зв'язок не виходите, що у вас там відбувається? Знову віскаря нажерлися, чорти?! Зміну зустріли? Та відповідайте ж нарешті!... Джокер, бери хлопців і дуй на заставу, перевір там все. Щось мені не подобається це мовчання в ефірі...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sivyi_joker_joker_0">
		<rus>Мать твою, на Заставе гости!! Сивый, срочно высылай подкрепление!!!</rus>
		<eng>Мать твою, на Заставе гости!! Сивый, срочно высылай подкрепление!!!</eng>
		<ukr>Хай вам грець, на Заставі гості!! Сивий, терміново надсилай підкріплення!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sivyi_joker_sivyi_joker_0">
		<rus>Сколько ребят тебе отправить?... Всех что есть! Всех!!!</rus>
		<eng>Сколько ребят тебе отправить?... Всех что есть! Всех!!!</eng>
		<ukr>Скільки хлопців тобі відправити?... Всіх що є! Всіх!!!</ukr>
	</string>
	<string id="characters_voice_scenario_buusty_kraga_start_0">
		<rus>Твою мать! Валите этого урода! Снайперы, работайте, он ваш.</rus>
		<eng>Твою мать! Валите этого урода! Снайперы, работайте, он ваш.</eng>
		<ukr>Холєра ясна! Валіть цього виродка! Снайпери, працюйте, він ваш.</ukr>
	</string>
	<string id="characters_voice_scenario_buusty_kraga_angry_0">
		<rus>Осторожнее с гранатами, мать вашу! Не повредите товар!</rus>
		<eng>Осторожнее с гранатами, мать вашу! Не повредите товар!</eng>
		<ukr>Обережніше з гранатами, хай вам грець! Не попсуйте товар!</ukr>
	</string>
	<string id="characters_voice_scenario_buusty_lokal_set_0">
		<rus>А как его сработать то без гранат, ты издеваешься?!</rus>
		<eng>А как его сработать то без гранат, ты издеваешься?!</eng>
		<ukr>А як його спрацювати то без гранат, ти знущаєшся?!</ukr>
	</string>
	<string id="characters_voice_scenario_buusty_kraga_otvet_0">
		<rus>Да мне посрать! Поломаете костюм, бошки всем поотрываю!!</rus>
		<eng>Да мне посрать! Поломаете костюм, бошки всем поотрываю!!</eng>
		<ukr>Срали-мазали! Поламаєте костюм, бошки всім повідриваю!!</ukr>
	</string>

	<string id="sms_vopros_parfumeru_normanu_sms_0">
		<rus>Парфюмер, Норман, вы куда потерялись? Телепорт... забрасывает в какой-то подземный бункер или огромную военную лабораторию, пока не разобрался.</rus>
		<eng>Парфюмер, Норман, вы куда потерялись? Телепорт... забрасывает в какой-то подземный бункер или огромную военную лабораторию, пока не разобрался.</eng>
		<ukr>Парфумер, Норман, ви куди загубилися? Телепорт... закидає в якийсь підземний бункер або величезну військову лабораторію, поки не розібрався.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_strelok_d6_sms_0">
		<rus>Мы попали в засаду (фоновая озвучка стрельбы), как только ты шагнул в телепорт, из здания школы вывалила толпа последневцев... Мы с Норманом не успели спуститься в ливнёвку, сидим за гаражами, отстреливаемся (снова фоновая озвучка стрельбы)...</rus>
		<eng>Мы попали в засаду (фоновая озвучка стрельбы), как только ты шагнул в телепорт, из здания школы вывалила толпа последневцев... Мы с Норманом не успели спуститься в ливнёвку, сидим за гаражами, отстреливаемся (снова фоновая озвучка стрельбы)...</eng>
		<ukr>Ми потрапили в засідку (фонова озвучка стрільби), як тільки ти ступив у телепорт, з будівлі школи вивалив натовп останніх... Ми з Норманом не встигли спуститися у стічні, сидимо за гаражами, відстрілюємося (знову фонова озвучка стрільби)...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_d6_parfumer_sms_0">
		<rus>Ну что ж, придётся начинать веселье в одиночку.</rus>
		<eng>Ну что ж, придётся начинать веселье в одиночку.</eng>
		<ukr>Ну що ж, прийдеться починати веселощі самостійно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_strelok_d6_sms_1">
		<rus>Стрелок, я и Норман уже здесь, разобрались мы с фанатиками, прыгнули в телепорт. Судя по количеству трупов, ты где-то здесь, недалеко. Поднимаемся на верхний уровень бункера. Дождись нас. Искру не нашёл?!</rus>
		<eng>Стрелок, я и Норман уже здесь, разобрались мы с фанатиками, прыгнули в телепорт. Судя по количеству трупов, ты где-то здесь, недалеко. Поднимаемся на верхний уровень бункера. Дождись нас. Искру не нашёл?!</eng>
		<ukr>Стрілець, я і Норман вже тут, розібралися ми з фанатиками, стрибнули в телепорт. Судячи з кількості трупів, ти десь тут, не далеко. Піднімаємося на верхній рівень бункера. Дочекайся нас. Іскру не знайшов?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_vopros_parfumeru_normanu_sms_1">
		<rus>Рад, что выбрались из передряги. Да, я наверху, здесь защитный телепорт, не даёт пройти дальше. Искру не нашёл, нужно как-то отключить телепорт, чтобы обследовать весь бункер. Поднимайтесь, будем разбираться.</rus>
		<eng>Рад, что выбрались из передряги. Да, я наверху, здесь защитный телепорт, не даёт пройти дальше. Искру не нашёл, нужно как-то отключить телепорт, чтобы обследовать весь бункер. Поднимайтесь, будем разбираться.</eng>
		<ukr>Радий, що вибралися з халепи. Так, я нагорі, тут захисний телепорт, не дає пройти далі. Іскру не знайшов, потрібно якось відключити телепорт, щоб обстежити весь бункер. Піднімайтеся, будемо розбиратися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bd_parfumer_sms">
		<rus>Парфюмер, я уже в Припяти, почти дошёл до Дока. Всё чисто, можете выдвигаться.</rus>
		<eng>Парфюмер, я уже в Припяти, почти дошёл до Дока. Всё чисто, можете выдвигаться.</eng>
		<ukr>Парфюмер, я вже в Прип'яті, майже дійшов до Дока. Все чисто, можете висуватися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bd_strelok_parfumer_sms">
		<rus>Понял, выходим из лаборатории и пробиваемся в Припять.</rus>
		<eng>Понял, выходим из лаборатории и пробиваемся в Припять.</eng>
		<ukr>Зрозумів, виходимо з лабораторії і пробиваємося в Прип'ять.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bd_strelok_parfumer_bad">
		<rus>Поздно, Стрелок, Искра умерла...</rus>
		<eng>Поздно, Стрелок, Искра умерла...</eng>
		<ukr>Пізно, Стрілець, Іскра померла...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_to_strelok_sms">
		<rus>Стрелок, Док поднял на ноги Искру, его новая мазь творит чудеса! Моя девочка теперь просто красотка! Захочешь увидеться, найдёшь нас на Затоне. Норман остался в Припяти, Док обещал ему привести его внешность в более-менее человеческий вид. Ещё раз спасибо за всё, пока!</rus>
		<eng>Стрелок, Док поднял на ноги Искру, его новая мазь творит чудеса! Моя девочка теперь просто красотка! Захочешь увидеться, найдёшь нас на Затоне. Норман остался в Припяти, Док обещал ему привести его внешность в более-менее человеческий вид. Ещё раз спасибо за всё, пока!</eng>
		<ukr>Стрілок, Док підняв на ноги Іскру, його нова мазь творить чудеса! Моя дівчинка тепер просто красуня! Захочеш побачитися, знайдеш нас на Затоні. Норман залишився в Прип'яті, Док обіцяв йому привести його зовнішність у більш-менш людський вигляд. Ще раз спасибі за все, бувай!</ukr>
	</string>
</string_table>
