<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_uniq -->
<string_table>
	<string id="sms_uniq_1">
		<rus>Мародёры, твари...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Мы догадываемся.</rus>
		<eng>Мародёры, твари...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Мы догадываемся.</eng>
		<ukr>Мародери, гади ...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ми здогадуємося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_2">
		<rus>Псевдособака набросилась, еле пристрелил!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Молодец.</rus>
		<eng>Псевдособака набросилась, еле пристрелил!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Молодец.</eng>
		<ukr>Псевдособака накинулася, ледве пристрелив!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Файний хлопець.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_3">
		<rus>Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно Свобода, идут в сторону Бара.\n%c[sender]Свобода\n%c[default]Не пали, сволочь...</rus>
		<eng>Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно Свобода, идут в сторону Бара.\n%c[sender]Свобода\n%c[default]Не пали, сволочь...</eng>
		<ukr>Бачив групу якихось мужиків, імовірно Воля, йдуть в сторону Бару.\n%c[sender]Воля\n%c[default]Стули пельку, падлюка...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_4">
		<rus>Группа из пяти человек движется в сторону Барьера, предположительно Монолит. Примите меры.\n%c[sender]Барьер\n%c[default]Понял. Фанатики обкуренные, чтоб их...</rus>
		<eng>Группа из пяти человек движется в сторону Барьера, предположительно Монолит. Примите меры.\n%c[sender]Барьер\n%c[default]Понял. Фанатики обкуренные, чтоб их...</eng>
		<ukr>Група з п'яти осіб рухається в сторону Бар'єру, імовірно Моноліт. Терміново вжити заходів безпеки .\n%c[sender]Бар'єр\n%c[default]Зрозумів. Фанатики обкурені, щоб їх...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_5">
		<rus>Помогите! Военные зажали на Агропроме в центральном комплексе!\n%c[sender]Долг\n%c[default]И чего вам всё неймётся... предупреждали же, рейд будет.</rus>
		<eng>Помогите! Военные зажали на Агропроме в центральном комплексе!\n%c[sender]Долг\n%c[default]И чего вам всё неймётся... предупреждали же, рейд будет.</eng>
		<ukr>Допоможіть! Військові затиснули на Агропромі в центральному комплексі!\n%c[sender]Долг\n%c[default]І чого вам все не йметься... попереджали ж, рейд буде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_6">
		<rus>Лукаш, наймов перестреляли, идём домой.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]В приватный канал, придурки!</rus>
		<eng>Лукаш, наймов перестреляли, идём домой.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]В приватный канал, придурки!</eng>
		<ukr>Лукаш, наймів перестріляли, йдемо додому.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]У приватний канал, придурки!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_7">
		<rus>Два-три-семь, идём домой, встречайте.</rus>
		<eng>Два-три-семь, идём домой, встречайте.</eng>
		<ukr>Два-три-сім, йдемо додому, зустрічайте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_8">
		<rus>Мародёры зажали, выручайте!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Координаты-то приложи, умник.</rus>
		<eng>Мародёры зажали, выручайте!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Координаты-то приложи, умник.</eng>
		<ukr>Мародери затиснули, допоможіть!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Чуєш, розумнику, координати де?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_9">
		<rus>Слышал переговоры военных, у них планируется какая-то операция на Янтаре.</rus>
		<eng>Слышал переговоры военных, у них планируется какая-то операция на Янтаре.</eng>
		<ukr>Чув переговори військових, у них планується якась операція на Янтарі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_10">
		<rus>Лукаш, тут опять на хутор Долг пришёл. Зачем?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Задолбали уже. Что им нужно? Опять ведь получат...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]А это и не наши. Ослушались прямого приказа генерала Воронина и вылетели из группировки. Так что нам всё равно, делайте с ними, что хотите.</rus>
		<eng>Лукаш, тут опять на хутор Долг пришёл. Зачем?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Задолбали уже. Что им нужно? Опять ведь получат...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]А это и не наши. Ослушались прямого приказа генерала Воронина и вылетели из группировки. Так что нам всё равно, делайте с ними, что хотите.</eng>
		<ukr>Лукаш, тут знову на хутір Долг прийшов. Навіщо?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Задовбали вже. Що їм потрібно? Знову отримають по...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]А це вже не наші. Вони не виконали прямого наказу генерала Вороніна і вилетіли з угрупування. Так що нам все одно, робіть з ними, що хочете.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_11">
		<rus>Нужен выход в интернет. В Баре есть, или к Сидоровичу плестись?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вроде у Бармена есть. В принципе, можешь попробовать пойти к связистам Долга, у них точно доступ имеется.</rus>
		<eng>Нужен выход в интернет. В Баре есть, или к Сидоровичу плестись?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вроде у Бармена есть. В принципе, можешь попробовать пойти к связистам Долга, у них точно доступ имеется.</eng>
		<ukr>Потрібен вихід в інтернет. У Барі є, чи аж до Сидоровича плентатися?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Начебто у Бармена є. Взагалі то, можеш спробувати піти до зв'язківців Долгу, у них точно доступ є.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_12">
		<rus>Иду с Янтаря с важными сведениями, несу раненого Руслана Бомбера! Мужики, могу не успеть - я на ж/д, а на хвосте четвёрка наймов, зажали на переходе к Бару...</rus>
		<eng>Иду с Янтаря с важными сведениями, несу раненого Руслана Бомбера! Мужики, могу не успеть - я на ж/д, а на хвосте четвёрка наймов, зажали на переходе к Бару...</eng>
		<ukr>Іду з Янтаря з важливими відомостями, несу пораненого Руслана Бомбера! Мужики, можу не встигнути - я на залізниці, а чотири найми нас переслідують, затиснули на переході до Бару...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_13">
		<rus>На Свалке засёк SOS Жоры Санитара! Двигаюсь по пеленгу на Росток, желающие вытащить Жорку - жду сообщений. Предупреждаю - Жору взяли военные, количеством не меньше червонца, так что жара будет.</rus>
		<eng>На Свалке засёк SOS Жоры Санитара! Двигаюсь по пеленгу на Росток, желающие вытащить Жорку - жду сообщений. Предупреждаю - Жору взяли военные, количеством не меньше червонца, так что жара будет.</eng>
		<ukr>На Звалищі засік SOS Жори Санітара! Рухаюся по пеленгу на Росток, бажаючі витягнути Жорку - чекаю повідомлень. Попереджаю - Жору взяли військові, кількістю не менше десяти, так що буде спекотно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_14">
		<rus>Желающим приобрести ПКМ - могу помочь. Весёлой компанией больше одного человека ко мне не приходить, ибо не поверю в благие намерения и пристрелю, как бешеных собак. Я предупредил...</rus>
		<eng>Желающим приобрести ПКМ - могу помочь. Весёлой компанией больше одного человека ко мне не приходить, ибо не поверю в благие намерения и пристрелю, как бешеных собак. Я предупредил...</eng>
		<ukr>Можу допомогти бажаючим придбати ПКМ. Веселою компанією більше однієї людини до мене не підходьте, бо не повірю в благі наміри і пристрелю, як скажених собак. Я попередив...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_15">
		<rus>Срочно куплю четыре обоймы для Гаусса! Стучаться в личку!</rus>
		<eng>Срочно куплю четыре обоймы для Гаусса! Стучаться в личку!</eng>
		<ukr>Терміново куплю чотири обойми для Гауса! Пишіть в приват!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_16">
		<rus>В Тёмной Долине, выйдя по пеленгу на аларм Костяна Кота, нарвался на пару кровососов! Одного грохнул, второй, падла, ушёл к тоннелю  на Кордон. Там это, молодняк предупредите, я на Сидоровича выйти не могу. Кстати, Костян погиб, пусть земля ему...</rus>
		<eng>В Тёмной Долине, выйдя по пеленгу на аларм Костяна Кота, нарвался на пару кровососов! Одного грохнул, второй, падла, ушёл к тоннелю  на Кордон. Там это, молодняк предупредите, я на Сидоровича выйти не могу. Кстати, Костян погиб, пусть земля ему...</eng>
		<ukr>У Темній Долині, вийшовши за пеленгом на гвалт Костяна Кота, нарвався на пару кровососів! Одного пристрелив, другий, падлюка, пішов до тунелю на Кордон. Так що, молодняк попередьте, я на Сидоровича вийти не можу. До речі, Костян загинув, нехай земля йому...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_17">
		<rus>Внимание всем! С Янтаря прёт стадо зомби, етить их мать наискосок. Голов двадцать. Знаю точно, потому что сам нарвался, еле ушёл. Вернее - уже шестнадцать. Я их постарался увести к позиции наёмников, но хрен его знает, может они к ж/д попрут...</rus>
		<eng>Внимание всем! С Янтаря прёт стадо зомби, етить их мать наискосок. Голов двадцать. Знаю точно, потому что сам нарвался, еле ушёл. Вернее - уже шестнадцать. Я их постарался увести к позиции наёмников, но хрен его знает, может они к ж/д попрут...</eng>
		<ukr>Увага всім! З Янтаря суне стадо зомбі, шляк би їх трафив. Голів двадцять. Знаю точно, тому що сам ледь не спіймався, ледве вирвався. Вірніше - вже шістнадцять. Я їх постарався відвести до позиції найманців, але хрін його знає, може вони в бік залізниці попруть...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_18">
		<rus>Продам свежего "Сопливого Дикобраза" в добрые и заботливые руки. Найти меня можно в Баре. Вживую отзовусь только после ответа в приват. Наличие больших денег приветствую.</rus>
		<eng>Продам свежего "Сопливого Дикобраза" в добрые и заботливые руки. Найти меня можно в Баре. Вживую отзовусь только после ответа в приват. Наличие больших денег приветствую.</eng>
		<ukr>Продам свіжого "Сопливого Дикобраза" в добрі і дбайливі руки. Знайти мене можна в Барі. Наживо відгукнусь тільки після відповіді в приват. Наявність великої суми грошей вітаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_19">
		<rus>Внимание всем! На юго-востоке Тёмной Долины заметил наёмников с тяжёлым вооружением! Двигаются к кордону. Желающие потрепать наймов - встреча на Колодце, жду до трёх дня. Без предварительного сообщения на мой КПК буду стрелять в любого, поэтому за пятихатку метров стучитесь в личку.</rus>
		<eng>Внимание всем! На юго-востоке Тёмной Долины заметил наёмников с тяжёлым вооружением! Двигаются к кордону. Желающие потрепать наймов - встреча на Колодце, жду до трёх дня. Без предварительного сообщения на мой КПК буду стрелять в любого, поэтому за пятихатку метров стучитесь в личку.</eng>
		<ukr>Увага всім! На південному сході Темної Долини помітив найманців з важким озброєнням! Рухаються до кордону. Бажаючі потріпати наймів - зустріч на Криниці, чекаю до третьої години дня. Без попереднього повідомлення на мій КПК буду стріляти в будь-кого, тому за п'ятсот метрів пищіть в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_20">
		<rus>Встретил Доктора... Ну, как встретил... Он меня полечил немного, от укусов собачек слепых, но это не важно. Важно то, что он предупредил о Выбросе. Говорит, что Выброс случится завтра, а не через два дня, как по графику должно было быть, так что завтра всем в норы!</rus>
		<eng>Встретил Доктора... Ну, как встретил... Он меня полечил немного, от укусов собачек слепых, но это не важно. Важно то, что он предупредил о Выбросе. Говорит, что Выброс случится завтра, а не через два дня, как по графику должно было быть, так что завтра всем в норы!</eng>
		<ukr>Зустрів Доктора... Ну, як зустрів... Він мене полікував трохи, від укусів собачок сліпих, але це не важливо. Важливим є те, що він попередив про Викид. Каже, що Викид станеться завтра, а не через два дні, як за графіком повинно було бути, так що завтра всі в нори!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_21">
		<rus>Пробирался через блокпост вояк на Кордоне. Подслушал переговоры. По их прогнозам, Выброс через 2 дня. Готовьтесь к дальним вылазкам так, чтобы на пути были укрытия!</rus>
		<eng>Пробирался через блокпост вояк на Кордоне. Подслушал переговоры. По их прогнозам, Выброс через 2 дня. Готовьтесь к дальним вылазкам так, чтобы на пути были укрытия!</eng>
		<ukr>Тишком-нишком пробирався через блокпост вояків на Кордоні. Підслухав переговори. За їхніми прогнозами, Викид через 2 дні. Готуйтеся до далеких вилазок так, щоб на шляху були укриття!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_22">
		<rus>Хе-хе, Жила, я подогнал денежного клиента, срочно выйди на связь!</rus>
		<eng>Хе-хе, Жила, я подогнал денежного клиента, срочно выйди на связь!</eng>
		<ukr>Хе-хе, Жила, я скерував до тебе грошовитого клієнта, терміново вийди на зв'язок!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_23">
		<rus>Требуется сталкер, специалист по кодовым замкам, с опытом рейдов на север Зоны.</rus>
		<eng>Требуется сталкер, специалист по кодовым замкам, с опытом рейдов на север Зоны.</eng>
		<ukr>Потрібен сталкер, фахівець з кодових замків, з досвідом рейдів на північ Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_24">
		<rus>Я слышал, что американцы к нам какого-то своего супермена заслали. Интересно будет на него посмотреть.</rus>
		<eng>Я слышал, что американцы к нам какого-то своего супермена заслали. Интересно будет на него посмотреть.</eng>
		<ukr>Я чув, що американці до нас якогось свого супермена відправили. Цікаво буде на нього подивитися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_25">
		<rus>В подвалы не суйтесь, там тварей полно! Обходите поверху!</rus>
		<eng>В подвалы не суйтесь, там тварей полно! Обходите поверху!</eng>
		<ukr>У підвали не лізьте, там багато тварюк! Обходьте зверху!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_26">
		<rus>Хемуль, срочно дуй в бар, дело есть!</rus>
		<eng>Хемуль, срочно дуй в бар, дело есть!</eng>
		<ukr>Хемуль, терміново йди в бар, справа є!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_27">
		<rus>Народ! Осторожнее в деревне на складах - там "Жгучего пуха" намело на столбы!</rus>
		<eng>Народ! Осторожнее в деревне на складах - там "Жгучего пуха" намело на столбы!</eng>
		<ukr>Народ! Обережніше в селі на складах - там "Пекучого пуху" намело на стовпи!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_28">
		<rus>Аллё, герои, мать вашу! Харэ пытаться нас с АТП выбить! Если какая падла ещё не врубилась, это наша территория, и не хрена лезть к нам!</rus>
		<eng>Аллё, герои, мать вашу! Харэ пытаться нас с АТП выбить! Если какая падла ещё не врубилась, это наша территория, и не хрена лезть к нам!</eng>
		<ukr>Ей, герої, трясця вашій матері! Хватить намагатися нас з АТП вибити! Якщо якась падлюка ще не зрозуміла, це наша територія, ідіть ви всі в дупу!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_29">
		<rus>Блин! Ё-моё, снова зомби полным-полно на Янтаре! Аккуратней там, народ!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Уникальная информация...</rus>
		<eng>Блин! Ё-моё, снова зомби полным-полно на Янтаре! Аккуратней там, народ!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Уникальная информация...</eng>
		<ukr>Шляк трафить! Знову зомбі повнісінько на Янтарі! Акуратніше там, народ!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Унікальна інформація...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_30">
		<rus>Сталкеры! Сахаров даёт неплохие деньги за хабар! И всё ищет, кого бы в Х-16 послать... Я что-то не рискую... Фонит там дико, да и зомби...</rus>
		<eng>Сталкеры! Сахаров даёт неплохие деньги за хабар! И всё ищет, кого бы в Х-16 послать... Я что-то не рискую... Фонит там дико, да и зомби...</eng>
		<ukr>Сталкери! Сахаров дає непогані гроші за хабар! І все шукає, кого би в Х-16 послати... Я не ризикую... Фонить там дико, та й зомбі...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_31">
		<rus>Внимание! Если в деревне в Тёмной Долине вам предложат купить какую-то навороченную винтовку за 800 рублей - не верьте, это кидалово!</rus>
		<eng>Внимание! Если в деревне в Тёмной Долине вам предложат купить какую-то навороченную винтовку за 800 рублей - не верьте, это кидалово!</eng>
		<ukr>Увага! Якщо у селі в Темній Долині вам запропонують купити якусь круту гвинтівку за 800 гривень - не вірте, це кидалово!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_32">
		<rus>Народ, не будьте полными уродами! Нашли случайно чью-то нычку с оружием и маслинами? Ладно, забирайте, раз вам так повезло! Но киньте туда хоть что-нибудь взамен! Хотя бы старый обрез, или ПМ с пачкой патронов! Не уподобляйтесь бандитским выродкам! Помните, завтра вы можете оказаться на моём месте.</rus>
		<eng>Народ, не будьте полными уродами! Нашли случайно чью-то нычку с оружием и маслинами? Ладно, забирайте, раз вам так повезло! Но киньте туда хоть что-нибудь взамен! Хотя бы старый обрез, или ПМ с пачкой патронов! Не уподобляйтесь бандитским выродкам! Помните, завтра вы можете оказаться на моём месте.</eng>
		<ukr>Народ, не будьте повними виродками! Знайшли випадково чиюсь схованку зі зброєю і набоями? Гаразд, забирайте, коли вам так пощастило! Але киньте туди хоч що-небудь натомість! Хоча б старий обріз, або ПМ з пачкою набоїв! Не вподібнюйтесь бандитським виродкам! Пам'ятайте, завтра ви можете опинитися на моєму місці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_33">
		<rus>Народ, если собираетесь в поход на Большую Землю, или возвращаться оттуда через блокпост вояк - лучше передумайте. Лучше в грязи под колючкой лишний километр проползти. С вояк станется денег за проход взять, а потом задержать "до выяснения". А при особо хреновых обстоятельствах могут и к стенке поставить, или в спину выстрелить, или "забыть" о минах предупредить.</rus>
		<eng>Народ, если собираетесь в поход на Большую Землю, или возвращаться оттуда через блокпост вояк - лучше передумайте. Лучше в грязи под колючкой лишний километр проползти. С вояк станется денег за проход взять, а потом задержать "до выяснения". А при особо хреновых обстоятельствах могут и к стенке поставить, или в спину выстрелить, или "забыть" о минах предупредить.</eng>
		<ukr>Народ, якщо збираєтеся в похід на Велику Землю, або повертатися звідти через блокпост вояків - подумайте ще раз. Краще по грязюці під колючкою зайвий кілометр проповзти. Вояки можуть гроші за прохід взяти, а потім затримати "до з'ясування". А при особливо кепських обставинах можуть і до стінки поставити, або в спину вистрелити, або "забути" про міни попередити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_34">
		<rus>Нашёл ствол - «Дрозд» называется. Вот это зверюга! Эх, раньше бы найти такой - не хромал бы сейчас...</rus>
		<eng>Нашёл ствол - «Дрозд» называется. Вот это зверюга! Эх, раньше бы найти такой - не хромал бы сейчас...</eng>
		<ukr>Знайшов аркебузу - «Дрізд» називається. Ось це звірюка! Ех, раніше б знайти такий - не кульгав би зараз...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_35">
		<rus>Хочу выразить благодарность за хороший юмор на общем канале. Очень облегчает жизнь в Зоне. Иногда бывает очень приятно прочесть глухой ночью, где-нибудь в Забытом Лесу, убегая от стаи собак про то, что чтобы нож не заржавел, его надо хранить в куске сала.</rus>
		<eng>Хочу выразить благодарность за хороший юмор на общем канале. Очень облегчает жизнь в Зоне. Иногда бывает очень приятно прочесть глухой ночью, где-нибудь в Забытом Лесу, убегая от стаи собак про то, что чтобы нож не заржавел, его надо хранить в куске сала.</eng>
		<ukr>Хочу висловити подяку за хороший гумор на загальному каналі. Дуже полегшує життя в Зоні. Іноді буває дуже приємно прочитати вночі, десь у Забутому Лісі, тікаючи від зграї собак про те, що щоб ніж не заіржавів, його треба зберігати в шматку сала.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_36">
		<rus>Появилась недавно группировка одна, "Мстители" называется. От бандитов ничем не отличаются, кроме вооружения и профессионализма. Даже плащи носят, как у них. Так что если увидите этих уродов - стреляйте без раздумий, а то они сами вам в башку маслину запустят.</rus>
		<eng>Появилась недавно группировка одна, "Мстители" называется. От бандитов ничем не отличаются, кроме вооружения и профессионализма. Даже плащи носят, как у них. Так что если увидите этих уродов - стреляйте без раздумий, а то они сами вам в башку маслину запустят.</eng>
		<ukr>З'явилося недавно угрупування одне, "Месники" називається. Від бандитів нічим не відрізняються, крім озброєння та професіоналізму. Навіть плащі носять, як у них. Тож якщо побачите цих виродків - стріляйте без роздумів, бо вони самі вам в голову маслину запустять.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_37">
		<rus>Старожилы, наверное, помнят группировку Последний День. Была раньше такая, хорошие были ребята. А потом какой-то одиночка грохнул их главаря, и группировка как под землю провалилась. Долгое время о них ничего не было слышно, но недавно я на Радаре наткнулся на группу парней в экипировке Последнего Дня... В общем, это уже не те парни, с которыми можно было раньше и за спину свою не бояться, и выпить, и поговорить по душам. Сразу же открыли огонь на поражение, двоих моих новичков положили. Так что если увидите этих подонков - гасите сразу. Хотя, может быть, это просто монолитовцы схрон старый разграбили... Но настороже быть с ними в любом случае не помешает.</rus>
		<eng>Старожилы, наверное, помнят группировку Последний День. Была раньше такая, хорошие были ребята. А потом какой-то одиночка грохнул их главаря, и группировка как под землю провалилась. Долгое время о них ничего не было слышно, но недавно я на Радаре наткнулся на группу парней в экипировке Последнего Дня... В общем, это уже не те парни, с которыми можно было раньше и за спину свою не бояться, и выпить, и поговорить по душам. Сразу же открыли огонь на поражение, двоих моих новичков положили. Так что если увидите этих подонков - гасите сразу. Хотя, может быть, это просто монолитовцы схрон старый разграбили... Но настороже быть с ними в любом случае не помешает.</eng>
		<ukr>Старожили, напевно, пам'ятають угрупування Останній День. Було раніше таке, хороші були хлопці. А потім якийсь одинак пристрелив їхнього ватажка, і угрупування як під землю провалилося. Довгий час про них нічого не було чутно, але недавно я на Радарі наткнувся на групу хлопців в екіпіруванні Останнього Дня... Загалом, це вже не ті хлопці, з якими можна було раніше і за спину свою не боятися, і випити , і поговорити по душам. Відразу ж відкрили вогонь на ураження, двох моїх новачків поклали. Тож якщо побачите цих покидьків - гасіть відразу. Хоча, може бути, це просто монолітівці схрон старий обчистили... Але бути насторожі з ними в будь-якому випадку не завадить.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_38">
		<rus>Долговцы! Видел на Свалке неподалёку от вашей заставы хорошо вооружённую группу бандитов, идущую с Тёмной Долины. Явно не прогуливаются они там.</rus>
		<eng>Долговцы! Видел на Свалке неподалёку от вашей заставы хорошо вооружённую группу бандитов, идущую с Тёмной Долины. Явно не прогуливаются они там.</eng>
		<ukr>Долгівці! Бачив на Звалищі неподалік від вашої застави добре озброєну групу бандитів, що йде з Темної Долини. Точно не на пиво йдуть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_39">
		<rus>Бармен, того кренделя, которого ты мне заказывал, я завалил. Но были сложности. Награду увеличишь?\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Заходи ко мне, разберёмся.</rus>
		<eng>Бармен, того кренделя, которого ты мне заказывал, я завалил. Но были сложности. Награду увеличишь?\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Заходи ко мне, разберёмся.</eng>
		<ukr>Бармен, того рагуля, якого ти мені замовляв, я завалив. Але були складнощі. нагороду збільшиш?\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Заходь до мене, вирішимо питання.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_40">
		<rus>Мужики, слыхали? Говорят, Сидорович решил газетёнку выпускать - "Вестник Зоны" называется. И не хило за новости платит!\n%c[sender]Скряга\n%c[default]Врёшь, поди? Чтобы Сидорович?! Да кому-то?! Да за такую фигню платил?! Ну ты фантазёр!</rus>
		<eng>Мужики, слыхали? Говорят, Сидорович решил газетёнку выпускать - "Вестник Зоны" называется. И не хило за новости платит!\n%c[sender]Скряга\n%c[default]Врёшь, поди? Чтобы Сидорович?! Да кому-то?! Да за такую фигню платил?! Ну ты фантазёр!</eng>
		<ukr>Мужики, чули? Кажуть, Сидорович вирішив газету випускати - "Вісник Зони" називається. І пристойно за новини платить!\n%c[sender]Скнара\n%c[default]Брешеш, мабуть? Щоб Сидорович комусь за таку фігню платив?! Ну ти фантазер!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_41">
		<rus>Жила, твою бабушку через колено! Ты где опять прохлаждаешься?!\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ясно, где: опять поди в карты с кровососами на присоски играет. У него мечта - присосаться к кассе Бармена.</rus>
		<eng>Жила, твою бабушку через колено! Ты где опять прохлаждаешься?!\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ясно, где: опять поди в карты с кровососами на присоски играет. У него мечта - присосаться к кассе Бармена.</eng>
		<ukr>Жила, твою бабусю через коліно! Ти де знову прохолоджуєшся?!\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Відомо де: знову мабуть в карти з кровососами на присоски грає. У нього мрія - присмоктатися до каси Бармена.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_42">
		<rus>Народ, а правда, что в Зоне кто-то умудряется по дорогам на псевдогигантах раскатывать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Нет, неправда. Нету в Зоне дорог...</rus>
		<eng>Народ, а правда, что в Зоне кто-то умудряется по дорогам на псевдогигантах раскатывать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Нет, неправда. Нету в Зоне дорог...</eng>
		<ukr>Народ, а правда, що хтось примудряється по дорогах Зони на псевдогігантах кататись?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ні, брешуть. Немає в Зоні доріг...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_43">
		<rus>Эх, прекрасный комбез сегодня от научников получил! С титановыми вставками! Крыса обосрётся от усердия, пока такой доспех прогрызёт. И зубы сломает. И сдохнет от стыда, потому что со сломанными зубами и обосранная вся.</rus>
		<eng>Эх, прекрасный комбез сегодня от научников получил! С титановыми вставками! Крыса обосрётся от усердия, пока такой доспех прогрызёт. И зубы сломает. И сдохнет от стыда, потому что со сломанными зубами и обосранная вся.</eng>
		<ukr>Ех, прекрасний комбез сьогодні від вчених отримав! З титановими вставками! Щур вкакається від зусиль, поки такий обладунок прогризе. І зуби зламає та здохне від сорому, бо обкаканий і зі зламаними зубами.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_44">
		<rus>Вот я и встретился с когтем смерти. Ну и страхолюдина, мама мия! И умирает как-то неохотно. В Красном Лесу был, возле остановки, где раньше кровососы всегда обитали. Смена караула что ли, гыы. Откуда он там вообще взялся? Я думал, они только на Юпитере должны быть.</rus>
		<eng>Вот я и встретился с когтем смерти. Ну и страхолюдина, мама мия! И умирает как-то неохотно. В Красном Лесу был, возле остановки, где раньше кровососы всегда обитали. Смена караула что ли, гыы. Откуда он там вообще взялся? Я думал, они только на Юпитере должны быть.</eng>
		<ukr>Ось і зустрівся я з кігтем смерті. Ну і страхолюдина, мама мія! І вмирає якось неохоче. У Червоному Лісі був, біля зупинки, де раніше кровососи завжди мешкали. Зміна караулу чи що, ги-ги. Звідки він там взагалі взявся? Я думав, вони тільки на Юпітері повинні бути.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_45">
		<rus>Стоят... Ждут... Наверняка настучал кто-то. Лёха, может, ну его? Давай завтра сходим, а?</rus>
		<eng>Стоят... Ждут... Наверняка настучал кто-то. Лёха, может, ну его? Давай завтра сходим, а?</eng>
		<ukr>Стоять... Чекають... Напевно хтось злив інфу. Олекса, може ну його? Давай завтра сходимо, га?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_46">
		<rus>Ух, какого страшного монстра я только что увидел! Ужас!!! До сих пор коленки трясутся! В общем, хлопцы, вы как хотите, а я теперь пью в дни, начинающиеся на "С": среда, суббота и... Сегодня!</rus>
		<eng>Ух, какого страшного монстра я только что увидел! Ужас!!! До сих пор коленки трясутся! В общем, хлопцы, вы как хотите, а я теперь пью в дни, начинающиеся на "С": среда, суббота и... Сегодня!</eng>
		<ukr>Ух, якого страшного монстра я тільки що побачив! Жах!!! До сих пір коліна трясуться! Загалом, хлопці, ви як хочете, а я тепер п'ю в дні, що починаються на "С": середа, субота та... Сьогодні!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_47">
		<rus>Эх, Виталик... Вляпался в кисель. Я ноги его щупаю, а там только коленная чашечка прощупывается. Ниже, до самых ступней, ноги как резиновая палка, их в узел завязать можно. Надеюсь, доктор всё же что-то сделает...</rus>
		<eng>Эх, Виталик... Вляпался в кисель. Я ноги его щупаю, а там только коленная чашечка прощупывается. Ниже, до самых ступней, ноги как резиновая палка, их в узел завязать можно. Надеюсь, доктор всё же что-то сделает...</eng>
		<ukr>Ех, Віталік... Вляпався у кисіль. Я ноги його мацаю, а там тільки колінна чашечка прощупується. Нижче, до самих ступнів, ноги як гумовий кийок, їх у вузол зав'язати можна. Сподіваюся, доктор все-таки щось зробить...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_48">
		<rus>Мужики, у меня зуб болит. Стоматолога в Зоне, как я понимаю, нет. Что делать?\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ну, в общем, есть один способ. Приди в Бар часов этак в одиннадцать, и накати анестезию. А потом запусти в кого-нибудь бутылкой... зуб должны выбить.</rus>
		<eng>Мужики, у меня зуб болит. Стоматолога в Зоне, как я понимаю, нет. Что делать?\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ну, в общем, есть один способ. Приди в Бар часов этак в одиннадцать, и накати анестезию. А потом запусти в кого-нибудь бутылкой... зуб должны выбить.</eng>
		<ukr>Мужики, у мене зуб болить. Стоматолога в Зоні, як я розумію, немає. Що робити?\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ну, взагалі то, є один спосіб. Прийди в Бар годині так об одинадцятій, і прийми стакан біленької. А потім запусти в кого-небудь пляшкою... зуб повинні вибити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_49">
		<rus>Зачем я сюда припёрся? Я тут всего три дня, а уже потерял ПМ и хожу весь избитый и уставший! Как вы тут живёте??? Кто-нибудь!!! Выведите меня обратно из Зоны!!!</rus>
		<eng>Зачем я сюда припёрся? Я тут всего три дня, а уже потерял ПМ и хожу весь избитый и уставший! Как вы тут живёте??? Кто-нибудь!!! Выведите меня обратно из Зоны!!!</eng>
		<ukr>Навіщо я сюди приперся? Я тут лише три дні, а вже втратив ПМ і ходжу весь побитий і стомлений! Як ви тут живете??? Хто-небудь!!! Виведіть мене назад з Зони!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_50">
		<rus>Как бы вы не задумывали, не тужились - Зона всегда сделает всё по другому. Напакостит и имя не спросит, гадина.</rus>
		<eng>Как бы вы не задумывали, не тужились - Зона всегда сделает всё по другому. Напакостит и имя не спросит, гадина.</eng>
		<ukr>Скільки б ви не думали-гадали, а Зона завжди зробить все по своєму. Наробить шкоди і ім'я не запитає, гадина.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_51">
		<rus>Вы бы это видели, такая красота! Пойду побли... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Вы бы это видели, такая красота! Пойду побли... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Ви б це бачили, така краса! Підійду бли... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_52">
		<rus>Семён, выходим по твоей тропе, тащим Бывалого, его Жаркой опалило. Встречай, а то живого не донесём!</rus>
		<eng>Семён, выходим по твоей тропе, тащим Бывалого, его Жаркой опалило. Встречай, а то живого не донесём!</eng>
		<ukr>Семен, виходимо по твоїй стежці, тягнемо Бувалого, його Жаркою обпалило. Зустрічай, а то живого не донесемо!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_53">
		<rus>Продам монтировку. За баром «100 рентген», вечером.</rus>
		<eng>Продам монтировку. За баром «100 рентген», вечером.</eng>
		<ukr>Продам фомку. За баром «100 рентген», ввечері.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_54">
		<rus>Будьте осторожны с брошенной военной техникой в Зоне! Вояки, ушлые сволочи, могут растяжку в таких местах поставить, которые нормальному сталкеру и в голову не приходили! Рома Краб так и гробанулся. От него мало что осталось, даже похоронить нормально не получилось... Эх, пойду выпью, чтобы ему хорошо лежалось...</rus>
		<eng>Будьте осторожны с брошенной военной техникой в Зоне! Вояки, ушлые сволочи, могут растяжку в таких местах поставить, которые нормальному сталкеру и в голову не приходили! Рома Краб так и гробанулся. От него мало что осталось, даже похоронить нормально не получилось... Эх, пойду выпью, чтобы ему хорошо лежалось...</eng>
		<ukr>Будьте обережні з покинутою військовою технікою в Зоні! Вояки, спритні падлюки, можуть розтяжку в таких місцях поставити, які нормальному сталкеру і в голову не прийдуть! Рома Краб так і злетів в повітря. Від нього мало що залишилося, навіть поховати нормально не вийшло... Ех, піду вип'ю, щоб йому добре лежалося...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_55">
		<rus>Миша Пулемёт, ты нигде не начудил часом? А то тут люди тобой интересовались, вопросы всякие задавали...</rus>
		<eng>Миша Пулемёт, ты нигде не начудил часом? А то тут люди тобой интересовались, вопросы всякие задавали...</eng>
		<ukr>Міша Кулемет, ти ніде не начудив раптом? А то тут люди тобою цікавилися, питання всякі задавали...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_56">
		<rus>Сёма, нашёл я Петровича... Вернее, только ноги его... На Радаре, в двух шагах от колючки. С вертушки долбанули чем-то, все вокруг перепахано...</rus>
		<eng>Сёма, нашёл я Петровича... Вернее, только ноги его... На Радаре, в двух шагах от колючки. С вертушки долбанули чем-то, все вокруг перепахано...</eng>
		<ukr>Семен, знайшов я Петровича... Вірніше, тільки ноги його... На Радарі, за два кроки від колючки. З вертоліта довбонули чимось, все навколо переоране...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_57">
		<rus>Мы вчера с друганом по две бутылки «Буратино» выпили и пошли на собак охотиться. Вот это веселье, я вам скажу! Только другана никак найти не могу... Сейчас опохмелюсь и пойду ещё раз поищу.</rus>
		<eng>Мы вчера с друганом по две бутылки «Буратино» выпили и пошли на собак охотиться. Вот это веселье, я вам скажу! Только другана никак найти не могу... Сейчас опохмелюсь и пойду ещё раз поищу.</eng>
		<ukr>Ми вчора з дружбаном по дві пляшки «Буратіно» випили і пішли на собак полювати. Ось це веселощі, я вам скажу! Тільки друга ніяк знайти не можу... Зараз похмелюсь і піду ще раз пошукаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_58">
		<rus>Я недавно новичка видел, который в Зону с велосипедом припёрся. Собирается разъезжать здесь на нем, чудило!</rus>
		<eng>Я недавно новичка видел, который в Зону с велосипедом припёрся. Собирается разъезжать здесь на нем, чудило!</eng>
		<ukr>Я недавно новачка бачив, який в Зону з велосипедом приперся. Дивак, збирається роз'їжджати тут на ньому!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_59">
		<rus>Я тут слышал, что Сахаров винтовку Гаусса достать может. Правда это, или брешут?</rus>
		<eng>Я тут слышал, что Сахаров винтовку Гаусса достать может. Правда это, или брешут?</eng>
		<ukr>Я тут чув, що Сахаров гвинтівку Гауса дістати може. Правда це, чи брешуть?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_60">
		<rus>Прикиньте, я вчера в Тёмной Долине гильзу 12.7мм нашёл. Интересно, кто ж это тут с такой пушкой-то лазит?!</rus>
		<eng>Прикиньте, я вчера в Тёмной Долине гильзу 12.7мм нашёл. Интересно, кто ж это тут с такой пушкой-то лазит?!</eng>
		<ukr>Уявіть, я вчора у Темній Долині гільзу 12.7мм знайшов. Цікаво, хто ж це тут з такою гарматою лазить?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_61">
		<rus>Братья, я тут обалденный детектор у Сахарова купил! Недёшево, конечно, зато аномалии отмечает! Вчера в ночь с болота по темноте возвращался, не видно ничего, словно я слепой пёс, так меня эта штука здорово спасла - выбрался живым и невредимым!</rus>
		<eng>Братья, я тут обалденный детектор у Сахарова купил! Недёшево, конечно, зато аномалии отмечает! Вчера в ночь с болота по темноте возвращался, не видно ничего, словно я слепой пёс, так меня эта штука здорово спасла - выбрался живым и невредимым!</eng>
		<ukr>Браття, я тут офігенний детектор у Сахарова купив! Недешево, звичайно, зате аномалії відзначає! Вчора в ночі з болота повертався, не видно нічого, немов я сліпий пес, так мене ця штука здорово врятувала - вибрався живим і неушкодженим!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_62">
		<rus>Братья-сталкеры! Сижу, в бинокль на НИИ смотрю - вояк новая партия прибыла! Опять тут всё прочёсывают, чтоб их Зона сожрала! Советую пару деньков у Агропрома не светиться!</rus>
		<eng>Братья-сталкеры! Сижу, в бинокль на НИИ смотрю - вояк новая партия прибыла! Опять тут всё прочёсывают, чтоб их Зона сожрала! Советую пару деньков у Агропрома не светиться!</eng>
		<ukr>Брати-сталкери! Сиджу, в бінокль на НДІ дивлюся - вояк нова партія прибула! Знову тут все прочісують, щоб їх Зона зжерла! Раджу кілька днів біля Агропрому не світитися!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_63">
		<rus>Обнаружил на Дикой Территории неизвестных мутантов. Аккуратнее там.</rus>
		<eng>Обнаружил на Дикой Территории неизвестных мутантов. Аккуратнее там.</eng>
		<ukr>Помітив на Дикій Території невідомих мутантів. Акуратніше там.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_64">
		<rus>Тут Сидоровичу стволы трофейные продавал... Кажется, обсчитал он меня, старый хрен... Народ! Ходите лучше к Бармену!</rus>
		<eng>Тут Сидоровичу стволы трофейные продавал... Кажется, обсчитал он меня, старый хрен... Народ! Ходите лучше к Бармену!</eng>
		<ukr>Тут Сидоровичу зброю трофейну продавав... Здається, обрахував він мене, старий хрін... Народ! Йдіть краще до Бармена!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_65">
		<rus>Вчера встретил своего давно пропавшего без вести напарника, а он не узнаёт меня, как давай палить по мне! Пришлось пристрелить... Блин, люди, аккуратнее с пси-излучением! В своих бывших коллег стрелять - ни хрена не просто!</rus>
		<eng>Вчера встретил своего давно пропавшего без вести напарника, а он не узнаёт меня, как давай палить по мне! Пришлось пристрелить... Блин, люди, аккуратнее с пси-излучением! В своих бывших коллег стрелять - ни хрена не просто!</eng>
		<ukr>Вчора зустрів свого давно зниклого безвісти напарника, а він не впізнає мене, як давай палити по мені! Довелося пристрелити... Шляк трафить, люди, акуратніше з псі-випромінюванням! У своїх колишніх колег стріляти - ні хріна не просто!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_66">
		<rus>Ходят слухи, что в подземке Агропрома обитает контролёр, а может даже и не один... Сталкеры, туда ребята опытные вчера пошли - и не вернулись! Кажись и правда нечисто там...</rus>
		<eng>Ходят слухи, что в подземке Агропрома обитает контролёр, а может даже и не один... Сталкеры, туда ребята опытные вчера пошли - и не вернулись! Кажись и правда нечисто там...</eng>
		<ukr>Ходять чутки, що в підземці Агропрому мешкає контролер, а може навіть і не один... Сталкери, туди хлопці досвідчені вчора пішли - і не повернулися! Здається, дійсно там чортівня якась коїться...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_67">
		<rus>Вчера на Янтаре был непроглядный туман - зомби с трудом видны сквозь него... Не повторяйте моих ошибок - в туман там очень опасно!</rus>
		<eng>Вчера на Янтаре был непроглядный туман - зомби с трудом видны сквозь него... Не повторяйте моих ошибок - в туман там очень опасно!</eng>
		<ukr>Вчора на Янтарі був дуже густий туман - зомбі ніяк не видно крізь нього... Не повторюйте моїх помилок - в тумані там дуже небезпечно!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_68">
		<rus>Хех! Пора бросать водку пить, да за артефактами сходить. Кто со мной?</rus>
		<eng>Хех! Пора бросать водку пить, да за артефактами сходить. Кто со мной?</eng>
		<ukr>Хех! Пора кидати горілку пити, за артефактами краще сходити. Хто зі мною?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_69">
		<rus>На Складах, где застава наёмников, пропал труп. Грохнул четверых, а трупов три. На приборах тоже три. Куда он мог деть... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>На Складах, где застава наёмников, пропал труп. Грохнул четверых, а трупов три. На приборах тоже три. Куда он мог деть... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>На Складах, де застава найманців, щез труп. Пристрелив чотирьох, а трупів три. На приладах теж три. Куди він міг подіти... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_70">
		<rus>В Тёмной Долине какой-то левый лошара бродит. А волына у него классная. Если кто его обует - куплю ту волыну.</rus>
		<eng>В Тёмной Долине какой-то левый лошара бродит. А волына у него классная. Если кто его обует - куплю ту волыну.</eng>
		<ukr>У Темній Долині якийсь лівий лошара бродить. А пукалка у нього класна. Якщо хтось його взує - куплю цю пукалку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_71">
		<rus>Был на Складах, нашёл ящик, полный медалей за мужество. Кому ж они их вручать собирались?</rus>
		<eng>Был на Складах, нашёл ящик, полный медалей за мужество. Кому ж они их вручать собирались?</eng>
		<ukr>Був на Складах, знайшов ящик, повний медалей за мужність. Кому ж вони їх вручати збиралися?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_72">
		<rus>У кого есть "Тетрис" - дайте погонять на пару дней.</rus>
		<eng>У кого есть "Тетрис" - дайте погонять на пару дней.</eng>
		<ukr>У кого є "Тетріс" - дайте побавитись на пару днів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_73">
		<rus>Мародёры, твари - всю Припять разрушили... Жалко, я там вырос...</rus>
		<eng>Мародёры, твари - всю Припять разрушили... Жалко, я там вырос...</eng>
		<ukr>Мародери, гади - всю Прип'ять зруйнували... Шкода, я там виріс...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_74">
		<rus>Интересно ведёт себя мраморный кровосос - после стрельбы по нему держится за бок, типа ранен...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А ты аптечку ему предложи. Глядишь, и станешь вожаком стаи!</rus>
		<eng>Интересно ведёт себя мраморный кровосос - после стрельбы по нему держится за бок, типа ранен...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А ты аптечку ему предложи. Глядишь, и станешь вожаком стаи!</eng>
		<ukr>Цікаво поводиться мармуровий кровосос - після стрілянини по ньому тримається за бік, ніби поранений...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А ти аптечку йому запропонуй. Гляди, і станеш ватажком зграї!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_75">
		<rus>Нашёл чей-то пистолетик в нычке - убойная штука, однако, оказалась. Выстрел - труп.</rus>
		<eng>Нашёл чей-то пистолетик в нычке - убойная штука, однако, оказалась. Выстрел - труп.</eng>
		<ukr>Знайшов чийсь пістолет в схованці - забійна штука, як виявилось. Постріл - труп.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_76">
		<rus>Встретил я всё-таки когтя смерти. Ночью, в Красном Лесу. Скажите, какая лужа меньше фонит, чтоб штаны постирать?</rus>
		<eng>Встретил я всё-таки когтя смерти. Ночью, в Красном Лесу. Скажите, какая лужа меньше фонит, чтоб штаны постирать?</eng>
		<ukr>Зустрів я все-таки кігтя смерті. Вночі, в Червоному Лісі. Скажіть, яка калюжа менше фонить, щоб штани випрати?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_77">
		<rus>Спасибо, Мить... Вытащил ты меня... Я ведь слышал, как ты приказал мне лежать, но я здорово перепугался. Когда припекло, я совсем голову потерял. Я ведь очень боли боюсь... Чёрт, как больно-то! Надо намазать чем-то. "Жарка", мать её...</rus>
		<eng>Спасибо, Мить... Вытащил ты меня... Я ведь слышал, как ты приказал мне лежать, но я здорово перепугался. Когда припекло, я совсем голову потерял. Я ведь очень боли боюсь... Чёрт, как больно-то! Надо намазать чем-то. "Жарка", мать её...</eng>
		<ukr>Спасибі, Дмитре... Витягнув ти мене... Я ж чув, як ти наказав мені лежати, але я перелякався. Коли припекло, я зовсім голову втратив. Адже я дуже болі боюся... Чорт, як же боляче! Треба намазати чимось. "Жарка", шляк би її трафив...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_78">
		<rus>Красивые близняшки появились на Кордоне! Курят только, а девочкам курить нельзя!</rus>
		<eng>Красивые близняшки появились на Кордоне! Курят только, а девочкам курить нельзя!</eng>
		<ukr>Красиві близнючки з'явилися на Кордоні! Курять тільки, а дівчаткам курити не можна!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_79">
		<rus>...я совершенно уверен, что в подавляющем большинстве случаев мы забиваем микроскопами гвозди...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Тссс! Учёные работают, не мешайте.</rus>
		<eng>...я совершенно уверен, что в подавляющем большинстве случаев мы забиваем микроскопами гвозди...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Тссс! Учёные работают, не мешайте.</eng>
		<ukr>...я абсолютно впевнений, що в переважній більшості випадків ми забиваємо мікроскопами цвяхи...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Тссс! Вчені працюють, не заважайте їм.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_80">
		<rus>Пришёл на Свалку, а Ворона нет. Подскажите, с кем он бухает, он мне очень нужен.</rus>
		<eng>Пришёл на Свалку, а Ворона нет. Подскажите, с кем он бухает, он мне очень нужен.</eng>
		<ukr>Прийшов на Звалище, а Ворона немає. Підкажіть, з ким він бухає, він мені дуже потрібен.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_81">
		<rus>Сигареты кончились... Ну что за день! С утра всё не так!</rus>
		<eng>Сигареты кончились... Ну что за день! С утра всё не так!</eng>
		<ukr>Цигарки закінчились... Ну що за день! З ранку все не так!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_82">
		<rus>Только без смеха! Мне страшно... Зона надо мной опять шутит. Иду себе ночью, любуюсь полной луной. Зевнул, зажмурился, открываю глаза - луны нет! Жу-у-т-ь!!</rus>
		<eng>Только без смеха! Мне страшно... Зона надо мной опять шутит. Иду себе ночью, любуюсь полной луной. Зевнул, зажмурился, открываю глаза - луны нет! Жу-у-т-ь!!</eng>
		<ukr>Тільки не смійтесь! Мені страшно... Зона наді мною знову жартує. Іду собі вночі, милуюся повним місяцем. Позіхнув, заплющив очі, відкриваю очі - місяця немає! Ж-а-а-х!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_83">
		<rus>Народ! Может случайно у кого-нибудь леска и крючки найдутся? Я знаю, что рыбы нету в Зоне, но шёл сейчас мимо болотца, и так захотелось с удочкой на бережке посидеть... "Душу" бы отдал за снасти...</rus>
		<eng>Народ! Может случайно у кого-нибудь леска и крючки найдутся? Я знаю, что рыбы нету в Зоне, но шёл сейчас мимо болотца, и так захотелось с удочкой на бережке посидеть... "Душу" бы отдал за снасти...</eng>
		<ukr>Народ! Може випадково у кого-небудь волосінь і гачки знайдуться? Я знаю, що риби немає в Зоні, але йшов зараз повз болота, і так захотілося з вудкою на бережку посидіти... "Душу" б віддав за рибальське спорядження...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_84">
		<rus>Э-э-э-х! Щас бы на велике погонять! Детство вспомнить! Знает кто, где можно достать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Верно сказано: идиотами Зона никогда не оскудеет...</rus>
		<eng>Э-э-э-х! Щас бы на велике погонять! Детство вспомнить! Знает кто, где можно достать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Верно сказано: идиотами Зона никогда не оскудеет...</eng>
		<ukr>Е-е-е-х! Зараз би на велосипеді поганяти! Дитинство згадати! Може хтось знає, де можна дістати?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вірно сказано: ідіотами Зона ніколи не збідніє...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_85">
		<rus>Спустилась ночь... Уже вовсю храпит Деревня кровососов... Но я настороже с бумажкою в руках... вдруг всё-таки заметили меня?</rus>
		<eng>Спустилась ночь... Уже вовсю храпит Деревня кровососов... Но я настороже с бумажкою в руках... вдруг всё-таки заметили меня?</eng>
		<ukr>Опустилася ніч... Вже щосили хропе Село кровососів... Але я насторожі з папірцем в руках... раптом все-таки помітили мене?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_86">
		<rus>Не знаю, ык, кто такой Будьмо, ык, но вчера с Котобегемотом за него стоко выпили... ык-ык.\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Я тебе сеть на ПДА отрублю на сутки - будет время узнать.</rus>
		<eng>Не знаю, ык, кто такой Будьмо, ык, но вчера с Котобегемотом за него стоко выпили... ык-ык.\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Я тебе сеть на ПДА отрублю на сутки - будет время узнать.</eng>
		<ukr>Не знаю, гик, хто такий Будьмо, гик, але вчора з Котобегемотом за нього стільки випили... гик-ик.\n%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Я тобі мережу на КПК відрубаю на добу - буде час дізнатися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_87">
		<rus>Почему аномалию "Соснодуб" именно так назвали?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Потому что "Дубосос" - как-то не очень.</rus>
		<eng>Почему аномалию "Соснодуб" именно так назвали?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Потому что "Дубосос" - как-то не очень.</eng>
		<ukr>Чому аномалію "Соснодуб" саме так назвали?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Тому що "Дубосос" - якось не дуже.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_88">
		<rus>Камрады, подскажите, кто делает апгрейд Печенега? Долговязый почему-то отказывается...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Та то вы, пацаны, не умеете просить! А делать надо так: приходишь к нему, берёшь Печенега за ствол, и прикладом по спине - хрясь! Сразу берет и кричит ещё: - Дополнительный ствол не надо, у меня уже есть!</rus>
		<eng>Камрады, подскажите, кто делает апгрейд Печенега? Долговязый почему-то отказывается...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Та то вы, пацаны, не умеете просить! А делать надо так: приходишь к нему, берёшь Печенега за ствол, и прикладом по спине - хрясь! Сразу берет и кричит ещё: - Дополнительный ствол не надо, у меня уже есть!</eng>
		<ukr>Камради, підкажіть, хто робить апгрейд Печеніга? Довгань чомусь відмовляється...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Так ви ж, пацани, не вмієте просити! А робити треба так: приходиш до нього, береш Печеніга за дуло, і прикладом по спині - хрясь! Відразу бере і кричить ще: - Додатковий ствол не треба, у мене вже є!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_89">
		<rus>Фенрир, привет, брат. Ты живой там? А то ходит тут один, интересуется за тебя. Я уж переживать начал. Мож его того... в прорубь?</rus>
		<eng>Фенрир, привет, брат. Ты живой там? А то ходит тут один, интересуется за тебя. Я уж переживать начал. Мож его того... в прорубь?</eng>
		<ukr>Фенрір, привіт, брат. Ти живий там? А то ходить тут один, цікавиться твоєю персоною. Я вже переживати почав. Мож його того... в ополонку?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_90">
		<rus>Ходил тут по ночи на охоту за плотями... И правда нету. Видать, в норки попрятались.</rus>
		<eng>Ходил тут по ночи на охоту за плотями... И правда нету. Видать, в норки попрятались.</eng>
		<ukr>Ходив тут в ночі полювати на плоть... І справді нема. Мабуть, в нори поховалися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_91">
		<rus>Могу научить, как в непонятной ситуации правильно сверкать пятками. Кому интересно, жду СМС в приват.</rus>
		<eng>Могу научить, как в непонятной ситуации правильно сверкать пятками. Кому интересно, жду СМС в приват.</eng>
		<ukr>Можу навчити, як в незрозумілій ситуації правильно накивати п'ятами. Кому цікаво, чекаю СМС в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_92">
		<rus>Поменяю десять собачьих хвостов на один псевдособачий. Предложения в приват.</rus>
		<eng>Поменяю десять собачьих хвостов на один псевдособачий. Предложения в приват.</eng>
		<ukr>Поміняю десять собачих хвостів на один псевдособачий. Пропозиції в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_93">
		<rus>Потерялась собака. Зовут: профессор Круглов. Кто встретит, не убивайте. Он мой...</rus>
		<eng>Потерялась собака. Зовут: профессор Круглов. Кто встретит, не убивайте. Он мой...</eng>
		<ukr>Загубилася собака. Звуть: професор Круглов. Хто зустріне, не вбивайте. Він мій...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_94">
		<rus>Пропала псевдособака. Особые приметы: без уха, нет одного глаза, оторвана лапа, сломана челюсть и нет хвоста. Не пристрелите случайно. Отзывается на кличку "Счастливчик". Нашедшему - хороший артефакт.</rus>
		<eng>Пропала псевдособака. Особые приметы: без уха, нет одного глаза, оторвана лапа, сломана челюсть и нет хвоста. Не пристрелите случайно. Отзывается на кличку "Счастливчик". Нашедшему - хороший артефакт.</eng>
		<ukr>Пропала псевдособака. Особливі прикмети: без вуха, немає одного ока, відірвана лапа, зламана щелепа і немає хвоста. Не пристрельте випадково. Відгукується на кличку "Щасливчик". Тому, хто знайде - хороший артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_95">
		<rus>Эх, хорошо, когда с товарищами завалили стаю мутантов! И отлично, если с первого раза!</rus>
		<eng>Эх, хорошо, когда с товарищами завалили стаю мутантов! И отлично, если с первого раза!</eng>
		<ukr>Ех, добре, коли з товаришами знищили зграю мутантів! А ще краще, якщо з першого разу!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_96">
		<rus>Склады. Полуразрушенное село. Иду, стремаюсь. Атмосфера тут не такая какая-то...</rus>
		<eng>Склады. Полуразрушенное село. Иду, стремаюсь. Атмосфера тут не такая какая-то...</eng>
		<ukr>Склади. Напівзруйноване село. Іду, тремчу. Атмосфера тут якась не така...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_97">
		<rus>Иду по Зоне час, другой, и чувствую, что что-то не то. Пятый час хожу и вдруг вспоминаю - а винтовка-то где? Ёёё, в баре оставил! Старею, видать.</rus>
		<eng>Иду по Зоне час, другой, и чувствую, что что-то не то. Пятый час хожу и вдруг вспоминаю - а винтовка-то где? Ёёё, в баре оставил! Старею, видать.</eng>
		<ukr>Іду по Зоні годину, другу, і відчуваю, що щось не те. П'яту годину ходжу і раптом згадую - а гвинтівка де? Oй, в барі залишив! Старію, склероз починається.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_98">
		<rus>Иду по Зоне час, второй, и чувствую, что что-то не то. Четвёртый час хожу и вдруг вспоминаю - а монстры-то где? Ни одного не встретил! Ааа, что за... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Иду по Зоне час, второй, и чувствую, что что-то не то. Четвёртый час хожу и вдруг вспоминаю - а монстры-то где? Ни одного не встретил! Ааа, что за... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Іду по Зоні годину, другу, і відчуваю, що щось не те. Четверту годину ходжу і раптом згадую - а монстри де? Жодного не зустрів! Ааа, що за... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_99">
		<rus>Люди, я вас от всего сердца прошу - не стреляйте по плотям сразу, присмотритесь. После второго литра я на них так похож...</rus>
		<eng>Люди, я вас от всего сердца прошу - не стреляйте по плотям сразу, присмотритесь. После второго литра я на них так похож...</eng>
		<ukr>Люди, я вас щиро прошу - не стріляйте по плоті відразу, придивіться. Після другої літри я на них так схожий...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_100">
		<rus>Бывалые сталкеры говорят, что лучше потерять любимую девушку, нежели мешочек с болтами. Помните об этом.</rus>
		<eng>Бывалые сталкеры говорят, что лучше потерять любимую девушку, нежели мешочек с болтами. Помните об этом.</eng>
		<ukr>Бувалі сталкери кажуть, що краще втратити кохану дівчину, ніж мішечок з болтами. Пам'ятайте про це.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_101">
		<rus>Колян, стреляй, ну стреляй же! Тьфу ты чёрт, ушёл. Тоже мне, романтик: "красиво бежит, красиво бежит"! А мне теперь что: его красиво по всей зоне догонять? Ой, похоже я микрофон не выключил...</rus>
		<eng>Колян, стреляй, ну стреляй же! Тьфу ты чёрт, ушёл. Тоже мне, романтик: "красиво бежит, красиво бежит"! А мне теперь что: его красиво по всей зоне догонять? Ой, похоже я микрофон не выключил...</eng>
		<ukr>Колян, стріляй, ну стріляй же! Тьху ти чорт, втік. Теж мені, романтик: "красиво біжить, красиво біжить"! А мені тепер що: його красиво по всій зоні наздоганяти? Ой, схоже я мікрофон не вимкнув...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_102">
		<rus>Подумаешь, собака из-под куста гавкнула, а он сразу валить. Я бы броню ни в жизнь не бросил, а тем более штаны...</rus>
		<eng>Подумаешь, собака из-под куста гавкнула, а он сразу валить. Я бы броню ни в жизнь не бросил, а тем более штаны...</eng>
		<ukr>Подумаєш, собака з-під куща гавкнув, а він відразу тікати. Я би броню нізащо не кинув, а штани тим більше...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_103">
		<rus>Гордые эти бандюки! Я им подарки отправляю из подствола, так никто не подбирает, все только разбегаются.</rus>
		<eng>Гордые эти бандюки! Я им подарки отправляю из подствола, так никто не подбирает, все только разбегаются.</eng>
		<ukr>Горді ці бандюки! Я їм подарунки відправляю з підствола, так ніхто не підбирає, всі тільки розбігаються.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_104">
		<rus>Народ, спасайте! Я на Янове на крыше одного вагона, возле моста. Из боеприпасов два батона хлеба и два пузыря. Чтоб убиться, мне не хватит...</rus>
		<eng>Народ, спасайте! Я на Янове на крыше одного вагона, возле моста. Из боеприпасов два батона хлеба и два пузыря. Чтоб убиться, мне не хватит...</eng>
		<ukr>Народ, рятуйте! Я на Янові на даху одного вагону, біля мосту. З боєприпасів два батони хліба і дві пляшки. Щоб вбитися, мені не вистачить...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_105">
		<rus>Киса-киса, кыць, кыць. Иди сюда, лапочка... Ой, ё, фу, фу зараза, брысь, брысь, ой-ёёё-й, мамочка!!!... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Киса-киса, кыць, кыць. Иди сюда, лапочка... Ой, ё, фу, фу зараза, брысь, брысь, ой-ёёё-й, мамочка!!!... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Киця-киця, киць, киць. Іди сюди, лапочка... Ой, ай, фу, фу зараза, зась, зась, ой-йо-о-й, мамусю!!!... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_106">
		<rus>Кто забыл тропку на Тузлу, стучите в приват, укажу направление.</rus>
		<eng>Кто забыл тропку на Тузлу, стучите в приват, укажу направление.</eng>
		<ukr>Хто забув стежку на Тузлу, пишіть в приват, вкажу напрямок.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_107">
		<rus>Захар, выйди на связь, есть тема для разговора по поводу твоего заказа.</rus>
		<eng>Захар, выйди на связь, есть тема для разговора по поводу твоего заказа.</eng>
		<ukr>Захар, вийди на зв'язок, є тема для розмови з приводу твого замовлення.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_108">
		<rus>Серёга, ну где твой гонец? Ты что, его через четвёртый реактор отправил, что-ли? Если через час гонца не будет, можешь засунуть свою посылку туда, куда кровосос свои щупальца не совал!</rus>
		<eng>Серёга, ну где твой гонец? Ты что, его через четвёртый реактор отправил, что-ли? Если через час гонца не будет, можешь засунуть свою посылку туда, куда кровосос свои щупальца не совал!</eng>
		<ukr>Серьога, ну де твій гінець? Ти що, його через четвертий реактор відправив, чи як? Якщо через годину гінця не буде, можеш засунути свій пакунок туди, куди кровосос свої щупальця не пхав!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_109">
		<rus>У меня есть информация, что Долг потерял свой отряд спецназа в районе Восточной Припяти. Причём по обрывкам сообщений можно сказать, что встретили их какие-то супер-ребята в супер-амуниции. Связь с отрядом прервалась уже на третьей минуте боя, а ребята были супер-профи, а не шантрапа какая.</rus>
		<eng>У меня есть информация, что Долг потерял свой отряд спецназа в районе Восточной Припяти. Причём по обрывкам сообщений можно сказать, что встретили их какие-то супер-ребята в супер-амуниции. Связь с отрядом прервалась уже на третьей минуте боя, а ребята были супер-профи, а не шантрапа какая.</eng>
		<ukr>У мене є інформація, що Долг втратив свій загін спецназу в районі Східної Прип'яті. Причому з уривків повідомлень можна сказати, що зустріли їх якісь супер-хлопці в супер-амуніції. Зв'язок з загоном перервався вже на третій хвилині бою, а хлопці були супер-профі, а не дилетанти якісь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_110">
		<rus>Боров, слышь, мы вчера арт надыбали, с мужиками обмыли, а утром нос синий... Я не понял в натуре, это от арта или от водки?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ещё раз подобное спросишь, идиот - будет от моего сапога.</rus>
		<eng>Боров, слышь, мы вчера арт надыбали, с мужиками обмыли, а утром нос синий... Я не понял в натуре, это от арта или от водки?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ещё раз подобное спросишь, идиот - будет от моего сапога.</eng>
		<ukr>Кабан, чуєш, ми вчора арт знайшли, з мужиками обмили, а вранці ніс синій... Я не зрозумів в натурі, це від арту чи від горілки?\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Ще раз подібне запитаєш, ідіот - буде від мого чобота.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_111">
		<rus>Бубулюка, выдай что-нибудь смешное, а то скучно как-то!</rus>
		<eng>Бубулюка, выдай что-нибудь смешное, а то скучно как-то!</eng>
		<ukr>Бубулюка, розкажи що-небудь смішне, а то нудно якось!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_112">
		<rus>Вчера видел, как звено вертолётов прошло над Агропромом в сторону Болот. Покрутились около тропки на Агропром, потом рванули к мосту, где Тузла. И тут внезапно молнии, треск, вой, скрежет, и огромная вспышка, как от ядерного взрыва. Как проморгался - ни вертолётов, ни вояк - ничего. И тишина мёртвая...</rus>
		<eng>Вчера видел, как звено вертолётов прошло над Агропромом в сторону Болот. Покрутились около тропки на Агропром, потом рванули к мосту, где Тузла. И тут внезапно молнии, треск, вой, скрежет, и огромная вспышка, как от ядерного взрыва. Как проморгался - ни вертолётов, ни вояк - ничего. И тишина мёртвая...</eng>
		<ukr>Вчора бачив, як ланка вертольотів пройшла над Агропромом в сторону Боліт. Покрутилися біля стежки на Агропром, потім рвонули до мосту, де Тузла. І тут раптово блискавки, тріск, виття, скрегіт, і величезний спалах, як від ядерного вибуху. Я тільки кліпнув очима - ні вертольотів, ні вояків - нічого. І тиша мертва...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_113">
		<rus>Ищу напарника для похода на Янтарь и Агропром. Хабар поровну. Пишите в личку.</rus>
		<eng>Ищу напарника для похода на Янтарь и Агропром. Хабар поровну. Пишите в личку.</eng>
		<ukr>Шукаю партнера для походу на Янтар і Агропром. Хабар порівну. Пишіть в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_114">
		<rus>Народ! Может кто денежку занять на недельку, штук пятнадцать? Карты, мать их...</rus>
		<eng>Народ! Может кто денежку занять на недельку, штук пятнадцать? Карты, мать их...</eng>
		<ukr>Народ! Може хтось грошенят позичити на тиждень, тисяч п'ятнадцять? Карти, трясця їній матері...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_115">
		<rus>Народ! Я реально мужика скелетированного видел в лесу! В ушанке и с топором! Вроде не пил ничего... Вот он, ёп... Связь прервана.</rus>
		<eng>Народ! Я реально мужика скелетированного видел в лесу! В ушанке и с топором! Вроде не пил ничего... Вот он, ёп... Связь прервана.</eng>
		<ukr>Народ! Я справді мужика, схожого на скелет, бачив в лісі! У вушанці і з сокирою! Начебто не пив нічого... Ось він, йо... Зв'язок перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_116">
		<rus>Ура-а! "Душой Бенгала" разжился, прикидываете? "Душой"!!! Ух, теперь заживу! Броник себе возьму, винтарь... А потом опять в ходку! Хмм... Куплю хрень, чтобы залезть в самую хрень. Да ну на фиг, лучше Машке денег пошлю!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Хоть до одного доходить стало...</rus>
		<eng>Ура-а! "Душой Бенгала" разжился, прикидываете? "Душой"!!! Ух, теперь заживу! Броник себе возьму, винтарь... А потом опять в ходку! Хмм... Куплю хрень, чтобы залезть в самую хрень. Да ну на фиг, лучше Машке денег пошлю!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Хоть до одного доходить стало...</eng>
		<ukr>Ура-а! "Душею Бенгала" розжився, уявляєте? "Душею"!!! Ух, тепер заживу! Броник собі візьму, гвинторіз... А потім знову в вилазку! Хмм... Куплю дурницю, щоб зробити ще більшу дурницю. Та ну на фіг, краще Марусі грошей надішлю!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Нарешті хоча б один починає розуміти...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_117">
		<rus>Где этот белобрысый Карлсон-торговец? Договорились ведь! Ну что за человек...</rus>
		<eng>Где этот белобрысый Карлсон-торговец? Договорились ведь! Ну что за человек...</eng>
		<ukr>Де цей білявий Карлсон-крамар? Домовилися адже! Ну що за людина...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_118">
		<rus>Мужики, выручайте. Я чего-то по пьяни понажимал в ПДА, тут чёт про минобороны... Теперь вот написано - запустить ракеты какие-то и карта Америки. Чего нажимать-то?</rus>
		<eng>Мужики, выручайте. Я чего-то по пьяни понажимал в ПДА, тут чёт про минобороны... Теперь вот написано - запустить ракеты какие-то и карта Америки. Чего нажимать-то?</eng>
		<ukr>Мужики, виручайте. Я був п'яний і понатискав в КПК якісь кнопки, щось про міноборони... Тепер ось написано - запустити ракети якісь і карта Америки. Так на що натискати?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_119">
		<rus>Что за... Кто стыбзил мой хабар на Дикой Территории, под колесом вагона? Верните по хорошему, ведь всё равно найду!</rus>
		<eng>Что за... Кто стыбзил мой хабар на Дикой Территории, под колесом вагона? Верните по хорошему, ведь всё равно найду!</eng>
		<ukr>Що за... Хто скомуніздив мій хабар на Дикій Території, під колесом вагона? Поверніть по хорошому, адже все одно знайду!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_120">
		<rus>Макс, папиросы нужны? Целый короб надыбал, Беломор!\n%c[sender]Макс\n%c[default]Опа! Давай-давай, всё возьму, давай неси быстрее, не останавливайся нигде, никому не давай, ни с кем не разговаривай, НЕСИ ДАВАЙ БЕГОМ!!! Так! Боевая готовность! Тройками выдвигаемся навстречу ему, не дай бог намочит папиросы!</rus>
		<eng>Макс, папиросы нужны? Целый короб надыбал, Беломор!\n%c[sender]Макс\n%c[default]Опа! Давай-давай, всё возьму, давай неси быстрее, не останавливайся нигде, никому не давай, ни с кем не разговаривай, НЕСИ ДАВАЙ БЕГОМ!!! Так! Боевая готовность! Тройками выдвигаемся навстречу ему, не дай бог намочит папиросы!</eng>
		<ukr>Макс, цигарки потрібні? Цілий ящик надибав, Біломор!\n%c[sender]Макс\n%c[default]Опа! Давай-давай, все візьму, давай неси швидше, не зупиняйся ніде, нікому не давай, ні з ким не розмовляй, НЕСИ ДАВАЙ БІГОМ!!! Так! Бойова готовність! Трійками висуваємося назустріч йому, не дай бог намочить цигарки!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_121">
		<rus>Все. Проща...</rus>
		<eng>Все. Проща...</eng>
		<ukr>Все. Проща...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_122">
		<rus>Что-то у Химика с Пригоршней совсем дела плохи... Броневичок свой продали, побираются, в основном по окраинам. А ведь какие сталкеры в прошлом были! Столько дел наворотили!</rus>
		<eng>Что-то у Химика с Пригоршней совсем дела плохи... Броневичок свой продали, побираются, в основном по окраинам. А ведь какие сталкеры в прошлом были! Столько дел наворотили!</eng>
		<ukr>Щось у Хіміка та Жмені зовсім справи кепські... Броневичок свій продали, жебракують, в основному по околицях. Але ж які сталкери в минулому були! Стільки всякої дивини бачили!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_123">
		<rus>Народ, никто Борланда не видел? Дело к нему есть, на хорошую сумму. Борланд, если читаешь это сообщение - отзовись в личку!</rus>
		<eng>Народ, никто Борланда не видел? Дело к нему есть, на хорошую сумму. Борланд, если читаешь это сообщение - отзовись в личку!</eng>
		<ukr>Народ, Борланда хтось бачив? Справа до нього є, на хорошу суму. Борланд, якщо читаєш це повідомлення - відгукнися в приват!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_124">
		<rus>Кто может дать координаты Комбата и Тополя? Есть к ним предложеньице одно, а не откликаются никак... Кто увидит их - скажите, что я искал. Буду благодарен!</rus>
		<eng>Кто может дать координаты Комбата и Тополя? Есть к ним предложеньице одно, а не откликаются никак... Кто увидит их - скажите, что я искал. Буду благодарен!</eng>
		<ukr>Хтось може дати координати Комбата і Тополя? Є до них пропозиція одна, а не відгукуються ніяк... Хто побачить їх - скажіть, що я шукав. Буду вдячний!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_125">
		<rus>Знаете про спецназ СБУ, "Альфой" называется? Так вот, у них на основе этого спецназа появилось подразделение специально для работы в Зоне. Звери ещё те! Вооружены и защищены - будь здоров! Явно какие-то сверхсекретные военные разработки. Я теперь вообще боюсь нос из схрона вытащить, они явно свидетелей не остав... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Знаете про спецназ СБУ, "Альфой" называется? Так вот, у них на основе этого спецназа появилось подразделение специально для работы в Зоне. Звери ещё те! Вооружены и защищены - будь здоров! Явно какие-то сверхсекретные военные разработки. Я теперь вообще боюсь нос из схрона вытащить, они явно свидетелей не остав... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Чули про спецназ СБУ, "Альфою" називається? Так ось, у них на основі цього спецназу з'явився підрозділ спеціально для роботи в Зоні. Звірі ще ті! Озброєні та захищені - будь здоров! Явно якісь надсекретні військові розробки. Я тепер взагалі боюся ніс зі схрону показувати, вони явно свідків не залиша... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_126">
		<rus>Кстати, видели, много новых экзоскелетов появилось? У военных, у Монолита, ещё у кого-то. У монолитовцев вообще не экзоскелет, а танк какой-то. Целую обойму из «Винтореза» в одного высадил - хоть бы хны! Еле ноги унёс, бегают они в этой хламиде - будь здоров!</rus>
		<eng>Кстати, видели, много новых экзоскелетов появилось? У военных, у Монолита, ещё у кого-то. У монолитовцев вообще не экзоскелет, а танк какой-то. Целую обойму из «Винтореза» в одного высадил - хоть бы хны! Еле ноги унёс, бегают они в этой хламиде - будь здоров!</eng>
		<ukr>До речі, бачили, багато нових екзоскелетів з'явилося? У військових, у Моноліту, ще у когось. У монолітівців взагалі не екзоскелет, а танк якийсь. Цілу обойму з «Гвинторіза» в одного висадив - хоч би хни! Ледве сам врятувався, бігають вони в цій халамиді - будь здоров!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_127">
		<rus>А правду говорят, что Слепого собачки слепые не кусают? Или он только анекдотики про долговцев рассказывать умеет да расследования проводить?</rus>
		<eng>А правду говорят, что Слепого собачки слепые не кусают? Или он только анекдотики про долговцев рассказывать умеет да расследования проводить?</eng>
		<ukr>А правду кажуть чи брешуть, що Сліпого собачки сліпі не кусають? Чи він тільки анекдотики про долгівців розповідати вміє?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_128">
		<rus>Видел на Янтаре группу девушек-зомби. Нет, не тех бабулек, которые хрипят и сыноооочкааа зовут. Нормальные бабы, комбезы у них специально для женщин... Откуда они взялись? Надо же, не видел ни одной живой девушки в Зоне, а зомбячки группами шастают! Нет, не подумайте ничего такого... Я их удовлетворял, как и всех остальных зомбарей - из калаша в лоб. Но всё же, откуда они берутся? Бедные бабы...</rus>
		<eng>Видел на Янтаре группу девушек-зомби. Нет, не тех бабулек, которые хрипят и сыноооочкааа зовут. Нормальные бабы, комбезы у них специально для женщин... Откуда они взялись? Надо же, не видел ни одной живой девушки в Зоне, а зомбячки группами шастают! Нет, не подумайте ничего такого... Я их удовлетворял, как и всех остальных зомбарей - из калаша в лоб. Но всё же, откуда они берутся? Бедные бабы...</eng>
		<ukr>Бачив на Янтарі групу дівчат-зомбі. Ні, не тих бабульок, які хриплять і синоооочкааа звуть. Нормальні баби, комбез у них спеціально для жінок... Звідки вони взялися? Треба ж, не бачив жодної живої дівчини в Зоні, а зомбачки групами сновигають! Ні, не подумайте нічого такого... Я їх задовольняв, як і всіх інших зомбарів - з калаша в чоло. Але все ж, звідки вони беруться? Бідні баби...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_129">
		<rus>Кстати, народ, видели Угрюмого? Ну это тот мужик, который раньше в основном по окраинам шарился, вооружённый только ПБ и обрезом. Очень долго шарился, сбывал хабар Бармену, ни в какие тёрки не лез, не светился нигде. Но однажды психанул и решил с товарищем своим, Скромным, да каким-то очкариком рвануть к Монолиту. Про Скромного ничего не знаю, но Угрюмого недавно видел на Складах, в деревне сосычей. Он и так нелюдимый мужик был, а теперь так вообще замкнулся, даже не пьёт ни с кем. Не знаю, дошёл ли он до Монолита, но сильно его Зона изменила... Раз он в Свободу вступил, хотя раньше вообще группировки не признавал.</rus>
		<eng>Кстати, народ, видели Угрюмого? Ну это тот мужик, который раньше в основном по окраинам шарился, вооружённый только ПБ и обрезом. Очень долго шарился, сбывал хабар Бармену, ни в какие тёрки не лез, не светился нигде. Но однажды психанул и решил с товарищем своим, Скромным, да каким-то очкариком рвануть к Монолиту. Про Скромного ничего не знаю, но Угрюмого недавно видел на складах, в деревне сосычей. Он и так нелюдимый мужик был, а теперь так вообще замкнулся, даже не пьёт ни с кем. Не знаю, дошёл ли он до Монолита, но сильно его Зона изменила... Раз он в Свободу вступил, хотя раньше вообще группировки не признавал.</eng>
		<ukr>До речі, народ, бачили Похмурого? Ну це той мужик, який раніше в основному по околицях тинявся, озброєний тільки ПБ і обрізом. Дуже довго сновигав, збував хабар Бармену, ні в які конфлікти не ліз, не світився ніде. Але одного разу розлютився і вирішив з товаришем своїм, Скромним, та якимось очкариком рвонути до Моноліту. Про Скромного нічого не знаю, але Похмурого недавно бачив на складах, в селі сосичів. Він і так відлюдкуватий мужик був, а тепер так взагалі замкнувся в собі, навіть не п'є ні з ким. Не знаю, чи дійшов він до Моноліту, але сильно його Зона змінила... Якщо він у Волю вступив, хоча раніше взагалі жодні угрупування не визнавав.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_130">
		<rus>Меняется Зона... Гораздо опасней стала, чем раньше была. Вспомните, раньше химер только на ЧАЭС и в Припяти видели, а теперь недавно грохнули одну такую тварь аж на Свалке. На Кордоне видели нескольких кровососов, пару гигантов и группу зомбарей. А теперь, как с Болот тропки открылись, оттуда вообще какие-то нереальные твари прут.</rus>
		<eng>Меняется Зона... Гораздо опасней стала, чем раньше была. Вспомните, раньше химер только на ЧАЭС и в Припяти видели, а теперь недавно грохнули одну такую тварь аж на Свалке. На Кордоне видели нескольких кровососов, пару гигантов и группу зомбарей. А теперь, как с Болот тропки открылись, оттуда вообще какие-то нереальные твари прут.</eng>
		<ukr>Змінюється Зона... Набагато небезпечніша стала, ніж раніше була. Згадайте, раніше химер тільки на ЧАЕС і в Прип'яті бачили, а тепер недавно знищили одну таку тварюку аж на Звалищі. На Кордоні бачили кількох кровососів, пару гігантів і групу зомбаків. А тепер, як з боліт стежки відкрилися, звідти взагалі якісь нереальні тварюки пруть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_131">
		<rus>Люди, а правда, что Славка Снегирь недавно какую-то девку подцепил? Ходит теперь, натаскивает, учит уму-разуму. Вроде из-за Периметра. Надо будет у Сидора или Фаната спросить. Эх, вот бы хоть глазком увидеть!</rus>
		<eng>Люди, а правда, что Славка Снегирь недавно какую-то девку подцепил? Ходит теперь, натаскивает, учит уму-разуму. Вроде из-за Периметра. Надо будет у Сидора или Фаната спросить. Эх, вот бы хоть глазком увидеть!</eng>
		<ukr>Люди, а правда, що Славко Снігур недавно якусь дівку підчепив? Ходить тепер, тренує, вчить уму-розуму. Начебто вона з-за Периметра. Треба буде у Сидора або Фаната запитати. Ех, от би хоч одним оком побачити!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_132">
		<rus>Народ, нашёл на Свалке Ниву, почти новая и не фонит! На радостях рванул в Тёмную долину, да и завяз там в болотце под мостом. Кто может - помогите вытащить! В награду обещаю подвозить, если мне будет по пути. Сижу в ангаре на Свалке.</rus>
		<eng>Народ, нашёл на Свалке Ниву, почти новая и не фонит! На радостях рванул в Тёмную долину, да и завяз там в болотце под мостом. Кто может - помогите вытащить! В награду обещаю подвозить, если мне будет по пути. Сижу в ангаре на Свалке.</eng>
		<ukr>Народ, знайшов на Звалищі Ниву, майже нова і не фонить! На радощах рвонув в Темну долину, та й застряв там у болоті під мостом. Хто може - допоможіть витягти! В нагороду обіцяю підвозити, якщо буде в одному напрямку. Сиджу в ангарі на Звалищі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_133">
		<rus>Ищу напарников для похода на Радар и Припять. С меня патроны и жратва. Нахожусь в Баре.</rus>
		<eng>Ищу напарников для похода на Радар и Припять. С меня патроны и жратва. Нахожусь в Баре.</eng>
		<ukr>Шукаю напарників для походу на Радар і Прип'ять. З мене набої і харчі. Перебуваю в Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_134">
		<rus>В Тёмной Долине наткнулся на большой отряд военных, человек сорок. Ну как, отряд... В основном, по частям были солдатики все. Не знаю, кто их там покрошил, но явно кто-то очень серьёзный. И тушек ничьих, кроме вояк не было. И даже падальщики не успели подтянуться... В общем, только пару трупов обшманал, а как на горизонте собачки появились, дал дёру оттуда. Потому что такая гора мяса скоро привлечёт кого-то покрупнее слепышей, а жизнь у меня всего одна.</rus>
		<eng>В Тёмной Долине наткнулся на большой отряд военных, человек сорок. Ну как, отряд... В основном, по частям были солдатики все. Не знаю, кто их там покрошил, но явно кто-то очень серьёзный. И тушек ничьих, кроме вояк не было. И даже падальщики не успели подтянуться... В общем, только пару трупов обшманал, а как на горизонте собачки появились, дал дёру оттуда. Потому что такая гора мяса скоро привлечёт кого-то покрупнее слепышей, а жизнь у меня всего одна.</eng>
		<ukr>У Темній Долині натрапив на великий загін військових, чоловік сорок. Ну як, загін... В основному, частинами були солдатики всі. Не знаю, хто їх там пошматував, але явно хтось дуже серйозний. І тушок нічиїх, крім вояків не було. І навіть трупоїди не встигли підтягнутися... Загалом, тільки пару трупів обшукав, а коли на горизонті собачки з'явилися, дав драла звідти. Тому що така гора м'яса скоро приверне увагу когось значно серйознішого, ніж зграя собак - сліпців, а життя у мене всього одне.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_135">
		<rus>Ищу напарника для рейда по более-менее безопасным местам - Кордон, Свалка, Агропром. Найдёте меня в деревне новичков.</rus>
		<eng>Ищу напарника для рейда по более-менее безопасным местам - Кордон, Свалка, Агропром. Найдёте меня в деревне новичков.</eng>
		<ukr>Шукаю партнера для рейду по більш-менш безпечних місцях - Кордон, Звалище, Агропром. Знайдете мене в Селі новачків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_136">
		<rus>Ищу тяжеловооружённую группу для походов в Пещеру и Лабиринт. Буду на Агропроме у Адреналина до завтра.</rus>
		<eng>Ищу тяжеловооружённую группу для походов в Пещеру и Лабиринт. Буду на Агропроме у Адреналина до завтра.</eng>
		<ukr>Шукаю групу з важким озброєнням для походів у Печеру і Лабіринт. Буду на Агропромі у Адреналіна до завтрашнього дня.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_137">
		<rus>Ищу напарника для разведки местности на Болотах. Надевайте броню полегче, чтобы не завязнуть там. С меня стволы для болотной живности. До завтра в Баре кантуюсь, потом на Агропром пойду.</rus>
		<eng>Ищу напарника для разведки местности на Болотах. Надевайте броню полегче, чтобы не завязнуть там. С меня стволы для болотной живности. До завтра в Баре кантуюсь, потом на Агропром пойду.</eng>
		<ukr>Шукаю партнера для розвідки місцевості на Болотах. Одягайте броню легшу, щоб не зав'язнути там. З мене зброя для болотної живності. До завтра в Барі кантуюсь, потім на Агропром піду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_138">
		<rus>Народ! Бандиты захватили в плен моего другана Димку Резаного! Кто может, помогите мне его вызволить! Миша Пулемёт уже отписался, Олег Ревень и Саня Службист идут с Кордона. Ещё пару человек нужно позарез! Буду ждать на ферме на юге Тёмной Долины до полудня. В награду расскажу про схрон с хорошими артами. Только поспешите, а то зарежут Димку бандосы!</rus>
		<eng>Народ! Бандиты захватили в плен моего другана Димку Резаного! Кто может, помогите мне его вызволить! Миша Пулемёт уже отписался, Олег Ревень и Саня Службист идут с Кордона. Ещё пару человек нужно позарез! Буду ждать на ферме на юге Тёмной Долины до полудня. В награду расскажу про схрон с хорошими артами. Только поспешите, а то зарежут Димку бандосы!</eng>
		<ukr>Народ! Бандити захопили в полон мого друзяку Діму Різаного! Хто може, допоможіть мені його визволити! Міша Кулемет вже відписався, Олег Ревінь і Саня Службіст йдуть з Кордону. Ще пару чоловік потрібно конче! Буду чекати на фермі на півдні Темної Долини до полудня. В нагороду розповім про схрон з хорошими артами. Тільки поспішіть, бо бандюки заріжуть Діму!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_139">
		<rus>Семёныч, гляди, ещё один грузовик из центра Зоны едет! Встречай... Опа! Не, не надо встречать уже. В Воронку попал, ага. А обломки в Жарку залетели. Нет, следов никаких не осталось... Чёрт, пока ползал, микрофон включился. Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Семёныч, гляди, ещё один грузовик из центра Зоны едет! Встречай... Опа! Не, не надо встречать уже. В Воронку попал, ага. А обломки в Жарку залетели. Нет, следов никаких не осталось... Чёрт, пока ползал, микрофон включился. Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Семенович, глянь, ще одна вантажівка з центру Зони їде! Зустрічай... Опа! Ні, не треба зустрічати вже. У Воронку потрапила, ага. А уламки в Жарку залетіли. Ні, слідів ніяких не залишилося... Чорт, поки повзав, мікрофон включився... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_140">
		<rus>Единственный билет, который можно купить в Зоне - это билет в один конец. Помните об этом, и никогда не заглядывайте в кассы Припяти! Там такая нечисть порой обитает, что кровосос покажется милашкой.</rus>
		<eng>Единственный билет, который можно купить в Зоне - это билет в один конец. Помните об этом, и никогда не заглядывайте в кассы Припяти! Там такая нечисть порой обитает, что кровосос покажется милашкой.</eng>
		<ukr>Єдиний квиток, який можна купити в Зоні - це квиток в один кінець. Пам'ятайте про це, і ніколи не заглядайте в каси Прип'яті! Там така нечисть часом трапляється, що в порівнянні з ними кровосос просто симпатюлька.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_141">
		<rus>Недавно на Болотах наткнулся на полузатопленную землянку времён Великой Отечественной. А там стволов - не счесть! Нет, конечно, в основном заржавело всё, но штук 10 единиц оружия - в идеальном состоянии. 2 трёхлинейки, 3 Шмайссера, 1 ППШ и что-то ещё, не очень я разбираюсь в старинном оружии. Если кто хочет купить к себе в коллекцию - пишите в личку. За дополнительную плату скажу координаты этой землянки. Может, кто и захочет покопаться в этом старье.</rus>
		<eng>Недавно на Болотах наткнулся на полузатопленную землянку времён Великой Отечественной. А там стволов - не счесть! Нет, конечно, в основном заржавело всё, но штук 10 единиц оружия - в идеальном состоянии. 2 трёхлинейки, 3 Шмайссера, 1 ППШ и что-то ещё, не очень я разбираюсь в старинном оружии. Если кто хочет купить к себе в коллекцию - пишите в личку. За дополнительную плату скажу координаты этой землянки. Может, кто и захочет покопаться в этом старье.</eng>
		<ukr>Нещодавно на Болотах натрапив на напівзатоплену землянку часів Великої Вітчизняної. А там зброї - хоч греблю гати! Ні, звичайно, в основному заіржавіла вся, але штук 10 одиниць зброї - в ідеальному стані. 2 трьохлінійки, 3 Шмайсери, 1 ППШ і ще щось, не дуже я розбираюся в старовинній зброї. Якщо хто хоче купити собі в колекцію - пишіть в приват. За додаткову плату скажу координати цієї землянки. Може, хтось і захоче покопирсатися в цьому мотлоху.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_142">
		<rus>Народ, кто может подсказать хороший ствол под калибр 5.56? А то деньги есть, в стволах не очень разбираюсь, а старая М16 уже достала капризничать.</rus>
		<eng>Народ, кто может подсказать хороший ствол под калибр 5.56? А то деньги есть, в стволах не очень разбираюсь, а старая М16 уже достала капризничать.</eng>
		<ukr>Народ, порадьте хороший ствол калібру 5.56. Гроші є, а в зброї не надто розуміюсь, та й стара М16 надто вже часто вередує.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_143">
		<rus>Сегодня Доктора видел... Прикиньте, что учудил: сидит на камнях и пришивает кровососу его щупальца! Сосыч кряхтит, но не дёргается почти. Доктор, как меня увидел - сказал, чтобы я топал подальше отсюда, раз у меня проблем со здоровьем нету. Нет, ну я могу понять, как Док на расстоянии определил, что у меня всё в порядке. Могу даже понять, почему он щупальца сосычу пришивал - у старожил Зоны свои причуды. Но какой дурак умудрился срезать щупальца у кровососа, пока тот в отключке лежал?!</rus>
		<eng>Сегодня Доктора видел... Прикиньте, что учудил: сидит на камнях и пришивает кровососу его щупальца! Сосыч кряхтит, но не дёргается почти. Доктор, как меня увидел - сказал, чтобы я топал подальше отсюда, раз у меня проблем со здоровьем нету. Нет, ну я могу понять, как Док на расстоянии определил, что у меня всё в порядке. Могу даже понять, почему он щупальца сосычу пришивал - у старожил Зоны свои причуды. Но какой дурак умудрился срезать щупальца у кровососа, пока тот в отключке лежал?!</eng>
		<ukr>Сьогодні Доктора бачив... Уявіть, що він учудив: сидить на камені і пришиває кровососові його щупальця! Сосич крекче, але не смикається майже. Доктор, як мене побачив - сказав, щоб я йшов подалі звідси, раз у мене проблем зі здоров'ям немає. Ні, ну я можу зрозуміти, як Док на відстані визначив, що у мене все в порядку. Можу навіть зрозуміти, чому він щупальця сосичу пришивав - у старожилів Зони свої примхи. Але який дурень примудрився зрізати щупальця у кровососа, поки той у відключці лежав?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_144">
		<rus>Вояки усиливают свои блокпосты. Наверное, что-то серьёзное грядёт. Будьте внимательнее.</rus>
		<eng>Вояки усиливают свои блокпосты. Наверное, что-то серьёзное грядёт. Будьте внимательнее.</eng>
		<ukr>Вояки укріплюють свої блокпости. Мабуть, щось серйозне може статись. Будьте уважнішими.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_145">
		<rus>Народ, не советую гулять ночью по Припяти. Шорохи какие-то, стоны, вдалеке слышен детский плач, призраки в окнах... Сегодня зашёл на детскую площадку, а там звуки, как будто дети играют... Скрип качелей, смех... Как до схрона добрался - не помню, бежал так, как в молодости не бегал. И не пил, не курил ничего перед этим... И не контролёр это, тот бы просто мозги сжёг напрочь. Всё, больше я в Припять ни ногой! Живой этот город, точно вам говорю!</rus>
		<eng>Народ, не советую гулять ночью по Припяти. Шорохи какие-то, стоны, вдалеке слышен детский плач, призраки в окнах... Сегодня зашёл на детскую площадку, а там звуки, как будто дети играют... Скрип качелей, смех... Как до схрона добрался - не помню, бежал так, как в молодости не бегал. И не пил, не курил ничего перед этим... И не контролёр это, тот бы просто мозги сжёг напрочь. Всё, больше я в Припять ни ногой! Живой этот город, точно вам говорю!</eng>
		<ukr>Люди, не раджу гуляти вночі по Прип'яті. Шарудіння якісь, стогони, десь далеко чути дитячий плач, примари в вікнах... Сьогодні зайшов на дитячий майданчик, а там звуки, ніби діти бавляться... Скрип гойдалок, сміх... Як до схрону дістався - не пам'ятаю, біг так, як в молодості не бігав. І не пив, не курив нічого перед цим... І не контролер це, той би просто мізки спалив. Все, більше я в Прип'ять ні ногою! Живе це місто, точно вам кажу!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_146">
		<rus>Монолитовцы усиливают свои блокпосты. Наверное, ждут кого-то крутого. Будьте внимательнее.</rus>
		<eng>Монолитовцы усиливают свои блокпосты. Наверное, ждут кого-то крутого. Будьте внимательнее.</eng>
		<ukr>Монолітівці укріплюють свої блокпости. Мабуть, очікують серйозних проблем. Будьте уважнішими.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_147">
		<rus>Народ, у кого можно глушитель для дробовика купить? Слышал я про такие штуки, а вот не видел ни разу. Люблю по зверью из крупнокалиберных стволов работать, но громкий звук выстрела не всегда подходит. К Адреналину подходил - нету у него. У меня Бенелли. За информацию плачу хабаром!</rus>
		<eng>Народ, у кого можно глушитель для дробовика купить? Слышал я про такие штуки, а вот не видел ни разу. Люблю по зверью из крупнокалиберных стволов работать, но громкий звук выстрела не всегда подходит. К Адреналину подходил - нету у него. У меня Бенелли. За информацию плачу хабаром!</eng>
		<ukr>Хлопці, у кого можна глушник для дробовика купити? Чув я про такі штуки, але жодного разу не бачив. Люблю по звірині з великокаліберної зброї постріляти, але гучний звук пострілу деколи може завадити. До Адреналіна підходив - немає у нього. У мене Бенеллі. За інформацію плачу хабаром!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_148">
		<rus>Поговаривают, что где-то в северных районах гробанулось несколько транспортных вертушек. Зачем их туда понесло - не знаю, но есть у меня инфа, что на одной из вертушек было несколько ящиков с РПО-А. Откуда инфа - даже не спрашивайте. Те места нехоженые, вряд ли кто-то успел в этих ящиках покопаться. Так что кто первый найдёт - тот и молодец! За инфу не благодарите, я всё равно в северные районы больше ни ногой.</rus>
		<eng>Поговаривают, что где-то в северных районах гробанулось несколько транспортных вертушек. Зачем их туда понесло - не знаю, но есть у меня инфа, что на одной из вертушек было несколько ящиков с РПО-А. Откуда инфа - даже не спрашивайте. Те места нехоженые, вряд ли кто-то успел в этих ящиках покопаться. Так что кто первый найдёт - тот и молодец! За инфу не благодарите, я всё равно в северные районы больше ни ногой.</eng>
		<ukr>Подейкують, що десь в північних районах гепнулось кілька транспортних вертольотів. Навіщо туди летіли - не знаю, але є у мене інфа, що на одному із гвинтокрилів було кілька ящиків з РПО-А. Звідки інфа - не скажу. Ті місця неходжені, навряд чи хтось встиг в цих ящиках покопирсатися. Так що хто перший знайде - той і молодець! За інфу не дякуйте, все одно я в північні райони більше ні ногою.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_149">
		<rus>То, что Зона, мутанты и всякие аномалии возникли по вине военных и учёных - это уже все знают. А кто верит в инопланетян - тот полный кретин. Но не в этом суть. Суть в том, что эти уроды продолжают проводить эксперименты над Зоной и её порождениями! Аномальное оружие, аномальные бронежилеты, ещё всякая аномальная хрень, основанная на артефактах. Эти тупоголовые яйцеголовые никогда не задумываются о последствиях...</rus>
		<eng>То, что Зона, мутанты и всякие аномалии возникли по вине военных и учёных - это уже все знают. А кто верит в инопланетян - тот полный кретин. Но не в этом суть. Суть в том, что эти уроды продолжают проводить эксперименты над Зоной и её порождениями! Аномальное оружие, аномальные бронежилеты, ещё всякая аномальная хрень, основанная на артефактах. Эти тупоголовые яйцеголовые никогда не задумываются о последствиях...</eng>
		<ukr>Те, що Зона, мутанти і всякі аномалії виникли з вини військових і вчених - це вже всі знають. А хто вірить в інопланетян - той повний телепень. Але не в цьому справа. Суть в тому, що ці виродки продовжують проводити експерименти над Зоною і її породженнями! Аномальна зброя, аномальні бронежилети, ще всяка аномальна хрінь, заснована на артефактах. Ці тупоголові яйцеголові ніколи не замислюються над наслідками...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_150">
		<rus>Ээээмммххкккогда я ещё быэээыыл ччеыоловвфком, положшшиыыол неэ помнюуууоооааа чё не помнюуууа кудаааргх. Вродддее деррревоууую былооооа, и муоожшшшик сидеэээл... Ургхаааррыррыы! Сссстоой, сссолдат, ссссолдат, ссстой... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Ээээмммххкккогда я ещё быэээыыл ччеыоловвфком, положшшиыыол неэ помнюуууоооааа чё не помнюуууа кудаааргх. Вродддее деррревоууую былооооа, и муоожшшшик сидеэээл... Ургхаааррыррыы! Сссстоой, сссолдат, ссссолдат, ссстой... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Еееемммххккколи я ще буув лююдиною, поклаавв ййогоо не паам'яятаю куууда. Ніббии ддеревоо ддесьь туут бууло. Сссстіій, ссстійй, ссолдат... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_151">
		<rus>Нашёл чью-то нычку - контрики зажали, не могу отбиться! Братцы, выручайте! В Центральной Припяти меня можно найти. Часть хабара из нычки тому, кто поможет!</rus>
		<eng>Нашёл чью-то нычку - контрики зажали, не могу отбиться! Братцы, выручайте! В Центральной Припяти меня можно найти. Часть хабара из нычки тому, кто поможет!</eng>
		<ukr>Знайшов чиюсь схованку - контрики затиснули, не можу відбитися! Братики, допоможіть! Швидше! Я в Центральній Прип'яті. Заплачу хабаром!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_152">
		<rus>Кстати, а Сёма Экскурсант таки свалил из Зоны, или как? А то он со своим туристом как пошёл к ЧАЭС, так никто его больше и не видел...</rus>
		<eng>Кстати, а Сёма Экскурсант таки свалил из Зоны, или как? А то он со своим туристом как пошёл к ЧАЭС, так никто его больше и не видел...</eng>
		<ukr>До речі, а Семен Екскурсовод таки звалив з Зони, чи що? Бо він зі своїм туристом як пішов до ЧАЕС, так ніхто його більше не бачив...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_153">
		<rus>Пацаны, я тут сталкера наблюдал вчерась. Сидел себе на полянке, стволы чистил. А стволы у него, я вам скажу - ваще! Крутейший эксклюзив! А экза у него - это ваще абзац! Я такой не видывал никогда! А какими артами обвешан! Ну ваще! Это кто такой ваще, а? Я тоже таким хочу стать!</rus>
		<eng>Пацаны, я тут сталкера наблюдал вчерась. Сидел себе на полянке, стволы чистил. А стволы у него, я вам скажу - ваще! Крутейший эксклюзив! А экза у него - это ваще абзац! Я такой не видывал никогда! А какими артами обвешан! Ну ваще! Это кто такой ваще, а? Я тоже таким хочу стать!</eng>
		<ukr>Пацани, я вчора спостерігав за сталкером. Сидів він собі на галявині, зброю чистив. А зброя у нього така, я просто в захваті! Крутий ексклюзив! А екза у нього - це просто абзац! Я такої не бачив ніколи! А якими артами обвішаний! Та в мене слів цензурних не вистачає, щоб висловити своє захоплення! Це хто такий був, га? Я теж таким хочу стати!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_154">
		<rus>Я тут давеча в бинокль наблюдал как один сталкер с матёрой бандой в одиночку разбирался. Меченый вроде как погоняло его. Знаете такого? Думал помочь ему, да не успевал. Так он один их уделал. Порвал их всех, хабар весь собрал и был таков. Во дела! Это где таких делают, народ? Если сюда такая молодёжь попрётся, что нам тут останется?!</rus>
		<eng>Я тут давеча в бинокль наблюдал как один сталкер с матёрой бандой в одиночку разбирался. Меченый вроде как погоняло его. Знаете такого? Думал помочь ему, да не успевал. Так он один их уделал. Порвал их всех, хабар весь собрал и был таков. Во дела! Это где таких делают, народ? Если сюда такая молодёжь попрётся, что нам тут останется?!</eng>
		<ukr>Я тут недавно в бінокль спостерігав, як один сталкер крутих бандюків самостійно помножив на 0. Мічений - ніби так звуть його. Знаєте такого? Думав допомогти йому, та не встиг. Він один відправив їх на той берег Стіксу . Порвав їх усіх, як мавпа газету, хабар весь зібрав і щез. Ось такі справи! Де ж таких роблять, га? Якщо сюди така молодь попре, то що нам тут залишиться?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_155">
		<rus>Твою-ж... Вадима Белого нашёл. Агропром, у болота. Ноги правой нет, голова отдельно... Чего ж ПДА-то его не сработал, посмертной в сети вроде не было.</rus>
		<eng>Твою-ж... Вадима Белого нашёл. Агропром, у болота. Ноги правой нет, голова отдельно... Чего ж ПДА-то его не сработал, посмертной в сети вроде не было.</eng>
		<ukr>Чорт забирай... Вадима Білого знайшов. Агропром, біля болота. Правої ноги немає, голова окремо... Чому ж його КПК не спрацював, СМС про його загибель в мережі начебто не було.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_156">
		<rus>ВСЕМ! ВСЕМ! ВСЕМ! УВИДЕЛ ТУШКАНА! ВОТ ЭТО ЗВЕРЬ!!!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Н-да... Кого только не занесёт в Зону. Ещё одного мама не дождётся домой.</rus>
		<eng>ВСЕМ! ВСЕМ! ВСЕМ! УВИДЕЛ ТУШКАНА! ВОТ ЭТО ЗВЕРЬ!!!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Н-да... Кого только не занесёт в Зону. Ещё одного мама не дождётся домой.</eng>
		<ukr>ВСІМ! ВСІМ! ВСІМ! ПОБАЧИВ ТУШКАНА! НУ І ЗВІРЮКА!!!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ой лишенько... Кого тільки не занесе в Зону... Ще одного мама не дочекається додому.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_157">
		<rus>На Затон не ходите пока. Все тропы в аномалиях, зверья уйма. Сам еле прошёл. Патроны на нуле, комбез в хлам, штаны стираю вот.</rus>
		<eng>На Затон не ходите пока. Все тропы в аномалиях, зверья уйма. Сам еле прошёл. Патроны на нуле, комбез в хлам, штаны стираю вот.</eng>
		<ukr>На Затон поки що не ходіть. Стежки всіяні аномаліями, звірини безліч. Сам ледве пройшов. Набої на нулі, комбез подерся на шмаття, штани ось перу в калюжі...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_158">
		<rus>Сидор, я тебя не понимаю. Тебе что ни принеси, ты всегда доволен. Так не бывает. Вчера целая вереница молодняка к тебе в очереди стояла, хабар сбывала. Так ты всем и каждому: «Я доволен», «Вот так бы всегда», «Хороший хабар». Как заклинило. Тебе хлам один несут, а ты доволен. Ничего не понимаю.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не понимаешь ты в торговле ни хрена. Человеку приятно, когда ИМ довольны. Сегодня он на копейку принёс, а завтра найдёт что-нибудь ценное, подумает кому отнести, и вспомнит старого Сидора, который и рубликом не обделит и словом обласкает. А вот ты-то чем недоволен?</rus>
		<eng>Сидор, я тебя не понимаю. Тебе что ни принеси, ты всегда доволен. Так не бывает. Вчера целая вереница молодняка к тебе в очереди стояла, хабар сбывала. Так ты всем и каждому: «Я доволен», «Вот так бы всегда», «Хороший хабар». Как заклинило. Тебе хлам один несут, а ты доволен. Ничего не понимаю.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не понимаешь ты в торговле ни хрена. Человеку приятно, когда ИМ довольны. Сегодня он на копейку принёс, а завтра найдёт что-нибудь ценное, подумает кому отнести, и вспомнит старого Сидора, который и рубликом не обделит и словом обласкает. А вот ты-то чем недоволен?</eng>
		<ukr>Сидор, я тебе не розумію. Що тобі не принесу, ти завжди задоволений. Так не буває. Вчора ціла шеренга молодняку до тебе в черзі стояла, хабар збувала. Так ти всім і кожному: «Я задоволений», «Ось так би завжди», «Хороший хабар». Як заклинило. Тобі мотлох один несуть, а ти задоволений. Нічого не розумію.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не розумієш ти в торгівлі ні хріна. Людині приємно, коли НЕЮ задоволені. Сьогодні він хабару на копійку приніс, а завтра знайде щось цінне, подумає кому віднести, і згадає старого Сидора, який і грошенят заплатить і приємні слова скаже. А ось ти чим невдоволений?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_159">
		<rus>В Забытом Лесу видел новый вид мутанта, осторожнее там! Опасный, зараза... Похож на библиотекаря, но в шапке-ушанке.</rus>
		<eng>В Забытом Лесу видел новый вид мутанта, осторожнее там! Опасный, зараза... Похож на библиотекаря, но в шапке-ушанке.</eng>
		<ukr>У Забутому Лісі побачив новий вид мутанта, обережніше там! Небезпечний, зараза... Схожий на бібліотекаря, але в шапці-вушанці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_160">
		<rus>Ох и хорошо вчера оторвались на зомбарях. Залезли вчетвером на склад какой-то и тут Час Ужаса накатил. Встали спиной к спине и в капусту всех, только успевали магазины менять. Генка руками зомбарей обвешался, как гирляндами, красавец! Подняли бабла малёхо.</rus>
		<eng>Ох и хорошо вчера оторвались на зомбарях. Залезли вчетвером на склад какой-то и тут Час Ужаса накатил. Встали спиной к спине и в капусту всех, только успевали магазины менять. Генка руками зомбарей обвешался, как гирляндами, красавец! Подняли бабла малёхо.</eng>
		<ukr>Ох і добряче вчора нашинкували зомбаків. Залізли вчотирьох на склад якийсь, а тут Пора Жаху настала. Встали спиною до спини і в капусту всіх, тільки встигали магазини міняти. А Грицько взагалі красень  - руками зомбарів душив, як стиглий виноград! Заробили бабла трішки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_161">
		<rus>Они не дошли, Ян, не дошли!!! Ты слышишь?! Всех просто размазало о саркофаг!!! Да какого... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Они не дошли, Ян, не дошли!!! Ты слышишь?! Всех просто размазало о саркофаг!!! Да какого... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Вони не дійшли, Ян, не дійшли!!! Ти чуєш?! Всіх просто розмазало об саркофаг!!! Що за... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_162">
		<rus>Вот думаю: скину хабар, поднакоплю деньжат и открою своё дело. Что-то на тему Зоны хочу. Сувениры, что ль. Увековечить охота это место, столько горя людям принесла эта Зона.</rus>
		<eng>Вот думаю: скину хабар, поднакоплю деньжат и открою своё дело. Что-то на тему Зоны хочу. Сувениры, что ль. Увековечить охота это место, столько горя людям принесла эта Зона.</eng>
		<ukr>Оце думаю: скину хабар, наскладаю грошенят і відкрию свою справу. Щось пов'язане із Зоною, сувеніри там різні, тощо. Є бажання зробити так, щоб про трагічні події пам'ятали і наступні покоління. Стільки горя людям принесла ця Зона...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_163">
		<rus>Народ, скажите, где в Зоне помыться можно? А то я на той неделе постирал свою снарягу в озере... и теперь там не озеро, а болото.</rus>
		<eng>Народ, скажите, где в Зоне помыться можно? А то я на той неделе постирал свою снарягу в озере... и теперь там не озеро, а болото.</eng>
		<ukr>Народ, скажіть, де в Зоні помитися можна? Бо я минулого тижня виправ своє екіпірування в озері... і тепер там не озеро, а болото.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_164">
		<rus>Не люблю я слепых собак. Сволочи они, даже в глаза не смотрят.</rus>
		<eng>Не люблю я слепых собак. Сволочи они, даже в глаза не смотрят.</eng>
		<ukr>Не люблю я сліпих собак. Сволота, навіть в очі не дивляться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_165">
		<rus>Никогда не покупайте беляши у Бармена. Как-никак Зона. Нормальных собак тут не водится...</rus>
		<eng>Никогда не покупайте беляши у Бармена. Как-никак Зона. Нормальных собак тут не водится...</eng>
		<ukr>Ніколи не купуйте біляші у Бармена. Як-не-як Зона. Нормальних собак тут не знайдеш....</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_166">
		<rus>Хороший стрелок тот, у которого ствол говорит только по делу! Я не подчиняюсь неверным! Только Монолит! Только ОН!</rus>
		<eng>Хороший стрелок тот, у которого ствол говорит только по делу! Я не подчиняюсь неверным! Только Монолит! Только ОН!</eng>
		<ukr>Хороший стрілець той, у якого зброя говорить тільки по справі! Я не підкоряюся іновірцям! Тільки Моноліт! Тільки ВІН!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_167">
		<rus>Слышал, что в Забытом Лесу есть заброшенный немецкий бункер. Правда или брешут?</rus>
		<eng>Слышал, что в Забытом Лесу есть заброшенный немецкий бункер. Правда или брешут?</eng>
		<ukr>Чув, що в Забутому Лісі є занедбаний німецький бункер. Правда чи брешуть?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_168">
		<rus>Наткнулся сегодня на логово диких кошек. Родители ушли охотиться, а внутри одни котята остались. Я как будто забыл, что вокруг не родной дом, а Припять, сунулся туда, хотел прикормить колбаской... Так эти котята чуть сами из меня колбаску не сделали! Их там штук двадцать было, я в потёмках не всех увидел. Все разом кинулись на меня, а весят они больше трёх кило каждый! И по мне, как по дереву лезут, в лицо вцепиться хотят. Я еле-еле успел забрало ССП-99 закрыть. А там уже их коготки хрен прорвут этот костюм! Гасил я их долго, ибо движения они очень сильно стесняли. Только последнего я упокоил - родители вернулись. Ну, папашке я сразу голову из дробовика снёс, а вот мамашка ушла. Мстить будет, как думаете? Вроде бы тварь тупая, а вроде бы и нет...</rus>
		<eng>Наткнулся сегодня на логово диких кошек. Родители ушли охотиться, а внутри одни котята остались. Я как будто забыл, что вокруг не родной дом, а Припять, сунулся туда, хотел прикормить колбаской... Так эти котята чуть сами из меня колбаску не сделали! Их там штук двадцать было, я в потёмках не всех увидел. Все разом кинулись на меня, а весят они больше трёх кило каждый! И по мне, как по дереву лезут, в лицо вцепиться хотят. Я еле-еле успел забрало ССП-99 закрыть. А там уже их коготки хрен прорвут этот костюм! Гасил я их долго, ибо движения они очень сильно стесняли. Только последнего я упокоил - родители вернулись. Ну, папашке я сразу голову из дробовика снёс, а вот мамашка ушла. Мстить будет, как думаете? Вроде бы тварь тупая, а вроде бы и нет...</eng>
		<ukr>Натрапив сьогодні на лігво диких кішок. Батьки пішли полювати, а всередині одні кошенята залишилися. Я наче забув, що навколо не рідний будинок, а Прип'ять, сунувся туди, хотів підгодувати ковбаскою... Так ці кошенята мало самі з мене ковбаску не зробили! Їх там штук двадцять було, я в пітьмі не всіх побачив. Всі разом накинулися на мене, а важать вони більше трьох кіло кожен! І на мене, як по дереву лізуть, в обличчя вчепитися хочуть. Я ледве-ледве встиг забрало ССП-99 закрити. А їхні кігтики хрін прорвуть цей костюм! Багато часу витратив, поки повідкручував їм голови. Тільки но я останнього прибив - батьки повернулися. Ну йому я відразу голову з дробовика зніс, а ось матуся пішла геть. Мститись буде, як думаєте? Начебто тварюка тупа, а начебто і ні...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_169">
		<rus>Кто-нибудь знает, куда Стрелок делся?</rus>
		<eng>Кто-нибудь знает, куда Стрелок делся?</eng>
		<ukr>Хтось знає, куди Стрілець подівся?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_170">
		<rus>Готов поклясться, минут пять назад на Кордоне на холме видел толпу мутантов, десятка два, не меньше. Сейчас - ни души, даже следов не осталось никаких. И не бухал вроде перед выходом...</rus>
		<eng>Готов поклясться, минут пять назад на Кордоне на холме видел толпу мутантов, десятка два, не меньше. Сейчас - ни души, даже следов не осталось никаких. И не бухал вроде перед выходом...</eng>
		<ukr>Готовий заприсягтися, хвилин п'ять тому на Кордоні на пагорбі бачив натовп мутантів, десятків два, не менше. Зараз - ні душі, навіть слідів не залишилося ніяких. Здається, не бухав перед вилазкою...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_171">
		<rus>Я где-то слышал, что нашлась команда сталкеров, вроде как к центру Зоны собираются. Кто информацию про них какую знает - скиньте в приват, хочу присоединиться.</rus>
		<eng>Я где-то слышал, что нашлась команда сталкеров, вроде как к центру Зоны собираются. Кто информацию про них какую знает - скиньте в приват, хочу присоединиться.</eng>
		<ukr>Я десь чув, що збирається команда сталкерів, ніби до центру Зони хочуть йти. Хто має про них якусь інформацію - скиньте в приват, хочу приєднатися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_172">
		<rus>Весело. По пути к Сидору, недалеко от АТП, увидел, как бандит помочился в "Электру". Во лбы, а... Даже угольков не осталось.</rus>
		<eng>Весело. По пути к Сидору, недалеко от АТП, увидел, как бандит помочился в "Электру". Во лбы, а... Даже угольков не осталось.</eng>
		<ukr>Ох і весело ж. Йдучи до Сидора, недалеко від АТП побачив, як бандит попісяв в "Електру". Оце ж бовдур... Навіть попелу не залишилось.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_173">
		<rus>Люди, а вы слышите эти звуки? Как будто сейчас сзади кто-то напа... А-а-а! Уйди! Уйди, тварь! Сука! Помог... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Люди, а вы слышите эти звуки? Как будто сейчас сзади кто-то напа... А-а-а! Уйди! Уйди, тварь! Сука! Помог... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Люди, а ви чуєте ці звуки? Наче зараз ззаду хтось напа... А-а-а! Іди! Іди, тварюка! Сука! Допомо... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_174">
		<rus>Спасибо дурику, сделавшему нычку в печной трубе на Кордоне. Водка была отличная!</rus>
		<eng>Спасибо дурику, сделавшему нычку в печной трубе на Кордоне. Водка была отличная!</eng>
		<ukr>Спасибі дурнику, який зробив схованку в комині на Кордоні. Горілка була відмінна!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_175">
		<rus>Блин! Ну и неудобные эти спальные мешки! Завтра пойду все Сидору выскажу!</rus>
		<eng>Блин! Ну и неудобные эти спальные мешки! Завтра пойду все Сидору выскажу!</eng>
		<ukr>Шляк трафить! До чого ж незручні ці спальні мішки! Завтра піду до Сидора, скажу йому кілька теплих слів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_176">
		<rus>Сидор, открывай, скотина! Ты мне патроны сырые продал, осечка через каждый второй выстрел! Открывай, а не то дверь вынесу!</rus>
		<eng>Сидор, открывай, скотина! Ты мне патроны сырые продал, осечка через каждый второй выстрел! Открывай, а не то дверь вынесу!</eng>
		<ukr>Сидор, скотиняка, відкривай швидко! Ти мені набої сирі продав, осічка через кожен другий постріл! Відкривай, бо інакше насеру тобі під дверима!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_177">
		<rus>Наткнулся вчера на труп на Армейских Складах... Сталкер нейтрал вроде бы, ничего особенного. Один скелет остался, одежда и вещи почти разложились. И вот что интересно: у него на оружии была надпись выгравирована: такому-то, такому-то, за заслуги, 2117 год. Хрен знает, может с датой ошиблись?</rus>
		<eng>Наткнулся вчера на труп на Армейских Складах... Сталкер нейтрал вроде бы, ничего особенного. Один скелет остался, одежда и вещи почти разложились. И вот что интересно: у него на оружии была надпись выгравирована: такому-то, такому-то, за заслуги, 2117 год. Хрен знает, может с датой ошиблись?</eng>
		<ukr>Натрапив вчора на труп на Армійських Складах... Сталкер нейтрал начебто, нічого особливого. Один скелет залишився, одяг і речі майже розклалися. І ось що цікаво: у нього на зброї напис викарбувано: тому-то, тому-то, за заслуги, 2117 рік. Біс його знає, може з датою помилилися?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_178">
		<rus>Мужики, я тут артефакт один нашёл. Булыжник как булыжник - ничего примечательного, не фонит. Однако изнутри немного светится и не весит почти ничего. Что за хрень?\n%c[sender]Вася Ржавый\n%c[default]Точно, хрень. А ты где?</rus>
		<eng>Мужики, я тут артефакт один нашёл. Булыжник как булыжник - ничего примечательного, не фонит. Однако изнутри немного светится и не весит почти ничего. Что за хрень?\n%c[sender]Вася Ржавый\n%c[default]Точно, хрень. А ты где?</eng>
		<ukr>Мужики, я тут артефакт один знайшов. Каменюка як каменюка - нічого примітного, не фонить. Однак зсередини трохи світиться і не важить практично нічого. Що це в біса таке?\n%c[sender]Вася Іржавий\n%c[default]Точно, непотріб. А ти де знаходишся?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_179">
		<rus>Шо за фраер этот Семецкий? Задолбал уже своими сообщениями! Он их только мне пишет? Встречу - тыкву намну!</rus>
		<eng>Шо за фраер этот Семецкий? Задолбал уже своими сообщениями! Он их только мне пишет? Встречу - тыкву намну!</eng>
		<ukr>Семецький - що за фраєр? Задовбав мене вже своїми повідомленнями! Він їх тільки мені пише чи ще комусь? Зустріну - гарбуз намну!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_180">
		<rus>Охренеть... Шёл вчера себе спокойно по Свалке, обходил аномалии, и бац - словно контузию словил, оглушило, в глазах поплыло... Ну, я очухался, смотрю - уже на Армейских Складах. Проверил ПДА - восемь минут прошло всего! Как такое возможно?!</rus>
		<eng>Охренеть... Шёл вчера себе спокойно по Свалке, обходил аномалии, и бац - словно контузию словил, оглушило, в глазах поплыло... Ну, я очухался, смотрю - уже на Армейских Складах. Проверил ПДА - восемь минут прошло всего! Как такое возможно?!</eng>
		<ukr>З глузду можна з'їхати... Йшов вчора спокійно по Звалищі, обходив аномалії, і бац - немов контузію зловив, оглушило, в очах поплило... Ну, я очуняв, дивлюся - вже на Армійських Складах. Перевірив КПК - вісім хвилин пройшло всього! Як таке можливо?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_181">
		<rus>Кто-нибудь в сейфах разбирается? В кустах нашарил. Ржавый, правда, но граната не берёт, зараза.</rus>
		<eng>Кто-нибудь в сейфах разбирается? В кустах нашарил. Ржавый, правда, но граната не берёт, зараза.</eng>
		<ukr>Хтось в сейфах розуміється? У кущах намацав. Іржавий, правда, але граната його не бере, трясця його матері.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_182">
		<rus>Заходил сегодня на Кордон... Эх, какие времена вспоминаются... Ностальгия!</rus>
		<eng>Заходил сегодня на Кордон... Эх, какие времена вспоминаются... Ностальгия!</eng>
		<ukr>Заходив сьогодні на Кордон... Пригадав минулі часи... Ех, ностальгія!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_183">
		<rus>Мужики, стою я сейчас на Янтаре, гляжу в воду... Переливается она, облака отражает, лучики там просвечивают, среди мусора всякого мальки проглядывают... И дно. Так и тянет к себе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты чего, брат, первый раз под пси-излучение попал? Лучики у него... Беги оттуда!</rus>
		<eng>Мужики, стою я сейчас на Янтаре, гляжу в воду... Переливается она, облака отражает, лучики там просвечивают, среди мусора всякого мальки проглядывают... И дно. Так и тянет к себе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты чего, брат, первый раз под пси-излучение попал? Лучики у него... Беги оттуда!</eng>
		<ukr>Мужики, я зараз стою на Янтарі, дивлюся в воду... Переливається вона, хмари відображає, промінчики там просвічують, серед сміття всякого мальки пропливають... І дно. Так і манить до себе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ти що, брате, перший раз під псі-випромінювання потрапив? Промінчики у нього... біжи звідти!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_184">
		<rus>Братцы! Вчера под сумерки уже возвращался с вылазки и наткнулся на какие-то странные радиопереговоры... Кто-то из сталкеров просит о помощи, мол, застряли в аномалии, не могут выбраться... Кто-нибудь слышал про такой кошмар?</rus>
		<eng>Братцы! Вчера под сумерки уже возвращался с вылазки и наткнулся на какие-то странные радиопереговоры... Кто-то из сталкеров просит о помощи, мол, застряли в аномалии, не могут выбраться... Кто-нибудь слышал про такой кошмар?</eng>
		<ukr>Браття! Вчора вже в сутінках повертався з вилазки і почув якісь дивні радіоперемовини... Хтось зі сталкерів просить про допомогу, мовляв, застрягли в аномалії, не можуть вибратися... Хто-небудь чув про таке страхіття?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_185">
		<rus>Братва, кто недавно с Кордона - как там Сидор? Что-то давно про него не слышно.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Да что ему сделается, барыге этому? Всё как обычно - жив-здоров, обирает новичков, впаривает им всякое барахло... Ничего нового...</rus>
		<eng>Братва, кто недавно с Кордона - как там Сидор? Что-то давно про него не слышно.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Да что ему сделается, барыге этому? Всё как обычно - жив-здоров, обирает новичков, впаривает им всякое барахло... Ничего нового...</eng>
		<ukr>Браття, хто недавно з Кордону - як там Сидор? Щось давно не було про нього ніяких звісток.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Так що з ним може трапитись, з крамарем цим? Все як завжди - живий-здоровий, зіпхне новачкам мотлох всякий, хабар купує за безцінь... Нічого нового...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_186">
		<rus>Гитару сломали, чёрт, на щепки её и в костёр, чтобы не потух. Уже сбился со счёта, сколько мы тут сидим. Нас трое, шли с Армейских Складов, а тут бац - и непонятно, где мы. Теперь выбраться не можем. Вокруг глушь, связь ни черта не ловится, ни единой души нету. Пытались выбраться - ходим будто по кругу. И вообще... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Гитару сломали, чёрт, на щепки её и в костёр, чтобы не потух. Уже сбился со счёта, сколько мы тут сидим. Нас трое, шли с Армейских Складов, а тут бац - и непонятно, где мы. Теперь выбраться не можем. Вокруг глушь, связь ни черта не ловится, ни единой души нету. Пытались выбраться - ходим будто по кругу. И вообще... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Дідько, гітару розламали на друзки і в багаття, щоб не згас. Вже збився з рахунку, скільки ми тут сидимо. Нас троє, йшли з Армійських Складів, а тут бац - і незрозуміло, де ми. Тепер вибратися не можемо. Навколо глухомань, зв'язку нема, жодної душі немає. Намагалися вибратися - ходимо ніби по колу. І взагалі... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_187">
		<rus>Братцы... Выру... [помехи] ... те... Застрял в ...мелье ...рома... [помехи] ... га... сломана, очень про... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>Братцы... Выру... [помехи] ... те... Застрял в ...мелье ...рома... [помехи] ... га... сломана, очень про... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>Братики... Виру...[поміхи] ... те... Застряг у ...земеллі ...рому... [поміхи] ... га... зламана, дуже про... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_188">
		<rus>Бежал недавно по Припяти, вечер, темно уже. Выскакиваю из-за угла и лбом бьюсь в зомби в фиолетовой рубахе. Тут он что-то прорычал утробным голосом, а я аж весь похолодел и волосы на голове зашевелились. Очень страшно.</rus>
		<eng>Бежал недавно по Припяти, вечер, темно уже. Выскакиваю из-за угла и лбом бьюсь в зомби в фиолетовой рубахе. Тут он что-то прорычал утробным голосом, а я аж весь похолодел и волосы на голове зашевелились. Очень страшно.</eng>
		<ukr>Біг недавно по Прип'яті, вечір, темно вже. Вискакую з-за рогу і чолом б'юся в зомбі в фіолетовій сорочці. Тут він щось прогарчав таким страшним  голосом, я аж весь похолов і волосся на голові заворушилось. Дуже страшно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_189">
		<rus>Знаете, какие мутанты самые опасные? Скажете, веном или коготь смерти? Нее, не правильно. Я вам скажу. Самые опасные - мухи да комары, что у зомбаков чумных водятся! Даже самую крутую экзу способны быстро покоцать, а кровь как пьют, ууу, сосычи нервно курят в сторонке!</rus>
		<eng>Знаете, какие мутанты самые опасные? Скажете, веном или коготь смерти? Нее, не правильно. Я вам скажу. Самые опасные - мухи да комары, что у зомбаков чумных водятся! Даже самую крутую экзу способны быстро покоцать, а кровь как пьют, ууу, сосычи нервно курят в сторонке!</eng>
		<ukr>Знаєте, які мутанти найнебезпечніші? Скажете, веном або кіготь смерті? Ні, неправильно. Я вам скажу. Найнебезпечніші - мухи та комарі, що у чумних зомбаків водяться! Навіть найкрутішу екзу здатні швидко зіпсувати, а кров як п'ють, ууу, сосичі нервово курять в стороні!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_190">
		<rus>Санёк, привет! Я возле Саркофага, и я теперь монолитовец, зацени! Сейчас войду внутрь ангара, я уже вижу двух охранников... Эй, привет братаны, слава Моноли...</rus>
		<eng>Санёк, привет! Я возле Саркофага, и я теперь монолитовец, зацени! Сейчас войду внутрь ангара, я уже вижу двух охранников... Эй, привет братаны, слава Моноли...</eng>
		<ukr>Сашко, привіт! Я біля об'єкту Укриття, і я тепер монолітовець, оціни! Зараз зайду всередину ангара, я вже бачу двох охоронців... Гей, привіт братани, слава Моноліт...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_191">
		<rus>Штырь, это я. Слушай тему. Вчера набрёл на логово собак на Свалке за болотцем, и несколько зомбарей рядом тусовались. Сел тихонько в сторонке, скинул по общему каналу что якобы нашёл арт "Сонный Шар" и дал координаты логова. Через пару часов сталкерня припёрлась, несколько человек - и прямо к шавкам. Те и покрошили всех, да ещё и зомбаки помогли, я пару зомби добил и с лохов хабар пособирал, не хилый такой хабар. Зацени, как я придумал!</rus>
		<eng>Штырь, это я. Слушай тему. Вчера набрёл на логово собак на Свалке за болотцем, и несколько зомбарей рядом тусовались. Сел тихонько в сторонке, скинул по общему каналу что якобы нашёл арт "Сонный Шар" и дал координаты логова. Через пару часов сталкерня припёрлась, несколько человек - и прямо к шавкам. Те и покрошили всех, да ещё и зомбаки помогли, я пару зомби добил и с лохов хабар пособирал, не хилый такой хабар. Зацени, как я придумал!</eng>
		<ukr>Штир, це я. Слухай тему. Вчора натрапив на лігво собак на Звалищі за невеличким болотом, там ще кілька зомбаків поруч тусувалися. Сів тихенько в куточку, скинув по загальному каналу що нібито знайшов арт "Сонна Куля" і дав координати лігва. Через пару годин сталкерня приперлася, кілька людей - і прямо до cобацюр. Ті й покришили всіх, та ще й зомбаки допомогли, я пару зомбі добив і з лохів пристойний хабар позбирав. Бачиш, який я хитрозроблений!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_192">
		<rus>Сегодня встретил Генку Сапёра с примотанной скотчем к ноге миной. Объяснил, что напоролся на неё случайно. Теперь он с ней так и ходит. Вот умора! Если встретите горе-сапёра, близко к нему не подходите - рванёт ещё.</rus>
		<eng>Сегодня встретил Генку Сапёра с примотанной скотчем к ноге миной. Объяснил, что напоролся на неё случайно. Теперь он с ней так и ходит. Вот умора! Если встретите горе-сапёра, близко к нему не подходите - рванёт ещё.</eng>
		<ukr>Сьогодні зустрів Гєнку Сапера. Уявіть, він міну до ноги примотав скотчем. Каже, що напоровся на неї випадково. Тепер він з нею так і ходить. Оце сміхота! Якщо зустрінете горе-сапера, близько до нього не підходьте - раптом ще рвоне.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_193">
		<rus>Народ, не поверите! Сегодня видел через бинокль, как вояки какого-то новичка зажали на Кордоне. Так тот какой-то арт вытащил и через него из ПМ стрелять начал. Так от этих выстрелов военных аж на десять метров откидывало. Вот бы мне такой артефакт... И что самое интересное, даже трупы обыскивать не стал. А куда-то на Свалку двинул...</rus>
		<eng>Народ, не поверите! Сегодня видел через бинокль, как вояки какого-то новичка зажали на Кордоне. Так тот какой-то арт вытащил и через него из ПМ стрелять начал. Так от этих выстрелов военных аж на десять метров откидывало. Вот бы мне такой артефакт... И что самое интересное, даже трупы обыскивать не стал. А куда-то на Свалку двинул...</eng>
		<ukr>Народ, ви не повірите! Сьогодні бачив у бінокль, як вояки якогось новачка затиснули на Кордоні. Так він якийсь арт витягнув і через нього з ПМ стріляти почав. Від цих пострілів військових аж на десять метрів відкидало. От би мені такий артефакт... І що найцікавіше, навіть трупи не обшукував, а кудись на Звалище пішов...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_194">
		<rus>Полчаса назад наблюдал, как псевдогигант на Агропроме к "Воронке" подошёл и лёг возле неё. И та как-то сразу ослабла. Трава вокруг неё распрямилась. Видать, он из неё энергию забирает. Вот тебе и тварь тупая. А на самом деле аномалии высасывает. Так что, если увидите спящего гиганта у аномалии, лучше сваливайте по тихому.</rus>
		<eng>Полчаса назад наблюдал, как псевдогигант на Агропроме к "Воронке" подошёл и лёг возле неё. И та как-то сразу ослабла. Трава вокруг неё распрямилась. Видать, он из неё энергию забирает. Вот тебе и тварь тупая. А на самом деле аномалии высасывает. Так что, если увидите спящего гиганта у аномалии, лучше сваливайте по тихому.</eng>
		<ukr>Пів-години тому спостерігав, як на Агропромі до "Воронки" підійшов псевдогігант і ліг біля неї. І та якось відразу ослабла. Трава навколо неї випросталася. Мабуть, він з неї енергію поглинає. От тобі і тупа тварюка. А насправді аномалії висмоктує. То ж, якщо побачите сплячого гіганта у аномалії, краще тихенько тікайте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_195">
		<rus>Бандиты совсем офигели. Вчера один новичок из ангара вышел. Метров на 50 отошёл. Так его бандиты тут же стопорнули. Хорошо, что SOS нашим успел скинуть. Но всё равно, пока прибежали, они весь хабар забрали и между аномалиями заставили бегать. Ну, мы их пристрелили всех. Но это не надолго. Короче, кончать с ними надо. И откуда их столько берётся...</rus>
		<eng>Бандиты совсем офигели. Вчера один новичок из ангара вышел. Метров на 50 отошёл. Так его бандиты тут же стопорнули. Хорошо, что SOS нашим успел скинуть. Но всё равно, пока прибежали, они весь хабар забрали и между аномалиями заставили бегать. Ну, мы их пристрелили всех. Но это не надолго. Короче, кончать с ними надо. И откуда их столько берётся...</eng>
		<ukr>Бандити зовсім обнагліли. Вчора один новачок з ангара вийшов. Метрів на 50 відійшов. Так бандити йому тут же влаштували гоп-стоп. Добре, що SOS нашим встиг скинути. Але все одно, поки прибігли, вони весь хабар забрали і поміж аномаліями змусили бігати. Ну, ми їх пристрелили всіх. Але це не на довго. Коротше, на шибеницю треба їх всіх...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_196">
		<rus>Сегодня наблюдал, как кабан влетел в какую то странную "Электру". Так она вся красными молниями вспыхнет и не в стороны, а прямо вверх бьёт. Я потом там всё болтом прощупал и ничего не нашёл. А от кабана лишь головешки остались. И фиг её знает, куда аномалия делась. То ли в другое место переползла, то ли рассосалась. В общем, будьте осторожны и держите болт наготове.</rus>
		<eng>Сегодня наблюдал, как кабан влетел в какую то странную "Электру". Так она вся красными молниями вспыхнет и не в стороны, а прямо вверх бьёт. Я потом там всё болтом прощупал и ничего не нашёл. А от кабана лишь головешки остались. И фиг её знает, куда аномалия делась. То ли в другое место переползла, то ли рассосалась. В общем, будьте осторожны и держите болт наготове.</eng>
		<ukr>Сьогодні спостерігав, як кабан влетів в якусь дивну "Електру". Вона вся червоними блискавками як спалахне і не в сторони, а прямо вгору. Я потім там все болтом прощупав і нічого не знайшов. А від кабана лише головешки лишилися. Біс його знає, куди аномалія поділася. Чи на інше місце переповзла, чи розсмокталася. Отже, будьте обережні і тримайте болт напоготові.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_197">
		<rus>Народ! Кто знает, подскажите, как лучше лечить дыры от электрических стрел "Электры"? За действенный способ подарю слегка поношенный Берилл-5М.</rus>
		<eng>Народ! Кто знает, подскажите, как лучше лечить дыры от электрических стрел "Электры"? За действенный способ подарю слегка поношенный Берилл-5М.</eng>
		<ukr>Люди! Якщо хтось знає, підкажіть, як краще лікувати дірки від електричних стріл "Електри"? За дієвий спосіб подарую трішки вживаний Берил-5М.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_198">
		<rus>Срочно куплю артефакт "Орех". Плачу дорого. Найти меня можно в Мёртвом Городе.</rus>
		<eng>Срочно куплю артефакт "Орех". Плачу дорого. Найти меня можно в Мёртвом Городе.</eng>
		<ukr>Терміново куплю артефакт "Горіх". Дорого. Зараз перебуваю в Мертвому Місті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_199">
		<rus>Вот это в Забытом Лесу зверья развелось! Хотели с пацанами за артефактами сходить, так на входе столько зверья было, что все патроны извели. Дальше идти не решились. Но хоть с тушек схвостили, копытки и прочие части поотрезали.</rus>
		<eng>Вот это в Забытом Лесу зверья развелось! Хотели с пацанами за артефактами сходить, так на входе столько зверья было, что все патроны извели. Дальше идти не решились. Но хоть с тушек схвостили, копытки и прочие части поотрезали.</eng>
		<ukr>Ну і звірини в Забутому Лісі розвелося! Хотіли з пацанами за артефактами сходити, так вже на початку території стільки мутантів було, що всі набої витратили. Далі йти не наважилися. Зате з тушок рога-копита та інші частини повідрізали.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_200">
		<rus>А что, правда на Кордоне грузовик смерти в аномалию влетел? Говорят, даже выжившие есть... Кто знает, поделитесь инфой. Интересно больно.</rus>
		<eng>А что, правда на Кордоне грузовик смерти в аномалию влетел? Говорят, даже выжившие есть... Кто знает, поделитесь инфой. Интересно больно.</eng>
		<ukr>Це правда, що на Кордоні вантажівка смерті в аномалію в'їхала? Кажуть, є навіть ті, що вижили... Якщо хтось знає, поділіться інфою. Дуже цікаво.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_201">
		<rus>Сегодня вдвоём шли по Тёмной Долине и нарвались на бандита в куртке. Только пистолет его не брал. Пришлось дробью стрелять. И только когда я снял с него куртку, понял в чём дело. Под ней была ещё одна такая же.</rus>
		<eng>Сегодня вдвоём шли по Тёмной Долине и нарвались на бандита в куртке. Только пистолет его не брал. Пришлось дробью стрелять. И только когда я снял с него куртку, понял в чём дело. Под ней была ещё одна такая же.</eng>
		<ukr>Сьогодні удвох йшли по Темній Долині і нарвалися на бандита в куртці. Тільки от з пістолета не вдалось його пристрелити. Довелося дробом стріляти. І тільки коли я зняв з нього куртку, зрозумів у чому справа. Він був як капуста - одна куртка одягнена зверху по іншій.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_202">
		<rus>Был недавно в Забытом Лесу и никак не могу понять, как там Крест в одиночку выживает? Зверья уйма, а он - один!</rus>
		<eng>Был недавно в Забытом Лесу и никак не могу понять, как там Крест в одиночку выживает? Зверья уйма, а он - один!</eng>
		<ukr>Недавно був в Забутому Лісі і ніяк не можу зрозуміти, як там Хрест самотужки виживає? Звірини безліч, а він - один!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_203">
		<rus>Сегодня нашёл чей-то тайник. А в нём патроны какие-то странные - "Изоморф" называются. Кто знает, что за штука?</rus>
		<eng>Сегодня нашёл чей-то тайник. А в нём патроны какие-то странные - "Изоморф" называются. Кто знает, что за штука?</eng>
		<ukr>Сьогодні знайшов чиюсь схованку. А в ній якісь дивні набої - "Ізоморф" називаються. Хтось знає, що це за чудасія?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_204">
		<rus>Интересно, а кто нибудь в Зоне может подствольник к ППШ прикрутить? А то больно он мне нравится. И подствол тоже хочется...</rus>
		<eng>Интересно, а кто нибудь в Зоне может подствольник к ППШ прикрутить? А то больно он мне нравится. И подствол тоже хочется...</eng>
		<ukr>Цікаво, а хтось в Зоні може підствольник до ППШ прикрутити? Бо дуже він мені подобається, але і підствольник теж хочеться...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_205">
		<rus>А слышали про сталкера-контролёра? В Баре ребята рассказали. Взял контролёр одного сталкера за мозги, но убивать не стал, а поставил ему условие: дам, говорит, тебе свою способность - будешь долговцев под контроль брать и ко мне приводить. Ну, сталк и согласился, а кто бы не согласился? Иначе... сами понимаете. Подойдёт такой сталкер к блокпосту Долга, закурить спросит, а потом бац - и нет блокпоста! Хотя как по мне, все это бай... сейчас продолжу, подождите чуть-чуть, кто-то идёт ко мне... ой, голова что-то разболелась, потом допи...</rus>
		<eng>А слышали про сталкера-контролёра? В Баре ребята рассказали. Взял контролёр одного сталкера за мозги, но убивать не стал, а поставил ему условие: дам, говорит, тебе свою способность - будешь долговцев под контроль брать и ко мне приводить. Ну, сталк и согласился, а кто бы не согласился? Иначе... сами понимаете. Подойдёт такой сталкер к блокпосту Долга, закурить спросит, а потом бац - и нет блокпоста! Хотя как по мне, все это бай... сейчас продолжу, подождите чуть-чуть, кто-то идёт ко мне... ой, голова что-то разболелась, потом допи...</eng>
		<ukr>Ви чули про сталкера-контролера? Хлопці в Барі розповідали. Взяв контролер одного сталкера за мізки, але вбивати не став, а поставив йому умову: дам, говорить, тобі свою здатність - будеш долгівців під контроль брати і до мене приводити. Ну, сталк і погодився, а хто б не погодився? Інакше... самі розумієте. Підійде такий сталкер до блокпосту Долгу, закурити запитає, а потім бац - і немає блокпоста! Хоча як на мене, все це бай... зараз продовжу, почекайте трохи, хтось йде до мене... ой, голова щось розболілася, потім допи...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_206">
		<rus>Слушайте! Уже который раз нахожу обожжённые останки! В Зоне что, огнемёт у кого-то есть?!</rus>
		<eng>Слушайте! Уже который раз нахожу обожжённые останки! В Зоне что, огнемёт у кого-то есть?!</eng>
		<ukr>Слухайте! Уже вкотре знаходжу обпалені останки! Невже у Зоні у когось є вогнемет?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_207">
		<rus>Ух, ребята! Изоморфы - это жесть! Последний патрон в стволе был изоморфом. И он таки остановил эту гадину! До сих пор руки трясутся. Он реально спас мне жизнь, братцы. Где достать ещё такие? Где вообще их делают?</rus>
		<eng>Ух, ребята! Изоморфы - это жесть! Последний патрон в стволе был изоморфом. И он таки остановил эту гадину! До сих пор руки трясутся. Он реально спас мне жизнь, братцы. Где достать ещё такие? Где вообще их делают?</eng>
		<ukr>Ух, хлопці! Ізоморфні набої - це жесть! Останній набій був ізоморфний, і він таки зупинив цю гадину! До сих пір руки трусяться. Він реально врятував мені життя, браття. Де дістати ще такі? Де взагалі їх роблять?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_208">
		<rus>Народ, я тут со сталкером одним бухал. Так он на полном серьёзе сказал, что в Зоне говорящие волки есть. Это чё за мутанты такие? Или он брешет? Мож померещилось ему?</rus>
		<eng>Народ, я тут со сталкером одним бухал. Так он на полном серьёзе сказал, что в Зоне говорящие волки есть. Это чё за мутанты такие? Или он брешет? Мож померещилось ему?</eng>
		<ukr>Народ, я тут з одним сталкером бухав. Так він цілком серйозно сказав, що в Зоні є  вовки, які вміють розмовляти. Це що за мутанти такі? Чи він бреше? Може йому привиділося?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_209">
		<rus>Люди, где ствол достать какой-нибудь навороченный. И чтоб с подписью типа. Ну типа именной такой. А? Племяш в Зону скоро привалит, хочу подарок сделать.</rus>
		<eng>Люди, где ствол достать какой-нибудь навороченный. И чтоб с подписью типа. Ну типа именной такой. А? Племяш в Зону скоро привалит, хочу подарок сделать.</eng>
		<ukr>Люди, де дістати якусь круту аркебузу? І щоб з підписом на кшталт - Іменна зброя такого-то. Га? Невдовзі в Зону племінник прийде, хочу йому подарунок зробити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_210">
		<rus>А капсулы аномалий - это вещь! Раскидал вокруг себя и можно спокойно спать хоть в чистом поле. Никакая падла не прокрадётся! Ну, если эта падла, конечно, не человек.</rus>
		<eng>А капсулы аномалий - это вещь! Раскидал вокруг себя и можно спокойно спать хоть в чистом поле. Никакая падла не прокрадётся! Ну, если эта падла, конечно, не человек.</eng>
		<ukr>Капсули аномалій - це річ! Розкидав навколо себе і можна спокійно спати навіть в чистому полі. Жодна падлюка непомітно не підійде! Ну, звісно, якщо тільки ця падлюка, не людина.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_211">
		<rus>Мужики, а что можно унести отсюда за Периметр? Ну, чтобы продать с выгодой.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты доживи сначала. До Периметра.</rus>
		<eng>Мужики, а что можно унести отсюда за Периметр? Ну, чтобы продать с выгодой.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты доживи сначала. До Периметра.</eng>
		<ukr>Мужики, а що можна звідси винести за Периметр? Ну, щоб вигідно продати.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ти спершу доживи до Периметра...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_212">
		<rus>Торговцы - это зло. Вечно просят о какой-нибудь услуге. Просто продать религия не позволяет, что ли? Деньги уже не нужны?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ты сам-то понял, что сказал? На самом деле, деньги - вот настоящее зло! За Периметром они уже давно заменили людям религию. У них там в головах одни деньги, ничего более важного в жизни не осталось! Лишь бы бабла где напилить, чтоб цацку новую купить.\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ну всё, Остапа понесло. Стихами заговорил...\n%c[sender]Димак\n%c[default]Он прав, как ни крути. И барыги в Зоне, кстати - да и не только они, если уж честно - самые правильные: чтобы получить у них что-то, тебе придётся попотеть. А ты как хотел? Все по чесноку. Зато награда может быть такая, что тебе никаких денег не хватило бы, чтобы купить её. Правда, это как договоришься. Фейс-контроль, понимаешь? Так что ты напраслину-то на барыг наших не гони...</rus>
		<eng>Торговцы - это зло. Вечно просят о какой-нибудь услуге. Просто продать религия не позволяет, что ли? Деньги уже не нужны?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ты сам-то понял, что сказал? На самом деле, деньги - вот настоящее зло! За Периметром они уже давно заменили людям религию. У них там в головах одни деньги, ничего более важного в жизни не осталось! Лишь бы бабла где напилить, чтоб цацку новую купить.\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ну всё, Остапа понесло. Стихами заговорил...\n%c[sender]Димак\n%c[default]Он прав, как ни крути. И барыги в Зоне, кстати - да и не только они, если уж честно - самые правильные: чтобы получить у них что-то, тебе придётся попотеть. А ты как хотел? Все по чесноку. Зато награда может быть такая, что тебе никаких денег не хватило бы, чтобы купить её. Правда, это как договоришься. Фейс-контроль, понимаешь? Так что ты напраслину-то на барыг наших не гони...</eng>
		<ukr>Крамарі - це зло. Завжди звертаються з проханням зробити для них якусь послугу. А просто продати товар релігія не дозволяє, чи що? Гроші вже не потрібні?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ти сам хочт зрозумів, що сказав? Гроші - ось справжнє зло! За Периметром вони вже давно замінили людям релігію. У них там в головах одні гроші, нічого важливішого в житті не залишилося! Думають лише, де би бабла накосити, щоб потішити себе новою цяцькою.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Ну все, Остапа понесло...\n%c[sender]Дімак\n%c[default]Він має рацію. Бариги в Зоні, та й не тільки вони, якщо чесно - самі правильні: щоб отримати у них щось, тобі доведеться попітніти. А ти як хотів? Все чесно. Зате нагорода може бути така, що в тебе грошей не вистачить, щоб купити її. Правда, це як домовишся. Фейс-контроль, розумієш? Так що не тримай на крамарів камінь за пазухою...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_213">
		<rus>SOS! Помогите! Тушканы зажали нас на Агропроме! Сами не выберемся. Братцы, срочно выручайте, иначе все семеро тут ляжем!!!</rus>
		<eng>SOS! Помогите! Тушканы зажали нас на Агропроме! Сами не выберемся. Братцы, срочно выручайте, иначе все семеро тут ляжем!!!</eng>
		<ukr>SOS! Допоможіть! Тушкани затиснули нас на Агропромі! Самі не виберемось. Браття, терміново виручайте, бо інакше всі семеро тут загинемо!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_214">
		<rus>Нашёл с месяц назад на Радаре зомби интересного. Я ему консервы давал, а он мне арт какой-нибудь подгонял. Только вот пошёл туда на днях и не нашёл его. Печально...</rus>
		<eng>Нашёл с месяц назад на Радаре зомби интересного. Я ему консервы давал, а он мне арт какой-нибудь подгонял. Только вот пошёл туда на днях и не нашёл его. Печально...</eng>
		<ukr>Минулого місяця бачив на Радарі цікавого зомбі. Я йому давав консерви, а він мені арт який-небудь приносив. А пішов туди позавчора і не знайшов його. Сумно...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_215">
		<rus>Вот Сахаров зажрался! Принёс я ему значит две "Медузы" и "Каплю". А он говорит, что не будет их покупать. Мол, уже и так полно! Жук старый...</rus>
		<eng>Вот Сахаров зажрался! Принёс я ему значит две "Медузы" и "Каплю". А он говорит, что не будет их покупать. Мол, уже и так полно! Жук старый...</eng>
		<ukr>Оце Сахаров зажерся! Приніс я йому дві "Медузи" і "Краплю". А він каже, що не буде їх купувати. Мовляв, має їх багато! Жук старий...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_216">
		<rus>Кстати, о тайниках: взял у одного за бутылку и говорю ему напоследок: "что найду - половина твоя". Нашёл, разделил поровну, подхожу к нему - а он брать не хочет... Забыл, наверное.</rus>
		<eng>Кстати, о тайниках: взял у одного за бутылку и говорю ему напоследок: "что найду - половина твоя". Нашёл, разделил поровну, подхожу к нему - а он брать не хочет... Забыл, наверное.</eng>
		<ukr>До речі, про схованки: взяв у одного за пляшку і кажу йому наостанок: "що знайду - половина твоя". Знайшов, розділив порівну, підходжу до нього - а він не хоче брати... Забув, напевно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_217">
		<rus>У нас нет патронов, сидим с Эдиком на большом валуне. Метрах в 100 заметили какого-то мужика в чёрном плаще, решили двинуть к нему... Блин, пока писал, он зарубил Эдика топором, я смылся и сижу возле разбитого вертолёта. Срочно на помо... Сообщение прервано.</rus>
		<eng>У нас нет патронов, сидим с Эдиком на большом валуне. Метрах в 100 заметили какого-то мужика в чёрном плаще, решили двинуть к нему... Блин, пока писал, он зарубил Эдика топором, я смылся и сижу возле разбитого вертолёта. Срочно на помо... Сообщение прервано.</eng>
		<ukr>У нас немає набоїв, сидимо з Едіком на великому валуні. Метрів за 100 помітили якогось мужика в чорному плащі, вирішили рушити до нього... Шляк трафить, поки писав, він зарубав Едіка сокирою, я змився і сиджу біля розбитого вертольота. Терміново на допо... Повідомлення перервано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_218">
		<rus>Узнал я, что Сидор памперсы выдаёт. Взял на всякий случай один, всё равно на халяву. Думаю, вдруг пригодится. Только зашёл в Забытый Лес - сразу и пригодился.</rus>
		<eng>Узнал я, что Сидор памперсы выдаёт. Взял на всякий случай один, всё равно на халяву. Думаю, вдруг пригодится. Только зашёл в Забытый Лес - сразу и пригодился.</eng>
		<ukr>Я дізнався, що Сидор памперси видає. Взяв на всякий випадок один, все одно на халяву. Думаю, раптом знадобиться. Тільки зайшов в Забутий Ліс - відразу і знадобився.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_219">
		<rus>Да-а... Не та уже живность в Зоне пошла... Иду я только что из Бара на Свалку, смотрю, под деревом контролёр сидит. Ноги вытянул, морда блаженная, на солнышке греется - ну чистый котяра, только не мурлычет. Дай, думаю, фотку сделаю, раз такая удача! Подхожу потихоньку, щёлкаю - тут он встаёт, медленно так подходит - и хрясь меня кулаком по носу! И ворчит: слов не разобрать, но видно, что не одобряет. Пока я головой тряс, красноту в глазах прогонял, контролёр повернулся, отошёл к кустам подальше и снова сел. Постоял я ещё немного и пошёл дальше. А вы говорите - тварь, тварь...</rus>
		<eng>Да-а... Не та уже живность в Зоне пошла... Иду я только что из Бара на Свалку, смотрю, под деревом контролёр сидит. Ноги вытянул, морда блаженная, на солнышке греется - ну чистый котяра, только не мурлычет. Дай, думаю, фотку сделаю, раз такая удача! Подхожу потихоньку, щёлкаю - тут он встаёт, медленно так подходит - и хрясь меня кулаком по носу! И ворчит: слов не разобрать, но видно, что не одобряет. Пока я головой тряс, красноту в глазах прогонял, контролёр повернулся, отошёл к кустам подальше и снова сел. Постоял я ещё немного и пошёл дальше. А вы говорите - тварь, тварь...</eng>
		<ukr>Не та вже живність в Зоні, ой не та... Йшов я щойно з Бара на Звалище, дивлюся, під деревом контролер сидить. Ноги витягнув, морда блаженна, на сонечку гріється - ну чистий котяра, тільки не муркоче. Думаю, фотку зроблю, раз така удача! Підходжу потихеньку, клацаю - тут він встає, повільно так підходить - і хрясь мене кулаком по носі! І бурчить: слів не розібрати, але видно, що не схвально. Поки я головою тряс, почервоніння в очах проганяв, контролер повернувся, відійшов до кущів подалі і знову сів. Постояв я ще трохи і пішов далі. А ви кажете - тварюка, скотиняка...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_220">
		<rus>Повар-то оказывается философ! Вчера такое... выпалил! Думаю, даже в молитве монолитовцев будет легче разобраться и понять в чём смысл, чем в том что он вчера сказал!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Не обижайся, я просто трезвый был...</rus>
		<eng>Повар-то оказывается философ! Вчера такое... выпалил! Думаю, даже в молитве монолитовцев будет легче разобраться и понять в чём смысл, чем в том что он вчера сказал!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Не обижайся, я просто трезвый был...</eng>
		<ukr>Виявляється, Кухар ще й філософ! Вчора таке... ляпнув! Думаю, навіть в молитві монолітівців легше розібратися і зрозуміти в чому сенс, ніж в тому, що він вчора сказав!\n%c[sender]Кухар\n%c[default]Не ображайся, це я просто тверезий був...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_221">
		<rus>Ну что, Мессер, попа не побаливает? Ха-ха-ха! Смачно тебя тот кабан боднул, аж на пару метров отлетел!</rus>
		<eng>Ну что, Мессер, попа не побаливает? Ха-ха-ха! Смачно тебя тот кабан боднул, аж на пару метров отлетел!</eng>
		<ukr>Ну що, Мессер, дупа не болить? Ха-ха-ха! Файно тебе той кабан буцнув, аж на кілька метрів відлетів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_222">
		<rus>Поговаривают, что монолитовцы не такие фанатики, какими кажутся. Может, их просто какой дурью накачивают. Вот поймают какого бомжа на Большой Земле, обработают и сюда отправят. А он и защищает свой "Монолит". Только кому это нужно всё? Хрен поймёшь, разберёшь... А может и выдумки всё это...</rus>
		<eng>Поговаривают, что монолитовцы не такие фанатики, какими кажутся. Может, их просто какой дурью накачивают. Вот поймают какого бомжа на Большой Земле, обработают и сюда отправят. А он и защищает свой "Монолит". Только кому это нужно всё? Хрен поймёшь, разберёшь... А может и выдумки всё это...</eng>
		<ukr>Подейкують, що монолітівці не такі фанатики, якими видаються. Може, їх просто якимись препаратами накачують. Наприклад, зловлять якогось бомжа на Великій Землі, оброблять хімією і сюди відправляють. Ось так він і захищає свій "Моноліт". Тільки кому все це потрібно? Біс його знає... А може і вигадки все це...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_223">
		<rus>Пару дней назад в Лиманске был. И нашёл там какие-то документы. И в них написано, что есть установка какая-то, которая на сознание людей влияет. Не как Радар всё выжигает, а именно разум изменяет. Вот так-то! Может и мы под такой ходим, просто не замечаем...</rus>
		<eng>Пару дней назад в Лиманске был. И нашёл там какие-то документы. И в них написано, что есть установка какая-то, которая на сознание людей влияет. Не как Радар всё выжигает, а именно разум изменяет. Вот так-то! Может и мы под такой ходим, просто не замечаем...</eng>
		<ukr>Кілька днів тому був в Лиманську. Знайшов там якісь документи. А в них написано, що є якась установка, яка на свідомість людей впливає. Не так, як Радар все випалює, а змінює розум. Ось такі справи! Може і ми під впливом такої установки ходимо, проте не помічаємо...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_224">
		<rus>Говорят, пару недель назад прорыв был в районе Кордона. И поговаривают, что мутанты на каком-то грузовике бронированном к Периметру по минному полю прорвались. А за рулём человек был. Конечно, многих положили, но некоторые вырвались за Периметр и в ближайшую деревню прорвались. Так ту деревню под ноль уничтожили вместе с людьми. Эх, Зона, Зона. Что же ты делаешь...</rus>
		<eng>Говорят, пару недель назад прорыв был в районе Кордона. И поговаривают, что мутанты на каком-то грузовике бронированном к Периметру по минному полю прорвались. А за рулём человек был. Конечно, многих положили, но некоторые вырвались за Периметр и в ближайшую деревню прорвались. Так ту деревню под ноль уничтожили вместе с людьми. Эх, Зона, Зона. Что же ты делаешь...</eng>
		<ukr>Кажуть, кілька тижнів тому був прорив в районі Кордону. І подейкують, що мутанти на якійсь вантажівці броньованій до Периметру по мінному полю прорвалися. А за кермом людина була. Звичайно, багатьох поклали, але деякі вирвалися за Периметр в найближче село. Так те село під нуль знищили разом з людьми. Ех, Зона, Зона. Що ж ти робиш...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_225">
		<rus>Сегодня история со мной одна приключилась. В общем, нашёл я артефакт. Такой голубоватый, светится немного. Я таких раньше не видел и перчаток при мне не было. Поэтому решил контейнером его прямо взять, благо аномалий рядом не было. Контейнер на него одел, крышку закрыл, ну и начал к себе контейнер двигать. Так артефакт сквозь него проплыл и на месте остался. Сколько я там ни корячился, а так ничего и не вышло.</rus>
		<eng>Сегодня история со мной одна приключилась. В общем, нашёл я артефакт. Такой голубоватый, светится немного. Я таких раньше не видел и перчаток при мне не было. Поэтому решил контейнером его прямо взять, благо аномалий рядом не было. Контейнер на него одел, крышку закрыл, ну и начал к себе контейнер двигать. Так артефакт сквозь него проплыл и на месте остался. Сколько я там ни корячился, а так ничего и не вышло.</eng>
		<ukr>Сьогодні зі мною трапилась одна історія. Так от, знайшов я артефакт блакитного кольору, трохи світиться. Я таких раніше не бачив і рукавичок при мені не було. Тому вирішив його прямо контейнером взяти, добре що аномалій поруч не було. Контейнер на нього одяг, кришку закрив, ну і почав до себе контейнер підтягувати. Так артефакт крізь нього проплив і на місці залишився. Скільки не намагався його якимось чудом взяти, але так нічого і не вийшло.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_226">
		<rus>Все вояки тупые уроды!</rus>
		<eng>Все вояки тупые уроды!</eng>
		<ukr>Всі вояки тупі виродки!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_227">
		<rus>А кто такой Семецкий? Чё он дохнет-то постоянно?</rus>
		<eng>А кто такой Семецкий? Чё он дохнет-то постоянно?</eng>
		<ukr>А хто такий Семецький? Чому він постійно відкидає копита?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_228">
		<rus>Блин! Сидор, сволочь! Купил у него неделю назад новое ружьё, а сегодня прямо в руках взорвалось. Хорошо, что живой остался... Вот как доберусь до "Монолита" - загадаю, чтоб Сидорович исчез!</rus>
		<eng>Блин! Сидор, сволочь! Купил у него неделю назад новое ружьё, а сегодня прямо в руках взорвалось. Хорошо, что живой остался... Вот как доберусь до "Монолита" - загадаю, чтоб Сидорович исчез!</eng>
		<ukr>От дідько! Сидор, скотиняка! Тиждень тому купив у нього нову рушницю, а сьогодні прямо в руках вибухнула. Добре, що живий залишився... Ось як доберуся до "Моноліту" - загадаю, щоб Сидорович зник!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_229">
		<rus>Нашёл вчера печатную машинку в туалете. Интересно, кто же там такой поэт?</rus>
		<eng>Нашёл вчера печатную машинку в туалете. Интересно, кто же там такой поэт?</eng>
		<ukr>Вчора в туалеті знайшов друкарську машинку. Цікаво, хто ж це такий поет?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_230">
		<rus>Интересно, а у Кузнецова за водку БТР можно выменять?</rus>
		<eng>Интересно, а у Кузнецова за водку БТР можно выменять?</eng>
		<ukr>Цікаво, а у Кузнєцова за горілку можна виміняти БТР?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_231">
		<rus>Хочу, чтобы у Сидора "Шмели" были по цене памперса!</rus>
		<eng>Хочу, чтобы у Сидора "Шмели" были по цене памперса!</eng>
		<ukr>Хочу, щоб у Сидора "Джмелі" були за ціною памперса!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_232">
		<rus>Клык! Давненько мы с тобой не виделись. С того момента, когда ты вытащил меня на себе от этих чёрных псин. Хочу сказать спасибо тебе и со мной всё хорошо.</rus>
		<eng>Клык! Давненько мы с тобой не виделись. С того момента, когда ты вытащил меня на себе от этих чёрных псин. Хочу сказать спасибо тебе и со мной всё хорошо.</eng>
		<ukr>Клик! Давненько ми з тобою не бачилися - з того моменту, коли ти врятував мене від чорних собак. Хочу тобі сказати спасибі. Зі мною все гаразд.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_233">
		<rus>Слышал, на днях свободовцы поймали контролёра и напоили в уматину. И всю ночь глюки ловили... А потом на утро у контролёра было дикое похмелье. Пришлось бедолагу пристрелить, чтоб самим не мучиться...</rus>
		<eng>Слышал, на днях свободовцы поймали контролёра и напоили в уматину. И всю ночь глюки ловили... А потом на утро у контролёра было дикое похмелье. Пришлось бедолагу пристрелить, чтоб самим не мучиться...</eng>
		<ukr>Чув, що цими днями хлопці з "Волі" спіймали контролера і напоїли його до втрати свідомості. Так потім всю ніч глюки ловили... А на ранок у контролера було дике похмілля. Довелося бідолаху пристрелити, щоб самим не мучитись...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_234">
		<rus>А правда, что на Радаре две лабы? Уж больно интересно, расскажите, кто знает.</rus>
		<eng>А правда, что на Радаре две лабы? Уж больно интересно, расскажите, кто знает.</eng>
		<ukr>Це правда, що на Радарі дві лаби? Мене це дуже цікавить, розкажіть, якщо хтось знає.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_235">
		<rus>Всем внимание! Был в Припяти, напоролся на монолитовцев. И в костюмах каких-то странных были, видать, больно навороченные. Будьте осторожны.</rus>
		<eng>Всем внимание! Был в Припяти, напоролся на монолитовцев. И в костюмах каких-то странных были, видать, больно навороченные. Будьте осторожны.</eng>
		<ukr>Увага! Був в Прип'яті, напоровся на монолітівців в якихось дивних костюмах, мабуть, костюми якоїсь новітньої розробки. Будьте обережні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_236">
		<rus>Вот блин! Был у меня тайник в Забытом Лесу. Сегодня пришёл, а там "Карусель". И что теперь делать?</rus>
		<eng>Вот блин! Был у меня тайник в Забытом Лесу. Сегодня пришёл, а там "Карусель". И что теперь делать?</eng>
		<ukr>Дідько! У мене була схованка в Забутому Лісі. Сьогодні прийшов, а там "Карусель". І що тепер робити?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_237">
		<rus>Ребят, нашёл в Лиманске старый альбом с фотографиями. Кого интересует - пишите в личку, обсудим.</rus>
		<eng>Ребят, нашёл в Лиманске старый альбом с фотографиями. Кого интересует - пишите в личку, обсудим.</eng>
		<ukr>Хлопці, знайшов в Лиманську старий альбом з фотографіями. Якщо кого цікавить - пишіть в приват, обговоримо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_238">
		<rus>Эй, Кулинар! Ты когда уже на плов позовёшь? Сколько хвастаешься, а всё никак...</rus>
		<eng>Эй, Кулинар! Ты когда уже на плов позовёшь? Сколько хвастаешься, а всё никак...</eng>
		<ukr>Гей, Кулінар! Коли вже на плов покличеш? Скільки хвалишся, а все ніяк...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_239">
		<rus>Вчера был в Забытом Лесу и нашёл трупы троих бродяг. И что самое страшное, у всех троих головы оторваны. Жуткое зрелище!</rus>
		<eng>Вчера был в Забытом Лесу и нашёл трупы троих бродяг. И что самое страшное, у всех троих головы оторваны. Жуткое зрелище!</eng>
		<ukr>Вчора був в Забутому Лісі і знайшов трупи трьох волоцюг. Що найстрашніше, у всіх трьох голови відірвані. Моторошне видовище!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_240">
		<rus>Во дела! Сегодня видел на Янтаре, как экзоскелет сам по себе ходил! Зуб даю, пустой он был!</rus>
		<eng>Во дела! Сегодня видел на Янтаре, как экзоскелет сам по себе ходил! Зуб даю, пустой он был!</eng>
		<ukr>Ну і чудасія! Сьогодні на Янтарі бачив, як екзоскелет самостійно ходив! Зуб даю, я тверезий був!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_241">
		<rus>На Кордоне на ферме завелось три плоти. Ходят вместе. Настолько вместе, что такое чувство, что они семья.</rus>
		<eng>На Кордоне на ферме завелось три плоти. Ходят вместе. Настолько вместе, что такое чувство, что они семья.</eng>
		<ukr>На Кордоні на фермі з'явились три плоті. Ходять разом. Настільки разом, що таке відчуття, що вони сім'я.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_242">
		<rus>Видел группу в Красном Лесу. Они зомби постреляли, а потом они с друзьями начали, правду говорю, не пить водку, а бухать.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Да мы верим. Какой дурак водку пить будет, когда её бухать можно.</rus>
		<eng>Видел группу в Красном Лесу. Они зомби постреляли, а потом они с друзьями начали, правду говорю, не пить водку, а бухать.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Да мы верим. Какой дурак водку пить будет, когда её бухать можно.</eng>
		<ukr>Бачив групу в Червоному Лісі. Вони зомбі постріляли, а потім присіли біля багаття і почали не просто горілку пити, а бухати.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ми віримо. Який дурень буде пити горілку, якщо її можна бухати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_243">
		<rus>Ходил на Янтарь. Красивый пейзаж там. Озерцо, холмы, завод и зомби прут. Идиллия...</rus>
		<eng>Ходил на Янтарь. Красивый пейзаж там. Озерцо, холмы, завод и зомби прут. Идиллия...</eng>
		<ukr>Ходив на Янтар. Гарний там краєвид. Озерце, пагорби, завод і зомбі пруть. Ідилія...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_244">
		<rus>Наткнулся сегодня на плоть. Так я ей в глаз с ноги как дал! Она и сдохла сразу. Похоже, до мозга достал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ты на шпильках ходишь, что ли?</rus>
		<eng>Наткнулся сегодня на плоть. Так я ей в глаз с ноги как дал! Она и сдохла разу. Похоже, до мозга достал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ты на шпильках ходишь, что ли?</eng>
		<ukr>Натрапив сьогодні на плоть. Так я їй в око ногою як дав! Вона і здохла зразу. Схоже, до мозку дістав.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ти на шпильках ходиш, чи що?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_245">
		<rus>Сегодня с пацанами на Свалку пошли. Только холмы знакомые появились, а нас уже собаки местные встречают.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]С хлебом, да солью?</rus>
		<eng>Сегодня с пацанами на Свалку пошли. Только холмы знакомые появились, а нас уже собаки местные встречают.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]С хлебом, да солью?</eng>
		<ukr>Сьогодні з пацанами пішли на Звалище. Тільки-но знайомі пагорби з'явились, а нас уже місцеві собаки зустрічають.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]З хлібом - сіллю?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_246">
		<rus>Чёрт! Поганые псины, зажали меня в овраге и бегают вокруг. Одна как скаканула, секунд пять, наверное, парила, пока я ей башку не прострелил. Хе-хе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Собаки летают, к дождю, наверное.</rus>
		<eng>Чёрт! Поганые псины, зажали меня в овраге и бегают вокруг. Одна как скаканула, секунд пять, наверное, парила, пока я ей башку не прострелил. Хе-хе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Собаки летают, к дождю, наверное.</eng>
		<ukr>Шляк трафить! Собацюри затиснули мене в яру і бігають навколо. Одна як стрибнула, секунд п'ять, напевно, летіла, поки я їй голову не прострелив. Хе-хе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Собаки літають, напевно, дощ буде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_247">
		<rus>когда я вышел из деревни новечьков то пошол искать кровососа тут я увидел что кто то бежи за кабаном и убид его я техонька поткрался и стредьгул ему в глас он накинулся на меня я ели достал нлжек иприрежал его ипошол в жеревню одыгаьь\n%c[sender]Потап\n%c[default]Завязываем курить всякую ерунду. Иначе перекрою вам канал.</rus>
		<eng>когда я вышел из деревни новечьков то пошол искать кровососа тут я увидел что кто то бежи за кабаном и убид его я техонька поткрался и стредьгул ему в глас он накинулся на меня я ели достал нлжек иприрежал его ипошол в жеревню одыгаьь\n%c[sender]Потап\n%c[default]Завязываем курить всякую ерунду. Иначе перекрою вам канал.</eng>
		<ukr>коли я вийшов із села новечків то пішов шукати кровососа тут я побачив що хтось бежи за кабаном і убів його я техонька поткрался і стредьгул йому в око він накинувся на мене я їли дістав нлжек іприріжав його іпішов в селю поччиватььь\n%c[sender]Потап\n%c[default]Зав'язуємо курити невідомо що. Бо перекрию вам канал.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_248">
		<rus>Блин! Этого Ворона вообще не понять. У него какая-то своя аномальная философия. Принёс ему SIG-модификацию - не берёт. Отложил в нычку, пришёл через день-два - то же самое. Оказалось, он был немного сломан и пришлось потратить ремкомплект. А до мешка с планом нормальный мужик был!</rus>
		<eng>Блин! Этого Ворона вообще не понять. У него какая-то своя аномальная философия. Принёс ему SIG-модификацию - не берёт. Отложил в нычку, пришёл через день-два - то же самое. Оказалось, он был немного сломан и пришлось потратить ремкомплект. А до мешка с планом нормальный мужик был!</eng>
		<ukr>Шляк трафить! Цього Ворона взагалі не зрозуміти. У нього якась своя аномальна філософія. Приніс йому SIG-модифікацію - не бере. Відклав в схованку, прийшов через день-два - те ж саме. Виявилося, він був трохи пошкоджений і довелося витратити ремкомплект. А до мішка з планом нормальний мужик був!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_249">
		<rus>Только что видел, как Меченый с монтировкой по болоту за веномом гонялся, наржался от души.\n%c[sender]Васька Везунчик\n%c[default]Это ещё что! Я тут видел, как Меченый на Кордоне с ножичком за кровососом бегал.\n%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]О! Я тоже кровососа заметил, сейчас попробую!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Тёмная Лощина, ножевое ранение.</rus>
		<eng>Только что видел, как Меченый с монтировкой по болоту за веномом гонялся, наржался от души.\n%c[sender]Васька Везунчик\n%c[default]Это ещё что! Я тут видел, как Меченый на Кордоне с ножичком за кровососом бегал.\n%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]О! Я тоже кровососа заметил, сейчас попробую!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Тёмная Лощина, ножевое ранение.</eng>
		<ukr>Тільки що бачив, як Мічений з фомкою по болоту за веномом ганявся, сміявся до сліз.\n%c[sender]Васька Везунчик\n%c[default]Це ще дрібниці! Я бачив, як Мічений на Кордоні з ножичком за кровососом бігав.\n%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]О! Я теж кровососа помітив, зараз спробую!\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Юрій Семецький, Темна Лощина, ножове поранення.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_250">
		<rus>Эх, что ж это такое? Почему в Зоне совсем баб нет?\n%c[sender]Димак\n%c[default]Да как нет? Есть, спустись в Путепровод и выбирай любую. Только аккуратней, они с характером, и покусать могут.</rus>
		<eng>Эх, что ж это такое? Почему в Зоне совсем баб нет?\n%c[sender]Димак\n%c[default]Да как нет? Есть, спустись в Путепровод и выбирай любую. Только аккуратней, они с характером, и покусать могут.</eng>
		<ukr>Ех, ну чому в Зоні дівчат немає?\n%c[sender]Дімак\n%c[default]Що значить немає? Є, спустися в Шляхопровід і вибирай будь-яку. Тільки акуратніше, вони з характером - можуть покусати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_251">
		<rus>Вот же блин. Нашёл артефакт какой-то. Кладу в контейнер. Только отойду, смотрю, а артефакт на месте. А в контейнере пусто. Что делать? Может знает кто?</rus>
		<eng>Вот же блин. Нашёл артефакт какой-то. Кладу в контейнер. Только отойду, смотрю, а артефакт на месте. А в контейнере пусто. Что делать? Может знает кто?</eng>
		<ukr>От же ж халепа. Знайшов артефакт якийсь. Кладу в контейнер. Тільки відійду, дивлюся, а артефакт на тому ж місці. А в контейнері порожньо. Що робити? Може хтось знає?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_252">
		<rus>Шерстюк, здорово! Сколько у тебя там ПКМ стоит? Ящика водки хватит?</rus>
		<eng>Шерстюк, здорово! Сколько у тебя там ПКМ стоит? Ящика водки хватит?</eng>
		<ukr>Шерстюк, привіт! Скільки у тебе ПКМ коштує? Ящика горілки вистачить?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_253">
		<rus>Сегодня на Свалке на крыше ангара нашёл "Морского ежа". Даже не знал, что артефакты могут там появиться. Надо ещё в таких местах поискать.</rus>
		<eng>Сегодня на Свалке на крыше ангара нашёл "Морского ежа". Даже не знал, что артефакты могут там появиться. Надо ещё в таких местах поискать.</eng>
		<ukr>Сьогодні на Звалищі на даху ангара знайшов "Морського їжака". Навіть не знав, що артефакти можуть там з'явитися. Треба буде ще в таких місцях пошукати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_254">
		<rus>Эх, как же лень встать со стула, а жрать охота. Бармен, принеси пожрать. Третий день уже голодный тут сижу.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]А мы щас вот кровососа сюда запустим, голодный ты наш. Он тоже пожрать не против.</rus>
		<eng>Эх, как же лень встать со стула, а жрать охота. Бармен, принеси пожрать. Третий день уже голодный тут сижу.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]А мы щас вот кровососа сюда запустим, голодный ты наш. Он тоже пожрать не против.</eng>
		<ukr>Ех, як же ліньки встати зі стільця, а жерти хочеться. Бармен, принеси пожерти. Вже третій день голодний тут сиджу.\n%c[sender]Бармен\n%c[default]А ми зараз ось кровососа сюди запустимо, голодний ти наш. Він теж пожерти не проти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_255">
		<rus>Эй! В Припяти же стадион есть! Айда с кровососами в догонялки играть!</rus>
		<eng>Эй! В Припяти же стадион есть! Айда с кровососами в догонялки играть!</eng>
		<ukr>Гей! У Прип'яті же є стадіон! Гайда з кровососами в доганялки гратись!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_256">
		<rus>Прикупил недавно фосфорные палки. Удобная вещь, скажу я вам. Если фонарик садится, очень выручают.</rus>
		<eng>Прикупил недавно фосфорные палки. Удобная вещь, скажу я вам. Если фонарик садится, очень выручают.</eng>
		<ukr>Купив недавно фосфорні палиці. Зручна річ, скажу я вам. Якщо ліхтарик сідає, дуже виручають.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_257">
		<rus>Подскажите действенное средство от пси-воздействия. Может, таблетки какие, или укол там.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Граната себе под ноги хорошо помогает.</rus>
		<eng>Подскажите действенное средство от пси-воздействия. Может, таблетки какие, или укол там.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Граната себе под ноги хорошо помогает.</eng>
		<ukr>Підкажіть дієвий засіб від псі-впливу. Може, таблетки якісь чи ін'єкції.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Гранату собі під ноги кинь, кажуть, добре допомагає.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_258">
		<rus>А можно как-то КПК проапгрейдить, чтобы он не так быстро разряжался?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Можно. Подходи в Бар, решим твою проблему.</rus>
		<eng>А можно как-то КПК проапгрейдить, чтобы он не так быстро разряжался?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Можно. Подходи в Бар, решим твою проблему.</eng>
		<ukr>Чи можна якось КПК проапгрейдити, щоб він не так швидко розряджався?\n%c[sender]Доцент\n%c[default]Можна. Приходь до мене в Бар, вирішимо твою проблему.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_259">
		<rus>Эй, Шахтёр! У меня тут ящик динамита обнаружился, тебе пещеру расширить не надо?\n%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Лучше себе пещеру расширь.</rus>
		<eng>Эй, Шахтёр! У меня тут ящик динамита обнаружился, тебе пещеру расширить не надо?\n%c[sender]Шахтёр\n%c[default]Лучше себе пещеру расширь.</eng>
		<ukr>Гей, Шахтар! Я вчора скомуніздив ящик динаміту, може тобі треба печеру розширити?\n%c[sender]Шахтар\n%c[default]Ти краще собі печеру розшир.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_260">
		<rus>Продаю старые советские вещи. Раритет и антиквариат. Цена от 10 тысяч. Писать в приват.</rus>
		<eng>Продаю старые советские вещи. Раритет и антиквариат. Цена от 10 тысяч. Писать в приват.</eng>
		<ukr>Продаю речі радянської епохи. Раритет і антикваріат. Ціна від 10 тисяч. Писати в приват.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_261">
		<rus>Вот бы в Припяти бар открыть... Хорошо бы было, только вот кто его держать будет...</rus>
		<eng>Вот бы в Припяти бар открыть... Хорошо бы было, только вот кто его держать будет...</eng>
		<ukr>От якби в Прип'яті бар відкрити... Добре було б, ось тільки хто його тримати буде...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_262">
		<rus>Нашёл выводок псевдособак. Никто не хочет тёще подарок сделать?</rus>
		<eng>Нашёл выводок псевдособак. Никто не хочет тёще подарок сделать?</eng>
		<ukr>Знайшов щенят псевдособаки. Може комусь потрібно на подарунок тещі?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_263">
		<rus>Какая сволочь мой тайник на вышке возле туннеля на Агропроме обнесла? Верните хотя бы связку писем. Очень дороги.</rus>
		<eng>Какая сволочь мой тайник на вышке возле туннеля на Агропроме обнесла? Верните хотя бы связку писем. Очень дороги.</eng>
		<ukr>Яка сволота обчистила мою схованку на вишці біля тунелю на Агропромі? Поверніть хоча б листи з дому. Дорогі серцю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_264">
		<rus>Блин, Бармен! Что у тебя за сортиры?! Псевдоплоть задохнется! Купи чистящее средство!</rus>
		<eng>Блин, Бармен! Что у тебя за сортиры?! Псевдоплоть задохнется! Купи чистящее средство!</eng>
		<ukr>Шляк трафить, Бармен! Ну і сморід в твоєму туалеті! Псевдоплоть задихнеться! Купи засіб для чищення!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_265">
		<rus>А где в Зоне можно сигары кубинские купить?</rus>
		<eng>А где в Зоне можно сигары кубинские купить?</eng>
		<ukr>А де в Зоні можна купити кубинські сигари?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_266">
		<rus>Аким, здорово! У тебя какие каналы есть? Хочу телевизор посмотреть.</rus>
		<eng>Аким, здорово! У тебя какие каналы есть? Хочу телевизор посмотреть.</eng>
		<ukr>Аким, вітаю! У тебе які канали є? Хочу телевізор подивитися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_267">
		<rus>Скажите, где есть лужа не фонящая? Носки постирать нужно, а то уже плоти от вони подыхают.</rus>
		<eng>Скажите, где есть лужа не фонящая? Носки постирать нужно, а то уже плоти от вони подыхают.</eng>
		<ukr>Скажіть, де знайти калюжу, що не фонить? Шкарпетки випрати потрібно, бо вже плоті від смороду здихають.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_268">
		<rus>Бармен, для человека, спрятавшего свой хабар в ящиках за баром, поставь, пожалуйста, за мой счёт какую-нибудь хорошую песню.</rus>
		<eng>Бармен, для человека, спрятавшего свой хабар в ящиках за баром, поставь, пожалуйста, за мой счёт какую-нибудь хорошую песню.</eng>
		<ukr>Бармен, постав, будь ласка, для людини, яка сховала свій хабар в ящиках за баром, за мій рахунок якусь хорошу пісню.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_269">
		<rus>Твою дивизию! Грохнул когтя смерти, а рог больше часа срезать не могу. Нож совсем затупился уже. Есть кто поблизости с нормальным ножом? В Подземельях Припяти нахожусь.</rus>
		<eng>Твою дивизию! Грохнул когтя смерти, а рог больше часа срезать не могу. Нож совсем затупился уже. Есть кто поблизости с нормальным ножом? В Подземельях Припяти нахожусь.</eng>
		<ukr>Твою дивізію! Кувадою проламав череп кігтя смерті, а ріг більше години зрізати не можу. Ніж вже зовсім затупився. Чи є хтось поблизу з нормальним ножем? Знаходжусь у Підземеллях Прип'яті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_270">
		<rus>Вот сидишь такой, три дня арт крутой вывариваешь по всем аномалиям, пробиваясь через тварей, а тут бабах - Выброс. И твой модный арт превратился в "Булыжник".</rus>
		<eng>Вот сидишь такой, три дня арт крутой вывариваешь по всем аномалиям, пробиваясь через тварей, а тут бабах - Выброс. И твой модный арт превратился в "Булыжник".</eng>
		<ukr>Оце сидиш, три дні вариш крутий арт в кількох аномаліях, відбиваючись від тварюк, а тут бабах - Викид. І твій модний арт перетворився на "Каменюку".</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_271">
		<rus>Говорят, до взрыва в Зоне оружейник какой-то работал. Так тот такие стволы делал, любой Калашников позавидует. А чертежи никому не продавал. Только эксклюзивно, для заказчика делал, и то если понравится ему клиент. Правда, что с ним после Зоны случилось, неизвестно. Вот бы мне один из его стволов заиметь...</rus>
		<eng>Говорят, до взрыва в Зоне оружейник какой-то работал. Так тот такие стволы делал, любой Калашников позавидует. А чертежи никому не продавал. Только эксклюзивно, для заказчика делал, и то если понравится ему клиент. Правда, что с ним после Зоны случилось, неизвестно. Вот бы мне один из его стволов заиметь...</eng>
		<ukr>Кажуть, що до вибуху в Зоні якийсь зброяр працював. Так він такі аркебузи робив, що будь-який Калашников позаздрить. А креслення нікому не продавав. Тільки ексклюзивно, для замовника робив, і лише в тому випадку, якщо клієнт йому сподобається. А от що з ним після Зони сталося, невідомо. От би мені хоча б одну таку фузію отримати...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_272">
		<rus>Ходят слухи, что у Монолита есть какая-то навороченная система телепортов. И что с её помощью можно попасть в любую точку Зоны. Конечно, не очень верится, но как ещё объяснить, что они неожиданно появляются в разных местах? Вот было бы интересно заиметь такой. Ты прикинь? Надо тебе, допустим, куда-то срочно, ты - бац, использовал телепорт и оказался где надо. Хорошая вещь была бы. Мне б такую...</rus>
		<eng>Ходят слухи, что у Монолита есть какая-то навороченная система телепортов. И что с её помощью можно попасть в любую точку Зоны. Конечно, не очень верится, но как ещё объяснить, что они неожиданно появляются в разных местах? Вот было бы интересно заиметь такой. Ты прикинь? Надо тебе, допустим, куда-то срочно, ты - бац, использовал телепорт и оказался где надо. Хорошая вещь была бы. Мне б такую...</eng>
		<ukr>Ходять чутки, що в угрупування "Моноліт" є якась наворочена система телепортів. Нібито з її допомогою можна потрапити в будь-яку точку Зони. Звісно, не дуже в таке віриться, але як ще пояснити, що вони несподівано з'являються в різних місцях? Оце було б добре отримати такий. Уяви - тобі треба кудись терміново, ти - бац, використав телепорт і опинився де треба. Хороша річ була б. Мені б таку...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_273">
		<rus>Иду я вчера пьяный по Научной Станции. Вдруг встречаю сталкера. Ну, и разговорились мы о том, о сём. Вот только, когда меня немного отпустило, я понял, что собеседник мой - зомбированный. Мычит всё что-то. А ведь так хорошо общались. В следующую вылазку с собой ещё водки возьму, вдруг опять собеседник попадётся.</rus>
		<eng>Иду я вчера пьяный по Научной Станции. Вдруг встречаю сталкера. Ну, и разговорились мы о том, о сём. Вот только, когда меня немного отпустило, я понял, что собеседник мой - зомбированный. Мычит всё что-то. А ведь так хорошо общались. В следующую вылазку с собой ещё водки возьму, вдруг опять собеседник попадётся.</eng>
		<ukr>Йшов я вчора п'яний по Науковій Станції. Раптом зустрічаю сталкера. Побалакали ми про те, про се. Ось тільки, коли мене трохи відпустило, я зрозумів, що мій співрозмовник - зомбований. Мукає щось. Але ж так добре спілкувалися. У наступну вилазку візьму з собою ще горілки, раптом знову співрозмовник попадеться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_274">
		<rus>Продаю Абакан, состояние хорошее, в подарок к нему 4 магазина с патронами. Цена 1500 рублей, снял с одного мародёра, он в аномалию попал. Также, если кому надо, то отдам левую половину комбеза наёмников (правая в аномалии осталась). Может, у кого истрепались пластины или кевлар с левой стороны, тому пригодится. Отдаю бесплатно, но не откажусь от бутылочки антирада.</rus>
		<eng>Продаю Абакан, состояние хорошее, в подарок к нему 4 магазина с патронами. Цена 1500 рублей, снял с одного мародёра, он в аномалию попал. Также, если кому надо, то отдам левую половину комбеза наёмников (правая в аномалии осталась). Может, у кого истрепались пластины или кевлар с левой стороны, тому пригодится. Отдаю бесплатно, но не откажусь от бутылочки антирада.</eng>
		<ukr>Продаю Абакан, в доброму стані, в подарунок до нього 4 магазини з набоями. Ціна 1500 гривень, зняв з одного мародера, він в аномалію потрапив. Також, якщо комусь потрібно, то віддам ліву половину комбезу найманців (права в аномалії залишилася). Може, у когось пластини понищились або кевлар з лівого боку, тому знадобиться. Віддаю безкоштовно, але не відмовлюся від пляшки антираду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_275">
		<rus>Только что наблюдал на Тихих Холмах, как взбесившийся огненный полтергейст поджарил маленький отряд Монолита. Ну и отличненько, меньше работы будет.</rus>
		<eng>Только что наблюдал на Тихих Холмах, как взбесившийся огненный полтергейст поджарил маленький отряд Монолита. Ну и отличненько, меньше работы будет.</eng>
		<ukr>Тільки що спостерігав на Тихих Пагорбах, як скажений вогняний полтергейст підсмажив маленький загін Моноліту. От і чудово, мені менше роботи буде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_276">
		<rus>%c[sender]Филин\n%c[default]Делаю чучела мутантов на заказ. С вас туша и деньги. Срок выполнения 1-2 недели. Беру дорого, но работаю качественно.</rus>
		<eng>%c[sender]Филин\n%c[default]Делаю чучела мутантов на заказ. С вас туша и деньги. Срок выполнения 1-2 недели. Беру дорого, но работаю качественно.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сова\n%c[default]Роблю опудала мутантів на замовлення. З вас туша і гроші. Термін виконання 1-2 тижні. Беру дорого, але працюю якісно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_277">
		<rus>%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Коля Должник, Предбанник, Выброс.\n%c[sender]Витя Заёмщик\n%c[default]О, а он мне денег должен. Твою ж медь!</rus>
		<eng>%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Коля Должник, Предбанник, Выброс.\n%c[sender]Витя Заёмщик\n%c[default]О, а он мне денег должен. Твою ж медь!</eng>
		<ukr>%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загинув сталкер: Коля Боржник, Передбанник, Викид.\n%c[sender]Вітя Позичальник\n%c[default]От халепа! Він мені грошей винен. Бодай тебе качка копнула!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_uniq_278">
		<rus>Только что вернулся от Долговязого. Он сумел переделать мой Глок 41 под автоматический режим стрельбы. Золотые руки у мастера! Никак не нарадуюсь своему новому пистолету!</rus>
		<eng>Только что вернулся от Долговязого. Он сумел переделать мой Глок 41 под автоматический режим стрельбы. Золотые руки у мастера! Никак не нарадуюсь своему новому пистолету!</eng>
		<ukr>Щойно повернувся від Довганя. Він зумів переробити мій Глок 41 під автоматичний режим стрільби. Золоті руки у майстра! Ніяк не натішусь своїм новим пістолетом!</ukr>
	</string>
</string_table>