<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_freedom -->
<string_table>
	<string id="sms_freedom_1">
		<rus>%c[sender]Макс%c[default] Ж4.\n%c[sender]Скряга%c[default] Мимо. А6.\n%c[sender]Макс%c[default] Ранил!\n%c[sender]Лукаш%c[default] Заканчиваем бодягу! На Барьере опять потери. Макс, поднимай людей.</rus>
		<eng>%c[sender]Max%c[default] G4.\n%c[sender]Miss!%c[default] A6.\n%c[sender]Max%c[default] Hit!\n%c[sender]Lukasz%c[default] Stop talking! Loss on the Barrier again. Max, get up the people.</eng>
		<ukr>%c[sender]Макс%c[default] Ж4.\n%c[sender]Скнара%c[default] Мимо. А6.\n%c[sender]Макс%c[default] Поранив!\n%c[sender]Лукаш%c[default] Закінчуємо бодягу! На Бар'єрі знову втрати. Макс, піднімай людей.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_2">
		<rus>%c[sender]Белка\n%c[default]Кабан, я Белка. Иду за тобой.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Белка, я Кабан. Зачем за мной идёшь?\n%c[sender]Белка\n%c[default]Приказ Хоpька.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Белка, не понял. Кто такой Хорёк?\n%c[sender]Белка\n%c[default]Кабан, ты дятел, понял?!\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Понял. Я Дятел. Ты Белка. А кто такой Хорёк - не понял.</rus>
		<eng>%c[sender]Squirrel\n%c[default]Boar, I'm a squirrel. I'm coming for you.\n%c[sender]Boar\n%c[default]Squirrel, I am a boar. Why follow me?\n%c[sender]Squirrel\n%c[default]Ferret's order.\n%c[sender]Boar\n%c[default]Squirrel, did not understand. Who is the Ferret?\n%c[sender]Squirrel\n%c[default]Boar, you're stupid woodpecker, you got it?\n%c[sender]Boar\n%c[default]Got it. I'm a woodpecker. You are a squirrel. And who is the Ferret - did not understand.</eng>
		<ukr>%c[sender]Білка\n%c[default]Кабан, я Білка. Йду за тобою.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Білка, я Кабан. Навіщо за мною йдеш?\n%c[sender]Білка\n%c[default]Наказ Тхора.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Білка, не зрозумів. Хто такий Тхір?\n%c[sender]Білка\n%c[default]Кабан, ти дятел, зрозумів?!\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Зрозумів. Я Дятел. Ти Білка. А хто такий Тхір - не зрозумів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_3">
		<rus>%c[sender]Генка Смелый\n%c[default]Я слышал, у Повара есть интересные журнальчики с девочками...\n%c[sender]Федька Мятый\n%c[default]А у Скряги кассетки, говорят, есть...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вот что, ребята: шли бы вы в свою подсеть, там и трещите. Нечего эфир засирать. Кстати... а у Повара в самом деле что-то есть?</rus>
		<eng>%c[sender]Genka the Brave\n%c[default]I heard Cook has interesting magazines with girls...\n%c[sender]Fedka Crumpled\n%c[default]And they say, he have some tapes...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Here's what you guys are: would you go to your subnet, and go there. There is no need to foul the air. By the way... does Cook really have something?</eng>
		<ukr>%c[sender]Генка Сміливий\n%c[default]Я чув, у Кухаря є цікаві журнальчики з дівчатами...\n%c[sender]Федька М'ятий\n%c[default]А Скнара касети, кажуть, має...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ось що, хлопці: йшли б ви в свою підмережу, там і торохкотіть. Нема чого ефір засирати. До речі... а у Кухаря справді щось є?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_4">
		<rus>%c[sender]Кэп\n%c[default]Лукаш! Третий день ждём смену на Барьер. Задолбались уже...</rus>
		<eng>%c[sender]Cap\n%c[default]Lukash! We are waiting third day for a relief on Barrier! We are fucking tired...</eng>
		<ukr>%c[sender]Кеп\n%c[default]Лукаш! Третій день чекаємо зміну на Бар'єр. Задовбались вже...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_5">
		<rus>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Таки починили мы траки у нашего танка! Теперь сможем хоть долговцев погонять, хоть Барьер усилить! То есть, как мотора нет?! Пропили?! Кто?! Я?!!! Кому? То есть, как это не знаете?! Чёрт! Кэп, прости, придётся своими силами пока что...</rus>
		<eng>%c[sender]Shurup\n%c[default]We finally managed to repair trucks of our tank ! Now we can even beat up Duty, even strengthen the Barrier! What do you mean, there is no motor?! Drunk away?! By who?! Me?!!! To whom? What do you mean, you do not know? Heck! Cap, I'm sorry, will have on our own for now...</eng>
		<ukr>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Таки полагодили ми траки у нашого танка! Тепер зможемо хоч долгівців поганяти, хоч Бар'єр посилити! Тобто, як мотора нема?! Пропили?! Хто?! Я?!!! Кому? Тобто, як це не знаєте?! Дідько! Кеп, прости, доведеться своїми силами поки що...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_6">
		<rus>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Лучшая огнесмесь только у меня! Для любителей шашлыка и жаренных кровососов! Деньги ваши - смесь наша! Подходите на Армейские Склады.</rus>
		<eng>%c[sender]Shurup\n%c[default]The best fire mix is just mine! For lovers of kebabs and fried bloodsuckers! Your money is our mixture! Go to the Army Warehouses.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Найкраща вогнесуміш тільки у мене! Для любителів шашлику і жарених кровососів! Гроші ваші - суміш наша! Підходьте на Армійські Склади.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_7">
		<rus>%c[sender]Кэп\n%c[default]С севера прёт волна мутантов, просим помощи, сами не справимся! Все кто может помочь огнём - быстрее на Барьер! Живы будем - сочтёмся.</rus>
		<eng>%c[sender]Cap\n%c[default]A wave of mutants is rushing from the north, requesting immediate help, we are not gonna make it! Anyone who can help with fire - faster at the Barrier! Alive, we'll settle up one day!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кеп\n%c[default]З півночі пре хвиля мутантів, просимо допомоги, самі не впораємося! Усі хто може допомогти вогнем - швидше на Бар'єр! Залишимось живі - розрахуємось.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_8">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Крутые и подкрученные перцы! Только в "Свободе" вас оценят и примут, как родных! Никакого обязалова и идеологической пурги, никаких утренних побудок и минимум сухого закона! Если ты настоящий сталкер и любишь вольную жизнь среди таких же, как сам - вливайся в наши ряды! Время вливания - любое. Принимаем без перерывов и выходных, ежедневно и еженощно!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Cooly and chilling peppers! Only in "Freedom" you will be appreciated and accepted as relatives! There is no obligatory and ideological bullshit, no morning wake-ups and a minimum of Prohibition! If you are a real stalker and love a free life among the same as yourself - left or right join our ranks! Join any time from inner or outer sides. We accept without breaks and days off, daily and nightly!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Круті й підкручені перці! Тільки в "Волі" вас оцінять і приймуть, як рідних! Ніякого обязалова і ідеологічної пурги, ніяких ранкових побудок і мінімум сухого закону! Якщо ти справжній сталкер і любиш вільне життя серед таких же, як сам - вливайся в наші ряди! Час вливання - будь-який. Приймаємо без перерв та вихідних, щодня і щоночі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_9">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Ветераны и новички! Если вы дорожите своей свободой, и хотите быть в кругу друзей - вступайте в наши ряды! "Свобода" приветствует всех, кого привели к нам дороги Зоны!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Veterans and newcomers! If you value your freedom, and want to be among friends - join our ranks! "Freedom" welcomes everyone who walks to us from Zone!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Ветерани і новачки! Якщо ви цінуєте свою волю, та бажаєте бути в колі друзів - вступайте в наші ряди! "Воля" вітає всіх, кого привели до нас дороги Зони!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_10">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Зона - это сталкеры. Сталкеры - это свобода. Будь свободным до конца! Вступай в "Свободу"!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]The zone is a stalkers. Stalkers are freedom. Be free to the end! Join the "Freedom"!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Зона - це сталкери. Сталкери - це воля. Будь вільним до кінця! Вступай у "Волю"!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_11">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]У нас проблемы с оборудованием. В течение пары суток может барахлить связь с базой и квадами.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]We have some equipment issues. Within a couple of days, it can mess up the connection with the base and quads.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]У нас проблеми з обладнанням. На протязі кількох діб може барахлити зв'язок з базою й квадами.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_12">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Желаешь каждый день знакомиться с новыми интересными людьми, побродить в неизведанных краях, ощутить вкус истинной романтики жизни, проводить ночи под звёздным небом? Уходи в запой вместе с нами!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Do you want to meet new interesting people every day, wander in uncharted lands, feel the taste of the true romance of life, spend the night under a starry sky? Go to hard drinking with us!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Бажаєш кожен день знайомитись з новими цікавими людьми, побродити по незвіданим краям, відчути смак істинної романтики життя, проводити ночі під зоряним небом? Йди в запій разом з нами!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_13">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Да здравствует Свобода! Сделаем мир при помощи Зоны лучше!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Long live freedom! Make the world better with the Zone!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Хай живе Воля! Зробімо світ за допомогою Зони кращим!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_14">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Вступайте в Свободу! Остановим захват Зоны!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Join the Freedom! Stop capturing the Zone!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Вступайте у Волю! Зупинимо захват Зони!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_15">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Только у нас! Кабан на вертеле, жаркое из ворон, омлет из яиц и всё это под водочку с селёдочкой! Заходите к нам на огонёк!</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Only here! Boar on a spit, roast raven, omelette of eggs and all this under vodka with herring! Come to us at the light!</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Тільки в нас! Кабан на рожні, печеня з ворон, омлет з яєць і все це під горілку з оселедчиком! Заходьте до нас на вогник!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_16">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда за артефактами. С нас причитается.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Looking for experienced stalkers to raid for artifacts. We'll make it up to you.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Потрібні досвідчені сталкери для рейду за артефактами. З нас причитається.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_17">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Одиночки! Говорит Свобода! Если хотите жить в нормальных условиях в Зоне и без армейской обязаловки, как у Долга - двигайте к нам! Всегда рады новым лицам.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Loneers! This is Freedom! If you want to live in normal conditions in the Zone and without an army obligatory, like Duty, join us! Always welcome new faces.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Одинаки! Говорить Воля! Якщо бажаєте жити в нормальних умовах в Зоні і без армійської зобов'язалівки, як у Долгу - йдіть до нас! Завжди раді новим особам.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_18">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Всем нашим - срочно зайти в приватный канал, обновляем защиту. Потом не жалуйтесь, что о вашем рейде "Долг" узнал.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]All of ours - urgently visit a private channel, update the protection. Or do not complain if "Duty" will know about your raids.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Всім нашим - терміново зайти в приватний канал, оновлюємо захист. Потім не скаржтеся, що про ваші рейди дізнався "Долг".</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_19">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Если находитесь на задании, всю информацию - в приватный канал. Этот не только наши читают, не палитесь.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]If you are on a mission, all information is in a private channel. This is not only ours read, do not give yourselves away.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Якщо знаходитесь на завданні, усю інформацію - у приватний канал. Цей не тільки наші читають, не паліться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_20">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Нужны добровольцы для защиты Барьера! Награду гарантируем. Обращаться к Максу или Кэпу.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]We need volunteers to protect the Barrier! Reward guaranteed. Contact Max or Cap.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Потрібні добровольці для захисту Бар'єру! Нагороду гарантуємо. Звертатись до Макса або Кепа.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_21">
		<rus>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Данные по передвижению наймов сразу скидываем мне в приват, это действительно важно.</rus>
		<eng>%c[sender]"Freedom"\n%c[default]Send me mercs movements data as soon as you know, it is really important.</eng>
		<ukr>%c[sender]"Воля"\n%c[default]Дані щодо пересування мерків відразу скидаємо мені в приват, це дійсно важливо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_freedom_22">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Внимание всем свободовцам. Все, кто трезвый и не на задании - собраться возле барьера, в Припять будем пробиваться.\n%c[sender]Повар\n%c[default]Йа ужжее оддеваюсь и, ййикк, бегу.</rus>
		<eng>%c[sender]Lukash\n%c[default]Attention all Free people. All those who are sober and not on a mission - gather near the barrier, we will make our way to Pripyat.\n%c[sender]Cook\n%c[default]Hunnie, i am alradie dressing upp and, yayikk, run.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Увага всім вільним. Усі, хто тверезий і не на завданні - зібратись біля бар'єра, в Прип'ять будемо пробиватись.\n%c[sender]Повар\n%c[default]Йа ужжее оддягваюсь і, ййікк, бжу.</ukr>
	</string>
</string_table>
