<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="sms_sidor_sidor_shlob_0">
		<rus>Меченый, будет время, забеги ко мне! Вся деревня про тебя гудит! Дело есть!</rus>
		<eng>Marked One, pay me a visit when you have time! The whole village is buzzing about you! I have a job for you!</eng>
		<ukr>Мічений, буде час, забіжи до мене! Все село про тебе гуде! Справа є!</ukr>
		<fra>Strelok, quand tu auras un moment et un peu de temps, viens me voir! Tout le village ne parle que de toi! Il y a un travail pour toi!</fra>
	</string>
	<string id="sms_saharov_sugar_causes_0">
		<rus>Меченый, я вас давно жду! Не испытывайте моё любопытство и терпение. И Круглов куда-то пропал... Послал его в Х-16 замеры делать, а он второй день отсутствует. Идите ко мне. Мне нужна ваша помощь. Конец связи!</rus>
		<eng>Marked One, I have been waiting for you for a long time! Do not test my curiosity and patience. And Kruglov disappeared somewhere... I sent him to X-16 to make measurements, but he is absent for the second day. Come to me. I need your help. Over!</eng>
		<ukr>Мічений, я вас давно чекаю! Не випробовуйте мою цікавість і терпіння. І Круглов кудись пропав ... Послав його в Х-16 заміри робити, а він другий день відсутній. Ідіть до мене. Мені потрібна ваша допомога. Кінець зв'язку!</ukr>
		<fra>Strelok,je vous attends depuis longtemps! Ne testez pas ma curiosité et ma patience. Et Kruglov a disparu quelque part ... Je l'ai envoyé au laboratoire X-16 pour prendre des mesures, mais il est absent depuis deux jour,ce qui ne lui ressemble pas.Viens vite me voir... J'ai vraiment besoin de ton aide. Fin de la communication...</fra>
	</string>
	<string id="sms_saharov_call_maniac_0">
		<rus>Коллега, артефакт у меня. Выходите на место договорённости! Конец связи!</rus>
		<eng>Colleague, i have the artifact. Come to the place of agreement! Over!</eng>
		<ukr>Колего, артефакт у мене. Виходьте на місце домовленості! Кінець зв'язку!</ukr>
		<fra>Chers collègues, j'ai un artéfact. Venez à la place de l'accord! Fin de la communication!!</fra>
	</string>
	<string id="chess_voice__cunning_chess_1_0">
		<rus>Молодец! Я уже близок к созданию своего Зомби. Кто знает? Может им станешь именно ты? А может Клык или Призрак? Я ещё не решил. А пока ищи тайники и готовься к нашей встрече без галстуков, но в костюмах из кожи... Ха-ха-ха!</rus>
		<eng>Well done! I'm already close to making my own Zombie. Who knows? Maybe they will be you? Or maybe Fang or Ghost? I have not decided yet. In the meantime, look for stashes and get ready for our meeting without ties, but in leather suits... Ha-ha-ha!</eng>
		<ukr>Молодець! Я вже близький до створення свого Зомбі. Хто знає? Може ним станеш саме ти? А може Клик або Привид? Я ще не вирішив. А покищо шукай схованки і готуйся до нашої зустрічі без краваток, але у костюмах зі шкіри... Ха-ха-ха!</ukr>
		<fra>Bien joué! Je suis déjà près de faire mon propre Zombie. Qui sait Peut-être qu'ils seront vous? Ou peut-être Fang ou Ghost? Je n'ai pas encore décidé. En attendant, cherchez des caches et préparez-vous pour notre réunion sans cravates, mais en costume de cuir ... Ha ha ha!!</fra>
	</string>
	<string id="sms_lentiy_sugar_contract_done_1_0">
		<rus>Меченый, будь другом, подойди ко мне, дело есть!</rus>
		<eng>Marked One, do me a favor, come to me, there is a deal!</eng>
		<ukr>Мічений, будь другом, підійди до мене, справа є!</ukr>
		<fra>Strelok, soyez un ami, venez à moi, il y aurait une discussion!</fra>
	</string>
	<string id="sms_vitamin_cunning_vitamin_0">
		<rus>Меченый, закончишь с Фрицем, загляни в Военную Лабораторию, есть серьёзный разговор!</rus>
		<eng>Marked One, finish with Fritz and take a look at the Military Laboratory, I have a serious conversation!</eng>
		<ukr>Мічений, закінчиш з Фріцем, зазирни у Військову Лабораторію, є серйозна розмова!</ukr>
		<fra>Strelok,terminez avec Fritz, jetez un coup d'œil au laboratoire militaire,et discutons sérieusement!!</fra>
	</string>
	<string id="shadowman_causes_0_0">
		<rus>Меченый, если будет по пути, забеги ко мне в Красный Лес. Есть очень серьёзный разговор.</rus>
		<eng>Marked One, if it is on the way, run to me at the Red Forest. There is a very serious conversation.</eng>
		<ukr>Мічений, якщо буде по дорозі, забіжи до мене у Червоний Ліс. Є дуже серйозна розмова.</ukr>
		<fra>Strelok,si tu es en chemin, dirige toi vers moi dans la Forêt Rouge. Il y a une conversation très sérieuse que nous devons avoir.</fra>
	</string>
	<string id="sms_saharov_death_idler_0">
		<rus>Меченый, я получил информацию, что Лентяй погиб! Я его послал на замеры, а от этого олуха ни слуху, ни духу! Если будет по пути, подтвердите или опровергните эту информацию!</rus>
		<eng>Marked One, I received information that Bum died! I sent it to the measurements, and there is not a sound from this blockhead! If you are on the way, confirm or deny this information!</eng>
		<ukr>Мічений, я отримав інформацію, що Ледар загинув! Я його послав на заміри, а від цього дурня ні слуху, ні духу! Якщо буде по дорозі, підтвердіть або спростуйте цю інформацію!</ukr>
		<fra>Strelok,j'ai reçu des informations que l'homme paresseux est mort! Je l'ai envoyé aux mesures, et de ce sein ni audition ni esprit! Si vous êtes sur le chemin, confirmez ou refusez cette information!</fra>
	</string>
	<string id="chess_voice__message_upward_0">
		<rus>Молодец! А теперь поднимайся наверх, Рембо!</rus>
		<eng>Well done! Now go upstairs, Rambo!</eng>
		<ukr>Молодець! А тепер піднімайся наверх, Рембо!</ukr>
		<fra>Bien joué! Maintenant monte les escaliers, Rambo!</fra>
	</string>
	<string id="final_credits_0_0">
		<rus>Сценарий, диалоги, квесты, сюжетные идеи, лёгкие скрипты, скриптование и подбор музыки, спавн.</rus>
		<eng>Script, dialogues, quests, plot ideas, light scripting, and music selection, spawn.</eng>
		<ukr>Сценарій, діалоги, квести, сюжетні ідеї, легкі скрипти, скриптування і підбір музики, спавн.</ukr>
		<fra>Scénario, dialogues, quêtes, idées d'histoire, scripts simples, scripts et sélection de musique, créés.</fra>
	</string>
	<string id="final_credits_1_0">
		<rus>Скриптовая функция Диктофона, сложные скрипты, ПДА, скриптовые эффекты, текстуры.</rus>
		<eng>Recorder scripting, complex scripts, PDA, script effects, textures.</eng>
		<ukr>Скриптова функція Диктофону, складні скрипти, КПК, скриптові ефекти, текстури.</ukr>
		<fra>Fonction de script de dictaphone, scripts complexes, PDA, effets de script, textures.</fra>
	</string>
	<string id="final_credits_2_0">
		<rus>Игровые моменты, сюжетные идеи.</rus>
		<eng>Game moments, plot ideas.</eng>
		<ukr>Ігрові моменти, сюжетні ідеї.</ukr>
		<fra>Moments de jeu, idées de complots.</fra>
	</string>
	<string id="final_credits_3_0">
		<rus>Консультации, логика НПС.</rus>
		<eng>Consultation, NPC logic.</eng>
		<ukr>Консультації, логіка НПС.</ukr>
		<fra>Consultations, logique du PNJ.</fra>
	</string>
	<string id="final_credits_4_0">
		<rus>Тестирование, идеи, замечания, здоровая критика.</rus>
		<eng>QA, ideas, comments, healthy criticism.</eng>
		<ukr>Тестування, ідеї, зауваження, здорова критика.</ukr>
		<fra>Tests, idées, commentaires et critiques saines.</fra>
	</string>
	<string id="final_credits_5_0">
		<rus>Озвучка Шахматиста. Продолжение следует...</rus>
		<eng>Voice of a Jigchess. To be continued...</eng>
		<ukr>Озвучка Шахіста. Далі буде...</ukr>
		<fra>La voix d'un joueur d'échecs. A suivre...</fra>
	</string>
	<string id="sms_akim_akim_panic_0">
		<rus>Меченый, ноги в руки и мелкими перебежками через огороды ко мне! Весь Кордон на измене! Кто-то у меня на КПП нейтралов порезал и оставил записку: Привет от Шахматиста!</rus>
		<eng>Marked One, feet in hands and small rushes through the gardens to me! All cordon treason! Someone in my neutrals checkpoint and left a note: Hello from a chess player!</eng>
		<ukr>Мічений, ноги в руки і дрібними перебіжками через городи до мене! Увесь Кордон на зраді! Хтось у мене на КПП нейтралів порізав і залишив записку: Привіт від Шахіста!</ukr>
		<fra>Strelok, les jambes dans les mains et les petites se précipite à travers les jardins pour moi! Toute la trahison du Cordon! Quelqu'un à mon point de contrôle des neutres et a laissé une note: Salut! De la part du joueur d'échecs!</fra>
	</string>
</string_table>
