<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="sms_sidor_sidor_shlob_0">
		<rus>Меченый, будет время, забеги ко мне! Вся деревня про тебя гудит! Дело есть!</rus>
		<eng>Marked One, pay me a visit when you have time! The whole village is buzzing about you! There is a business!</eng>
		<ukr>Мічений, буде час, забіжи до мене! Все село про тебе гуде! Справа є!</ukr>
		<fra>Le Marqué, viens me voir, quand tu auras de temps! Tout le village ne parle que de toi! Il y a une affaire!</fra>
		<pln>Naznaczony, będzie czas, wpadnij do mnie! Cała wieś o tobie huczy! Sprawa jest!</pln>
	</string>
	<string id="sms_saharov_sugar_causes_0">
		<rus>Меченый, я вас давно жду! Не испытывайте моё любопытство и терпение. И Круглов куда-то пропал... Послал его в Х-16 замеры делать, а он второй день отсутствует. Идите ко мне. Мне нужна ваша помощь. Конец связи!</rus>
		<eng>Marked One, I have been waiting for you for a long time! Do not test my curiosity and patience. And Kruglov disappeared somewhere... I sent him to X-16 to make measurements, but he is absent for the second day. Come to me. I need your help. Over and out!</eng>
		<ukr>Мічений, я вас давно чекаю! Не випробовуйте мою цікавість і терпіння. І Круглов кудись пропав... Послав його в Х-16 заміри робити, а він другий день відсутній. Ідіть до мене. Мені потрібна ваша допомога. Кінець зв'язку!</ukr>
		<fra>Le Marqué, je vous attends depuis longtemps! Ne testez pas ma curiosité et ma patience. Et Krouglov a disparu quelque part... Je l'ai envoyé au laboratoire X-16 pour prendre des mesures, mais il est absent depuis deux jour, ce qui ne lui ressemble pas. Viens vite me voir. J'ai vraiment besoin de ton aide. Terminé!</fra>
		<pln>Naznaczony, od dawna na was czekam! Nie nadużywajcie mojej ciekawości i cierpliwości. I Krugłow gdzieś przepadł... Posłałem go na pomiary do X-16, a on drugi dzień już nie wraca. Przyjdźcie do mnie. Potrzebuję waszej pomocy. Koniec łączności!</pln>
	</string>
	<string id="sms_saharov_call_maniac_0">
		<rus>Коллега, артефакт у меня. Выходите на место договорённости! Конец связи!</rus>
		<eng>Colleague, I have got the artifact. Arrive at the appointed place! Over and out!</eng>
		<ukr>Колего, артефакт у мене. Виходьте на місце домовленості! Кінець зв'язку!</ukr>
		<fra>Collègue, l'artefact est avec moi. Arrivez à l'endroit spécifié! Terminé et clos!</fra>
		<pln>Kolego, mam artefakt. Przyjdźcie na miejsce spotkania! Koniec łączności!</pln>
	</string>
	<string id="chess_voice__cunning_chess_1_0">
		<rus>Молодец! Я уже близок к созданию своего Зомби. Кто знает, может им станешь именно ты? А может Клык или Призрак? Я ещё не решил. А пока ищи тайники и готовься к нашей встрече без галстуков, но в костюмах из кожи... Ха-ха-ха!</rus>
		<eng>Well done! I'm already close to creating my own Zombie. Who knows, maybe you will become it? Or maybe Fang or Spectre? I have not decided yet. Until then, look for stashes and get ready for our shirtsleeves meeting, without neck-ties, but in leather suits... Ha-ha-ha!</eng>
		<ukr>Молодець! Я вже близький до створення свого Зомбі. Хто знає, може ним станеш саме ти? А може Клик або Привид? Я ще не вирішив. А покищо шукай схованки і готуйся до нашої зустрічі без краваток, але у костюмах зі шкіри... Ха-ха-ха!</ukr>
		<fra>Bon travail! Je suis déjà près de faire mon propre Zombie. Qui sait, peut-être que tu le deviendras? Ou peut-être le Croc ou le Spectre? Je n'ai pas encore décidé. En attendant, cherche des caches et prépare-toi pour notre rencontre sans cravates, mais en costume de cuir... Ha ha ha!!</fra>
		<pln>Zuch! Jestem już bliski stworzenia własnego Zombie. Kto wie? Może zostaniesz nim właśnie ty? A może Kieł albo Duch? Jeszcze nie zdecydowałem. A tymczasem szukaj schowków i przygotowuj się do naszego spotkania bez krawatów, ale w ubraniach ze skóry... Ha-ha-ha!</pln>
	</string>
	<string id="sms_lentiy_sugar_contract_done_1_0">
		<rus>Меченый, будь другом, подойди ко мне, дело есть!</rus>
		<eng>Marked One, do me a favor, come to me, there is a deal!</eng>
		<ukr>Мічений, будь другом, підійди до мене, справа є!</ukr>
		<fra>Le Marqué, fais-moi la grâce de venir à moi, il y aurait une discussion!</fra>
		<pln>Naznaczony, bądź kolegą, przyjdź do mnie, sprawa jest!</pln>
	</string>
	<string id="sms_vitamin_cunning_vitamin_0">
		<rus>Меченый, закончишь с Фрицем, загляни в Военную Лабораторию, есть серьёзный разговор!</rus>
		<eng>Marked One, once you're done with Fritz, look in the Military Laboratory, there is a grave matter to talk over!</eng>
		<ukr>Мічений, закінчиш з Фріцем, зазирни у Військову Лабораторію, є серйозна розмова!</ukr>
		<fra>Le Marqué, terminez avec Fritz, jette un coup d'œil au Laboratoire militaire, il y a une matière grave à discuter!</fra>
		<pln>Naznaczony, zakończysz z Frycem, przyjdź do Warlabu, czeka nas poważna rozmowa!</pln>
	</string>
	<string id="shadowman_causes_0_0">
		<rus>Меченый, если будет по пути, забеги ко мне в Красный Лес. Есть очень серьёзный разговор.</rus>
		<eng>Marked One, if it is on the way, run to me at the Red Forest. There is a very serious conversation.</eng>
		<ukr>Мічений, якщо буде по дорозі, забіжи до мене у Червоний Ліс. Є дуже серйозна розмова.</ukr>
		<fra>Le Marqué, si tu es en chemin, dirige toi vers moi dans la Forêt Rouge. Il y a une conversation très sérieuse que nous devons avoir.</fra>
		<pln>Naznaczony, jeżeli będzie ci po drodze, wpadnij do mnie do Czerwonego Lasu. Czeka nas bardzo poważna rozmowa.</pln>
	</string>
	<string id="sms_saharov_death_idler_0">
		<rus>Меченый, я получил информацию, что Лентяй погиб! Я его послал на замеры, а от этого олуха ни слуху ни духу! Если будет по пути, подтвердите или опровергните эту информацию.</rus>
		<eng>Marked One, I have received information that the Bum perished! I sent him to the measurements, and there is not a sound from this blockhead! If you head at the same direction, confirm or deny this information.</eng>
		<ukr>Мічений, я отримав інформацію, що Ледар загинув! Я його послав на заміри, а від цього дурня ні слуху, ні духу! Якщо буде по дорозі, підтвердіть або спростуйте цю інформацію.</ukr>
		<fra>Le Marqué, j'ai reçu des informations que le Fainéant est mort! Je l'ai envoyé aux mesures, mais il n'y a pas de moindre nouvelle de ce conneau! Si c'est sur votre chemin, confirmez ou niez cette information.</fra>
		<pln>Naznaczony, otrzymałem wiadomość, że Leniuch zginął! Wysłałem go na pomiary, a o tym głupku ani słychu, ani widu! Jeżeli będzie ci po drodze, sprawdź tę wiadomość.</pln>
	</string>
	<string id="chess_voice_message_upward_0">
		<rus>Молодец! А теперь поднимайся наверх, Рембо!</rus>
		<eng>Well done! Now go upstairs, Rambo!</eng>
		<ukr>Молодець! А тепер піднімайся наверх, Рембо!</ukr>
		<fra>Bon travail! Maintenant monte les escaliers, Rambo!</fra>
		<pln>Zuch! A teraz dawaj na górę, Rambo!</pln>
	</string>
	<string id="final_credits_0_0">
		<rus>Сценарий, диалоги, квесты, сюжетные идеи, лёгкие скрипты, скриптование и подбор музыки, спавн.</rus>
		<eng>Script, dialogues, quests, plot ideas, light scripts, scripting and music selection, spawn.</eng>
		<ukr>Сценарій, діалоги, квести, сюжетні ідеї, легкі скрипти, скриптування і підбір музики, спавн.</ukr>
		<fra>Scénario, dialogues, quêtes, idées d'intrigue, scripts simples, création de scripts et sélection de musique, configuration de spawn.</fra>
		<pln>Scenariusz, dialogi, questy, fabuła, lekkie skrypty, skryptowanie, wybór muzyki, spawn.</pln>
	</string>
	<string id="final_credits_1_0">
		<rus>Скриптовая функция Диктофона, сложные скрипты, КПК, скриптовые эффекты, текстуры.</rus>
		<eng>Recorder scripting, complex scripts, PDA, scripted effects, textures.</eng>
		<ukr>Скриптова функція Диктофону, складні скрипти, КПК, скриптові ефекти, текстури.</ukr>
		<fra>Fonction de script de dictaphone, scripts complexes, PDA, effets de script, textures.</fra>
		<pln>Skryptowa funkcja Dyktafonu, złożone skrypty, PDA, skryptowe efekty, tekstury.</pln>
	</string>
	<string id="final_credits_2_0">
		<rus>Игровые моменты, сюжетные идеи.</rus>
		<eng>Game moments, plot ideas.</eng>
		<ukr>Ігрові моменти, сюжетні ідеї.</ukr>
		<fra>Moments de jeu, idées d'intrigue.</fra>
		<pln>Fabuła.</pln>
	</string>
	<string id="final_credits_3_0">
		<rus>Консультации, логика НПС.</rus>
		<eng>Consultations, NPC logic.</eng>
		<ukr>Консультації, логіка НПС.</ukr>
		<fra>Consultations, logique des PNJ.</fra>
		<pln>Konsultacje, logika NPC.</pln>
	</string>
	<string id="final_credits_4_0">
		<rus>Тестирование, идеи, замечания, здоровая критика.</rus>
		<eng>QA, ideas, comments, healthy criticism.</eng>
		<ukr>Тестування, ідеї, зауваження, здорова критика.</ukr>
		<fra>Assurance qualité, idées, commentaires et critiques judicieuses.</fra>
		<pln>Testy, pomysły, uwagi, zdrowa krytyka.</pln>
	</string>
	<string id="final_credits_5_0">
		<rus>Продолжение следует... Уже через несколько секунд... Никуда не уходите!</rus>
		<eng>To be continued... Just in a few seconds... Stay put!</eng>
		<ukr>Далі буде... Вже через кілька секунд... Нікуди не йдіть!</ukr>
		<fra>À suivre... Dans quelques secondes... Ne bougez pas!</fra>
		<pln>===Ciąg dalszy nastąpi... Za kilka sekund... Nigdzie nie idź!</pln>
	</string>
	<string id="sms_akim_akim_panic_0">
		<rus>Меченый, ноги в руки и мелкими перебежками через огороды ко мне! Весь Кордон на измене! Кто-то у меня на КПП нейтралов порезал и оставил записку: "Привет от Шахматиста!"</rus>
		<eng>The Marked One, get your arse in gear and move by bounds to me through the gardens! The whole Cordon is antsy! Someone has slaughtered the neutrals at my security checkpoint and left a note: "Greetings from the Chess player!"</eng>
		<ukr>Мічений, ноги в руки і дрібними перебіжками через городи до мене! Увесь Кордон на зраді! Хтось у мене на КПП нейтралів порізав і залишив записку: "Привіт від Шахіста!"</ukr>
		<fra>Le Marqué, prends tes jambes à ton cou et fuis par petits bonds chez moi à travers les jardins! Le Cordon entier est en panique! Quelqu'un a massacré les neutres à mon point de contrôle et a laissé une note: "Salutations du Joueur d'échecs!"</fra>
		<pln>===Naznaczony, bierz tyłek w troki i jak najszybciej ruszaj do mnie! Cały Kordon się trzęsie! Ktoś na moim posterunku neutrałów pociął i zostawił notatkę: "Pozdrowienia od Szachisty!"</pln>
	</string>

<!-- СМС по продолжению Шахматиста -->
	<string id="sms_voronin_chickie_monsters_3">
		<rus>Стрелок, прекращай отвлекать моих бойцов от служебных обязанностей! Помоги лучше от наймов отбиться! Бегом на северный блокпост! Это приказ!</rus>
		<eng>Strelik, stop distracting my fighters from their official duties! You'd better help fight off the mercenaries! Run to the northern security checkpoint! That's an order!!</eng>
		<ukr>===Стрелок, прекращай отвлекать моих бойцов от служебных обязанностей! Помоги лучше от наймов отбиться! Бегом на северный блокпост! Это приказ!</ukr>
		<fra>Strelok, arrête de distraire mes combattants de leurs fonction! Tu ferais mieux de nous aider à se défendre contre les mercenaires! Cours vers le point de contrôle de nord! C'est un ordre!</fra>
		<pln>===Стрелок, прекращай отвлекать моих бойцов от служебных обязанностей! Помоги лучше от наймов отбиться! Бегом на северный блокпост! Это приказ!</pln>
	</string>
	<string id="sms_voronin_sugar_panic_2">
		<rus>Понял тебя, Стрелок, сделаем. Вышлю ещё двух бойцов для охраны.</rus>
		<eng>Roger, Strelok, I'll see to it. I'll send two more soldiers for protection.</eng>
		<ukr>===Понял тебя, Стрелок, сделаем. Вышлю ещё двух бойцов для охраны.</ukr>
		<fra>Reçu, Strelok, ce sera fait. J'enverrai encore deux soldats pour protection.</fra>
		<pln>===Zrozumiałem, Strelok, zróbmy to. Wyślę jeszcze dwóch żołnierzy do ochrony.</pln>
	</string>
	<string id="sms_doctor_message_bog_doc">
		<rus>Стрелок, этот слизняк назначил мне встречу в госпитале в Восточной Припяти... Я уже тут... Один... А он пришел не один, гадёныш... Может, ещё свидимся... Начали стрелять... Пока!</rus>
		<eng>Strelok, this slug made me an appointment at a hospital in the Eastern Pripyat... I'm already here... Alone... But he didn't come alone, bastard... Maybe we'll meet again... They started shooting... Bye!</eng>
		<ukr>===Стрелок, этот слизняк назначил мне встречу в госпитале в Восточной Припяти... Я уже тут... Один... А он пришел не один, гадёныш... Может, ещё свидимся... Начали стрелять... Пока!</ukr>
		<fra>Strelok, cette limace m'a pris rendez-vous dans l'hôpital du Pripyat d'Est... Je suis déjà là... Seul... Mais il n'est pas venu seul, ce salaud...  Nous nous encore reverrons, peut-être... Ils ont commencé à tirer... À plus!</fra>
		<pln>===Стрелок, этот слизняк назначил мне встречу в госпитале в Восточной Припяти... Я уже тут... Один... А он пришел не один, гадёныш... Может, ещё свидимся... Начали стрелять... Пока!</pln>
	</string>
<!-- СМС общей сети -->
	<string id="sms_spasibo_za_sotrud_0">
		<rus>Сообщение успешно отправлено и получено абонентом 13.15.12.14.9.32. Спасибо за сотрудничество!</rus>
		<eng>The message was successfully sent and received by the subscriber 13.15.12.14.9.32. Thank you for your cooperation!</eng>
		<ukr>===Сообщение успешно отправлено и получено абонентом 13.15.12.14.9.32. Спасибо за сотрудничество!</ukr>
		<fra>Le message a été envoyé avec succès et reçu par l'abonné le 13.15.12.14.9.32. Merci de votre collaboration!</fra>
		<pln>===Wiadomość została pomyślnie wysłana i odebrana przez abonenta 13.15.12.14.9.32. Dziękuję za współpracę!</pln>
	</string>
<!-- СМС от Резидента -->
	<string id="sms_message_resident_0">
		<rus>Сроки вышли... Встретимся на Дикой Территории... Стройка, кран, лагерь нейтралов за вагончиком... Это чтобы не было подозрений.</rus>
		<eng>The deadlines are out... We'll meet at the Wild Territory... Construction site, crane, neutrals' camp behind the trailer... This is to avoid suspicion.</eng>
		<ukr>===Сроки вышли... Встретимся на Дикой Территории... Стройка, кран, лагерь нейтралов за вагончиком... Это, чтобы не было подозрений.</ukr>
		<fra>Les délais sont expirés... Nous nous retrouverons au Territoire Sauvage... Chantier, grue, camp de neutres derrière la roulotte... C'est pour éviter les soupçons.</fra>
		<pln>===Сроки вышли... Встретимся на Дикой Территории... Стройка, кран, лагерь нейтралов за вагончиком... Это, чтобы не было подозрений.</pln>
	</string>
<!-- Снабженец Каланчи -->
	<string id="sms_message_tower_0">
		<rus>Стрелок, у меня есть важная информация, которая тебя очень заинтересует! Приходи на болота... на дальний хутор... срочно! Я знаю, когда состоится сборище Малокровников в "Прометее"! Поспеши... Если опоздаешь, то вспомни место разговора со Знатоком Болот... Обложили, шакалы... Стреляют...</rus>
		<eng>Strelok, I have some important information that will interest you quite much! Come to the Swamps... to a distant farm ... urgently! I know when the Anaemics will gather in "Prometheus"! Hurry up... If you are late, remember the place of the conversation with the the Swamps Connoisseur... They besieged me, jackals... They're shooting...</eng>
		<ukr>===Стрелок, у меня есть важная информация, которая тебя очень заинтересует! Приходи на болота... на дальний хутор... срочно! Я знаю, когда состоится сборище Малокровников в Прометее! Поспеши... Если опоздаешь, то вспомни место разговора со Знатоком Болот... Обложили, шакалы... Стреляют...</ukr>
		<fra>Strelok, j'ai l'information importantes qui t'intéresseront beaucoup! Viens aux Marais... dans le hameau lointain... de toute urgence! Je sais quand les Anémiques se rassembleront dans le "Prométhée"! Dépêche-toi... Si tu es en retard, souviens-toi du lieu de la conversation avec le Connaisseur de Marais... Ils m'ont assiégé, chacals... Ils tirent...</fra>
		<pln>===Стрелок, у меня есть важная информация, которая тебя очень заинтересует! Приходи на болота... на дальний хутор... срочно! Я знаю, когда состоится сборище Малокровников в Прометее! Поспеши... Если опоздаешь, то вспомни место разговора со Знатоком Болот... Обложили, шакалы... Стреляют...</pln>
	</string>
<!-- СМС от Кости -->
	<string id="sms_message_kostya_1">
		<rus>Теперь - Болота! Ветераны рассказывали про некоего первопроходца Шрама. Якобы, он был единственным человеком, который пережил два раза выброс под открытым небом! Первый раз в районе перехода с Агропрома на Болота. А вот где второй раз, мне так толком никто ничего не рассказал. Поищи на болотах. Узнаешь про то легендарное место, может нарвёшься на что-нибудь интересное!</rus>
		<eng>Now - the Swamps! Veterans told about a pathfinder named Scar. Allegedly, he was the only person who survived the two blowouts staying outdoor! First time it was near the path from Agroprom to the Swamps. But nobody told me clearly where the second case took place. Search at the Swamps. If you'll learn about that legendary place, you can run into something interesting!</eng>
		<ukr>===Теперь - Болота! Ветераны рассказывали про некоего первопроходца Шрама. Якобы, он был единственным человеком, который пережил два раза выброс под открытым небом! Первый раз в районе перехода с Агропрома на Болота. А вот где второй раз, мне так толком никто ничего не рассказал. Поищи на болотах. Узнаешь про то легендарное место, может нарвёшься на что-нибудь интересное!</ukr>
		<fra>Maintenant - les Marais! Les vétérans ont parlé d'un pionnier nommé la Cicatrice. Apparemment, il était la seule personne à avoir survécu aux deux rejets en restant à l'extérieur! La première fois, c'était près du chemin d'Agroprom aux Marais. Mais personne ne m'a dit clairement où le deuxième cas a eu lieu. Fouille dans les Marais. Si tu en apprends davantage sur cet endroit légendaire, tu peux rencontrer quelque chose intéressant!</fra>
		<pln>===Теперь - Болота! Ветераны рассказывали про некоего первопроходца Шрама. Якобы, он был единственным человеком, который пережил два раза выброс под открытым небом! Первый раз в районе перехода с Агропрома на Болота. А вот где второй раз, мне так толком никто ничего не рассказал. Поищи на болотах. Узнаешь про то легендарное место, может нарвёшься на что-нибудь интересное!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_2">
		<rus>Здорово! Значит, правду говорили ветераны. А ты у нас знаменитость! От матёрых историю слыхал, как Клык тебе волок какие-то запчасти, и увязался за ним какой-то диггер-посланник Васян. Но Клыка так и не догнал, нарвался на стаю слепых псов на выходе со Свалки. Поговаривают, что там Васян и сгинул. Походи в том месте. Может, след какой отыщешь!</rus>
		<eng>Great! So the veterans told the truth. And you are a celebrity! From the seasoned I heard the story of how a digger-messenger Vasyan followed the Fang when the latter was dragging you some spare parts. But he never caught the Fang up, ran into a flock of blind dogs at the exit from the Dump. There is a rumor that Vasyan vanished there. Walk around that place. Maybe you'll find a trace!</eng>
		<ukr>===Здорово! Значит, правду говорили ветераны. А ты у нас знаменитость! От матерых историю слыхал, как Клык тебе волок какие-то запчасти, и увязался за ним какой-то диггер-посланник Васян. Но Клыка так и не догнал, нарвался на стаю слепых псов на выходе со Свалки. Поговаривают, что там Васян и сгинул. Походи в том месте. Может, след какой отыщешь!</ukr>
		<fra>Génial! Les anciens combattants ont donc dit la vérité. Et tu es une célébrité! De l'expérimenté, j'ai entendu l'histoire de la façon dont un cataphile-messager Vasyan a suivi le Croc lorsque ce dernier te traînait des pièces de rechange. Mais il n'a jamais rattrapé le Croc, s'est heurté à une meute de chiens aveugles à la sortie de la Décharge. Il y a une rumeur que Vasyan a disparu là-bas. Promène-toi dans cet endroit. Peut-être, tu en trouvera une trace!</fra>
		<pln>===Здорово! Значит, правду говорили ветераны. А ты у нас знаменитость! От матерых историю слыхал, как Клык тебе волок какие-то запчасти, и увязался за ним какой-то диггер-посланник Васян. Но Клыка так и не догнал, нарвался на стаю слепых псов на выходе со Свалки. Поговаривают, что там Васян и сгинул. Походи в том месте. Может, след какой отыщешь!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_3">
		<rus>Весело! Дальше... слыхал я легенду, что раньше в Тёмной Долине заправляли не бандиты, а свободовцы, и был у них гитарист Серёга. Говорили, что когда около костра он брал в руки гитару, то его пением заслушивались даже контролёры. Но потом у него украли инструмент, и Чехов отправил целый отряд на поиски. И Шрам нашёл шестиструнку! Посмотри там... может, и ты в накладе не останешься!</rus>
		<eng>It's funny! Further... I heard a legend that once that those were not bandits, but the "Freedom", who ruled the Dark Valley, and they had a guitarist Seryoga. It was said when he picked up his guitar at the camp fire, even the controllers listened spellbound to his singing. But then his instrument was stolen, and Chekhov sent a whole detachment in search. And the Scar found the six-stringer! Look there... maybe you won't be none the worse off!</eng>
		<ukr>===Весело! Дальше... слыхал я легенду, что раньше в Темной Долине заправляли не бандиты, а свободовцы, и был у них гитарист Серега. Говорили, что когда около костра он брал в руки гитару, то его пением заслушивались даже контролеры. Но потом у него украли инструмент, и Чехов отправил целый отряд на поиски. И Шрам нашел шестиструнку! Посмотри там... может, и ты в накладе не останешься!</ukr>
		<fra>C'est marrant! Plus loin... J'ai entendu une légende qu'autrefois ce n'étaient pas des bandits, mais la "Liberté", qui dirigeait la Vallée Sombre, et ils avaient un guitariste Seryoga. Il a été dit quand il a ramassé sa guitare près du feu de camp, même les contrôleurs ont écouté son chant envoûté. Mais ensuite, son instrument a été volé et Tchekhov a envoyé tout un détachement à la recherche. Et la Cicatrice a trouvé la guitare! Regarde là... peut-être, tu ne seras pas pire!</fra>
		<pln>===Весело! Дальше... слыхал я легенду, что раньше в Темной Долине заправляли не бандиты, а свободовцы, и был у них гитарист Серега. Говорили, что когда около костра он брал в руки гитару, то его пением заслушивались даже контролеры. Но потом у него украли инструмент, и Чехов отправил целый отряд на поиски. И Шрам нашел шестиструнку! Посмотри там... может, и ты в накладе не останешься!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_4">
		<rus>Душевная песня! Дальше Агропром... Раньше там до военных в одном из корпусов заправлял Долг. А недалеко от того корпуса было подземелье. Вход в это подземелье охранял сержант Наливайко. Шрам по приказу командира Долга затопил подземелье. А Наливайко, прикрывая Шрама, погиб в неравном бою со снорками. Походи в том месте. Должно хоть что-то остаться от тех событий.</rus>
		<eng>A hearty song! Further Agroprom... Previously, before the military, the "Duty" ran one of the buildings. And not far from the building there was an underground. The entrance to it was guarded by a sergeant Nalivaiko. The Scar flooded the underground by order of the "Duty" commander. And Nalivaiko, covering the Scar, died in an unequal battle against snorks. Walk around that place. There should remain at least something from those events.</eng>
		<ukr>===Душевная песня! Дальше Агро... Раньше там до военных в одном из корпусов заправлял Долг. А недалеко от того корпуса было подземелье. Вход в это подземелье охранял сержант Наливайко. Шрам по приказу командира Долга затопил подземелье. А Наливайко, прикрывая Шрама, погиб в неравном бою со снорками. Походи в том месте. Должно хоть что-то остаться от тех событий.</ukr>
		<fra>Une chanson copieuse! Ensuite l'Agroprom... Autrefois, avant les militaires, le "Devoir" dirigeait l'un des bâtiments. Et non loin du bâtiment, il y avait un souterrain. L'entrée était gardée par un sergent Nalivaiko. La Cicatrice a inondé le souterrain par ordre du commandant de "Devoir". Et Nalivaiko, couvrant la Cicatrice, a périt dans une bataille inégale contre les snorks. Promène-toi à cet endroit. Il devrait rester au moins quelque chose de ces événements.</fra>
		<pln>===Душевная песня! Дальше Агро... Раньше там до военных в одном из корпусов заправлял Долг. А недалеко от того корпуса было подземелье. Вход в это подземелье охранял сержант Наливайко. Шрам по приказу командира Долга затопил подземелье. А Наливайко, прикрывая Шрама, погиб в неравном бою со снорками. Походи в том месте. Должно хоть что-то остаться от тех событий.</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_5">
		<rus>Да... были времена... но и сейчас не легче. Теперь на Янтарь. Помнишь, как ты у Сахара забрал пси-шлем и исчез? За тобой пошла группа сталкеров и пропала. Сахаров попросил Шрама помочь этим ребятам, но было уже поздно. Под воздействием пси-излучения они превратились в зомби. Походи в том месте. Должна там быть информация для моих мемуаров.</rus>
		<eng>Yes... there were times... but now it's not easier. Now to Yantar. Do you remember how you took the psi-helmet from Sakharov and vanished? A group of stalkers followed you and disappeared. Sakharov asked the Scar to help those guys, but it was too late. Under the influence of psi emission, they turned into zombies. Walk around that place. There should be some information for my memoirs.</eng>
		<ukr>===Да... были времена... но и сейчас не легче. Теперь на Янтарь. Помнишь, как ты у Сахара забрал пси-шлем и исчез? За тобой пошла группа сталкеров и пропала. Сахаров попросил Шрама помочь этим ребятам, но было уже поздно. Под воздействием пси-излучения они превратились в зомби. Походи в том месте. Должна там быть информация для моих мемуаров.</ukr>
		<fra>Oui... il y a eu des moments... mais maintenant ce n'est pas plus facile. Maintenant vers Yantar. Te rappelles-tu comment tu as pris le psi-casque de Sakharov et as disparu? Un groupe de stalkers t'a suivi et s'est perdu. Sakharov a demandé à la Cicatrice d'aider ces gars-là, mais il était trop tard. Sous l'influence de l'émission psi, ils se sont transformés en zombies. Promènes-toi dans cet endroit. Il devrait y avoir des informations pour mes mémoires.</fra>
		<pln>===Да... были времена... но и сейчас не легче. Теперь на Янтарь. Помнишь, как ты у Сахара забрал пси-шлем и исчез? За тобой пошла группа сталкеров и пропала. Сахаров попросил Шрама помочь этим ребятам, но было уже поздно. Под воздействием пси-излучения они превратились в зомби. Походи в том месте. Должна там быть информация для моих мемуаров.</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_6">
		<rus>Бедные пацаны... не повезло. Теперь на Армейские Склады! Слышал я байку про Лесника. Искал он сталкеров, пропавших в пространственной аномалии... То ли при помощи артефакта Компас, то ли при помощи передатчика... непонятно... Просил Шрама на какую-то башню подняться, чтобы сигнал был лучше слышен. Проверь там местность на наличие информации.</rus>
		<eng>Poor guys... no luck. Now to the Military Warehouses! I heard a story about the Forester. He was looking for stalkers who disappeared in a spatial anomaly... Either with the help of the Compass artifact, or with the help of a transmitter... that's not clear ... He asked the Scar to climb a tower so that the signal could be heard better. Check the area for information.</eng>
		<ukr>===Бедные пацаны... не повезло. Теперь на Армейские Склады! Слышал я байку про Лесника. Искал он сталкеров, пропавших в пространственной аномалии... То ли при помощи артефакта Компас, то ли при помощи передатчика... непонятно... Просил Шрама на какую-то башню подняться, чтобы сигнал был лучше слышен. Проверь там местность на наличие информации.</ukr>
		<fra>Pauvres gars... pas de chance. Maintenant vers Entrepôts militaires! J'ai entendu une histoire sur le Forestier. Il cherchait des stalkers qui ont disparu dans une anomalie spatiale... Soit avec l'aide de l'artefact Boussole, soit avec l'aide d'un émetteur... ce n'est pas clair... Il a demandé à la Cicatrice de grimper dans une tour pour que le le signal pourrait être mieux entendu. Vérifie la zone pour plus d'informations.</fra>
		<pln>===Бедные пацаны... не повезло. Теперь на Армейские Склады! Слышал я байку про Лесника. Искал он сталкеров, пропавших в пространственной аномалии... То ли при помощи артефакта Компас, то ли при помощи передатчика... непонятно... Просил Шрама на какую-то башню подняться, чтобы сигнал был лучше слышен. Проверь там местность на наличие информации.</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_7">
		<rus>О! Записка самого Шрама... повезло! Теперь дуй в Рыжий Лес. История известна по всей Зоне! Тогда Шрам почти догнал тебя, но ты юркнул в тоннель, заминировал и взорвал проход. И когда ты всё успеваешь?! Поищи там инфу... Может, наткнёшься на что-нибудь интересное!</rus>
		<eng>Oh! A note from the Scar himself... lucky! Now rush to the Red Forest. The story is known throughout the Zone! Then the Scar almost caught up with you, but you darted into the tunnel, mined and blew up the passage. And when do you have time for everything?! Look for information there... Maybe you'll stumble upon something interesting!</eng>
		<ukr>===О! Записка самого Шрама... повезло! Теперь дуй в Рыжий Лес. История известна по всей Зоне! Тогда Шрам почти догнал тебя, но ты юркнул в тоннель, заминировал и взорвал проход. И когда ты все успеваешь?! Поищи там инфу... Может, наткнешься на что-нибудь интересное!</ukr>
		<fra>Oh! Une note de la Cicatrice elle-même... chanceux! Maintenant, fonce vers la Forêt Rouge. L'histoire est connue dans toute la Zone! Ensuite, la Cicatrice t'a presque rattrapé, mais tu tes êtes précipité dans le tunnel, as miné et fait sauter le passage. Et quand as-tu du temps pour tout?! Cherche l’information là-bas... Peut-être que tu tomberas sur quelque chose d'intéressant!</fra>
		<pln>===О! Записка самого Шрама... повезло! Теперь дуй в Рыжий Лес. История известна по всей Зоне! Тогда Шрам почти догнал тебя, но ты юркнул в тоннель, заминировал и взорвал проход. И когда ты все успеваешь?! Поищи там инфу... Может, наткнешься на что-нибудь интересное!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_8">
		<rus>Да... не повезло бедолаге! Теперь нам нужен Лиманск. Я не знаю, как ты умудрился проскочить пулемётные точки и колючку под напряжением в Лиманске?! Но все знают, как Шрам отключил рубильник и последовал за тобой в пекло Госпиталя. Посмотри в районе рубильника. Должно быть что-нибудь интересное!</rus>
		<eng>Yeah... poor guy! Now we need Limansk. I don't know how you managed to slip through machine-gun points and a Barbed wire under voltage in Limansk?! But everyone knows how the Scar turned off the switch and followed you into the inferno of the Hospital. Look around the cutout switch. There must be something interesting!</eng>
		<ukr>===Да... не повезло бедолаге! Теперь нам нужен Лиманск. Я не знаю, как ты умудрился проскочить пулемётные точки и колючку под напряжением в Лиманске?! Но все знают, как Шрам отключил рубильник и последовал за тобой в пекло Госпиталя. Посмотри в районе рубильника. Должно быть что-нибудь интересное!</ukr>
		<fra>Ouais... pauvre gars! Maintenant, nous avons besoin de Limansk. Je ne sais pas, comment tu as réussi à passer à travers des pointes de mitrailleuses et un fil de fer barbelé sous tension à Limansk?! Mais tout le monde sait comment la Cicatrice a désactivé l'interrupteur et t'a suivi dans l'enfer de l'Hôpital. Regarde autour de l'interrupteur. Il doit y avoir quelque chose d'intéressant!</fra>
		<pln>===Да... не повезло бедолаге! Теперь нам нужен Лиманск. Я не знаю, как ты умудрился проскочить пулемётные точки и колючку под напряжением в Лиманске?! Но все знают, как Шрам отключил рубильник и последовал за тобой в пекло Госпиталя. Посмотри в районе рубильника. Должно быть что-нибудь интересное!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_9">
		<rus>Идиот! Ну да ладно... теперь ЧАЭС! Я не знаю, что там можно найти... Тебе виднее... Это ты там бегал, как угорелый, а Шрам в тебя из Гаусса шмалял! А потом вы оба к О-сознанию загремели... Осмотрись в районе выхода из бункера... Должно же что-то быть! Должно!</rus>
		<eng>Idiot! Well, okay... now the CNPP! I do not know what can be found there... You know better... It was you who ran there like crazy, and the Scar was firing at you from a Gauss rifle! And then you both get caught up in the O-consciousness... Look around the exit from the bunker... There must be something! Must be!</eng>
		<ukr>===Идиот! Ну да ладно... теперь ЧАЭС! Я не знаю, что там можно найти... Тебе виднее... Это ты там бегал, как угорелый, а Шрам в тебя из Гаусса шмалял! А потом вы оба к О-сознанию загремели... Осмотрись в районе выхода из бункера... Должно же что-то быть! Должно!</ukr>
		<fra>Idiot! Bon, d'accord... maintenant le CNT! Je ne sais pas ce qu'on y trouve... Tu sais mieux... C'est toi qui y as couru comme un possédé, et la Cicatrice te tirait avec un fusil Gauss! Et puis vous êtes tous les deux pris par l'O-conscience... Regarde autour de la sortie du bunker... Il doit être quelque chose là! Doit être!</fra>
		<pln>===Идиот! Ну да ладно... теперь ЧАЭС! Я не знаю, что там можно найти... Тебе виднее... Это ты там бегал, как угорелый, а Шрам в тебя из Гаусса шмалял! А потом вы оба к О-сознанию загремели... Осмотрись в районе выхода из бункера... Должно же что-то быть! Должно!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_kostya_10">
		<rus>М-да... Вот это будет книга! Дело за малым - написать! Но остался один трагический момент. Помнишь Искру? Она тебе помогала в Мёртвом Городе, а потом исчезла. У неё была подруга Огонёк... где-то пропала на Юпитере. Прошерсти карьер... Может нарвёшься на информацию о ней!</rus>
		<eng>Hmm... This will be a book! Just one small thing to do - to write! But there is a tragic moment left. Do you remember the Spark? She helped you in the Dead City and then disappeared. She had a friend, the Twinkle... disappeared too somewhere at Jupiter. Scour the quarry... Maybe you will run into information about her!</eng>
		<ukr>===М-да... Вот это будет книга! Дело за малым - написать! Но остался один трагический момент. Помнишь Искру? Она тебе помогала в Мертвом Городе, а потом исчезла. У нее была подруга Огонёк... где-то пропала на Юпитере. Прошерсти карьер... Может нарвешься на информацию о ней!</ukr>
		<fra>Hmm... Ce sera un livre! Juste une petite chose à faire - écrire! Mais il reste un moment tragique. Te souviens-tu de l'Étincelle? Elle t'a aidé dans la Ville Morte puis a disparu. Elle avait une amie, la Flamme... disparu aussi quelque part à Jupiter. Parcoure la carrière... Peut-être tu tomberas sur l'information sur elle!</fra>
		<pln>===М-да... Вот это будет книга! Дело за малым - написать! Но остался один трагический момент. Помнишь Искру? Она тебе помогала в Мертвом Городе, а потом исчезла. У нее была подруга Огонёк... где-то пропала на Юпитере. Прошерсти карьер... Может нарвешься на информацию о ней!</pln>
	</string>

<!-- СМС от Сахарова -->
	<string id="sms_sugar_panic_0">
		<rus>Стрелок, эти нелюди передали мне свои требования! Они хотят, чтобы я возглавил какую-то там лабораторию. Подробности не сообщили, но если я не дам положительный ответ в ближайшее время, то они убьют мою бедную Эльзу! Что мне делать?!</rus>
		<eng>Strelok, these monsters have passed their demands on to me! They want me to head some kind of laboratory. No details were given, but if I don't give a positive answer soon, they will kill my poor Elsa! What should I do?!</eng>
		<ukr>===Стрелок, эти нелюди передали мне свои требования! Они хотят, чтобы я возглавил какую-то там лабораторию. Подробности не сообщили, но если я не дам положительный ответ в ближайшее время, то они убьют мою бедную Эльзу! Что мне делать?!</ukr>
		<fra>Strelok, ces monstres m'ont transmis leurs demandes! Ils veulent que je me mets à la tête d'une sorte de laboratoire. Aucun détail n'a été donné, mais si je ne donne pas de réponse positive bientôt, ils tueront ma pauvre Elsa! Que devrais-je faire?!</fra>
		<pln>===Стрелок, эти нелюди передали мне свои требования! Они хотят, чтобы я возглавил какую-то там лабораторию. Подробности не сообщили, но если я не дам положительный ответ в ближайшее время, то они убьют мою бедную Эльзу! Что мне делать?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_sugar_analis">
		<rus>Стрелок, анализы содержимого шприца я сделал. Результат готов. Жду Вас у себя в бункере!</rus>
		<eng>Strelok, I analysed the contents of the syringe. The result is ready. I am waiting for you in my bunker!</eng>
		<ukr>===Стрелок, анализы содержимого шприца я сделал. Результат готов! Жду Вас у себя в бункере!</ukr>
		<fra>Strelok, j'ai analysé le contenu de la seringue. Le résultat est prêt. Je vous attends dans mon bunker!</fra>
		<pln>===Стрелок, анализы содержимого шприца я сделал. Результат готов! Жду Вас у себя в бункере!</pln>
	</string>

<!-- СМС от Стрелка -->
	<string id="sms_voronin_sugar_panic_1">
		<rus>Генерал, выручай... Вышли на Юпитер, к старому бункеру военных, вертушку. Координаты высылаю. Нужно эвакуировать отсюда жену Сахарова на Янтарь, она очень слаба и не сможет самостоятельно добраться до бункера своего мужа. А с профессором потом сочтётесь.</rus>
		<eng>General, help out... Send a whirlybird upon Jupiter, to the old military bunker. I am transmitting the coordinates. It is necessary to evacuate the wife of Sakharov from here to Yantar, she is very weak and won't be able to get to her husband's bunker on her own. You will setlle it up with the professor later.</eng>
		<ukr>===Генерал, выручай... Вышли на Юпитер, к старому бункеру военных, вертушку. Координаты высылаю. Нужно эвакуировать отсюда жену Сахарова на Янтарь, она очень слаба и не сможет самостоятельно добраться до бункера своего мужа. А с профессором потом сочтётесь.</ukr>
		<fra>Général, aide-moi... Envoie un hélico vers Jupiter, à l'ancien bunker militaire. Je transmets les coordonnées. Il faut évacuer la femme de Sakharov d'ici à Yantar, elle est très faible et ne pourra pas se rendre seule au bunker de son mari. Vous réglerez cette affaire avec le professeur plus tard.</fra>
		<pln>===Генерал, выручай... Вышли на Юпитер, к старому бункеру военных, вертушку. Координаты высылаю. Нужно эвакуировать отсюда жену Сахарова на Янтарь, она очень слаба и не сможет самостоятельно добраться до бункера своего мужа. А с профессором потом сочтётесь.</pln>
	</string>
	<string id="sms_sugar_panic_1">
		<rus>Не волнуйтесь, профессор... Я в Центральной Припяти... Иду по следу... Включите радиопередатчик помех, чтобы несколько дней не отвечать на их сообщения... Скоро всё станет на свои места, и ваша жена, если она ещё жива, будет с вами...</rus>
		<eng>Don't worry, professor... I'm in Central Pripyat... following the trail... Turn on the radio jammer so that you don't need to answer their messages for several days... Everything will fall into place soon, and your wife, if she is still alive, will be with you...</eng>
		<ukr>===Не волнуйтесь, профессор... Я в Центральной Припяти... Иду по следу... Включите радиопередатчик помех, чтобы несколько дней не отвечать на их сообщения... Скоро все станет на свои места, и ваша жена, если она еще жива, будет с вами...</ukr>
		<fra>Ne vous inquiétez pas, professeur... Je suis dans la Pripyat Centrale...  en suivrant à la piste... Allumez le brouilleur radio pour ne pas avoir à répondre à leurs messages pour quelque jours... bientôt tout rentrera dans l'ordre, et votre femme, si elle est encore en vie, sera avec vous...</fra>
		<pln>===Не волнуйтесь, профессор... Я в Центральной Припяти... Иду по следу... Включите радиопередатчик помех, чтобы несколько дней не отвечать на их сообщения... Скоро все станет на свои места, и ваша жена, если она еще жива, будет с вами...</pln>
	</string>
	<string id="sms_message_marked_0">
		<rus>Всем! Всем! Всем! Товарищи нейтралы! Соратники... друзья! Наступают нелегкие времена! Какая-то банда оголтелых отморозков пытается парализовать торговлю по всей Зоне! Это значит, что они хотят парализовать всех нас, а это недопустимо! Предлагаю всем нам объединиться и создать сталкерские лагеря в самых дальних и неохраняемых торговых точках Зоны! А именно: Агро - Адреналин, НЗ - Отшельник, ЗЛ - Крест, Радар - Сяк! Надеюсь на ваш патриотизм и понимание! С Богом!</rus>
		<eng>Attention everybody! Comrades neutrals! Team-mates... friends! Hard times are coming! A gang of rabid thugs is trying to paralyze the trade throughout the Zone! This means that they want to paralyze all of us that is unacceptable! I propose all of us to unite and create stalker camps in the furthermost and unguarded trade points of the Zone! Namely: Agroprom - Adrenaline, Unexplored Area - the Hermit, Forgotten Forest - the Cross, Radar - Syak! I hope for your patriotism and understanding! God speed!</eng>
		<ukr>===Всем! Всем! Всем! Товарищи нейтралы! Соратники... друзья! Наступают нелегкие времена! Какая-то банда оголтелых отморозков пытается парализовать торговлю по всей Зоне! Это значит, что они хотят парализовать всех нас, а это недопустимо! Предлагаю всем нам объединиться и создать сталкерские лагеря в самых дальних и неохраняемых торговых точках Зоны! А именно: Агро - Адреналин, НЗ - Отшельник, ЗЛ - Крест, Радар - Сяк! Надеюсь на ваш патриотизм и понимание! С Богом!</ukr>
		<fra>Attention à tous! Camarades neutres! Frères d'armes... amis! Les temps difficiles arrivent! Un gang de voyous enragés tente de paralyser le commerce dans toute la Zone! Cela signifie qu'ils veulent nous paralyser tous, ce qui est inacceptable! Je propose à nous tous de nous unir et de créer des camps de stalkers dans les points de commerce les plus éloignés et non surveillés de la Zone! À savoir: l'Agroprom - Adrénaline, la Zone Inexplorée - l'Ermite, la Forêt Oubliée - La Croix, le Radar - Syak! J'espère pour votre patriotisme et votre compréhension! Dieu soit avec nous!</fra>
		<pln>===Всем! Всем! Всем! Товарищи нейтралы! Соратники... друзья! Наступают нелегкие времена! Какая-то банда оголтелых отморозков пытается парализовать торговлю по всей Зоне! Это значит, что они хотят парализовать всех нас, а это недопустимо! Предлагаю всем нам объединиться и создать сталкерские лагеря в самых дальних и неохраняемых торговых точках Зоны! А именно: Агро - Адреналин, НЗ - Отшельник, ЗЛ - Крест, Радар - Сяк! Надеюсь на ваш патриотизм и понимание! С Богом!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_lightning_0">
		<rus>Абоненту 13.15.12.14.9.32. Молния, назначаю свидание, бункер О-сознания, пульт управления, завтра в 19:00...</rus>
		<eng>For subscriber 13.15.12.14.9.32. Lightning, making an appointment, O-consciousness bunker, control panel, tomorrow at 7 p.m...</eng>
		<ukr>===Абоненту 13.15.12.14.9.32. Молния, назначаю свидание, бункер О-сознания, пульт управления, завтра в 19:00...</ukr>
		<fra>Pour l'abonné 13.15.12.14.9.32. Éclair, prise de rendez-vous, bunker de O-conscience, bloc de gestion, demain à 19h. ...</fra>
		<pln>===Абоненту 13.15.12.14.9.32. Молния, назначаю свидание, бункер О-сознания, пульт управления, завтра в 19:00...</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_lightning_1">
		<rus>Абоненту 13.15.12.14.9.32. Гром, назначаю свидание, бункер О-сознания, пульт управления, завтра в 19:00... Стрелок!</rus>
		<eng>For subscriber 13.15.12.14.9.32. Thunder, making an appointment, O-consciousness bunker, control panel, tomorrow at 7 p.m... Strelok!</eng>
		<ukr>===Абоненту 13.15.12.14.9.32. Гром, назначаю свидание, бункер О-сознания, пульт управления, завтра в 19:00... Стрелок!</ukr>
		<fra>Pour l'abonné 13.15.12.14.9.32. Fracas, prise de rendez-vous, bunker de O-conscience, bloc de gestion, demain à 19h... Strelok!</fra>
		<pln>===Абоненту 13.15.12.14.9.32. Гром, назначаю свидание, бункер О-сознания, пульт управления, завтра в 19:00... Стрелок!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_playboy_akimu">
		<rus>Надо бы поговорить с Кузнецовым, помнится, я ему целую пачку приносил этих журналов.</rus>
		<eng>I must speak to Kuznetsov, I remember I had brought him a whole bundle of those magazines.</eng>
		<ukr>===Надо бы поговорить с Кузнецовым, помнится, я ему целую пачку этих журналов приносил.</ukr>
		<fra>Je dois parler à Kouznetsov, je me souviens que je lui avais apporté une liasse entière de ces magazines.</fra>
		<pln>===Надо бы поговорить с Кузнецовым, помнится, я ему целую пачку этих журналов приносил.</pln>
	</string>

<!-- СМС от Шахматиста -->
	<string id="chess_offer_player_0">
		<rus>Я тут смотрел в бинокль... лихо ты с моими опричниками... и партию не дал доиграть. Угробил моего соперника, придётся тебе доигрывать этот кровавый эндшпиль. Заметил? Я всегда играю белыми... плащами! А ты опять будешь Константина просить, неуч?! Мой ход найдёшь в тайнике, а тайник найдёшь чуть позже... следопыт один самопальный даст на него подсказку, а дальше по обстоятельствам...</rus>
		<eng>I was watching through binoculars... you've gotten done with my guards quite smartly... and didn't let me finish the game. You drove to grave my opponent, so you'll have to play out this bloody endgame. Have you noticed? I always play White... coats! Will you ask Konstantin again, ignoramus?! You will find my move in the cache that you will find later... a self-made pathfinder will give you a hint on it, and then play by the ear...</eng>
		<ukr>===Я тут смотрел в бинокль... лихо ты с моими опричниками... и партию не дал доиграть. Угробил моего соперника, придётся тебе доигрывать этот кровавый эндшпиль. Заметил? Я всегда играю белыми... плащами! А ты опять будешь Константина просить, неуч?! Мой ход найдёшь в тайнике, а тайник найдёшь чуть позже... следопыт один самопальный даст на него подсказку, а дальше по обстоятельствам...</ukr>
		<fra>Je regardais avec des jumelles... tu as bouffé mes gardes très crânement... et ne m'as pas laissé finir la partie. Tu as rayé mon adversaire du nombre des vivants, tu devras donc jouer cette finale sanglante. As-tu remarqué? Je joue toujours avec les blancs... capes! Vas-tu demander à nouveau Konstantin, ignorant?! Tu trouveras mon coup dans la cache que tu retrouveras plus tard... un pisteur improvisé te donnera un indice, puis tu devras procéder selon les circonstances...</fra>
		<pln>===Я тут смотрел в бинокль... лихо ты с моими опричниками... и партию не дал доиграть. Угробил моего соперника, придётся тебе доигрывать этот кровавый эндшпиль. Заметил? Я всегда играю белыми... плащами! А ты опять будешь Константина просить, неуч?! Мой ход найдёшь в тайнике, а тайник найдёшь чуть позже... следопыт один самопальный даст на него подсказку, а дальше по обстоятельствам...</pln>
	</string>

<!-- СМСки от Неизвестного -->
	<string id="setof_messages_0">
		<rus>...ха-ха-ха... себе в одно место засунь, пенёк подзаборный... а меня и здесь неплохо кормят...</rus>
		<eng>...ha-ha-ha... stick it where the sun don't shin, a street-tough shrub... and I'm sitting pretty where I am...</eng>
		<ukr>===...ха-ха-ха... себе в одно место засунь, пенёк подзаборный... а меня и здесь неплохо кормят...</ukr>
		<fra>===...ha-ha-ha... en cale-toi dans le fion, la tête de nœud... et moi, je me trouve bien ici...</fra>
		<pln>===...ха-ха-ха... себе в одно место засунь, пенёк подзаборный... а меня и здесь неплохо кормят...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_1">
		<rus>...вокруг "Прометея", чтобы ни одна живая душа не смогла пройти это минное поле...</rus>
		<eng>...around "Prometheus" so that not a single living soul could pass by that minefield...</eng>
		<ukr>===...вокруг "Прометея", чтобы ни одна живая душа не смогла пройти это минное поле...</ukr>
		<fra>...autour de "Prométhée" pour qu'aucune âme vivante ne puisse passer par ce champ de mines...</fra>
		<pln>===...вокруг "Прометея", чтобы ни одна живая душа не смогла пройти это минное поле...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_2">
		<rus>...сам ты пошёл... гыыыыыыыыы... я уже понял, что ты поближе к кухне - подальше от начальства...</rus>
		<eng>...and screw you too... tee-hee... I've already got that you're closer to the kitchen - farer from the bosses...</eng>
		<ukr>===...сам ты пошёл... гыыыыыыыыы... я уже понял, что ты поближе к кухне - подальше от начальства...</ukr>
		<fra>...va te faire foutre aussi... ha-ha... j'ai déjà compris que tu es plus proche de la cuisine - plus loin des patrons...</fra>
		<pln>===...сам ты пошёл... гыыыыыыыыы... я уже понял, что ты поближе к кухне - подальше от начальства...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_3">
		<rus>...потому что собрание состоится именно в этом кинотеатре... тупой и еще тупее... а пока отнесите взрывчатку...</rus>
		<eng>...because the meeting will take place in this very theater... dumb and dumber... but for now deliver the explosives...</eng>
		<ukr>===...потому что собрание состоится именно в этом кинотеатре... тупой и еще тупее... а пока отнесите взрывчатку...</ukr>
		<fra>...parce que la rencontre aura lieu dans ce théâtre même... la cloche et l'idiot... mais pour l'instant livrer les explosifs...</fra>
		<pln>===...потому что собрание состоится именно в этом кинотеатре... тупой и еще тупее... а пока отнесите взрывчатку...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_4">
		<rus>...особенно от такого начальства... Мурзо еще тот сухо-фрукт... схлопочет он скоро от Затворника...</rus>
		<eng>===...especially from such bosses... Murzo is still a piece of work... soon he will get his lumps from the Recluse...</eng>
		<ukr>===...особенно от такого начальства... Мурзо еще тот сухо-фрукт... схлопочет он скоро от Затворника...</ukr>
		<fra>===...surtout de tels patrons... Mourzo quand même est un caractère... le Reclus lui passera bientôt un savon...</fra>
		<pln>===...особенно от такого начальства... Мурзо еще тот сухо-фрукт... схлопочет он скоро от Затворника...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_5">
		<rus>...куда? Туда же... мля... в наш схрон в деревню... которая около полевого бункера... вас, что... по объявлению в Братство набирают?! Ну, тупые...</rus>
		<eng>...where? To the same place... sheesh... to our stash in the village... that is near the field bunker... you there... recruited into the Brotherhood by announcement?! You're so dumb...</eng>
		<ukr>===...куда? Туда же... мля... в наш схрон в деревню... которая около полевого бункера... вас, что... по объявлению в Братство набирают?! Ну, тупые...</ukr>
		<fra>...où? Au même endroit-là... merde... à notre cache dans le village... qui est près du bunker de campagne... vous, donc... êtes recrutés dans la Confrérie par annonce?! Quelles cons...</fra>
		<pln>===...gdzie? Tam... bla... d	o naszej skrytki w wiosce... która jest w pobliżu bunkra polowego... ty, co... zostajesz zwerbowany do Bractwa przez ogłoszenie?! Cóż, głupi...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_6">
		<rus>...есть кто выживший? Приём... срочно требуется поддержка... повторяю... требуется поддержка... отступаю... собаки атакуют...</rus>
		<eng>...any survivors present? Over... support is required urgently... I repeat... support is required ... I retreat... the dogs are attacking...</eng>
		<ukr>===...есть кто выживший? Приём... срочно требуется поддержка... повторяю... требуется поддержка... отступаю... собаки атакуют...</ukr>
		<fra>...y a-t-il des survivants? À vous... un soutien est nécessaire d'urgence... Je le répète... soutien est nécessaire... je me retire... les chiens attaquent...</fra>
		<pln>===...czy jest ktoś, kto przeżył? Odbiór... wsparcie jest pilnie potrzebne... powtarzam... wsparcie jest potrzebne... wycofuję się... psy atakują...</pln>
	</string>
	<string id="setof_messages_7">
		<rus>...нас собаки атакуют... требуется помощь... огонь... меня кто-нибудь слышит? Ответьте... приём... приём...</rus>
		<eng>...dogs are attacking us... help is required... fire... can anyone hear me? Answer... over... over...</eng>
		<ukr>===...нас собаки атакуют... требуется помощь... огонь... меня кто-нибудь слышит? Ответьте... приём... приём...</ukr>
		<fra>...les chiens nous attaquent... besoin d'aide... le feu... quelqu'un peut-il m'entendre? Répondez... à vous... à vous...</fra>
		<pln>===...psy nas atakują... potrzebna jest pomoc... ogień... czy ktoś mnie słyszy? Odpowiedz... odbiór... odbiór...</pln>
	</string>

</string_table>
