<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- При добавлении увеличивать количество в amk_mod.sms_modders2 -->
<string_table>
	<string id="sms_modders2_1">
		<rus>%c[sender]Саня Простак%c[default] Скажите, а как пользоваться чатом в игре? Или нужно включать сетевую игру?\n%c[sender]Потап%c[default] Ты, наверное, Зону с реальностью перепутал. Нет тут чата.\n%c[sender]Саня Простак%c[default] Просто когда играю, пишет "Общий канал" и оттуда приходило сообщение от Мерцающего и ещё кого-то.\n%c[sender]Потап%c[default] Это просто сообщения в игре, имитация сталкерской сети. Занесли туда Мерцающего, вот он и "пишет". Там даже от меня что-то приходит иногда.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка%c[default] Вот Санька рассмешил, теперь тоже в "Сталкерском чате" появится - заслужил!</rus>
		<eng>%c[sender]Sanya the Simpleton%c[default] Tell me, how do you use the chat function in the game? Or do I need to start a network game?\n%c[sender]Potap%c[default] You, are probably confusing the Zone with reality. There's no chat function here.\n%c[sender]Sanya the Simpleton%c[default] It's just that when I play, I sometimes get messages from Glimmer Man and other characters over the "General Channel".\n%c[sender]Potap%c[default] These are just messages in the game, a simulation of a stalker network. They added Glimmer Man to the game, so he "texts". I even send messages myself, sometimes.\n%c[sender]Stalker Bubulyuka%c[default] Sanya made me laugh so hard, that he'll now appear in the "Stalker Chat" as well!</eng>
		<ukr>%c[sender]Саня Простак%c[default] Скажіть, а як користуватися чатом в грі? Чи треба вмикати мережеву гру?\n%c[sender]Потап%c[default] Ти, напевно, Зону з реальністю переплутав. Немає тут чату.\n%c[sender]Саня Простак%c[default] Просто коли граю, пише "Загальний канал" і звідти приходило повідомлення від Мерехтливого і ще когось.\n%c[sender]Потап%c[default] Це просто повідомлення в грі, імітація сталкерської мережі. Занесли туди Мерехтливого, от він і "пише". Там навіть від мене щось приходить іноді.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка%c[default] Оце Санька розсмішив, тепер теж в "Сталкерському чаті" з'явиться - заслужив!</ukr>
		<fra>%c[sender]Sania Prostak%c[default] Dites-moi, comment utiliser le chat dans le jeu? Ou avez-vous besoin d'activer le jeu en réseau?\n%c[sender]Potap%c[default]Vous devez avoir confondu la Zone avec la réalité. Il n'y a pas de discussion ici.\n%c[sender]Sania Prostak%c[default]Juste quand je joue, j'écris sur “Canal partagé” et à partir de là est venu un message de Glimmer Man et de quelqu'un d'autre.\n%c[sender]Potap%c[ défaut] Ce ne sont que des messages dans le jeu, une imitation d'un réseau de stalkers. Ils ont apporté Glimmer Man, alors il "écrit". Il arrive même que quelque chose vienne de moi parfois.\n%c[sender]Stalker Boubouliouka%c[default] Ici, le rire de Sanka apparaît également dans le "chat stalker" - mérité!</fra>
		<pln>%c[sender]Sania Poczciwina%c[default] Powiedzcie, a jak korzystać w grze z czata? Może trzeba włączyć tryb sieciowy?\n%c[sender]Potap%c[default] Z pewnością Zonę z rzeczywistością pomieszałeś. Nie ma tu czata.\n%c[sender]Sania Poczciwina%c[default] Po prostu kiedy gram, pisze "Kanał ogólny" i stamtąd przychodziła wiadomość od Nieuchwytnego i od jeszcze kogoś.\n%c[sender]Potap%c[default] To po prostu wiadomości w grze, symulacja stalkerskiej sieci. Wsadzili tam Nieuchwytnego, to i "pisze". Tam nawet ode mnie coś przychodzi czasem.\n%c[sender]Stalker Bubuluka%c[default] Rozśmieszył mnie Sańka, teraz też w "Stalkerskim czacie" się pojawi - zasłużył!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_2">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Я тут вот подумал: а может сделать так, чтобы монстры шмонали тайники. Причём выборочно. Коты - колбасу воровали, контролёры - консервы, кровососы - водку, ну и так далее. А потом подумал: а зачем? Ну сделаю, а потом придёшь к тайнику - а там кровосос, или, не дай бог, контролёр в мешке роется. По мозгам даст, не успеешь и консервой воспользоваться, которой приманил. Не, лучше пусть так всё остаётся.\nИли может, капканы сделать?</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]I was thinking, "How about we make sure mutants rummage through the caches? But selectively. Cats would look for sausage -controllers for canned food - bloodsuckers for vodka, and so on. And then I thought to myself: why? Well, If I do that, and when you come across a cache - you might find a bloodsucker there, or, God forbid, a controller rummaging through the backpack. He'll scramble your brain and you won't have time to use the canned food, which lured him there. No, it's best to leave everything as it is.\nOr maybe we could set traps?</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Я тут ось подумав: а може зробити так, щоб монстри шмонали схованки. Причому вибірково. Коти - ковбасу крали, контролери - консерви, кровососи - горілку, ну і так далі. А потім подумав: а навіщо? Ну зроблю, а потім прийдеш до схованки - а там кровососи, або, не дай бог, контролер в мішку риється. По мізках дасть, не встигнеш і консервою скористатися, якою заманив. Нє, краще нехай так все залишається.\nЧи може, капкани зробити?</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]Je me suis dit: cela peut rendre les planques shmonali des monstres. Et sélectivement. Les chats - ils ont volé les saucisses, les contrôleurs - les conserves, les sangsues - la vodka, etc. Et puis j'ai pensé: pourquoi? Eh bien, je le ferai, et vous viendrez ensuite à la planquette - et là, le sang-suceur, ou, Dieu nous en préserve, le contrôleur fouille dans le sac. Sur le cerveau va donner, ne pas avoir le temps et l'utilisation en conserve, qui a attiré. Non, il vaut mieux que ça reste comme ça, ou peut-être que les pièges le sont?</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]Ja tu sobie pomyślałem: a może by zrobić tak, żeby mutanty okradały schowki. Przy czym do wyboru. Koty - kradły by kiełbasę, kontrolerzy - konserwy, pijawki - wódkę, no i tak dalej. A potem sobie pomyślałem: a po co? No zrobię, a potem przyjdziesz do schowka - a tam pijawka, lub, nie daj Boże, kontroler w worku sobie grzebie. Po mózgu da, nie zdążysz nawet z konserwy skorzystać, która go przyciągnęła. Nie, lepiej niech wszystko pozostanie jak jest.\nAlbo może, potrzaski zrobić?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_3">
		<rus>%%c[sender]%s\n%%c[default]Только после десятой банки радость туриста, пяти батонов и трёх палок колбасы, когда красный значок с вилкой и ложкой с экрана не исчезал, я наконец понял: не Меченый голоден, а мне самому нужно что-то поесть за целый день.</rus>
		<eng>%%c[sender]%s\n%%c[default]Only when the red icon with the fork and spoon didn't disappear from the screen, after eating ten cans of Tourist delight, five loaves of bread and three sticks of sausage, did I finally realise: It wasn't Marked One who was hungry, but it was I myself, who hadn't eaten anything all day.</eng>
		<ukr>%%c[sender]%s\n%%c[default]Тільки після десятої банки радість туриста, п'яти батонів і трьох палиць ковбаси, коли червоний значок з вилкою і ложкою з екрану не зникав, я нарешті зрозумів: не Мічений голодний, а мені самому потрібно щось поїсти за цілий день.</ukr>
		<fra>%c[sender]"..user_name().."\n%c[default]Ce n'est qu'après le dixième jour que la joie d'un touriste, cinq pains et trois bâtonnets de saucisse, alors que l'icône rouge avec une fourchette et une cuillère ne disparaissaient pas de l'écran, j'ai finalement compris: pas étiqueté faim, mais j'ai moi-même besoin de quelque chose à manger pour toute la journée.</fra>
		<pln>%%c[sender]%s\n%%c[default]Dopiero po dziesiątej konserwie, pięciu bochenkach chleba i trzech pętach kiełbasy, kiedy czerwony znacznik z widelcem i łyżką dalej nie znikał z ekranu, nareszcie zrozumiałem: to nie Naznaczony jest głodny, a ja sam przez cały dzień nic nie jadłem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_4">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Уйдя из Зоны, бывший сержант Цыбуля устроился сторожем на склад энергетических напитков.\n- Да я круче Меченого, - подумал он через 17 суток, когда снова не смог уснуть.</rus>
		<eng>%c[sender]Catbehemoth\n%c[default]After leaving the Zone, former sergeant Tsybul became a watchman at the energy drinks warehouse.\n- I'm better than Marked one, he thought after the 17th day, when he couldn't sleep again.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Пішовши з Зони, колишній сержант Цибуля влаштувався сторожем на склад енергетичних напоїв.\n- Та я крутіше Міченого, - подумав він через 17 діб, коли знову не зміг заснути.</ukr>
		<fra>%c[sender]Chatbéhémoth\n%c[default]Après avoir quitté la zone, l'ancien sergent Tsybulya a obtenu un poste de gardien dans un entrepôt de boissons énergisantes.\n-Oui, je suis meilleur que le Marqué, pensait-il 17 jours plus tard, lorsqu'il ne pouvait plus dormir.</fra>
		<pln>%c[sender]Kotobehemot\n%c[default]Po opuszczeniu Zony, były sierżant Cebula najął się do pracy jako stróż w magazynie napojów energetycznych.\n- Jestem lepszy od Naznaczonego, - pomyślał w czasie 17 doby, kiedy znów nie mógł zasnąć.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_5">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вечера на хуторе близ ДН начинаются! И мертвецы, жалко без кос, в ЧУ стоят. А если к вертушке помело прикрутить, ваще романтика.</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]The soiree at the farm near the Rookie's Village is beginning! And regretfully, the walking dead are waiting for the Horror Hour, without their scythes. If you attach a broom to a windmill, that will be more poetic.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вечори на хуторі біля ДН починаються! І мерці, шкода без кіс, в ГЖ стоять. А якщо до вертушки помело прикрутити, взагалі романтика.</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Les soirées à la ferme près de Nam commencent! Et les morts, c'est dommage sans tresses, debout en NC. Et si vous vissez le pomelo au plateau tournant, c'est finalement la romance.</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Tańce zaczynają się na chutorze! A nieboszczyki, szkoda że bez warkoczy, już w korowodzie stoją. A jakby ich tak z helikoptera przycisnąć, to by była romantyka.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_6">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А представьте: что, если бы Зона существовала? Что это бы значило для человека, попавшего туда? Думаю, никак не те байки, что вы читаете тут на общем канале!</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Imagine, what if the Zone really existed? What would it mean for a person who went there? I don't think it'd be like any of the stories you're reading here on the General Channel!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А уявіть: що, якби Зона існувала? Що це б значило для людини, яка потрапила туди? Думаю, ніяк не ті байки, що ви читаєте тут на загальному каналі!</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Et imaginez: et si la zone existait? Qu'est-ce que cela signifierait pour une personne qui y est arrivée? Je ne pense pas que ces histoires que vous lisez ici sur un canal commun!</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]A wyobraźcie sobie: co, gdyby Zona istniała? Co by to znaczyło dla człowieka, który tam przebywa? Myślę, że na pewno nie te bajki, które czytacie tu na ogólnym kanale!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_7">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]...он так быстро выполнял задания торговцев, что они просто не успевали давать ему новые...</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]...he was so quick carrying out the merchants' assignments, that they just didn't have time to give him new ones...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]...він так швидко виконував завдання торговців, що вони просто не встигали давати йому нові...</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]... il était si prompt à remplir les tâches des marchands qu'ils n'ont tout simplement pas eu le temps de lui en donner de nouveaux...</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]...on tak szybko wykonywał zadania handlarzy, że po prostu nie nadążali dawać mu nowe...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_8">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Если Вы скачали эту игру из интернета, то приятно провести время за игрой! А если Вы купили диск в магазине, то знайте, что Ваши денежки пошли в благотворительный фонд "пиратов".</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]If you downloaded this game from the Internet, then have a good time playing it! And if you bought the disc in a store, then know that your money went to the "Pirates" charity foundation.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Якщо Ви завантажили цю гру з інтернету, то приємно провести час за грою! А якщо Ви купили диск у магазині, то знайте, що Ваші грошики пішли до благодійного фонду "піратів".</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]Si vous avez téléchargé ce jeu depuis Internet, passez un bon moment à jouer! Et si vous avez acheté le disque dans le magasin, sachez que votre argent a été versé au fonds de charité "pirates".</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]Jeżeli ściągnęliście tego moda z internetu, to przyjemnie spędzicie czas na grze! A jeżeli kupiliście go w sklepie, to wiedzcie, że wasze pieniążki zasiliły dobroczynny fundusz "piratów".</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_9">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Лейтенант Недотролев, когда к нам собираетесь? Приём.\n%c[sender]Лейтенант Недотролев\n%c[default]Вертушка придёт через два дня. А в чем дело? Приём.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Захватите сигарет блоков на десять больше обычного. Приём.\n%c[sender]Лейтенант Недотролев\n%c[default]Что-то вы там у себя много курите, товарищ майор. Работа нервная? Приём.\n%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Да нет, лейтенант. Для дела нужно, для дела... Конец связи.</rus>
		<eng>%c[sender]Kuznetsov\n%c[default]Lieutenant Undertrollev, when are you going to visit us? Over.\n%c[sender]Lieutenant Undertrollev\n%c[default]The helicopter will arrive in two days. What's the matter? Over.\n%c[sender]Kuznetsov\n%c[default]Grab ten more cartons of cigarettes than usual. Over.\n%c[sender]Lieutenant Undertrollev\n%c[default]You're smoking a lot over there, comrade major. Is your work making you nervous? Over.\n%c[sender]Kuznetsov\n%c[default]Oh, no, lieutenant. It's for business, for business... Over and out.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Лейтенант Недотроленко, коли до нас збираєтесь? Прийом.\n%c[sender]Лейтенант Недотроленко\n%c[default]Вертушка прийде через два дні. А в чому справа? Прийом.\n%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Захопіть цигарок блоків на десять більше ніж зазвичай. Прийом.\n%c[sender]Лейтенант Недотроленко\n%c[default]Щось ви там у себе багато курите, товаришу майор. Робота нервова? Прийом.\n%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Та ні, лейтенант. Для діла потрібно, для діла... Ккінець зв'язку.</ukr>
		<fra>%c[sender]Kouznetsov\n%c[default]Lieutenant Hypotrollev, quand comptez-vous nous rendre visite? Recevoir.\n%c[sender]Lieutenant Hypotrollev\n%c[default]Le moulinet viendra dans deux jours. Quel est le problème? Acceptation.\n%c[sender]Kouznetsov\n%c[default]Prenez un bloc de cigarettes dix de plus que d’habitude. Recevez.\n%c[sender]Lieutenant Hypotrollev\n%c[default]Vous fumez beaucoup là-bas, camarade major. Travailler nerveux? Recevoir.\n%c[sender]Kouznetsov\n%c[default]Non, lieutenant. Pour les affaires dont vous avez besoin, pour les affaires ... Fin de la communication.</fra>
		<pln>%c[sender]Kuźniecow\n%c[default]Porucznik Niedotrolew, kiedy się do nas wybieracie? Odbiór.\n%c[sender]Porucznik Niedotrolew\n%c[default]Helikopter przyleci za dwa dni. A o co chodzi? Odbiór.\n%c[sender]Kuźniecow\n%c[default]Weźcie papierosów, dziesięć wagonów więcej niż zwykle. Odbiór.\n%c[sender]Porucznik Niedotrolew\n%c[default]Coś wy tam u siebie za dużo palicie, towarzyszu majorze. Praca nerwowa? Odbiór.\n%c[sender]Kuźniecow\n%c[default]Nie, poruczniku. To dla sprawy potrzebne, dla sprawy... Koniec łączności.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_10">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Провожу заточку навыков по акробатике. Желающих жду на трубе четвёртого реактора.</rus>
		<eng>%c[sender]Wesker\n%c[default]I can sharpen your acrobatics skills. Those wishing to partake, wait on the pipe of the fourth reactor.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Проводжу заточку навиків по акробатиці. Бажаючих чекаю на трубі четвертого реактора.</ukr>
		<fra>%c[sender]Wesker\n%c[default]Je consacre beaucoup de temps à l’acrobatie. J'attends ceux qui souhaitent canaliser le quatrième réacteur.</fra>
		<pln>%c[sender]Wesker\n%c[default]Będę przeprowadzać kurs akrobacji. Chętnych oczekuję na kominie czwartego reaktora.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_11">
		<rus>%%c[sender]%s\n%%c[default]Начать новую игру? Ооо, назад даже оглянуться страшно, там - тыщи км пота, крови, страха. И снова - драная курточка, потёртый ПМ, снятый с недоеденного да тощий рюкзачишка?... Ыыы.</rus>
		<eng>%%c[sender]%s\n%%c[default]Start a new game? Ohh, it's scary even to look back, there are thousands of miles of sweat, blood and fear. And again - a tattered jacket, a worn PM, taken from a half eaten and scrawny backpack?... Lol.</eng>
		<ukr>%%c[sender]%s\n%%c[default]Почати нову гру? Ооо, назад навіть озирнутися страшно, там - тисячі км поту, крові, страху. І знову - драна курточка, потертий ПМ, знятий з недоїденого та худий рюкзачок?... Иии.</ukr>
		<fra>%c[sender]"..user_name().."\n%c[default]Démarrer une nouvelle partie? Oooh, le dos a l'air effrayant, il y a des milliers de kilomètres de sueur, de sang, de peur. Et encore une fois - une veste en lambeaux, minable, tirée du sac à dos à moitié mangé et maigre? ... Yyy.</fra>
		<pln>%%c[sender]%s\n%%c[default]Zacząć nową grę? Ooo, do tyłu nawet obejrzeć się strasznie, tam - tysiące km potu, krwi i strachu. I znów - zdarta kurteczka, stary PM, wyjęty z  chudego plecaczka?... Yyy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_12">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Рандом - это вам не теория вероятностей. Это - удача.</rus>
		<eng>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Random - is not a theory of probability. This - is luck.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Рандом - це вам не теорія ймовірностей. Це - вдача.</ukr>
		<fra>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Aléatoire - ce n'est pas votre théorie de la probabilité. C'est bonne chance.</fra>
		<pln>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Random - to nie teoria prawdopodobieństwa. To - szczęście.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_13">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Потомственный алкоголик безболезненно снимет любое кодирование. Спросить Боцмана.</rus>
		<eng>%c[sender]Advertising\n%c[default]A third-generation hereditary alcoholic will quickly and painlessly remove any coding. Ask Boatswain.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Потомственний алкоголік безболісно зніме будь-яке кодування. Запитати Боцмана.</ukr>
		<fra>%c[sender]Publicité\n%c[default]Un alcoolique héréditaire supprimera en toute sécurité tout code. Demandez à Bosco.</fra>
		<pln>%c[sender]Reklama\n%c[default]Urodzony alkoholik bezproblemowo zdejmie każde zabezpieczenie. Pytać o Bosmana.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_14">
		<rus>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяди сталкеры, объясните, вот почему вы, мужчины, так редко дарите девушками цветы?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Эм... ну так вы нам пиво-то вообще не дарите.</rus>
		<eng>%c[sender]Anna\n%c[default]Uncle Stalkers, can you explain why you men rarely give us girls flowers?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Um... Well, you never give us boys a beer at all.</eng>
		<ukr>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяді сталкери, поясніть, ось чому ви, чоловіки, так рідко даруєте дівчатам квіти?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Ем... ну так ви нам пиво-то взагалі не даруєте.</ukr>
		<fra>%c[sender]Anna\n%c[default]Oncles stalkers, expliquez-vous, pourquoi vous donnez-vous si rarement des fleurs aux filles?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Um ... bien vous ne nous donnez donc pas de bière du tout.</fra>
		<pln>%c[sender]Anna\n%c[default]Wujkowie stalkerzy, wyjaśnijcie, dlaczego wy, mężczyźni, tak rzadko dajecie dziewczynom kwiaty?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Ehmm... a wy nam piwa to w ogóle nie dajecie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_15">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Бухать - это вам не спортом заниматься. Тут здоровье нужно иметь!</rus>
		<eng>%c[sender]Chef\n%c[default]Boozing - is not like playing sports. You need to stay healthy here!</eng>
		<ukr>%c[sender]Повар\n%c[default]Бухати - це вам не спортом займатися. Тут здоров'я потрібно мати!</ukr>
		<fra>%c[sender]Cuistot\n%c[default]Gulp - ce n'est pas un sport pour vous. Ici, vous devez avoir la santé!</fra>
		<pln>%c[sender]Kucharz\n%c[default]Chlać - to nie to co sport uprawiać. Tu zdrowie trzeba mieć!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_16">
		<rus>%c[sender]Коля Валет%c[default] Юрка, слышал, арену на неделю закрыли?\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] А что случилось?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Кто-то гигантского псевдогиганта завалил.\n%c[sender]Юрка Бубен%c[default] Они там чё, скорбят, что ли?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Жрут...</rus>
		<eng>%c[sender]Kolya Jack%c[default] Yurka, did you hear that the arena was closed for a week?\n%c[sender]Yurka Buben%c[default] Why, what happened?\n%c[sender]Kolya Jack%c[default] Someone killed an enormous pseudogiant.\n%c[sender]Yurka Buben%c[default] What are they doing there, mourning, or what?\n%c[sender]Kolya Jack%c[default] Eating...</eng>
		<ukr>%c[sender]Коля Валет%c[default] Юрко, чув, арену на тиждень закрили?\n%c[sender]Юрко Бубен%c[default] А що сталося?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Хтось гігантського псевдогіганта завалив.\n%c[sender]Юрко Бубен%c[default] Вони там що, сумують, чи що?\n%c[sender]Коля Валет%c[default] Жруть...</ukr>
		<fra>%c[sender]Kolya Valet%c[default] Yurka, avez-vous entendu dire que l'arène était fermée depuis une semaine?\n%c[sender]Yurka Buben%c[default] Et que s'est-il passé?\n%c[sender]Kohl Valet%c[default] Quelqu'un a empilé un pseudogiant géant.\n%c[sender]Yurka Buben%c[default] Ils sont là, en deuil, quoi?\n%c[sender]Kohl Valet%c[default] Restos. ..</fra>
		<pln>%c[sender]Kola Walet%c[default] Jurka, słyszałeś, arenę na tydzień zamknęli?\n%c[sender]Jurka Buben%c[default] A co się stało?\n%c[sender]Kola Walet%c[default] Ktoś gigantycznego pseudogiganta rozwalił.\n%c[sender]Jurka Buben%c[default] No i co, żałobę mają?\n%c[sender]Kola Walet%c[default] Żrą...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_17">
		<rus>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Пройду любой квест, найду любой тайник. Недорого. Писать в приват.</rus>
		<eng>%c[sender]Lobsang\n%c[default]I'll partake in any quest, find any stash. I'm cheap. Write in private.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Пройду будь-який квест, знайду будь-яку схованку. Недорого. Писати в приват.</ukr>
		<fra>%c[sender]Lobsang\n%c[default]Je vais effectuer n'importe quelle quête, trouver n'importe quel planque. Peu coûteux. Ecrire en privé.</fra>
		<pln>%c[sender]Lobsang\n%c[default]Przejdę każdy quest, znajdę każdy schowek. Niedrogo. Pisać na priv.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_18">
		<rus>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Недорого помогу защитить Снегиря и сорвать сделку на Юпитере. Отвечу на СМС в приват.</rus>
		<eng>%c[sender]Lobsang\n%c[default]Cut price help to protect Bullfinch and disrupt the transaction at Jupiter. Reply to this SMS in private.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лобсанг\n%c[default]Недорого допоможу захистити Снігура і зірвати угоду на Юпітері. Відповім на СМС у приват.</ukr>
		<fra>%c[sender]Lobsang\n%c[default]Peu coûteux Je vais aider à protéger Snegirya et perturber la transaction sur Jupiter. Je vais répondre aux SMS en privé.</fra>
		<pln>%c[sender]Lobsang\n%c[default]Niedrogo pomogę obronić Gila i przerwać transakcję na Jupiterze. Odpowiem na SMS w priv.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_19">
		<rus>%c[sender]Миша Пулемёт\n%c[default]Рискнул я сегодня вечером Боцмана по Болотам провести. По-хардкорному. Без предварительной зачистки территории. Без подсовываний Боцману хорошего ствола. В 20.00 вышел. Как раз под Час Ужаса. И Выброс. Многое понял и постиг. Лучше посплю в его пещерке и с утра проведу. Только сначала весь путь почищу.</rus>
		<eng>%c[sender]Misha the Machine Gun\n%c[default]I took the chance of taking Boatswain through the Swamps to-night. That's hardcore. Without first clearing out the territory. And without giving Boatswain a good gun. We left at 20.00 hours. Just before the Hour of Terror. And an emission. I've learned a lot and understood. It'd be better to spend the night in his cave and move out in the morning. I'll clear the way first.</eng>
		<ukr>%c[sender]Міша Кулемет\n%c[default]Ризикнув я сьогодні ввечері Боцмана по Болотам провести. По-хардкорному. Без попередньої зачистки території. Без підсовування Боцману хорошого ствола. О 20.00 вийшов. Якраз під Годину Жаху. І Викид. Багато чого зрозумів і збагнув. Краще посплю в його печерці і з ранку проведу. Тільки спочатку весь шлях почищу.</ukr>
		<fra>%c[sender]Micha la Mitrailleuse\n%c[default]J'ai pris le risque de conduire le Bosco dans les Marais ce soir. En hardcore. Sans nettoyage préalable du territoire. Sans podsovyvaniy Bosco bon coffre. Il reste 20 heures. Juste sous l'heure de la terreur. Et relâcher. J'ai compris et compris beaucoup. Je préfère dormir dans sa grotte et passer la matinée. Seulement d'abord, je vais nettoyer tout le chemin.</fra>
		<pln>%c[sender]Misza Kanonier\n%c[default]Zaryzykowałem dziś wieczorem Bosmana przez Bagna przeprowadzić. Na ostro. Bez wcześniejszego oczyszczenia okolicy. Bez dania Bosmanowi dobrej broni. Wyszedłem o 20.00. Akurat przed Godziną Grozy. I Emisją. Wiele rzeczy sobie uświadomiłem i zrozumiałem. Lepiej prześpię się w jego pieczarze i rano go przeprowadzę. Tylko najpierw całą drogę oczyszczę.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_20">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Любой тайник берётся мозгами. Особенно, если ими воспользоваться...</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Any cache can be taken by brains. Especially if you use them...</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Будь-яка схованка береться мізками. Особливо, якщо ними скористатися...</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Tout planque est utilisé par le cerveau. Surtout si vous les utilisez ...</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Do każdego schowka trzeba podchodzić z głową...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_21">
		<rus>%c[sender]Саня Плотник\n%c[default]Интересно, почему никто не пытался сбить рюкзак палкой?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]А ты попробуй.\n%c[sender]Саня Плотник\n%c[default]Блиииин... Я по нему попал, так он на лямке повис. Теперь точно за ним придётся лезть...</rus>
		<eng>%c[sender]Sanya Plotnik\n%c[default]I wonder why no one tried to knock down the backpack with a stick?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]You try it.\n%c[sender]Sanya Plotnik\n%c[default]Damn... I moved it, but it's hanging by a strap. So now, I'll have to climb up to get it, that's for sure...</eng>
		<ukr>%c[sender]Саня Тесляр\n%c[default]Цікаво, чому ніхто не намагався збити рюкзак палицею?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]А ти спробуй.\n%c[sender]Саня Тесляр\n%c[default]Бліііін... Я по ньому влучив, так він на лямці повис. Тепер точно за ним доведеться лізти...</ukr>
		<fra>%c[sender]Sania Plotnik\n%c[default]Je me demande pourquoi personne n’a essayé de casser un sac à dos avec un bâton?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Et vous essayez.\n%c[sender]Sania Plotnik\n%c[default]Bliiiin ... Je l'ai frappé, alors il a accroché la sangle. Maintenant, juste pour lui devra grimper ...</fra>
		<pln>%c[sender]Sania Cieśla\n%c[default]Ciekawe, dlaczego nikt nie próbował ściągnąć plecaka tyczką?\n%c[sender]Wesker\n%c[default]Ty spróbuj.\n%c[sender]Sania Cieśla\n%c[default]Cholera... Szturchnąłem go, a ten na szelce zawisł. Teraz już na pewno trzeba będzie tam włazić...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_22">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Что, новички! Боитесь идти в Пещеру в первый раз? Не бойтесь, ведь это всего лишь сон!</rus>
		<eng>%c[sender]Buusty\n%c[default]What, rookies! Are you afraid to go into the Cave for the first time? Don't be afraid, it's just a dream!</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Що, новачки! Боїтесь йти в Печеру у перший раз? Не бійтеся, адже це всього лише сон!</ukr>
		<fra>%c[sender]Buusty\n%c[default]Quoi, débutants! Avez-vous peur d'aller à la grotte pour la première fois? Ne vous inquiétez pas, c'est juste un rêve!</fra>
		<pln>%c[sender]Buusty\n%c[default]Co, nowicjusze! Boicie się iść do Pieczary pierwszy raz? Nie bójcie się, przecież to tylko sen!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_23">
		<rus>%c[sender]Вася Девятый\n%c[default]Внимание всем владельцам экзоскелетов! Найден косяк в директивах сопроцессора правого манипулятора! За патчем ко мне в личку! Базиль Свистун, Вовка Куций и Лёха Анжела Дэвис могут спокойно курить в сторонке - у вас я недавно обновлял версию пакета, там все нормуль!</rus>
		<eng>%c[sender]Vasya Ninth\n%c[default]Attention, all exoskeleton owners! I found a bug in the instruction set of the co-processor for the right hand actuator! Send me an SMS for a patch! Vasyl Svistun, Vovka Kutsiy and Lyokha Angela Davis can sleep peacefully - as you have recently updated the version of the software, there's nothing to worry about!</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Дев'ятий\n%c[default]Увага всім власникам екзоскелетів! Знайдено косяк в директивах співпроцесора правого маніпулятора! За патчем до мене в особисті! Базиль Свистун, Вовка Куций і Льоха Анжела Девіс можуть спокійно курити в сторонці - у вас я недавно оновлював версію пакету, там все нормуль!</ukr>
		<fra>%c[sender]Vasya neuvième\n%c[default]Attention à tous les propriétaires d'exosquelette! Jambe trouvée dans les directives du coprocesseur du manipulateur de droite! Pour un patch pour moi dans PM! Basil Svistun, Vovka Kutsi et Lyokha Angela Davis peuvent fumer tranquillement en marge - vous avez récemment mis à jour la version du paquet, tout y est normal!</fra>
		<pln>%c[sender]Wasia Dziewiąty\n%c[default]Uwaga wszyscy posiadacze egzoszkieletów! Znaleziono furtkę w dyrektywach procesora prawego manipulatora! Po patcha do mnie osobiście! Bazil Świstun, Wowka Kucyk i Angela Davis mogą spać spokojnie  - u was niedawno odnawiałem wersję oprogramowania, tam wszystko normalnie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_24">
		<rus>%c[sender]Погиб сталкер:\n%c[default]Петя Гранатомёт. Центральная Припять. Гренадеджамп.\n%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Идиоты. Шутки шутками, но зачем было больному человеку говорить, что граната под попой поможет дальше прыгнуть?</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker killed:\n%c[default]Petya Grenade Launcher. Central Pripyat. While trying a Grenade jump.\n%c[sender]Catbehemoth\n%c[default]Idiot. All jokes aside, but what kind of sick person would think that shoving a grenade under his ass to help him continue to jump higher?</eng>
		<ukr>%c[sender]Загинув сталкер:\n%c[default]Петя Гранатомет. Центральна Прип'ять. Гренадеджамп.\n%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Ідіоти. Жарти жартами, але навіщо було хворій людині говорити, що граната під попою допоможе далі стрибнути?</ukr>
		<fra>%c[sender]le stalker est mort:\n%c[default]Peter Grenade. Pripyat central. Grenadejump.\n%c[sender]Chatbéhémoth\n%c[default]Idiots. Blagues blagues, mais pourquoi un homme malade dirait-il qu'une grenade sous son butin aidera à continuer à sauter?</fra>
		<pln>%c[sender]Zginął stalker:\n%c[default]Pietia Granatnik. Centralna Prypeć. Granat.\n%c[sender]Kotobehemot\n%c[default]Idioci. Żarty żartami, ale po co było choremu człowiekowi mówić, że granat pod tyłkiem pomoże mu dalej skoczyć?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_25">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Быстро и без проблем проведу от места крушения вертолёта на Дикой Территории до перехода на Янтарь. Профессор Круглов.</rus>
		<eng>%c[sender]Advertising\n%c[default]I can escort you, from the helicopter crash site in the Wild Territories to the transition to Yantar, quickly and without problems. Professor Kruglov.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Швидко і без проблем проведу від місця аварії вертольота на Дикій Території до переходу на Янтар. Професор Круглов.</ukr>
		<fra>%c[sender]Publicité\n%c[default]Rapidement et sans problèmes, je passerai du lieu de l'accident d'hélicoptère dans le Territoire sauvage à la transition vers Yantar. Professeur Krouglov.</fra>
		<pln>%c[sender]Reklama\n%c[default]Szybko i bez problemów przeprowadzę od miejsca katastrofy helikoptera na Dziczy do przejścia na Jantar. Profesor Krugłow.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_26">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Никогда не забывай тех, кто был с тобой в трудную минуту! ГИД по тайникам.</rus>
		<eng>%c[sender]Advertising\n%c[default]Never forget those who were with you when you were in trouble! Guide to geocaches.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ніколи не забувай тих, хто був з тобою у важку хвилину! ГІД по схованках.</ukr>
		<fra>%c[sender]Publicité\n%c[default]N'oubliez jamais ceux qui étaient avec vous dans les moments difficiles! GUIDE pour les planques.</fra>
		<pln>%c[sender]Reklama\n%c[default]Nigdy nie zapominaj tego, kto był z tobą w trudnych chwilach! Przewodnik po schowkach.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_27">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Залезу на любой балкон. Альпинист.</rus>
		<eng>%c[sender]Advertising\n%c[default]I can climb up to any balcony. Alpinist.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Залізу на будь-який балкон. Альпініст.</ukr>
		<fra>%c[sender]Annonce\n%c[default]Montez sur n’importe quel balcon. L'Alpiniste</fra>
		<pln>%c[sender]Reklama\n%c[default]Wlezę na każdy balkon. Alpinista.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_28">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Отбери миниган у Сапсана - помоги Адреналину!</rus>
		<eng>%c[sender]Advertising\n%c[default]Stalker! Take the mini-gun from Sapsan - help Adrenaline!</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Відбери мініган у Сапсана - допоможи Адреналіну!</ukr>
		<fra>%c[sender]Annonces\n%c[default]Stalker! Enlève le minigun de Sapsan - aide Adrénaline!</fra>
		<pln>%c[sender]Reklama\n%c[default]Stalkerze! Odbierz miniguna od Sapsana - pomóż Adrenalinie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_29">
		<rus>%c[sender]Реклама\n%c[default]Найду и убью Стрелка. Недорого. Меченый.</rus>
		<eng>%c[sender]Advertising\n%c[default]I'll find and kill Strelok. Cheap. Marked One.</eng>
		<ukr>%c[sender]Реклама\n%c[default]Знайду і вб'ю Стрільця. Недорого. Мічений.</ukr>
		<fra>%c[sender]Annonces\n%c[default]Je rechercherai et supprimerai Strelok. Peu coûteux. Le Marqué.</fra>
		<pln>%c[sender]Reklama\n%c[default]Znajdę i zabiję Striełoka. Niedrogo. Naznaczony.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_30">
		<rus>%c[sender]Повар\n%c[default]Меняю патроны непонятно от чего на водку. Спросить Повара.</rus>
		<eng>%c[sender]Chef\n%c[default]Oddly enough, I sometimes exchange cartridges for vodka. Ask for Chef.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кухар\n%c[default]Міняю патрони незрозуміло від чого на горілку. Запитати Кухара.</ukr>
		<fra>%c[sender]Cuistot\n%c[default]Le remplacement des cartouches n’est pas clair en ce qui concerne la vodka. Demandez aux cuisiniers.</fra>
		<pln>%c[sender]Kucharz\n%c[default]Zamieniam naboje nie wiadomo od czego na wódkę. Zapytać o Kucharza.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_31">
		<rus>%c[sender]Боцман\n%c[default]Я думал, не впишусь в их компанию. Но когда они стали съедать каждый по 3 батона хлеба, по 8 банок тушёнки и выпивать по 4 пузыря водки, я понял, что я свой.</rus>
		<eng>%c[sender]Boatswain\n%c[default]I thought I wouldn't fit in with their company. But when they began to eat 3 loaves of bread, 8 cans of stew each and drink 4 bottles of vodka, I realised I was among friends.</eng>
		<ukr>%c[sender]Боцман\n%c[default]Я думав, не впишуся в їхню компанію. Але коли вони стали з'їдати щодня по 3 батона хліба, по 8 банок тушонки і випивати по 4 пляшки горілки, я зрозумів, що я свій.</ukr>
		<fra>%c[sender]Bosco\n%c[default]Je pensais que je ne pourrais pas m'intégrer à leur entreprise. Mais quand ils ont commencé à manger chacun des 3 pains, des 8 boîtes de ragoût et des 4 bulles de vodka, je me suis rendu compte que j'avais le mien.</fra>
		<pln>%c[sender]Bosman\n%c[default]Myślałem, że nie pasuję do ich kompanii. Ale kiedy oni zaczęli zjadać każdy po 3 bochenki chleba, po 8 puszek konserw i wypijać po 4 butelki wódki, pojąłem, że jestem swój.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_32">
		<rus>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Звездочёт, почему ты не улыбаешься на этих фотографиях?\n%c[sender]Звездочёт\n%c[default]Меня больше мучает вопрос, что я вообще на них делаю?</rus>
		<eng>%c[sender]Strelok\n%c[default]Stargazer, why aren't you smiling in these photographs\n%c[sender]Stargazer\n%c[default]I'm more tormented by the question, what am I doing in them?</eng>
		<ukr>%c[sender]Стрілець\n%c[default]Звіздар, чому ти не посміхаєшся на цих фотографіях?\n%c[sender]Звіздар\n%c[default]Мене більше мучить питання, що я взагалі на них роблю?</ukr>
		<fra>%c[sender]Strelok\n%c[default]Astrologue, pourquoi ne souriez-vous pas devant ces photos?\n%c[sender]Astrologue\n%c[default]Je suis plus tourmenté par la question, que puis-je en faire?</fra>
		<pln>%c[sender]Striełok\n%c[default]Astronom, dlaczego nie uśmiechasz się na tych fotografiach?\n%c[sender]Astronom\n%c[default]Mnie bardziej męczy pytanie, co ja w ogóle na nich robię?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_33">
		<rus>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Когда у меня есть настроение - я разговариваю. Когда у меня нет настроения - я стреляю.</rus>
		<eng>%c[sender]Strelok\n%c[default]When I'm in a good mood - I talk. When I'm not - I shoot.</eng>
		<ukr>%c[sender]Стрілець\n%c[default]Коли у мене є настрій - я розмовляю. Коли у мене немає настрою - я стріляю.</ukr>
		<fra>%c[sender]Strelok\n%c[default]Quand je suis d'humeur, je parle. Quand je ne suis pas d'humeur, je tire.</fra>
		<pln>%c[sender]Striełok\n%c[default]Kiedy mam dobry nastrój - rozmawiam. Kiedy nie mam nastroju - strzelam.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_34">
		<rus>%c[sender]Стрелок\n%c[default]Хочу передать привет Пантере. Поставьте для неё песню Авраама Руссо "Знаю, скоро тебя потеряю".</rus>
		<eng>%c[sender]Strelok\n%c[default]I want to say hi to Panther. Play Abraham Russo's "I know I'm going to lose you soon", for her.</eng>
		<ukr>%c[sender]Стрілець\n%c[default]Хочу передати привіт Пантері. Поставте для неї пісню Авраама Руссо "Знаю, скоро тебе втрачу".</ukr>
		<fra>%c[sender]Strelok\n%c[default]Je veux dire bonjour à Panthère. Mettez pour elle la chanson d'Abraham Rousseau "Je sais, bientôt je vais te perdre."</fra>
		<pln>%c[sender]Striełok\n%c[default]Chcę przekazać pozdrowienia Panterze. Puście dla niej piosenkę Abrama Russo "Wiem, szybko cię stracę".</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_35">
		<rus>%%c[sender]%s\n%%c[default]Выполню заказ на Альпиниста. Недорого, готов даже доплатить. Только скажите, где найти этого гада.</rus>
		<eng>%%c[sender]%s\n%%c[default]I'll execute the contract for Alpinist. I'm not expensive, even willing to pay. Just tell me where to find the bastard.</eng>
		<ukr>%%c[sender]%s\n%%c[default]Виконаю замовлення на Альпініста. Недорого, готовий навіть доплатити. Тільки скажіть, де знайти цього гада.</ukr>
		<fra>%c[sender]"..user_name().."\n%c[default]Exécute la commande pour l'Alpiniste. Peu coûteux, même prêt à payer. Dis-moi juste où trouver ce reptile.</fra>
		<pln>%%c[sender]%s\n%%c[default]Wezmę zlecenie na Alpinistę. Niedrogo, gotowy jestem nawet dopłacić. Tylko powiedzcie, gdzie znaleźć tego łajdaka.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_36">
		<rus>%c[sender]Шныра\n%c[default]Принимаю любой конкретный хабар. Оплата чисто по факту, свинцом в полном объёме. Тусуюсь на АТП.</rus>
		<eng>%c[sender]Slick\n%c[default]I accept any specific bribe. In fact, the full payment will be purely lead. I'm hanging out at the ATP.</eng>
		<ukr>%c[sender]Шнира\n%c[default]Приймаю будь-який конкретний хабар. Оплата чисто по факту, свинцем у повному обсязі. Тусуюся на АТП.</ukr>
		<fra>%c[sender]Fouineur\n%c[default]J'accepte n'importe quel pot-de-vin. Le paiement est pur en fait, avec le plomb en entier. Traîner à l'ETR.</fra>
		<pln>%c[sender]Sznyra\n%c[default]Przyjmuję każdy konkretny towar. Zapłata po transakcji, ołowiem w czystej postaci. Szukajcie mnie na ATP.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_37">
		<rus>%c[sender]Гавр\n%c[default]Угощаю отличным коньяком. Бесплатно.</rus>
		<eng>%c[sender]Gavr\n%c[default]I regale with a nice cognac. For free.</eng>
		<ukr>%c[sender]Гавр\n%c[default]Пригощаю відмінним коньяком. Безкоштовно.</ukr>
		<fra>%c[sender]Gavr\n%c[default]Je sers un excellent cognac. Gratuit.</fra>
		<pln>%c[sender]Gawr\n%c[default]Częstuję świetnym koniakiem. Bezpłatnie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_38">
		<rus>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Конфеты - детям!\nТюрьма - бандитам!\nЗона - сталкерам!\nНебо - воронам!\nМонолит - Монолиту!\nКровососам - насосы "Керхер"!\nЛысым собакам - песцовые шкуры!\nЭлектрохимерам - портативные электрогенераторы!\nКонтролёрам - новостные каналы!\nКруглову - нормальную логику!\nДа придёт Пророк! Капитуляция неизбежна!</rus>
		<eng>%c[sender]Shadow of the Monolith\n%c[default]Candy - for the little kids\nPrison - for the bandits!\nZone - for the stalkers!\nHeaven - for the crows!\nMonolith - for the Monolithians!\nBloodsuckers - get "Karcher" pumps!\nHairless dogs - get Arctic Fox skins!\nElectro-chimeras - get portable generators!\nFor the controllers - news channels!\nKruglov - gets normal logic!\nMay the Prophet come! Surrender is inevitable!</eng>
		<ukr>%c[sender]Тінь Моноліту\n%c[default]Цукерки - дітям!\nТюрьма - бандитам!\nЗона - сталкерам!\nНебо - воронам!\nМоноліт - Моноліту!\nКровососам - насоси "Керхер"!\nЛисим собакам - песцові шкури!\nЕлектрохимерам - портативні електрогенератори!\nКонтролерам - канали новин!\nКруглову - нормальну логіку!\nТа прийде Пророк! Капітуляція неминуча!</ukr>
		<fra>%c[sender]Ombre du monolithe\n%c[default]Bonbons pour les enfants!\n Tour pour les bandits!\nZone pour les stalkers!\nVoyant pour les corbeaux!\nMonolith pour le Monolithe!\nChaussures en cuir - Chasseurs Peaux de Pessian! Electrochimiques - générateurs électriques portables!\nContrôleurs - Chaînes d'informations!\nKrouglov - Logique normale!\nOui, le Prophète! La capitulation est inévitable!</fra>
		<pln>%c[sender]Cień Monolitu\n%c[default]Cukierki - dzieciom!\nWięzienie - bandytom!\nZona - stalkerom!\nNiebo - wronom!\nMonolit - Monolitowi!\nPijawkom - pompy "Karcher"!\nŁysym psom - futra lisów polarnych!\nElektrochimerom - przenośne elektrogeneratory!\nKontrolerom - kanały informacyjne!\nKrugłowowi - normalną logikę!\nNiech przyjdzie Prorok! Kapitulacja jest nieuchronna!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_39">
		<rus>%c[sender]Блондинка\n%c[default]Девки, ау-у! Есть кто в Зоне?</rus>
		<eng>%c[sender]Blonde\n%c[default]Girls, halloo! Is there anyone in the Zone?</eng>
		<ukr>%c[sender]Блондинка\n%c[default]Дівки, ау-у! Є хто у Зоні?</ukr>
		<fra>%c[sender]Blonde\n%c[default]Gonzesses, hey! Y a-t-il quelqu'un dans la Zone?</fra>
		<pln>%c[sender]Blondynka\n%c[default]Dziewczęta, au-u! Jest ktoś w Zonie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_40">
		<rus>%c[sender]Вася Мокрый\n%c[default]Нашёл таки тайник Коллекционера на Янтаре. Искал два дня! Как нашёл - описался от счастья! Пошёл дальше.</rus>
		<eng>%c[sender]Vasya the Wet\n%c[default]Have just found Collector's stash at Yantar. I was searching for two days! After I found it - I pissed myself from excitement! Moved on.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Мокрий\n%c[default]Знайшов таки схованку Колекціонера на Янтарі. Шукав два дні! Як знайшов - обіссявся від щастя! Пішов далі.</ukr>
		<fra>%c[sender]Vassia le Mouillé\n%c[default]Je viens de trouver la cache de Collectionneur à Yantar. Je le cherchais depuis deux jours! Quand je l'ai trouvé - je m'ai pissé dessus de bonheur! Je me tire.</fra>
		<pln>%c[sender]Wasia Mokry\n%c[default]Znalazłem jednak schowek Kolekcjonera na Jantarze. Szukałem dwa dni! Jak znalazłem - posikałem się ze szczęścia! Poszedłem dalej.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_41">
		<rus>%c[sender]Вася Пупкин\n%c[default]Сталкеры, привет! Я тоже только что начал игру! Ух, как и здорово тут! А красота-то какая!!! Ну-ка гляну поближе...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Пупкин, Кордон, Радоново облако.</rus>
		<eng>%c[sender]Vasya Pupkin\n%c[default]Stalkers, hi! I just started the game, too! Ooh, how great is it here! And what a beauty! Well, I'll take a closer look...\n%c[sender]Network message\n%c[default]Stalker died: Vasya Pupkin, at the Cordon, Radon cloud.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вася Пупкін\n%c[default]Сталкери, привіт! Я теж тільки що почав гру! Ух, як і здорово тут! А краса-то яка! Нумо гляну ближче...\n%c[sender]Повідомлення мережі\n%c[default]Загінув сталкер: Вася Пупкін, Кордон, Радонова хмара.</ukr>
		<fra>%c[sender]Vassia Poupkine\n%c[default]Stalkers, hello! Je viens aussi de commencer le jeu! Waouh, comme c'est cool ici! Et quelle beauté! Eh bien, je vais regarder de plus près ...\n%c[sender]Message réseau\n%c[default]Stalker décédé: Vassia Poupkine, Cordon, nuage Radonovo.</fra>
		<pln>%c[sender]Wasia Pupkin\n%c[default]Stalkerzy, witajcie! Dopiero co zacząłem grę! Uch, jak tu fajnie! A jak pięknie!!! Rozejrzę się po okolicy...\n%c[sender]Zginął stalker: Wasia Pupkin, Kordon, Radonowy Obłok.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_42">
		<rus>%c[sender]Седьмой\n%c[default]Пятый, я Седьмой, тут на Кордоне какой-то чудила к автобазе с пистолетом бежит.\n%c[sender]Пятый\n%c[default]Седьмой, это новичок первый квест выполняет, не трогай его пока.</rus>
		<eng>%c[sender]Seventh\n%c[default]Fifth, this is Seventh, there's some weirdo at the Cordon running towards the motor pool with a gun.\n%c[sender]Fifth\n%c[default]Seventh, this is a beginner's first quest, don't touch him yet.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сьомий\n%c[default]П'ятий, я Сьомий, тут на Кордоні якийсь чудила до автобази з пістолетом біжить.\n%c[sender]П'ятий\n%c[default]Сьомий, це новачок перший квест виконує, не чіпай його покищо.</ukr>
		<fra>%c[sender]Septième\n%c[default]cinquième, je suis septième, ici au Cordon une sorte de maniaque du covoiturage avec une arme à feu est en cours d'exécution.\n%c[sender]cinquième\n%c[default]septième, c'est un novice Effectue la première quête, ne la touchez pas encore.</fra>
		<pln>%c[sender]Siódmy\n%c[default]Piąty, tu Siódmy, tu na Kordonie jakiś dziwak biegnie z pistoletem na bazę samochodową.\n%c[sender]Piąty\n%c[default]Siódmy, to nowicjusz pierwszy quest wykonuje, nie ruszaj go na razie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_43">
		<rus>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ещё раз кто попробует взломать мою дверь стволом или ещё чем - заминирую всё на хрен и уеду на море! Затаривайтесь потом в Баре!</rus>
		<eng>%c[sender]Sidorovich\n%c[default]If someone tries to break down my door once again with a gun or something, I'm going to blow the fuck out of my door and go out to sea! Then condition yourselves for the Bar!</eng>
		<ukr>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ще раз хто спробує зламати мої двері стволом або ще чим - заміную все нахрін і поїду на море! Затарюйтесь потім в Барі!</ukr>
		<fra>%c[sender]Sidorovitch\n%c[default]Encore une fois, qui tentera de casser ma porte avec un tonneau ou quelque chose d'autre, j'exploiterai tout en enfer et irai à la mer! Faites le plein au bar!</fra>
		<pln>%c[sender]Sidorowicz\n%c[default]Jeszcze raz ktoś spróbuje rozwalić mi drzwi karabinem, czy czymś innym - zaminuję wszystko w cholerę i wyjadę nad morze! Zaopatrywać się potem będziecie w Barze!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_44">
		<rus>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Внимание: через 3 минуты выброс в Windows. Всему персоналу срочно укрыться в бункере.</rus>
		<eng>%c[sender]Sakharov\n%c[default]Warning: Windows releases in three minutes. All personnel take emergency shelter in the bunker.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Увага: через 3 хвилини викид у Windows. Всьому персоналу терміново сховатись у бункері.</ukr>
		<fra>%c[sender]Sakharov\n%c[default]Avertissement: après une émission de 3 minutes sous Windows. Tout le personnel se réfugie d'urgence dans le bunker.</fra>
		<pln>%c[sender]Sacharow\n%c[default]Uwaga: za 3 minuty emisja w Windows. Cały personel szybko ukryć się w bunkrze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_45">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Внимание! Доступ туристов в Зону приостановлен на неопределённый срок. Зона отдыха и развлечений закрыта. Аттракционы временно не работают - аномалии на ремонте. Экзотические животные - на карантине. Все нарушители будут строго наказаны!</rus>
		<eng>%c[sender]Kuznetsov\n%c[default]Attention! Tourist access to the Zone is suspended for an indefinite period due to maintenance. The recreation and entertainment area is closed. All attractions have been temporarily shut down - anomalies are under repair. Exotic animals are quarantined. All violators will be severely punished!</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Увага! Доступ туристів у Зону припинений на невизначений термін. Зона відпочинку і розваг закрита. Атракціони тимчасово не працюють - аномалії на ремонті. Екзотичні тварини - на карантині. Всі порушники будуть суворо покарані!</ukr>
		<fra>%c[sender]Kouznetsov\n%c[default]Avertissement! L’accès touristique à la zone est suspendu pour une durée indéterminée. Zone de loisirs et de divertissement est fermée. Les attractions ne fonctionnent pas temporairement - anomalies dans la réparation. Animaux exotiques - en quarantaine. Tous les violateurs seront sévèrement punis!</fra>
		<pln>%c[sender]Kuźniecow\n%c[default]Uwaga! Wstęp turystów w Zonę wstrzymany na czas nieokreślony. Strefa odpoczynku i rozrywek zamknięta. Atrakcje tymczasowo nie działają - anomalie w remoncie. Egzotyczne zwierzęta - na kwarantannie. Wszyscy naruszyciele będą srogo ukarani!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_46">
		<rus>%c[sender]Альпинист\n%c[default]Нет, ну вы видали? Прибрал хабарок в нычку, думал потом заберу, положил подальше, как положено. А тут прихожу - ни хабара, ни рюкзака. Все нажитое непосильным трудом стырили. Ну что за народ, узнаю кто, в Холодце искупаю его свинячью морду...</rus>
		<eng>%c[sender]Alpinist\n%c[default]No, you didn't see that? I put the stash in the stash, I thought I'd take it out later and stash it further away. And when I've returned - there's neither the loot, nor the backpack. They stole all my hard-earned stuff. Well, what kind of person would do that, I'll find out, and when I do, I'll rub his pig face in a Fruit Punch anomaly...</eng>
		<ukr>%c[sender]Альпініст\n%c[default]Ні, ну ви бачили? Прибрав хабарок у ничку, думав потім заберу, поклав подалі, як належить. А тут приходжу - ні хабара, ні рюкзака. Все нажите непосильною працею поцупили. Ну що за народ, дізнаюся хто, у Холодці скупаю його свинячу морду...</ukr>
		<fra>%c[sender]L'Alpiniste\n%c[default]Non, eh bien, vous avez vu? Il mit le crochet dans un petit endroit, réfléchit plus tard, et le prit, le rangea, comme il se doit. Et puis je viens - pas de butin, pas de sac à dos. Tous acquis par vol de surmenage. Eh bien, quel genre de personnes, je découvre qui, à Kholodets, je le baigne avec un visage de cochon ...</fra>
		<pln>%c[sender]Alpinista\n%c[default]Nie, no widzieliście? Schowałem towar do schowka, chciałem później zabrać, położyłem nieco dalej, niż zwykle. A tu przychodzę - ani towaru, ani plecaka. Cały mój dorobek skradziony. No co za ludzie, dowiem się który to, to w Galarecie wykąpię jego świńską mordę...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_47">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Читерская подделка Золотой Рыбки и ручных телепортов карается по закону.</rus>
		<eng>%c[sender]Kostya\n%c[default]Counterfeiting of the Goldfish artefacts and hand-held teleports is punishable by law.</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Чітерська підробка Золотої Рибки та ручних телепортів карається за законом.</ukr>
		<fra>%c[sender]Kostia\n%c[default]Le faux créateur du poisson doré et du téléporteur à la main est puni par la loi.</fra>
		<pln>%c[sender]Kostia\n%c[default]Cziterskie podrabianie Złotej Rybki i ręcznych teleportów karze się według prawa.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_48">
		<rus>%c[sender]Костя\n%c[default]Требуются желающие поискать тайники.</rus>
		<eng>%c[sender]Kostya\n%c[default]Wanted, those who want to look for caches.</eng>
		<ukr>%c[sender]Костя\n%c[default]Потрібні бажаючі пошукати схованки.</ukr>
		<fra>%c[sender]Kostia\n%c[default]voulait rechercher des planques.</fra>
		<pln>%c[sender]Kostia\n%c[default]Szukam chętnych do szukania schowków.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_49">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Люди!!! Не могу пройти игру, все время убивают! Помогите, плиз! С уважением, Юрий Семецкий.</rus>
		<eng>%c[sender]Yuri Semetsky\n%c[default]People!!! I can't get through the game, I keep get killed all the time! Help me, please! With respect, Yuri Semetsky.</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Люди! Не можу пройти гру, увесь час вбивають! Допоможіть, пліз! З повагою, Юрій Семецький.</ukr>
		<fra>%c[sender]Yuri Semetsky\n%c[default]Personnes !!! Je ne peux pas passer à travers le jeu, ils tuent tout le temps! Aide, pliz! Cordialement, Yuri Semetsky.</fra>
		<pln>%c[sender]Jurij Siemiecki\n%c[default]Ludzie!!! Nie mogę przejść gry, bez przerwy mnie zabijają! Pomóżcie, proszę! Z poważaniem, Jurij Siemiecki.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_50">
		<rus>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Совсем обезумел сталкер! Сгонял на базу Свободы, и умудрился у Повара за два кровных пузыря нарыть "Бульдог".</rus>
		<eng>%c[sender]Lukash\n%c[default]Mad Stalker! He came to the Freedom base, and managed to bribe Chef with two bottles of vodka for the "Bulldog".</eng>
		<ukr>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Зовсім збожеволів сталкер! Зганяв на базу Волі, і примудрився у Кухаря за дві кровні пляшки нарити "Бульдог".</ukr>
		<fra>%c[sender]Loukache\n%c[default]Le stalker était complètement désemparé! Je me suis rendu à la base de Liberty et j'ai réussi à extraire un "Bulldog" de Cuistot pour deux vessies de sang.</fra>
		<pln>%c[sender]Łukasz\n%c[default]Zupełnie oszalał ten stalker! Wpadł na bazę Wolności, i wymyślił sobie, że u Kucharza za dwie butelki wódki zdobędzie "Buldoga".</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_51">
		<rus>%c[sender]Серега Григорович\n%c[default]Пиратский сталк тебя задолбает с разными вылетами. Скачай себе топологию или найди лицуху, проверено не раз и не одним.</rus>
		<eng>%c[sender]Sergey Grigorovich\n%c[default]Are you tired of different crashes with pirated copies of Stalker? Download a copy that has been tested repeatedly by more than one person, or buy a licensed copy.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сергій Григорович\n%c[default]Піратський сталк тебе задовбає з різними вильотами. Скачай собі топологію або знайди ліцуху, перевірено не раз і не одним.</ukr>
		<fra>%c[sender]Serega Grigorovich\n%c[default]La tige de pirate vous zadolbaet avec différentes sorties. Téléchargez la topologie par vous-même ou trouvez un visage contrôlé plus d'une fois et plus d'une fois.</fra>
		<pln>%c[sender]Sierioża Grigorowicz\n%c[default]Piracki stalker męczy cię różnymi wylotami. Ściągnij sobie topologię albo znajdź licencję, sprawdzone nieraz i nie przez jednego.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_52">
		<rus>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Произвожу корректировку глаз и заточку рук под поиск тайников.</rus>
		<eng>%c[sender]Catbehemoth\n%c[default]I'm having my eyes fixed and sharpening my skills to search for caches.</eng>
		<ukr>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Виконую коригування очей і заточку рук під пошук схованок.</ukr>
		<fra>%c[sender]Chatbéhémoth\n%c[default]Corrige les yeux et affine les mains pour les planques.</fra>
		<pln>%c[sender]Kotobehemot\n%c[default]Robię korekty oczu i poprawiam ręce pod wyszukiwanie schowków.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_53">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Реализм в игре - это иллюзия, вызванная отсутствием алкоголя в крови.</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Realism in the game is an illusion caused by the lack of alcohol in the blood.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Реалізм у грі - це ілюзія, викликана відсутністю алкоголю в крові.</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Le réalisme dans le jeu est une illusion provoquée par l’absence d’alcool dans le sang.</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Realizm w grze - to iluzja, wywołana przez brak alkoholu w krwi.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_54">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Попытался я сегодня подкрасться тихо к воякам на Агропроме, скользя змеёй бестелесной. Выбрал позицию с солнечной стороны, определил расстояние - получилось метров около семидесяти, измерил силу и скорость ветра (выдернул у толкущегося рядом псевдогиганта шерстинку, пустил и проследил за полётом), влажность воздуха, разность по высоте, прицелился, а вот мягко нажать на спуск не успел, потому как получил гранатой в глаз... Судя по силе удара, она была сдвоенная и Ф-1 - а весит-то она ого-го! Умер... от возмущения. Подскажите, как воякам подправить дальность броска до приличной?</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]I tried to sneak up on the military today at the Agroprom, sliding like an imaginary snake. I chose a position on the sunny side, determined the distance - it turned out to be about seventy metres, measured the strength and speed of the wind (pulled some wool from the pseudogiant, let it go and followed the flight), the humidity of the air, the difference in height, aimed, but didn't have time to gently squeeze the trigger, because I caught a grenade in the eye... Judging by the force of the blow, it was a double F-1 - and it weighs a lot! I died... from the indignation. Tell me, how do the warriors adjust the throw range to hit their targets?</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Спробував я сьогодні підкрастися тихо до вояків на Агропромі, ковзаючи змією безтілесною. Вибрав позицію з сонячної сторони, визначив відстань - вийшло метрів близько сімдесяти, виміряв силу і швидкість вітру (висмикнув у проходячого поруч псевдогіганта шерстинку, пустив і простежив за польотом), вологість повітря, різницю по висоті, прицілився, а от м'яко натиснути на спуск не встиг, оскільки отримав гранатою в око... Судячи по силі удару, вона була здвоєна і Ф-1 - а важить-то вона ого-го! Помер... від обурення. Підкажіть, як воякам підправити дальність кидка до пристойної?</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Aujourd'hui, j'ai tenté de me faufiler discrètement vers les guerriers de l'Agroprom, en glissant près d'un serpent désincarné. J'ai choisi la position du côté ensoleillé, déterminé la distance - il a avoisiné les soixante-dix mètres, mesuré la force et la vitesse du vent (tiré la fourrure autour du pseudo géant pousse, démarré et suivi le vol), humidité, dénivelé, visé, mais appuie doucement sur la descente J'ai réussi, parce que j'ai une grenade dans l'œil ... À en juger par la force du coup, c'était double et F-1 - et ça pèse hoo! Décédé ... de l'indignation. Dites-moi, comment les guerriers peuvent-ils corriger la distance de lancement en une distance décente?</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Spróbowałem dzisiaj podkraść się cicho do wojskowych na Agropromie, czołgając się jak wąż. Wybrałem pozycję od strony słońca, określiłem odległość - wyszło około siedemdziesiąt metrów, zmierzyłem siłę i prędkość wiatru (wyrwałem pseudogigantowi trochę sierści, puściłem i śledziłem lot), wilgotność powietrza, różnicę wysokości, wycelowałem, ale miękko nacisnąć na spust nie zdążyłem, bo oberwałem granatem w oko... Sądząc po sile uderzenia, to było podwójne F1 - a waży-to, że ho-ho! Umarłem... z oburzenia. Podpowiedzcie, jak wojskowym podkręcić zasięg rzutu do przyzwoitej wartości?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_55">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Удаление Меченого из друзей в соцсети Зоны - сумасшедший поступок, характеризующий твёрдость духа, непоколебимость характера и независимость.</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Removal of friends by Marked One in the Zone's social networks is a crazy act - that characterises hardness of spirit, unwavering character and independence.</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Видалення Міченого з друзів у соцмережі Зони - божевільний вчинок, що характеризує твердість духу, непохитність характеру і незалежність.</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Supprimer le Marqué de vos amis sur le réseau social de la Zone est un acte fou qui caractérise la dureté de l’esprit, la fermeté du caractère et l’indépendance.</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Wyrzucenie Naznaczonego z przyjaciół w society Zony - szalony postępek, wskazujący na twardość ducha, niezachwianość charakteru i niezależność.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_56">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вопрос к знатокам: Парни, контрик с фоткой для Клёнова спавнится точно в тоннеле по выходу из лабы Х-16, а после бредёт куда глаза глядят? Хочу попробовать на него капкан поставить, чтоб не бегать за ним по всей Зоне... может, получится...</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]Question for the experts: Guys, the controller for Klyonov's photo spawns in the tunnel straight after leaving the X-16 Laboratory, and then, where does it go? I want to try to set a trap for him so I don't have to chase after him all over Zone... Maybe it will work...</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Питання до знавців: Хлопці, контрик з фоткою для Кленова спавниться точно в тунелі по виходу з лаби Х-16, а після бреде куди очі дивляться? Хочу спробувати на нього капкан поставити, щоб не бігати за ним по всій Зоні... може, вийде...</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Question aux connaisseurs: Les gars, kontrik avec une photo pour Klionov apparaissent exactement dans le tunnel situé à la sortie des laboratoires X-16, et ensuite errent au loin? Je veux essayer de le piéger pour ne pas le courir dans la Zone ... peut-être que ça va marcher ...</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Pytanie do znawców: Chłopaki, kontroler z fotki dla Klonowa spawnuje się dokładnie w tunelu po wyjściu z Laboratorium X-16, a później idzie gdzie oczy go poniosą? Chcę spróbować na niego pułapkę zastawić, żeby za nim nie biegać po całej Zonie... może się uda...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_57">
		<rus>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Народ, подскажите в личку, если я шлемом от экзы ударю в дерево не вынимая тело, рюкзак на землю упадёт?</rus>
		<eng>%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]People, tell me in a private message, if I hit a tree hard enough with my exo helmet, will my backpack fall to the ground without taking it off?</eng>
		<ukr>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Народ, підкажіть в приват, якщо я шоломом від екзи вдарю у дерево не виймаючи тіло, рюкзак на землю впаде?</ukr>
		<fra>%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Mes amis, dites-moi, personnellement, si je heurtais un arbre avec un casque, sans retirer le corps, mon sac à dos tomberait-il au sol?</fra>
		<pln>%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Ludzie, powiedzcie prawdę, jeżeli hełmem z egzy walnę w drzewo z rozpędu, plecak spadnie na ziemię?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_58">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]У тех, кто с первого раза вслепую попадал флешкой в USB-вход на задней панели корпуса компа - проблем с игрой не будет.</rus>
		<eng>%c[sender]Buusty\n%c[default]Those who can blindly insert a USB flash drive into the back of the computer on their first attempt,  won't have any problems with the game.</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]У тих, хто з першого разу наосліп потрапляв флешкою в USB-вхід на задній панелі корпусу компа - проблем з грою не буде.</ukr>
		<fra>%c[sender]Buusty\n%c[default]Pour ceux qui, dès la première fois, ont aveuglément inséré une clé USB dans l’entrée USB à l’arrière du boîtier de l’ordinateur, le jeu ne posera aucun problème.</fra>
		<pln>%c[sender]Buusty\n%c[default]Ten, kto od pierwszego razu trafia fleszką w port USB na tylnym panelu komputera - problemów z grą miał nie będzie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_59">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Пессимист изучает монстров, оптимист - артефакты, реалист - автомат Калашникова, а флудер - правила форума.</rus>
		<eng>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]A pessimist studies monsters, an optimist - artefacts, a realist - a Kalashnikov assault rifle, and a flooder - forum rules.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Песиміст вивчає монстрів, оптиміст - артефакти, реаліст - автомат Калашникова, а флудер - правила форуму.</ukr>
		<fra>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]Le pessimiste étudie les monstres, les artefacts optimistes, le réaliste Kalachnikov et l'inondateur des règles du forum.</fra>
		<pln>%c[sender]Nieuchwytny\n%c[default]Pesymista bada mutanty, optymista - artefakty, realista - automat Kałasznikowa, a flooder - przepisy forum.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_60">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Повторяю очередной раз! Лог вылета без приложения игрового набора бесполезен и сильно забивает канал. Вспоминаем математику: Лог минус игровой набор равно бан, по дружбе на неделю.</rus>
		<eng>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]I'll repeat once again! A crash log without a game set application is useless and severely clogs the channel. Remember the maths: Log minus game set is equal to a ban, no friendship for the week.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Повторюю вкотре! Лог вильоту без вказання ігрового набору марний і сильно забиває канал. Згадуємо математику: Лог мінус ігровий набір дорівнює бан, по дружбі на тиждень.</ukr>
		<fra>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]Je le répète encore une fois! Le journal des départs sans application de jeu est inutile et le canal est fortement bouché. Nous rappelons les maths: connecter un jeu de moins est égal à une interdiction, par amitié pour une semaine.</fra>
		<pln>%c[sender]Nieuchwytny\n%c[default]Powtarzam kolejny raz! Log wylotu bez załączenia zapisu gry jest bezużyteczny i mocno obciąża kanał. Przypominamy sobie matematykę: Log minus zapis gry równa się ban, po przyjaźni na tydzień.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_61">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Чет я заскучал. Флудеры все попрятались, даже забанить некого.</rus>
		<eng>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]I'm getting bored. All the flooders are in hiding, there's no one to ban.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Щось я занудьгував. Флудери всі поховалися, навіть забанити нікого.</ukr>
		<fra>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]Même moi je me suis ennuyé. Les inondateurs se sont tous cachés, même pour interdire quelqu'un.</fra>
		<pln>%c[sender]Nieuchwytny\n%c[default]Nudzę się. Wszyscy flooderzy się gdzieś pochowali, nawet zbanować nie ma kogo.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_62">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю всем! Если отправляете лог вылета, обязательно прикладывайте игровой набор. Отправляющие сообщения без игрового набора будут заблокированы.</rus>
		<eng>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]I'll remind everyone again! If you send the crash log, be sure to attach the game set. Sending messages without a game set will be blocked.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Нагадую всім! Якщо відправляєте лог вильоту, обов'язково прикладайте ігровий набір. Ті хто відправляє повідомлення без ігрового набору будуть заблоковані.</ukr>
		<fra>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]Je le rappelle à tout le monde! Si vous envoyez un journal de départ, veillez à joindre le jeu. L'envoi de messages sans jeu est bloqué.</fra>
		<pln>%c[sender]Nieuchwytny\n%c[default]Przypominam wszystkim! Jeżeli wysyłacie log wylotu, obowiązkowo dorzucajcie zapis gry. Wysłane wiadomości bez zapisu gry będą zablokowane.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_63">
		<rus>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Выхожу один я на дорогу, АКМ при мне - и слава Бoгу!\nОй, простите за флуд, больше не повторится. На всякий случай поставил на себя игнор на неделю.</rus>
		<eng>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]I'm out alone on the road, I have an AKM with me - thank God!\nOh, sorry for the flood, it won't happen again. Just in case, ignore me for a week.</eng>
		<ukr>%c[sender]Мерехтливий\n%c[default]Виходжу один я на дорогу, АКМ при мені - і слава Бoгу!\nОй, вибачте за флуд, більше не повториться. На всякий випадок поставив на себе ігнор на тиждень.</ukr>
		<fra>%c[sender]Glimmer Man\n%c[default]Je sors seul sur la route, AKM en ma présence - et dieu merci!\nOh, désolé pour le déluge, cela ne se reproduira plus. Juste au cas où je dresserais une liste noire pendant une semaine.</fra>
		<pln>%c[sender]Nieuchwytny\n%c[default]Wychodzę na drogę, AKM przy sobie - i sława Bogu!\Och, wybaczcie za flood, to się już więcej nie powtórzy. Tak mi wstyd.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_64">
		<rus>%c[sender]Круглов\n%c[default]Срочно нужен проводник с Дикой Территории в мой бункер! Очень боюсь, никак не могу обойти аномалии! Так пугаюсь, что теряю дар речи! Отблагодарю точной инфой о следующем Выбросе. Надеюсь, что точной...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Болты кончились, а аномалии - нет?</rus>
		<eng>%c[sender]Kruglov\n%c[default]I urgently need a guide to get me to my bunker from the Wild Territory! I'm very afraid, I just can't get past the anomalies! I'm so scared that I'm speechless! I'll be grateful for information about the next Emission. Hope it's accurate...\n%c[sender]Stalker Bubulyuka\n%c[default]You've run out of bolts but not anomalies - no?</eng>
		<ukr>%c[sender]Круглов\n%c[default]Терміново потрібен провідник з Дикої Території у мій бункер! Дуже боюся, ніяк не можу обійти аномалії! Так лякаюся, що втрачаю дар мови! Віддячу точною інфою про наступний Викид. Сподіваюся, що точною...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Болти скінчилися, а аномалії - ні? Коли доберешся - не забудь броню випрати.</ukr>
		<fra>%c[sender]Krouglov\n%c[default]Besoin urgent d'un guide du Territoire Sauvage vers mon bunker! Très peur, je ne peux tout simplement pas contourner les anomalies! Si peur que je suis sans voix! Je vous remercie pour les informations précises sur la prochaine version. J'espère que l'exact ...\n%c[sender]Stalker Boubouliouka\n%c[default]Les verrous sont terminés, mais les anomalies ne le sont pas?</fra>
		<pln>%c[sender]Krugłow\n%c[default]Pilnie potrzebny przewodnik z Dziczy do mojego bunkra! Bardzo się boję, w żaden sposób nie mogę obejść anomalii! Tak się boję, że nie mogę wyksztusić nawet jednego słowa! Odwdzięczę się dokładną informacją o następnej Emisji. Mam nadzieję, że dokładną...\n%c[sender]Stalker Bubuluka\n%c[default]Śruby się skończyły, a anomalie - nie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_65">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Чтобы совершить далёкий прыжок по диагонали, важно не шевелиться в полете вплоть до самого приземления. Ну разве что чуть-чуть. Постоянная корректировка направления во время прыжка уменьшает скорость.</rus>
		<eng>%c[sender]Wesker\n%c[default]To make a diagonal long jump, it's important not to move in flight until the very end. Well, maybe a little bit. Constantly adjusting the direction during the jump reduces momentum.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Щоб вчинити далекий стрибок по діагоналі, важливо не ворушитися у польоті аж до самого приземлення. Ну хіба що трохи. Постійне коригування напрямку під час стрибка зменшує швидкість.</ukr>
		<fra>%c[sender]Wesker\n%c[default]Pour effectuer un saut éloigné en diagonale, il est important de ne pas bouger en vol avant l'atterrissage. Eh bien, peut-être un peu. Régler constamment la direction pendant le saut réduit la vitesse.</fra>
		<pln>%c[sender]Wesker\n%c[default]By dokonać dalekiego skoku po przekątnej, ważne jest nie poruszać się w locie aż do samego lądowania. No najwyżej troszeczkę. Stała korekcja kierunku w czasie skoku zmniejsza prędkość.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_66">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Игра в алкогольном опьянении не позволит вам совершить прыжок по дуге и диагонали, даже не пытайтесь.</rus>
		<eng>%c[sender]Wesker\n%c[default]Intoxication in the Game won't allow you to make a diagonal arc jump, so don't even try.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Гра в алкогольному сп'янінні не дозволить вам зробити стрибок по дузі і діагоналі, навіть не намагайтеся.</ukr>
		<fra>%c[sender]Wesker\n%c[default]Jouer dans un alcool ne vous permettra pas de faire un saut en arc et en diagonale, n'essayez même pas.</fra>
		<pln>%c[sender]Wesker\n%c[default]Gra w alkoholowym zamroczeniu nie pozwoli wam dokonać skoku po łuku i przekątnej, nawet nie próbujcie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_67">
		<rus>%c[sender]Вескер\n%c[default]Точные и выверенные прыжки довольно сложно выполнять при ФПС ниже 20-25. Если не получается запрыгнуть - перейдите временно на статику. ФПС резко повысится, и движения станут гораздо более плавными и точными.</rus>
		<eng>%c[sender]Wesker\n%c[default]Precise and accurate jumping is quite difficult to perform with FPS below 20-25. If you can't jump, change temporarily to static lighting. Your FPS will rise dramatically, and movements will become much smoother and more accurate.</eng>
		<ukr>%c[sender]Вескер\n%c[default]Точні і вивірені стрибки досить складно виконувати при FPS нижче 20-25. Якщо не виходить застрибнути - перейдіть тимчасово на статику. FPS різко підвищиться, і рухи стануть набагато більш плавними і точними.</ukr>
		<fra>%c[sender]Wesker\n%c[default]Les sauts précis et calibrés sont assez difficiles à effectuer avec une LRF inférieure à 20-25. Si vous ne pouvez pas sauter, allez temporairement en statique. Le nombre de FPS augmentera considérablement et les mouvements deviendront beaucoup plus fluides et précis.</fra>
		<pln>%c[sender]Wesker\n%c[default]Dokładne i sprawdzone skoki dość trudno wykonywać przy FPS poniżej 20-25. Jeżeli nie wychodzi wam skok - przejdźcie tymczasowo na statykę. FPS raptownie się podniesie, i ruchy staną się znacznie bardziej płynne i precyzyjne.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_68">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Клаву топтать - это вам не с джойстиком баловаться...</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Use the keyboard - don't mess around with the joystick...</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Клаву топтати - це вам не з джойстиком балуватися...</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Piétinement de Klava - vous ne vous laissez pas aller avec le joystick ...</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Klawiaturę deptać - to nie to samo co z dżojstikiem się pieścić...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_69">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Когда прыгаете за очередным тайником, не забывайте: чем меньше букв, тем ёмче слово.</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]When you jump for the next cache, don't forget: less is more.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Коли стрибаєте за черговою схованкою, не забувайте: чим менше букв, тим сильніше слово.</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Lorsque vous passez au planque suivant, n'oubliez pas: plus les lettres sont petites, plus le mot est petit.</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Kiedy skaczecie za kolejnym schowkiem, nie zapominajcie: im mniej liter, tym mocniejsze słowo.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_70">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Один шаг бегом - это уже прыжок с разбега. И про движение боком не забывайте.","%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Опытный сталкер умеет прыгать по дуге. И не забывайте про полный присяд. Полный присяд - ключ к успеху.</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Every step while running is already a running jump. And don't forget about sideways movement.","%c[sender]Resident Evil\n%c[default]An experienced stalker can jump in an arc. And don't forget about the full squat. Fully squatting down is the key to success.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Один крок бігом - це вже стрибок з розбігу. І про рух боком не забувайте.","%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Досвідчений сталкер вміє стрибати по дузі. І не забувайте про повний присяд. Повний присяд - ключ до успіху.</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Le jogging en une étape est déjà un saut en cours. Et n'oubliez pas de vous déplacer latéralement. ","%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Un stalker expérimenté peut sauter dans un arc de cercle. Et n'oubliez pas le sit complet. Un accroupissement complet est la clé du succès.</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Jeden krok biegiem - to już skok z rozbiegu. I o ruchu bokiem nie zapominajcie.","%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Doświadczony stalker umie skakać po łuku. I nie zapomnijcie o pełnym przysiadzie. Pełny przysiad - klucz do sukcesu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_71">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Чтобы перепрыгнуть с балкона на балкон, нужно во время полёта перестать двигаться вперёд и начать двигаться в сторону.</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]To jump from balcony to balcony, stop moving forward during the flight and start moving sideways.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Щоб перестрибнути з балкона на балкон, потрібно під час польоту перестати рухатися вперед і почати рухатися у сторону.</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Pour sauter d'un balcon à l'autre, vous devez arrêter de vous déplacer pendant le vol et commencer à vous déplacer sur le côté.</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Żeby przeskoczyć z balkonu na balkon, trzeba w czasie lotu przestać poruszać się do przodu i zacząć poruszać się w bok.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_72">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]На Кордоне и на Свалке за территорию выйти нельзя. И не надо там прыгать, как горные козлы.</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]In the Cordon and in the Dump, you can't go beyond the territory. So don't try jumping there, like a mountain goat.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]На Кордоні і на Звалищі за територію вийти не можна. І не треба там стрибати, як гірські козли.</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Vous ne pouvez pas sortir du cordon ni du site d'enfouissement. Et ne sautez pas là comme des chèvres de montagne.</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Na Kordonie i na Wysypisku nie można wyjść za lokację. I nie warto tam skakać, jak kozice.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_73">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Колесо обозрения в Припяти не работает. И нет там ничего. Чего вы все норовите на него залезть?</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]The Ferris wheel in Pripyat doesn't work. And there's nothing there. So why are you all striving to climb it?</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Колесо огляду у Прип'яті не працює. І немає там нічого. Чого ви всі норовите на нього залізти?</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]La grande roue de Pripyat ne fonctionne pas. Et il n'y a rien là-bas. Qu'est-ce que vous essayez tous de grimper?</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Koło Diabelskiego Młyna w Prypeci nie działa. I nic tam nie ma. Czemu wy wszyscy chcecie na nie wleźć?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_74">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Прыгая с разбега - достигнете цель не скоро; с разбега и поджимая ноги - откроете много новых мест; прыгая с разбега, поджимая ноги и используя полный присяд ещё в полёте - откроете истину бытия.</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Jumping from a run - you won't reach your goal any easier; with a running start and tucking in your legs - discover many new places; jumping from a run, tucking in your legs and using the full squat while still in flight - you will discover the truth of being.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Стрибаючи з розбігу - досягнете мети не скоро; з розбігу і підтискаючи ноги - відкриєте багато нових місць; стрибаючи з розбігу, підтискаючи ноги і використовуючи повний присяд ще в польоті - відкриєте істину буття.</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Sauter de la course - vous n'atteindrez pas l'objectif rapidement; dès le décollage et en poussant vos jambes - ouvrez de nombreux nouveaux lieux; sauter de la course, en appuyant sur vos jambes et en vous accroupissant pendant votre vol - vous découvrirez la vérité de l'être.</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Skacząc z rozbiegu - osiągniecie cel nieprędko; z rozbiegu i podkulając nogi - odkryjecie wiele nowych miejsc; skacząc z rozbiegu, podkulając nogi i wykorzystując pełny przysiad jeszcze w locie - odkryjecie istotę bytu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_75">
		<rus>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Иногда, чтобы запрыгнуть в хитрое место, нужно развернуться в воздухе и двинуться чуть вперёд.</rus>
		<eng>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Sometimes you have to turn around in the air and move forward a little to jump into a tricky place.</eng>
		<ukr>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Іноді, щоб застрибнути у хитре місце, потрібно розвернутися у повітрі і рушити трохи вперед.</ukr>
		<fra>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Parfois, pour sauter dans un endroit difficile, vous devez faire demi-tour dans les airs et avancer légèrement.</fra>
		<pln>%c[sender]Resident Evil\n%c[default]Czasem, by wskoczyć w sprytne miejsce, trzeba wyprostować się w powietrzu i poruszyć się trochę naprzód.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_76">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не можешь залезть на антенну в Лиманске - отрасти когти химеры на правой ноге.</rus>
		<eng>%c[sender]Fenrir\n%c[default]If you can't climb an antenna in Limansk - grow Chimera claws on your right leg.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Не можеш залізти на антену в Лиманську - відрости кігті химери на правій нозі.</ukr>
		<fra>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Vous ne pouvez pas monter l'antenne à Limansk - faites pousser des griffes de chimère sur votre pied droit.</fra>
		<pln>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Nie możesz wleźć na antenę w Limańsku - poczekaj aż odrosną ci pazury chimery na prawej nodze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_77">
		<rus>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Сталкер умеет прыгать не только вперёд, но и вправо, влево, назад, по дуге и по диагонали. Чаще прыгайте - навык растёт.</rus>
		<eng>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Stalkers can jump not only forwards, but also to the right, left, backwards, in an arc and diagonally. Jump more often - and sharpen your skills.</eng>
		<ukr>%c[sender]Фенрір\n%c[default]Сталкер вміє стрибати не тільки вперед, але і вправо, вліво, назад і по діагоналі. Частіше стрибайте - навичка росте.</ukr>
		<fra>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Le stalker peut non seulement avancer, mais également à droite, à gauche, à l'arrière, le long d'un arc et en diagonale. Sautez plus souvent - la compétence se développe.</fra>
		<pln>%c[sender]Fenrir\n%c[default]Stalker umie skakać nie tylko do przodu, ale również w prawo, w lewo, w tył, po łuku i po przekątnej. Częściej skaczcie - rośnie wam doświadczenie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_78">
		<rus>%c[sender]Басти\n%c[default]Эх, жизнь моя жестянка,\nПойду я на Болота.\nАх, как мне не хватает\nДа к "Вепрю" вертолёта!</rus>
		<eng>%c[sender]Buusty\n%c[default]Ah, life is my tin!\nSo I'll go to the Swamps I adore.\nOh, I just can't get enough\nOf the choppers and my "Smoothbore."</eng>
		<ukr>%c[sender]Басті\n%c[default]Ех, життя моє жестянка,\nПіду я на Болота.\nАх, як мені не вистачає\nТа до "Вепря" вертольота!</ukr>
		<fra>%c[sender]Buusty\n%c[default]Euh, la vie est ma boîte,\nJe vais aller dans les marais.\nAh, je n'en ai pas assez\nL'hélicoptère de "Porc"l!</fra>
		<pln>%c[sender]Buusty\n%c[default]Ech, moje życie jest do dupy,\nPójdę na Bagna.\nAch, jak mi się nie chce!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_79">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]У вас не получится ни один даже мало-мальски точный и сложный прыжок, если у вас в крови есть хотя бы 0.2 промилле. Это эквивалентно одной банке пива, выпитой в течение часа перед игрой. Настоятельно рекомендуется проходить "Снайпера", будучи абсолютно трезвым, как будто вы управляете автомобилем. Иначе у вас ничего не выйдет. Поверьте моему опыту.</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]You won't be able to make even a little bit of an accurate and complex jump if you have a BAC(blood alcohol concentration) of 0.02 or higher. This is equivalent to one can of beer, drunk within the hour before the game. It's highly recommended being absolutely sober, as if you are driving a car, to pass the "Plot of the Sniper". Otherwise, you won't get anywhere. Trust my experience.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]У вас не вийде жоден навіть хоч трохи точний і складний стрибок, якщо у вас в крові є хоча б 0.2 проміле. Це еквівалентно одній банці пива, випитої протягом години перед грою. Наполегливо рекомендується проходити "Снайпера", будучи абсолютно тверезим, неначе ви керуєте автомобілем. Інакше у вас нічого не вийде. Повірте моєму досвіду.</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]Vous ne pourrez même pas effectuer un saut plus ou moins précis et difficile si vous avez au moins 0,2 ppm dans le sang. Cela équivaut à une canette de bière bue au cours de l'heure qui précède le match. Il est fortement recommandé de passer le "Sniper", étant absolument sobre, comme si vous conduisiez une voiture. Sinon, rien n'en sortira. Crois mon expérience.</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]Nie uda się wam żaden nawet  prosty skok, jeżeli w waszej krwi jest chociażby 0.2 promila. To odpowiednik jednej puszki piwa, wypitej w ciągu godziny przed grą. Stanowczo rekomenduje się przechodzić "Snajpera", będąc absolutnie trzeźwym, tak jak w samochodzie. Inaczej nic z tego nie wyjdzie. Uwierzcie mojemu doświadczeniu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_80">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Для хомяков и не только. Меченый не хуже муравья может переносить тяжести в 20 раз больше собственного веса. Но за большее количество раз и при этом страшно матюкаясь.</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]For hamsters and the like. Marked One, is no more worse off than an ant, it can carry loads 20 times its own body weight. But he requires more trips and a lot of swearing.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Для хом'яків і не тільки. Мічений не гірше мурашки може переносити тяжкості в 20 разів більше власної ваги. Але за більшу кількість разів і при цьому страшно матюкаючись.</ukr>
		<fra>===%c[sender]Proper70\n%c[default]pour les hamsters et pas seulement. Identifiée comme une fourmi, elle peut supporter 20 fois son poids. Mais pour un grand nombre de fois et en même temps, il transpire terriblement.</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]Dla chomików i nie tylko. Naznaczony nie gorzej od mrówki może przenosić ładunki 20 razy większe od własnego ciężaru. Ale wymaga to większej ilości czasu i przy tym strasznie muli.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_81">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]В зоне F6 и F7 не кнопки, а горькая необходимость.</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]In the Zone, F6 and F7 are not just keys, but a bitter necessity.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]У зоні F6 і F7 не кнопки, а гірка необхідність.</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]Dans les zones F6 et F7, il n'y a pas de boutons, mais une nécessité amère.</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]W Zonie F6 i F7 to nie przyciski, a gorzka konieczność.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_82">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Напоминаю: сохраняйтесь чаще и пользуйтесь автосейвом. В ОП-2 кроме всего прочего добавлено 50 новых вылетов на рабочий стол.</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]I need remind you: save more often and use autosave. In OP-2.1, among other things, 50 new "crash to desktop" bugs were added.</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Нагадую: зберігайтеся частіше і користуйтеся автосейвом. У ОП-2 крім усього іншого додано 50 нових вильотів на робочий стіл.</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]Je vous le rappelle: enregistrez plus souvent et utilisez la sauvegarde automatique. Dans l'OP-2, entre autres, 50 nouvelles sorties ont été ajoutées au bureau.</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]Przypominam: zapisujcie częściej grę i korzystajcie z autosejwów. W OP-2 prócz całej znanej reszty dodane 50 nowych wylotów na pulpit.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_83">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]ОП-3? Вы ещё с этим не разобрались!</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]OP-3? You haven't figured it out yet!</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]ОП-3? Ви ще з цим не розібралися!</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]OP-3? Vous ne l'avez pas encore compris!</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]OP-3? Najpierw z tym sobie poradźcie!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_84">
		<rus>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Будет или нет ОП-3 - это сложный вопрос...</rus>
		<eng>%c[sender]Proper70\n%c[default]Will there be an OP-3 or not, is a difficult question...</eng>
		<ukr>%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%c[default]Буде чи ні ОП-3 - це складне питання...</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]Indique si la question OP-3 est une question difficile ...</fra>
		<pln>%c[sender]Proper70\n%c[default]Będzie czy nie OP-3 - to trudne pytanie...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_85">
		<rus>%%c[sender]Пропер Семидесятый\n%%c[default]%s, помни: нычки лучше делать в труднодоступных и отдалённых местах. Там, где никто кроме тебя не ходит.</rus>
		<eng>%%c[sender]Proper70\n%%c[default]%s, Remember: it's best to place caches in remote and inaccessible places. Where no one goes, but you.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%%c[default]%s, пам'ятай: нички краще робити у важкодоступних та віддалених місцях. Там, де ніхто крім тебе не ходить.</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]%s, rappelez-vous: il est préférable de ne rien faire dans les endroits difficiles à atteindre et distants. Là où personne ne va sauf toi.</fra>
		<pln>%%c[sender]Proper70\n%%c[default]%s, pamiętaj: schowki lepiej robić w trudno dostępnych i odległych miejscach. I nie zapomnij powiesić na schowku zamek z nadajnikiem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_86">
		<rus>%c[sender]Архара\n%c[default]Соли уже более 5 лет. А это даже в Афгане - большой срок. Всех поздравляю, без разницы - врагов и союзников. Что с Солянкой будет далее - я не знаю. Но у меня - слишком много проблем помимо Сталкера. Очень надеюсь, что АМК и ТЧ будут жить. И наплевать мне на плюрализм и прочее, что говорит о том, что геймплей - всё, а остальное - ничто. Это - глубочайшее заблуждение. Пока геймера не заденешь за живое - весь геймплей с кучей лок и фич - херня! А если зацепил - он твой. И далеко до фени всё остальное - и баги, и вылеты, и геймплей и фичи.</rus>
		<eng>%c[sender]Arkhara\n%c[default]Solyanka for more than 5 years. That's a long time - even for Afghanistan. I'd like to congratulate everyone, without exception - enemies and allies alike. What will happen next with Solyanka - I don't know. I have more problems besides Stalker to worry about. I really hope that AMK and the General Channel will live on. And I don't give a damn about pluralism and so on, which suggests that gameplay is everything, and the rest is nothing. That's the greatest mistake. Until you play games for a living - the whole gameplay with a bunch of locks and features - is garbage! And if you're hooked - it's yours. Then every damn other thing is far from important - the bugs and crashes, the gameplay and features.</eng>
		<ukr>%c[sender]Архара\n%c[default]Солі вже більше 5 років. А це навіть в Афгані - великий термін. Всіх вітаю, без різниці - ворогів і союзників. Що з солянкою буде далі - я не знаю. Але у мене - занадто багато проблем крім Сталкера. Дуже сподіваюся, що АМК і ТЧ будуть жити. І наплювати мені на плюралізм та інше, що говорить про те, що геймплей - все, а інше - ніщо. Це - найглибша помилка. Поки геймера не зачепиш за живе - увесь геймплей з купою лок і фіч - хєрня! А якщо зачепив - він твій. І далеко до фені все інше - і баги, і вильоти, і геймплей і фічі.</ukr>
		<fra>%c[sender]Arkhara\n%c[default]Sels supérieurs à 5 ans. Et c'est même en Afghanistan - longtemps. Je félicite tout le monde, sans différence - ennemis et alliés. Que va-t-il arriver à Solyanka ensuite - je ne sais pas. Mais j'ai trop de problèmes en plus de Stalker. J'espère vraiment que l'AMK et le PM vivront. Et je me fous du pluralisme et des choses du genre, ce qui signifie que le gameplay est tout et que le reste n’est rien. C'est une erreur profonde. Tant que vous ne touchez pas le joueur pour gagner sa vie - tout le gameplay avec un tas de lok et de fonctionnalités - garbage! Et si vous êtes accro, c'est le vôtre. Et loin de tout le reste - des bugs, des crashs, du gameplay et des fonctionnalités.</fra>
		<pln>%c[sender]Arhara\n%c[default]Solianka ma już ponad 5 lat. A to nawet w Afganistanie - dużo. Wszystkim gratuluję, bez wyjątku - wrogom i sojusznikom. Co z Solianką będzie dalej - nie wiem. Ale mam teraz zbyt wiele problemów poza Stalkerem. Mam wielką nadzieję, że AMK i Cień będą żyć. I plunąć mi na pluralizm i tym podobne, co mówi o tym, że gameplay - wszystko, a reszta - nic. To - największy błąd. Dopóki gracza nie złapiesz za serce - cały gameplay z kupą ficzerów - gówno! A jeżeli złapiesz - jest twój. I wtedy nic nie jest ważne - i bugi, i wyloty, i gameplay i ficzery.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_87">
		<rus>%%c[sender]Архара\n%%c[default]%s, помни: Сталкеры тянут все, что не приколочено. Поэтому, чтобы заиметь себе - приколачивай раньше других.</rus>
		<eng>%%c[sender]Arkhara\n%%c[default]%s, Remember: Stalkers take anything that's not nailed down. So, if you want it for yourself, be the first to take it.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Архара\n%%c[default]%s, пам'ятай: Сталкери тягнуть все, що не прибито. Тому, щоб отримати собі - прибивай раніше за інших.</ukr>
		<fra>%c[sender]Arkhara\n%c[default]%s, rappelez-vous: les stalkers tirent tout ce qui n’est pas cloué. Par conséquent, pour vous ressaisir, clouez-vous devant les autres.</fra>
		<pln>%%c[sender]Arhara\n%%c[default]%s, pamiętaj: Stalkerzy biorą wszystko, co nie jest przybite. Dlatego, by coś posiąść - przybijaj wcześniej od innych.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_88">
		<rus>%c[sender]Архара\n%c[default]Не надо у меня спрашивать о выходе новой допы. Когда выйдет - тогда выйдет.</rus>
		<eng>%c[sender]Arkhara\n%c[default]No need to ask me about the release of the new features. When it arrives, it arrives.</eng>
		<ukr>%c[sender]Архара\n%c[default]Не треба у мене питати про вихід нової допи. Коли вийде - тоді вийде.</ukr>
		<fra>%c[sender]Arkhara\n%c[default]Ne me posez pas de questions sur la publication de la nouvelle dopa. Quand ça sortira, ça sortira.</fra>
		<pln>%c[sender]Arhara\n%c[default]Nie trzeba mnie pytać o wyjście nowego dopełnienia. Kiedy wyjdzie - wtedy wyjdzie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_89">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Меченый, я гляжу, ты на полставки фоторепортёром устроился? Бегаешь, фотографируешь монстров под самым их носом. Рисковый ты парень. Просьба к тебе: тут ребята на дембель собрались и хотят в альбомы свои дембельские хоть какие-нибудь фотки местного зверья. Сами они стесняются тебя просить напрямую. Может, и постреливали в тебя, когда близко подходил. Но это же не со зла, работа такая. Не обессудь. В общем, если камня нет на них за пазухой, заскочи, поделись фотками, а?</rus>
		<eng>%c[sender]Kuznetsov\n%c[default]Marked One, I see you've become a part-time photographer? You run around the Zone, photographing mutants right under their noses. You're a bit of an adventurer. I have a request: the guys here are being discharged and want some photos of local animals for a souvenir album. They're too embarrassed to ask you themselves. Maybe they shot at you sometimes when you got too close. But it wasn't personal, it was their job. Don't blame them. In fact, if you don't bear a grudge, drop by, share some photos, huh?</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Мічений, я дивлюся, ти на півставки фоторепортером влаштувався? Бігаєш, фотографуєш монстрів під самим їх носом. Ризиковий ти хлопець. Прохання до тебе: тут хлопці на дембель зібралися і хочуть в альбоми свої дембельські хоч які-небудь фотки місцевої звірини. Самі вони соромляться тебе просити безпосередньо. Може, і пострілювали в тебе, коли близько підходив. Але це ж не зі зла, робота така. Вибачай. Загалом, якщо каменя немає на них за пазухою, зайди, поділися фотками, га?</ukr>
		<fra>%c[sender]Kouznetsov\n%c[default]Le Marqué, je vois, êtes-vous un reporter photo à temps partiel? Vous courez, photographiez des monstres sous leur nez même. Risque toi mec. Demande à vous: ici les gars de la démob sont rassemblés et ils veulent faire leur propre démobilisation dans des albums au moins quelques images des animaux locaux. Ils hésitent eux-mêmes à vous demander directement. Peut-être qu'ils vous ont tiré dessus quand il s'est approché. Mais ce n'est pas par méchanceté, ce travail. Ne m'en veux pas. En général, si la pierre n'est pas sur eux dans la poitrine, sautez dedans, partagez des images, hein?</fra>
		<pln>%c[sender]Kuźniecow\n%c[default]Naznaczony, widzę, że stałeś się fotoreporterem na pół etatu? Biegasz, fotografujesz mutanty pod samym ich nosem. Ryzykant z ciebie. Prośbę mam: tu chłopaki do cywila się wybierają i chcą na pamiątkę jakieś fotki miejscowej zwierzyny. Sami krępują się ciebie poprosić. Może, i strzelali w ciebie, kiedy za blisko podszedłeś. Ale to przecież nic złego, taka praca. Nie gniewaj się. W sumie, jeżeli urazy nie chowasz, wpadnij, podziel się fotkami, co?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_90">
		<rus>%c[sender]Женя Мухомор\n%c[default]Слухайте, народ! Давесь видел у одного сталкера один артефакт интересный такой... Спросил за него. Думал отмажется, как все - ан нет, сказал, что на выносливость. Беленький такой, пушистый, как котёнок на поясе висит. Я спросил его, мол, ну и как? Он говорит, могу бегать с грузом в 300 килограмм сутками напролёт и даже не вспотеть!\n%c[sender]Данила Шатун\n%c[default]Ахренеть! С таким бы - да с бабой в постели, а-а-а...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Заканчиваем пустотрепство! Не занимаем канал.</rus>
		<eng>%c[sender]Zhenya Mukhomor\n%c[default]Listen, people! I recently saw a stalker with an interesting artefact... I asked him about it. I thought he would've tossed it away like everyone else - but no, he said it was for endurance. It was hanging on his belt, white, and as fluffy as a kitten. I said to him, what do you mean? He said he could run around continuously, with a load of 300 kilograms and not even break out in a sweat!\n%c[sender]Danila Shatun\n%c[default]Holy shit! What I could do with one of those, in bed with a woman, ah...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Enough of this pointless chatter! Stop clogging up the channel.</eng>
		<ukr>%c[sender]Женя Мухомор\n%c[default]Слухайте, народ! Недавно бачив у одного сталкера один артефакт цікавий такий... Запитав за нього. Думав відмажеться, як усі - аж ні, сказав, що на витривалість. Біленький такий, пухнастий, як кошеня на поясі висить. Я запитав його, мовляв, ну і як? Він каже, можу бігати з вантажем в 300 кілограм цілодобово безперервно і навіть не спітніти!\n%c[sender]Данила Шатун\n%c[default]Охрініти! З таким би - та з бабою у ліжку, а-а-а...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Закінчуємо словоблудство! Не займаємо канал.</ukr>
		<fra>%c[sender]Zhenya Amanita\n%c[default]Écoutez, les gens! J'ai vu un stalker avec un artefact, un intéressant ... je l'ai demandé. Je pensais que je l'otmazhtsya comme tout le monde - mais non, il a dit que c'était pour l'endurance. Un blanc est moelleux comme un chaton sur une ceinture est suspendu. Je lui ai demandé, disent-ils, alors comment? Il dit que je peux courir 300 kg pendant des jours et même pas transpirer!\n%c[sender]Danil Shatun\n%c[default]Ahrenet! Avec une telle chose - oui, avec une femme au lit, aaaa ...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Nous mettons fin au vide! Ne pas occuper le canal.</fra>
		<pln>%c[sender]Żenia Muchomorek\n%c[default]Słuchajcie, ludzie! Niedawno widziałem u jednego stalkera taki jeden ciekawy artefakt... Zapytałem go o niego. Myślałem, że mnie spławi - ale nie, powiedział, że to na wytrzymałość. Bielutki taki, puszysty, jak kotek na pasie wisi. Zapytałem go, no i jak? On mówi, mogę biegać z ciężarem do 300 kilogramów okrągłą dobę i nawet się nie spocić!\n%c[sender]Daniła Szatun\n%c[default]O żesz ty! Z takim by - tak z babą w łóżku, a-a-a...\n%c[sender]Potap\n%c[default]Kończymy bezsensowne gadki! Nie zajmujemy kanału.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_91">
		<rus>%%c[sender]Пропер Семидесятый\n%%c[default]%s, когда ты одержишь неожиданно быструю и лёгкую победу, ты можешь подумать, отчего же ты столько страдал и бился, когда можно было выиграть силами вполовину меньшими, чем те, что ты истратил. Но это не так. Любая задача выглядит очень простой, когда она решена. И крупный успех, достигнутый - как теперь кажется - почти без усилий, был последним звеном в цепи мелких побед, которые остались тобой незамеченными. Потому не вини себя за потраченное время, за то, что так долго шёл к цели, и просто радуйся, что в конце концов все-таки дошёл.</rus>
		<eng>%%c[sender]Proper70\n%%c[default]%s, When you unexpectedly win a quick and easy victory, you may wonder, why did you have to suffer and struggle so much when you could have won with half the effort you expended. But that's not exactly true. Any task looks very simple after it's done. And a major success, that was achieved - as it now seems - almost effortlessly, was the last link in a chain of small victories that have gone unnoticed by you. So don't blame yourself for wasting your time, for taking so long to reach your goal, and just be glad you finally did.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Пропер Сімдесятий\n%%c[default]%s, коли ти отримаєш несподівано швидку і легку перемогу, ти можеш подумати, чому ж ти стільки страждав і бився, коли можна було виграти силами вполовину меншими, ніж ті, що ти витратив. Але це не так. Будь-яка задача виглядає дуже простою, коли вона вирішена. І великий успіх, досягнутий - як тепер здається - майже без зусиль, був останньою ланкою в ланцюзі дрібних перемог, які залишилися тобою непоміченими. Тому не вини себе за витрачений час, за те, що так довго йшов до мети, і просто радій, що зрештою все-таки дійшов.</ukr>
		<fra>%c[sender]Proper70\n%c[default]%s, lorsque vous remportez une victoire rapide et facile, vous pouvez vous demander pourquoi vous avez tant souffert et tant combattu quand vous avez gagné. la moitié de ce que vous avez dépensé. Mais ce n'est pas. Toute tâche semble très simple une fois résolue. Et le grand succès obtenu - comme il semble maintenant - presque sans effort, a été le dernier maillon de la chaîne des petites victoires que vous êtes passé inaperçu. Par conséquent, ne vous blâmez pas pour le temps passé, pour avoir été si long pour le but, et réjouissez-vous de l'avoir finalement atteint.</fra>
		<pln>%%c[sender]Proper70\n%%c[default]%s, kiedy odniesiesz niespodziewanie szybkie i łatwe zwycięstwo, możesz sobie pomyśleć, dlaczego zaś tyle cierpiałeś i biłeś się, kiedy można było wygrać siłami o połowę mniejszymi, niż te, których zużyłeś. Ale to nie tak. Każde zadanie wygląda bardzo prosto, kiedy jest zakończone. I duży sukces, osiągnięty - jak teraz się zdaje - prawie bez wysiłku, był ostatnim ogniwem w łańcuchu drobnych zwycięstw, którzy zostały przez ciebie nie zauważone. Dlatego nie wiń siebie za zmarnowany czas, za to, że tak długo szedłeś do celu, i po prostu ciesz się, że koniec końców jednak doszedłeś.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_92">
		<rus>%c[sender]Турист\n%c[default]Мои боги! Какое интересное явление! Это... Не может быть! Да это же настоящее искривление пространства!!! Если бы... Это ведь...\n%c[sender]Сёма Экскурсант\n%c[default]Эй, куда! Стой! Стоять! СТОЯТЬ!!!... Твою мать... Черт, второго туриста дальше Кордона провести не могу. Как дети, ей богу. Ни денег теперь, ни хабара. В бандиты, что ли, податься...</rus>
		<eng>%c[sender]Tourist\n%c[default]My god! What an interesting phenomenon! This... No way! Yes, this is a real curvature of space!!! If only... It is...\n%c[sender]Syoma Sightseer\n%c[default]Hey, where? Stop! Stand still! Halt!!!... You motherfucker... Damn, I can't get the second tourist past the Cordon. Good God, they're like children. No money now, no swag. I guess I'll just join the Bandits, or something...</eng>
		<ukr>%c[sender]Турист\n%c[default]Мої боги! Яке цікаве явище! Це... Не може бути! Та це ж справжнє викривлення простору! Якби... Це ж...\n%c[sender]Сьома Екскурсант\n%c[default]Ей, куди! Стій! Стій! СТІЙ!!!... Твою мать... Чорт, другий туриста далі Кордону провести не можу. Як діти, їй богу. Ні грошей тепер, ні хабара. У бандити, податися, чи що...</ukr>
		<fra>%c[sender]Tourisme\n%c[default]Mon dieu! Quel phénomène intéressant! Ceci ... ne peut pas être! Oui, c'est la vraie courbure de l'espace !!! Si ... c’est après tout ...\n%c[sender]Syom le Tripper\n%c[default]Hey, où! Attends! Debout! Debout !!! ... Ta mère ... Merde, je ne peux pas passer le deuxième touriste au Cordon. Comme des enfants, bon sang. Pas d'argent maintenant, pas de butin. Dans les gangsters, peut-être, pour aller ...</fra>
		<pln>%c[sender]Turysta\n%c[default]Bogowie! Jakie ciekawe zjawisko! To... Nie może być! To przecież prawdziwe zniekształcenie przestrzeni!!! Gdyby... To przecież...\n%c[sender]Sioma Wycieczkowicz\n%c[default]Hej, dokąd! Stój! Stać! STAĆ!!!... Kurwa mać... Do diabła, drugiego turystę dalej niż Kordon przeprowadzić nie mogę. Jak dzieci, jak Boga kocham. Ani pieniędzy teraz, ani towaru. Chyba do bandytów wstąpię...</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_93">
		<rus>%%c[sender]Руслан Коротыш\n%%c[default]Меченый, а чё ты все молчком да молчком? Слова от тебя не услышишь. Ходишь тут по Зоне, думаешь про нас всякое... Думаешь, да?... Ау-у-у!... М-е-ч-е-... Сообщение прервано.\n%%c[sender]Сообщение сети\n%%c[default]Погиб сталкер: Руслан Коротыш, %s, выстрел в голову.</rus>
		<eng>%%c[sender]Ruslan Korotysh\n%%c[default]Marked One, why are you all silent and unsociable? We don't hear a word from you. You walk around the Zone, thinking all sorts of things about us... You do, don't you? Oo-o-h!... M-a-r... Message Aborted.\n%%c[sender]Network message\n%%c[default]Stalker died: Ruslan Korotysh, %s, headshot.</eng>
		<ukr>%%c[sender]Руслан Коротун\n%%c[default]Мічений, а чо ти все мовчки та мовчки? Слова від тебе не почуєш. Ходиш тут по Зоні, думаєш про нас всяке ... Думаєш, так?... Ау-у-у!... М-і-ч-е-... Повідомлення перервано.\n%%c[sender]Повідомлення мережі\n%%c[default]Загинув сталкер: Руслан Коротун, %s, постріл у голову.</ukr>
		<fra>%%c[sender]Ðóñëàí Êîðîòûø\n%%c[default]Le Marqué, et pourquoi êtes-vous tous silencieux? Les mots de vous n'entendront pas. Vous marchez ici autour de la Zone, vous pensez à tout... Penses-tu?... Au-u... M-h-e... Message interrompu...\n%%c[sender]Message réseau\n%%c[default]Stalker tué: Ruslan Korotysh, %s, une balle en plein front.</fra>
		<pln>%c[sender]Rusłan Korotysz\n%%c[default]Naznaczony, a co ty tak ciągle milczysz i milczysz? Słowa od ciebie nie usłyszysz. Chodzisz tu po Zonie, myślisz o nas chociaż... Myślisz, tak?... Au-u-u!... N-a-z-n -- Wiadomość przerwana.\n%%c[sender]Wiadomość sieciowa\n%%c[default]Zginął stalker: Rusłan Korotysz, "..translate(level.name())..", strzał w głowę.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_94">
		<rus>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Меченый, вот узнал, что ты у Сидора был, а под мостом я тебя не видел. Опять через насыпь ходил? Ты учти, я человек хоть и не злопамятный, но пару бойцов я там все же поставлю. И у туннеля тоже. Так что ты заходи к нам почаще.</rus>
		<eng>%c[sender]Kuznetsov\n%c[default]Marked One, I found out that you've been to Sidorovich again, but I didn't see you pass under the bridge. You went across the embankment again, didn't you? Look, I'm not a vindictive person, but I'll still put a couple of soldiers there. And at the tunnel as well. So, come see us more often.</eng>
		<ukr>%c[sender]Кузнєцов\n%c[default]Мічений, от дізнався, що ти у Сидора був, а під мостом я тебе не бачив. Знову через насип ходив? Ти врахуй, я людина хоч і не злопам'ятна, але пару бійців я там все ж поставлю. І біля тунелю теж. Так що ти заходь до нас частіше.</ukr>
		<fra>%c[sender]Kouznetsov\n%c[default]Le Marqué, j’ai appris que vous aviez Sidor, mais je ne vous ai pas vu sous le pont. Avez-vous traversé le monticule à nouveau? Vous considérez que je suis un homme, même si je ne suis pas vindicatif, mais j'y mets tout de même deux combattants. Et le tunnel aussi. Alors, tu viens plus souvent chez nous.</fra>
		<pln>%c[sender]Kuźniecow\n%c[default]Naznaczony, dowiedziałem się, że u Sidora byłeś, a pod mostem ciebie nie widziałem. Znowu przez nasyp chodziłeś? Ty uwzględnij, choć ja człowiek nie pamiętliwy, to kilku żołnierzy ja tam jednak postawię. I przy tunelu też. Tak że odwiedzaj nas częściej.</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_95">
		<rus>%c[sender]Захар\n%c[default]Охотники! Поступил заказ на чучело библиотекаря. Но есть проблемка. Мои парни завалить то его завалят, да только огнестрелом. Шкуру повредят изрядно. Да и с ним свою бы шкуру спасти, не то что о его заботиться. Что делать, ума не приложу. Силки что ли какие придумать...\n%c[sender]Дэн\n%c[default]Да, тут даже нож не пойдёт, шкурку порежем. Надо тупое оружие. Вот кувалда - самое оно! Череп проломить и готово. Слышал я, Меченый кувалдой хорошо орудует. Поспрошай его.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Точно! Меченый, ты в сети? Не выручишь?</rus>
		<eng>%c[sender]Zakhar\n%c[default]Hunters! We've received an order for a stuffed librarian. But there's a problem. My guys are going to kill it, but with gunshots. They would be too worried trying to not get killed themselves, that the skin would get pretty badly damaged. I don't know what to do. I need to come up with an alternative...\n%c[sender]Dan\n%c[default]Well, even a knife won't do, it will cut the skin. You need a blunt weapon that can cause death. That's it - use a sledgehammer! You can crush its skull. I've heard Marked One has a sledgehammer, and is good with it. Ask him.\n%c[sender]Zakhar\n%c[default]Right! Marked One, are you online? Can you help me out?</eng>
		<ukr>%c[sender]Захар\n%c[default]Мисливці! Надійшло замовлення на опудало бібліотекаря. Але є проблемка. Мої хлопці завалити то його завалять, та тільки вогнестрілом. Шкуру пошкодять неабияк. Та й з ним свою б шкуру врятувати, не те що про його піклуватися. Що робити, розуму не прикладу. Сильця якісь малі придумати, чи що...\n%c[sender]Ден\n%c[default]Та тут навіть ніж не піде, шкурку поріжемо. Треба тупу зброю. Ось кувалда - саме воно! Череп проломити і готово. Чув я, Мічений кувалдою добре орудує. Попитай його.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Точно! Мічений, ти в мережі? Не виручиш?</ukr>
		<fra>%c[sender]Zakhar\n%c[default]Chasseurs! Reçu une commande pour un bibliothécaire en peluche. Mais il y a un problème. Mes gars remplissent son écrasement, mais seulement des armes à feu. La peau va endommager jolie. Oui, et avec sa propre peau économiserait, pas quelque chose pour prendre soin de lui. Que faire, je ne saurai jamais. Soyeux ou quelque chose à inventer ...\n%c[sender]Dan\n%c[default]Oui, même un couteau n’ira pas ici, nous allons couper la peau. Nous devons émousser les armes. Voici un sledgehammer - le plus c'est! Le crâne traverse et est prêt. J'ai entendu, le Marqué avec un sledgehammer bien utilisé. Demandez-le.\n%c[sender]Zakhar\n%c[default]Exactement! Le Marqué, êtes-vous en ligne? Vous ne pouvez pas aider?</fra>
		<pln>%c[sender]Zachar\n%c[default]Myśliwi! Jest zlecenie na wypchanego bibliotekarza. Ale jest problem. Moi chłopcy zabić, to go zabiją, ale tylko z miotacza ognia. Skórę mocno uszkodzą. I to by własną skórę ratować, a nie troszczyć się o niego. Co robić, nic nie przychodzi mi do głowy. Sidła by jakie wymyślić...\n%c[sender]Dan\n%c[default]Tak, tu nawet nóż nie pójdzie, skórę potniemy. Potrzebna broń obuchowa. Ot młot - to jest to! Czaszkę rozwalić i gotowe. Słyszałem, że Naznaczony młotem dobrze operuje. Poproś go.\n%c[sender]Zachar\n%c[default]Dokładnie! Naznaczony, jesteś w sieci? Nie pomożesz?</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_96">
		<rus>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мужики! Я только что получил достижение "Юрий Семецкий"!!!</rus>
		<eng>%c[sender]Yuri Semetsky\n%c[default]Guys! You probably won't believe me but I just got the "Yuri Semetsky" achievement!!!</eng>
		<ukr>%c[sender]Юрій Семецький\n%c[default]Мужики! Я тільки що отримав досягнення "Юрій Семецький"!!!</ukr>
		<fra>%c[sender]Yuri Semetsky\n%c[default]Les gars! Je viens d'avoir le succès "Yuri Semetsky" !!!</fra>
		<pln>%c[sender]Jurij Siemiecki\n%c[default]Chłopaki! Dopiero co otrzymałem osiągnięcie "Jurij Siemiecki"!!!</pln>
	</string>
	<string id="sms_modders2_97">
		<rus>%c[sender]Лесник\n%c[default]Эх, скучно что-то... Сходить, что ли, в Забытый Лес? Топориком постучать, местных жителей попугать... Только прикид сменить надо, чтобы не признали меня.</rus>
		<eng>%c[sender]Forester\n%c[default]Eh, it's boring around here... Should I go to the Forgotten Forest? And knock around with an axe, just to scare the shit out of the locals... I'll need to change my outfit though, so that no one recognises me.</eng>
		<ukr>%c[sender]Лісник\n%c[default]Ех, нудно щось... Сходити, в Забутий Ліс, чи що? Сокиркою постукати, місцевих жителів полякати... Тільки прикид змінити треба, щоб не впізнали мене.</ukr>
		<fra>%c[sender]Forester\n%c[default]Euh, quelque chose est ennuyeux ... Pour aller peut-être à la Forêt Oubliée? Frapper à la hache, effrayer les locaux ... Seulement, il faut le changer pour qu’ils ne me reconnaissent pas.</fra>
		<pln>%c[sender]Leśnik\n%c[default]Ech, nudno jakoś... Iść może do Zapomnianego Lasu? Siekierą postukać, miejscowych mieszkańców postraszyć... Tylko ubranie zmienić trzeba, by mnie nikt nie poznał.</pln>
	</string>
</string_table>
