<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="voronin_stol_zasada_0_0">
		<rus>Сигнал исходит из этого дома. Обойдите его и проверьте, есть ли кто внутри. Но действуйте осторожно - там может быть засада.</rus>
		<eng>Сигнал исходит из этого дома. Обойдите его и проверьте, есть ли кто внутри. Но действуйте осторожно - там может быть засада.</eng>
		<ukr>Сигнал лунає з цього будинку. Обійдіть його і перевірте, чи є хто всередині. Але дійте обережно - там може бути засідка.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_borov_spawn_ept_gg_0">
		<rus>Эй вы, раздолбаи, когда наконец заделаете дыру в заборе? Снова к нам крысоволки пожаловали! Избавьтесь от них или я скормлю им кого-нибудь из вас...</rus>
		<eng>Эй вы, раздолбаи, когда наконец заделаете дыру в заборе? Снова к нам крысоволки пожаловали! Избавьтесь от них или я скормлю им кого-нибудь из вас...</eng>
		<ukr>Гей ви, ледарі, коли нарешті закладете дірку в огорожі? Знову до нас крисововки завітали! Позбавтеся від них або я згодую їм когось із вас...</ukr>
	</string>
	<string id="delete_teleport_baza_vxod_0">
		<rus>Телепорт на входе базы отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на входе базы отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на вході в базу відключений</ukr>
	</string>
	<string id="delete_teleport_baza_vuxod_0">
		<rus>Телепорт на выходе с базы отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на выходе с базы отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на виході з бази відключений</ukr>
	</string>
	<string id="delete_teleport_taynik_0">
		<rus>Телепорт на входе в секретную пещеру отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на входе в секретную пещеру отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на вході в таємну печеру відключений</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_sms_otkl_teleport_0">
		<rus>Телепорт на входе в секретную пещеру на Неразведанной Земле через несколько часов будет отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на входе в секретную пещеру на Неразведанной Земле через несколько часов будет отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на вході в таємну печеру на Нерозвіданій Землі через декілька годин буде відключений.</ukr>
	</string>
	<string id="delete_teleport_plen_0">
		<rus>Телепорт ловушки отключён.</rus>
		<eng>Телепорт ловушки отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт пастки відключений</ukr>
	</string>
	<string id="delete_teleport_vhod_otsek_0">
		<rus>Телепорт на входе в 3 отсек Госпиталя отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на входе в 3 отсек Госпиталя отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на вході в 3 відсік Щпиталю відключений</ukr>
	</string>
	<string id="delete_tele_blok_vhod_otsek_0">
		<rus>Телепорт, блокирующий выход из отсека, отключён.</rus>
		<eng>Телепорт, блокирующий выход из отсека, отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт, який блокує вихід з відсіка відключений</ukr>
	</string>
	<string id="sms_otshelnik_otshelnik_sms1_0">
		<rus>Стрелок, есть новости. Будет время - загляни.</rus>
		<eng>Стрелок, есть новости. Будет время - загляни.</eng>
		<ukr>Cтрілець, є новини. Матимеш час - загляни.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_adrenalin_sms1_0">
		<rus>Стрелок, есть новости. Будет время - загляни, приходили люди за шкатулкой. Да, детектор не забудь.</rus>
		<eng>Стрелок, есть новости. Будет время - загляни, приходили люди за шкатулкой. Да, детектор не забудь.</eng>
		<ukr>Cтрілець, є новини. Матимеш час - загляни, приходили люди по скриньку. І ще, детектор не забудь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_ginekolog_medik_sms1_0">
		<rus>Стрелок, Циклоп открыл сейф. Короче, жду.</rus>
		<eng>Стрелок, Циклоп открыл сейф. Короче, жду.</eng>
		<ukr>Cтрілець, Циклоп відкрив сейф. Коротше, чекаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_ginekolog_medik_sms2_0">
		<rus>Стрелок, есть изменения по перфузору. Как найдёшь дискету - загляни.</rus>
		<eng>Стрелок, есть изменения по перфузору. Как найдёшь дискету - загляни.</eng>
		<ukr>Cтрілець, є зміни по перфузору. Коли знайдеш дискету - загляни.</ukr>
	</string>
	<string id="nekto_sms_0_0">
		<rus>Стрелок, я знаю, старая карта у тебя. Сделай её копию, но без моих пометок переходов. Копию отдашь Звездочёту.</rus>
		<eng>Стрелок, я знаю, старая карта у тебя. Сделай её копию, но без моих пометок переходов. Копию отдашь Звездочёту.</eng>
		<ukr>Cтрілець, я знаю, стара мапа у тебе. Зроби її копію, але без моїх поміток переходів. Копію віддаш Звіздарю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_blatnoy_piligrim_2_sms_0">
		<rus>Химера, отправил к тебе новиса - пусть на тебя пошестерит за бесплатно, в наёмники он решил вступить. Посмотри, что умеет...</rus>
		<eng>Химера, отправил к тебе новиса - пусть на тебя пошестерит за бесплатно, в наёмники он решил вступить. Посмотри, что умеет...</eng>
		<ukr>Химера, відправив до тебе новіса - нехай на тебе пошестерить забезкоштовно, у найманці він вирішив вступити. Подивися, що вміє...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_ginekolog_medik_sms3_0">
		<rus>Сидорыч, тебя заказали. Если хочешь жить - пришли Стрелку свои фото в фас и в профиль.</rus>
		<eng>Сидорыч, тебя заказали. Если хочешь жить - пришли Стрелку свои фото в фас и в профиль.</eng>
		<ukr>Сидорич, тебе замовили. Якщо хочеш жити - пришли Cтрільцю свої фото анфас і в профіль.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_ziklop_ziklop_sms1_0">
		<rus>Стрелок, есть наводка на тайничок, заходи...</rus>
		<eng>Стрелок, есть наводка на тайничок, заходи...</eng>
		<ukr>Cтрілець, є наводка на схованку, заходь...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_sms1_0">
		<rus>Стрелок, это не развод. Не удивляйся... Надо встретится, прятаться далее не имеет смысла. Жду тебя у Пилигрима на нашей новой базе, поторопись.</rus>
		<eng>Стрелок, это не развод. Не удивляйся... Надо встретится, прятаться далее не имеет смысла. Жду тебя у Пилигрима на нашей новой базе, поторопись.</eng>
		<ukr>Cтрілець, це не розвід. Не дивуйся... Потрібно зустрітися, ховатися далі нема змісту. Чекаю тебе у Пілігрима на нашій новій базі, поспіши.</ukr>
	</string>
	<string id="delete_teleport_warlab_0">
		<rus>Телепорт на входе в секретную часть Военной Лаборатории отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на входе в секретную часть Военной Лаборатории отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на вході в секретну частину Військової Лаборатої відключений</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_spawn_bolot_tv_0">
		<rus>Ты влип, солдат, по самое не хочу. Ха-ха-ха....</rus>
		<eng>Ты влип, солдат, по самое не хочу. Ха-ха-ха....</eng>
		<ukr>Ти влип, солдат, по саме нехочу. Ха-ха-ха....</ukr>
	</string>
	<string id="characters_voice_scenario_buusty_doprygalsya_0">
		<rus>Допрыгался ты парень!</rus>
		<eng>Допрыгался ты парень!</eng>
		<ukr>Дострибався ти хлопець!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_arhara_kanal_sms_0">
		<rus>Внимание, сталкеры! Мы только что обнаружили, что некоторые артефакты стали быстро вырождаться. По нашим данным, сразу у нескольких сталкеров после недавнего Выброса некоторые артефакты самопроизвольно превратились в "Булыжники". Мы ещё не выяснили причины этого явления, так что будьте начеку, парни. У меня всё, конец связи.</rus>
		<eng>Внимание, сталкеры! Мы только что обнаружили, что некоторые артефакты стали быстро вырождаться. По нашим данным, сразу у нескольких сталкеров после недавнего Выброса некоторые артефакты самопроизвольно превратились в "Булыжники". Мы ещё не выяснили причины этого явления, так что будьте начеку, парни. У меня всё, конец связи.</eng>
		<ukr>Увага, сталкери! Ми тільки що виявили, що деякі артефакти стали швидко вироджуватися. За нашими даними, відразу у кількох сталкерів після недавнього Викиду деякі артефакти мимовільно перетворилися в "Булижники". Ми ще не з'ясували причини цього явища, так що будьте напоготові, хлопці. У мене все, кінець зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_gluk_kanal_sms1_0">
		<rus>Половина артов в кирпичи превратилась... Мужики, с чем теперь из Зоны-то на Большую Землю пойду? Вот жеш...</rus>
		<eng>Половина артов в кирпичи превратилась... Мужики, с чем теперь из Зоны-то на Большую Землю пойду? Вот жеш...</eng>
		<ukr>Половина артів в цеглини перетворилася ... Мужики, з чим тепер з Зони на Велику Землю піду? От же ж...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_pant_zveri_sms_0">
		<rus>Стрелок, мы уходим с Военной Лаборатории. Тут объявилась большая стая псевдопсов. Если что - отправлю весточку.</rus>
		<eng>Стрелок, мы уходим с Военной Лаборатории. Тут объявилась большая стая псевдопсов. Если что - отправлю весточку.</eng>
		<ukr>Cтрілець, ми йдемо з Військової Лабороторії. Тут об'явилася велика зграя псевдопсів. Якщо що - відправлю звісточку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_ziklop_vitamin_reyd_zadan_done_0">
		<rus>Стрелок, привет. Есть новости, будешь поблизости, зайди.</rus>
		<eng>Стрелок, привет. Есть новости, будешь поблизости, зайди.</eng>
		<ukr>Cтрілець, привіт. Є новини, будеш поблизу, зайди.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_vitamin_reyd_zadan_done2_0">
		<rus>Телепорт на входе в секретную часть Военной Лаборатории отключён.</rus>
		<eng>Телепорт на входе в секретную часть Военной Лаборатории отключён.</eng>
		<ukr>Телепорт на вході в секретну частину Військової Лабораторії відключений.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_likvidator_band_yantar_sms_0">
		<rus>Получил сигнал с Янтаря - вроде там мародёры сталка завалили какого-то... Вот сволочи...</rus>
		<eng>Получил сигнал с Янтаря - вроде там мародёры сталка завалили какого-то... Вот сволочи...</eng>
		<ukr>Отримав сигнал з Янтаря - начебто там марадери сталка завалили якогось... Ось сволочі...</ukr>
	</string>
	<string id="razvod_sms_0_0">
		<rus>Меченый, ты вроде как раз в том районе находишься. Напротив фермы у развалин есть домик, в нём сталкер. Он за Периметр собрался, а я ему денег должен. Выручи - отдай ему 70000. Потом зайдёшь ко мне - верну с процентами.</rus>
		<eng>Меченый, ты вроде как раз в том районе находишься. Напротив фермы у развалин есть домик, в нём сталкер. Он за Периметр собрался, а я ему денег должен. Выручи - отдай ему 70000. Потом зайдёшь ко мне - верну с процентами.</eng>
		<ukr>Мічений, ти ніби якраз у тому районі знаходишся. Напроти ферми біля руїн є будиночок - в ньому - сталк. Він за периметр зібрався, а я йому грошей винен. Виручи - віддай йому 70000. Потім зайдеш до мене - поверну з відсотками.</ukr>
	</string>
	<string id="razvod_sms_1_0">
		<rus>Хм, странно! Рация что ли не фурычит... Эй, Сидорович, получил твоё сообщение. Ты там что рацию проиграл в карты что ли? Чего молчишь? Ау! ... В общем, ладно, если слышишь - загляну я к этому телу, так и быть, но ничего не обещаю.</rus>
		<eng>Хм, странно! Рация что ли не фурычит... Эй, Сидорович, получил твоё сообщение. Ты там что рацию проиграл в карты что ли? Чего молчишь? Ау! ... В общем, ладно, если слышишь - загляну я к этому телу, так и быть, но ничего не обещаю.</eng>
		<ukr>Хм, дивно! Чи рація не фуричить ... Гей, Сидорович, отримав твоє повідомлення. Ти там що рацію програв в карти чи що? Чого мовчиш? Ау! ... Загалом, добре, якщо чуєш - загляну я до цього тіла, так і бути, але нічого не обіцяю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_random_gar_naemn_grup1_sms_0">
		<rus>Внимание! Видел группу наёмников на Свалке - вероятно, разведка или с задания идут. Будьте внимательны.</rus>
		<eng>Внимание! Видел группу наёмников на Свалке - вероятно, разведка или с задания идут. Будьте внимательны.</eng>
		<ukr>Увага! Бачив групу найманців на Звалищі - ймовірно, розвідка або з завдання йдуть. Будьте уважні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zver_dark_btr1_sms_0">
		<rus>Засёк моторизованную группу спецназа. Похоже, двигается с Кордона.</rus>
		<eng>Засёк моторизованную группу спецназа. Похоже, двигается с Кордона.</eng>
		<ukr>Засік моторизовану групу спецназу. Схоже, рухається з Кордону.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dark_sidor_sms_0">
		<rus>Сидор, лысая башка! Безопасная дорога, говоришь? Это так теперь называется?</rus>
		<eng>Сидор, лысая башка! Безопасная дорога, говоришь? Это так теперь называется?</eng>
		<ukr>Сидор, лиса довбешня! Безпечна дорога, кажеш? Це так тепер називається?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_garbage_adren_sms_0">
		<rus>Могу предложить навесное для разных стволов и работёнку для желающих. Скоро буду на Агропроме.</rus>
		<eng>Могу предложить навесное для разных стволов и работёнку для желающих. Скоро буду на Агропроме.</eng>
		<ukr>Можу запропонувати навісне для різних стволів, і робітку для бажаючих. Скоро буду на на Агропромі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lisiy_lysyi_sms_0">
		<rus>Сталкеры! Нужен человек для поиска клада. Щедро расплачусь за работу. Найдёте меня в Баре.</rus>
		<eng>Сталкеры! Нужен человек для поиска клада. Щедро расплачусь за работу. Найдёте меня в Баре.</eng>
		<ukr>Старлкери! Потрібна людина для пошуку скарбу. Щедро розплачуся за роботу. Знайдете мене у Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_art_negoden_sms_0">
		<rus>Хм, опять что-то с артами не так. Видимо, срок действия некоторых уже закончился. Ладно, проверяем.</rus>
		<eng>Хм, опять что-то с артами не так. Видимо, срок действия некоторых уже закончился. Ладно, проверяем.</eng>
		<ukr>Хм, знову щось з артами не так. Мабуть, термін дії деяких вже закінчився. Гаразд, перевіряємо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_art_negoden_sms1_0">
		<rus>Чёрт! Что-то с артами не так. У них что, есть срок годности? Ну-ка, проверь-ка пояс и рюкзак.</rus>
		<eng>Чёрт! Что-то с артами не так. У них что, есть срок годности? Ну-ка, проверь-ка пояс и рюкзак.</eng>
		<ukr>Диявол! Щось з артами не так. У них що, є термін придатності? Ану-мо, перевір-но пояс і рюкзак.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_pant_kord_sms1_0">
		<rus>Боец, ты на месте. Смотри внимательно, в сторону блокпоста должен двинуться военный. Он твой. Смотри только не убей его.</rus>
		<eng>Боец, ты на месте. Смотри внимательно, в сторону блокпоста должен двинуться военный. Он твой. Смотри только не убей его.</eng>
		<ukr>Боєць, ти на місці. Дивись уважно, в сторону блокпоста повинен рушити військовий. Він твій. Дивись, тільки не вбий його...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kostylnuga_dolbannn_sms_0">
		<rus>Товарищ майор! Выдвигаюсь от майора Кузнецова на блокпост. Диск при мне. Встречайте.</rus>
		<eng>Товарищ майор! Выдвигаюсь от майора Кузнецова на блокпост. Диск при мне. Встречайте.</eng>
		<ukr>Товаришу майор! Висуваюся від майора Кузнєцова на блокпост. Диск при мені. Зустрічайте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sidor_sidor_piyn_sms_0">
		<rus>Ну? Кто там ломится? Если не прошёл осмотр у Доктора, который в лагере, не хрен тебе тут делать, может ты больной. А если с Доктором поговорил, лекарство выпил - тогда заходи, поболтаем.</rus>
		<eng>Ну? Кто там ломится? Если не прошёл осмотр у Доктора, который в лагере, не хрен тебе тут делать, может ты больной. А если с Доктором поговорил, лекарство выпил - тогда заходи, поболтаем.</eng>
		<ukr>Ну? Хто там ломиться? Якщо не пройшов огляд у Доктора, який у таборі, ніхрін тобі тут робити, може ти хворий ... А якщо з Доктором поговорив, ліки випив - тоді заходь, побалакаємо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_sms3_0">
		<rus>Понял тебя, Стрелок. Разузнай, что за лаборатория. Встретимся в Баре, найдёшь нас у одного из костров.</rus>
		<eng>Понял тебя, Стрелок. Разузнай, что за лаборатория. Встретимся в Баре, найдёшь нас у одного из костров.</eng>
		<ukr>Зрозумів тебе, Cтрілець. Довідайся, що за лабораторія. Зустрінемося в Барі, знайдеш нас біля одного з багать.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_gg_sms1_0">
		<rus>Клык, телепорт в секретную часть лаборатории я отключил.</rus>
		<eng>Клык, телепорт в секретную часть лаборатории я отключил.</eng>
		<ukr>Клик, телепорт в секретну частину лабораторії я відключив.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_sms2_0">
		<rus>Стрелок, как там дела? Давай встретимся на Армейских Складах, на хуторе по дороге в Бар.</rus>
		<eng>Стрелок, как там дела? Давай встретимся на Армейских Складах, на хуторе по дороге в Бар.</eng>
		<ukr>Cтрілець, як там справи? Давай зустрінемося на Армійських Скадах, на хуторі по дорозі в Бар.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_yan_sms_barmen_0">
		<rus>Бармен, привет. Я на Янтаре. Тут два подонка сталкера замочили... Не успел я немного. Ты отправь его родне похоронку, да деньжат... Буду жив - рассчитаюсь с тобой... Вот номерок: 89115683244.</rus>
		<eng>Бармен, привет. Я на Янтаре. Тут два подонка сталкера замочили... Не успел я немного. Ты отправь его родне похоронку, да деньжат... Буду жив - рассчитаюсь с тобой... Вот номерок: 89115683244.</eng>
		<ukr>Бармен, привіт. Я на Янтарі. Тут два покидька сталкера замочили ... Не встиг я трішки. Ти відправ його рідні похоронку, та грошенят... Буду живий - розрахуюсь з тобою... Ось номерок: 89115683244.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_barman_yan_barmen_otvet_0">
		<rus>Меченый, родне того сталка похоронку отправил и деньжат 50000. Можешь мне деньги не возвращать - сам знаю, как в семье без кормильца.</rus>
		<eng>Меченый, родне того сталка похоронку отправил и деньжат 50000. Можешь мне деньги не возвращать - сам знаю, как в семье без кормильца.</eng>
		<ukr>Мічений, рідні того сталка похоронку відправив і грошенят 50000. Можеш мені гроші не повертати - сам знаю, як у сім'ї без годувальника.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_plen_sms_0">
		<rus>Тов. капитан! Пока Вы с группой на задании, наша ловушка поймала ещё одного чудака. Вроде хабара у него прилично. Спецом оставлю для Вас, их уже там трое насобиралось, а мы пока грохнем в бывшем магазине предыдущую и уже ненужную партию сталкеров.</rus>
		<eng>Тов. капитан! Пока Вы с группой на задании, наша ловушка поймала ещё одного чудака. Вроде хабара у него прилично. Спецом оставлю для Вас, их уже там трое насобиралось, а мы пока грохнем в бывшем магазине предыдущую и уже ненужную партию сталкеров.</eng>
		<ukr>Тов. капітан! Поки Ви з групою на завданні, наша пастка зловила ще одного дивака. Начебто хабара у нього пристойно. Спецом залишу для Вас, їх вже там троє назбиралося, а ми покищо грохнемо в колишньому магазині попередню і вже непотрібну партію сталкерів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kolmogor_village_sms_kapitan_0">
		<rus>Товарищ капитан! С Вами говорит труп Вашего лейтенанта. Мечтаю Вас увидеть в деревне, возвращайтесь из рейда поскорее. Для Вас уже готова клизма с перцем.</rus>
		<eng>Товарищ капитан! С Вами говорит труп Вашего лейтенанта. Мечтаю Вас увидеть в деревне, возвращайтесь из рейда поскорее. Для Вас уже готова клизма с перцем.</eng>
		<ukr>Товариш капітан! З Вами говорить труп Вашого лейтенанта. Мрію Вас побачити в селі, повертайтеся з рейду скоріше. Для Вас вже готова клізма з перцем.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_village_sms_pantera_0">
		<rus>Пантера, ты где? Есть новости, надо увидеться.</rus>
		<eng>Пантера, ты где? Есть новости, надо увидеться.</eng>
		<ukr>Пантера, ти де? Є новини, треба побачитися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_village_sms_obsledovanie_0">
		<rus>Колмогор, деревню обследовали. Возвращаемся.</rus>
		<eng>Колмогор, деревню обследовали. Возвращаемся.</eng>
		<ukr>Колмогор, село обстежили. Повертаємося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_village_pantera_otvet_0">
		<rus>Привет, красавчик. У меня проблемы, пришлось срочно делать ноги. Я на Болотах, на каком-то мысе. Где именно - не знаю, но отсюда видна какая-то смотровая вышка. Скидываю примерные координаты места в твой ПДА - смотри карту Болот.</rus>
		<eng>Привет, красавчик. У меня проблемы, пришлось срочно делать ноги. Я на Болотах, на каком-то мысе. Где именно - не знаю, но отсюда видна какая-то смотровая вышка. Скидываю примерные координаты места в твой ПДА - смотри карту Болот.</eng>
		<ukr>Привіт, красунчик. У мене проблеми, довелося терміново робити ноги. Я на Болотах, на якомусь мисі. Де саме - не знаю, але звідсіля видно якусь оглядову вежу. Скидаю приблизні координати місця в твій КПК - дивись мапу Боліт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kolmogor_kolm_stroy_sms_0">
		<rus>Ну что, орлы, готовы? Знаю, для многих это будет последний бой. Надо наказать этих... Жизнь многих людей в Ваших руках. Занимаем позиции, вертушки на подлёте. Всем удачи - она Вам потребуется.</rus>
		<eng>Ну что, орлы, готовы? Знаю, для многих это будет последний бой. Надо наказать этих... Жизнь многих людей в Ваших руках. Занимаем позиции, вертушки на подлёте. Всем удачи - она Вам потребуется.</eng>
		<ukr>Ну що, орли, готові? Знаю, для багатьох це буде останній бій. Треба покарати цих... Життя багатьох людей у Ваших руках. Займаємо позиції, вертушки на підльоті. Всім удачі - вона Вам буде потрібна.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kolmogor_sms_pobeda_0">
		<rus>Эй, мужики... Если кто жив остался... Это победа!!! Надрали мы им задницу! Стрелок, отличная работа. Жду тебя в штабе.</rus>
		<eng>Эй, мужики... Если кто жив остался... Это победа!!! Надрали мы им задницу! Стрелок, отличная работа. Жду тебя в штабе.</eng>
		<ukr>Ей, мужики ... Якщо хто живий залишився ... Це перемога! Надерли ми їм дупу! Cтрілець, відмінна робота. Чекаю тебе в штабі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_kluk_vopros1_0">
		<rus>Клык, тут такое дело... Посмотри по карте, или так может знаешь - нужна тропка с Болот в сторону Старой Деревни. Пойду не один. Боюсь, спутник мой не доберётся через всю Зону... Пилигриму помог - он пока останется в Деревне.</rus>
		<eng>Клык, тут такое дело... Посмотри по карте, или так может знаешь - нужна тропка с Болот в сторону Старой Деревни. Пойду не один. Боюсь, спутник мой не доберётся через всю Зону... Пилигриму помог - он пока останется в Деревне.</eng>
		<ukr>Клик, тут така справа ... Подивися по мапі, або так може знаєш - потрібна стежинка з Боліт в сторону Старого Села. Піду не один. Боюся, супутник мій не добереться через всю Зону ... Пілігриму допоміг - він покищо залишиться в Селі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_perexod_derevny_0">
		<rus>Стрелок, слушай внимательно. Карта Болот изменилась. Раньше был переход в сторону Деревни за разрушенным ж/д мостом, там где пещера. Но сейчас туда не пройти. Не уверен, но тропка должна теперь начаться где-то перед мостом... Примерные координаты я скидываю. Далее - ищи в том квадрате.</rus>
		<eng>Стрелок, слушай внимательно. Карта Болот изменилась. Раньше был переход в сторону Деревни за разрушенным ж/д мостом, там где пещера. Но сейчас туда не пройти. Не уверен, но тропка должна теперь начаться где-то перед мостом... Примерные координаты я скидываю. Далее - ищи в том квадрате.</eng>
		<ukr>Cтрілець, слухай уважно. Мапа Боліт змінилася. Раніше був перехід у бік Села за зруйнованим залізничним мостом, там де печера. Але зараз туди не пройти. Не впевнений, але стежинка повинна тепер початися десь перед мостом ... Приблизні координати я скидаю. Далі - шукай у тому квадраті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_sms_pili_lovushka_0">
		<rus>Стрелок, есть неотложное дело. Пилигрим попал в ловушку где-то в местечке под названием Старая Деревня. Подробностей я не знаю. Скидываю координаты перехода туда - он в Припяти, так что топать тебе прилично. Поторопись.</rus>
		<eng>Стрелок, есть неотложное дело. Пилигрим попал в ловушку где-то в местечке под названием Старая Деревня. Подробностей я не знаю. Скидываю координаты перехода туда - он в Припяти, так что топать тебе прилично. Поторопись.</eng>
		<ukr>Cтрілець, є невідкладна справа. Пілігрим потрапив у пастку десь у містечку під назвою Старе Село. Подробиць я не знаю. Скидаю координати переходу туди - він в Прип'яті, так що топати тобі пристойно. Поквапся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_klenov_vill_klenov_sms_0">
		<rus>Стрелок, есть проблемка по вашему делу. Без помощи не обойтись. Если будете вблизи Военной Лаборатории - загляните.</rus>
		<eng>Стрелок, есть проблемка по вашему делу. Без помощи не обойтись. Если будете вблизи Военной Лаборатории - загляните.</eng>
		<ukr>Cтрілець, є проблемка по вашій справі. Без допомоги не обійтися. Якщо будете поблизу Військової Лабораторії - загляніть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kolmogor_warl_kolmogor_sms_0">
		<rus>Стрелок, у нас проблемы. Вернее, у меня. Пропала Пантера, а вместе с ней и Пилигрим. Хрен знает, куда они подевались - в Деревне пока вроде всё спокойно. Ты не в курсе?</rus>
		<eng>Стрелок, у нас проблемы. Вернее, у меня. Пропала Пантера, а вместе с ней и Пилигрим. Хрен знает, куда они подевались - в Деревне пока вроде всё спокойно. Ты не в курсе?</eng>
		<ukr>Cтрілець, у нас поблеми. Вірніше, у мене. Пропала Пантера, а разом з нею і Пілігрим. Хрін знає, куди вони поділися - в Селі покищо ніби все спокійно. Ти не в курсі?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_warl_gg_pili_sms_0">
		<rus>Пилигрим, что там у вас происходит? Ты где и где Пантера?</rus>
		<eng>Пилигрим, что там у вас происходит? Ты где и где Пантера?</eng>
		<ukr>Пілігрим, що там у вас відбувається? Ти де і де Пантера?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_piligrim_warl_pili_gg_otvet_sms_0">
		<rus>Убежала девчонка, короче. Я на неё заранее жучок повесил, но радиус его действия - всего пару км. Сигнал был, пошёл я следом - но, видно, не пешком она идёт - на машине или на вертухе - я даже бегом да по коротким тропкам догнать не смог... По всему судя - не одна она - встретилась с кем-то. Последний сигнал поймал из Красного Леса. Сам сейчас в Деревню возвращаюсь, Колмогору надо сообщить.</rus>
		<eng>Убежала девчонка, короче. Я на неё заранее жучок повесил, но радиус его действия - всего пару км. Сигнал был, пошёл я следом - но, видно, не пешком она идёт - на машине или на вертухе - я даже бегом да по коротким тропкам догнать не смог... По всему судя - не одна она - встретилась с кем-то. Последний сигнал поймал из Красного Леса. Сам сейчас в Деревню возвращаюсь, Колмогору надо сообщить.</eng>
		<ukr>Втекла дівчинка, коротше. Я на неї заздалегідь жучок повісив, але радіус його дії - всього пару км. Сигнал був, пішов я слідом - але, видно що не пішки вона йде - на машині або на вертусі - я навіть бігом та по коротких стежинках наздогнати не зміг... Судячи з усього - не одна вона - зустрілася з кимось. Останній сигнал зловив з Червоного Лісу. Сам зараз в Село повертаюся, Колмогора треба повідомити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sedoy_agro_torgash_sms_0">
		<rus>Просьба ко всем - не открывать огонь по моему вертолёту. Это мобильная торговля в Зоне. У кого что есть продать - прошу поторопиться, вертолёт совершит посадку недалеко от туннеля.</rus>
		<eng>Просьба ко всем - не открывать огонь по моему вертолёту. Это мобильная торговля в Зоне. У кого что есть продать - прошу поторопиться, вертолёт совершит посадку недалеко от туннеля.</eng>
		<ukr>Прохання до всіх - не відкривати вогонь по моєму вертольоту. Це мобільна торгівля в Зоні. У кого є щось на продаж - прошу поквапитися, вертоліт здійснить посадку недалеко від тунелю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_gg_black_doc_sms1_0">
		<rus>Я знаю, что Пантера у Вас. Она нужна мне живой и невредимой. Не надо пытаться меня шантажировать, я во многом похож на Вас, только у меня ещё совесть есть и понятие о дружбе - а это значит, что за своих людей я порву любого, кто встанет у меня на пути.</rus>
		<eng>Я знаю, что Пантера у Вас. Она нужна мне живой и невредимой. Не надо пытаться меня шантажировать, я во многом похож на Вас, только у меня ещё совесть есть и понятие о дружбе - а это значит, что за своих людей я порву любого, кто встанет у меня на пути.</eng>
		<ukr>Я знаю, що Пантера у Вас. Вона потрібна мені живою і неушкодженою. Не треба намагатися мене шантажувати, я багато в чому схожий на Вас, тільки у мене ще совість є і поняття про дружбу - а це означає, що за своїх людей я пірву будь-кого, хто стане у мене на шляху.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_otsroch_sms_0">
		<rus>Привет! Это Пантера. Надеюсь, сообщение придёт уже после моего побега, так как я знаю - ты бы меня остановил, если бы я сказала тебе об этом. Мне прислали сообщение с угрозой в отношении моего брата... Не хочу его терять, поэтому иду на эту встречу. С кем, что им от меня нужно, и что будет потом - я не знаю. Прости... Колмогору ничего говорить не надо...</rus>
		<eng>Привет! Это Пантера. Надеюсь, сообщение придёт уже после моего побега, так как я знаю - ты бы меня остановил, если бы я сказала тебе об этом. Мне прислали сообщение с угрозой в отношении моего брата... Не хочу его терять, поэтому иду на эту встречу. С кем, что им от меня нужно, и что будет потом - я не знаю. Прости... Колмогору ничего говорить не надо...</eng>
		<ukr>Привіт! Це Пантера. Сподіваюся, повідомлення прийде вже після моєї втечі, оскільки я знаю - ти би мене зупинив, якби я сказала тобі про це раніше. Мені прислали повідомлення із загрозою стосовно мого брата... Не хочу його втрачати, тому йду на цю зустріч. З ким, що їм від мене потрібно, і що буде потім - я не знаю. Пробач... Колмогору нічого говорити не треба...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_chel_black_doktora_gg_black_doc_sms2_0">
		<rus>Шеф сказал, что Вы ошиблись. У нас нет девчонки - ни одной, ни второй. Примерное местонахождение одной из них - Генераторы. Шеф также сказал Вам спасибо - ту антенну, что Вы принесли Клёнову - её украли два дня назад как раз с Генераторов. Конец связи.</rus>
		<eng>Шеф сказал, что Вы ошиблись. У нас нет девчонки - ни одной, ни второй. Примерное местонахождение одной из них - Генераторы. Шеф также сказал Вам спасибо - ту антенну, что Вы принесли Клёнову - её украли два дня назад как раз с Генераторов. Конец связи.</eng>
		<ukr>Шеф сказав, що Ви помилилися. У нас немає дівчинки - ні однієї, ні другої. Приблизне місцезнаходження однієї з них - Генератори. Шеф також сказав Вам спасибі - ту антену, що Ви принесли Кленову - її вкрали два дні тому якраз з Генераторів. Кінець зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_gg_black_doc_sms3_0">
		<rus>Клык, привет. Нужна тропка в сторону Генераторов. Выручай.</rus>
		<eng>Клык, привет. Нужна тропка в сторону Генераторов. Выручай.</eng>
		<ukr>Клик, привіт. Потрібна стежинка в сторону Генераторів. Виручай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_gg_black_doc_sms4_0">
		<rus>Привет. Была тропка со станции. Призрак спец по тому району, сейчас с ним свяжусь.</rus>
		<eng>Привет. Была тропка со станции. Призрак спец по тому району, сейчас с ним свяжусь.</eng>
		<ukr>Привіт. Була стежинка зі станції. Привид спец по тому району, зараз з ним зв'яжуся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_gg_black_doc_sms5_0">
		<rus>Стрелок, привет, старче. Есть тропа с ЧАЭС-1, правда я там давненько не хаживал. Пойдём вместе. Буду ждать тебя на ЧАЭС-1 в районе выхода тропки с ЧАЭС-2 - этот переход ты должен знать. До встречи.</rus>
		<eng>Стрелок, привет, старче. Есть тропа с ЧАЭС-1, правда я там давненько не хаживал. Пойдём вместе. Буду ждать тебя на ЧАЭС-1 в районе выхода тропки с ЧАЭС-2 - этот переход ты должен знать. До встречи.</eng>
		<ukr>Cтрілець, привіт, старче. Є стежка з ЧАЕС-1, правда я там давненько не ходив. Підемо разом. Буду чекати тебе на ЧАЕС-1 в районі виходу стежинки з ЧАЕС-2 - цей перехід ти повинен знати. До зустрічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_gg_black_doc_sms6_0">
		<rus>Да, я знаю это место. О, ты решил со мной прогуляться? Да неужели?</rus>
		<eng>Да, я знаю это место. О, ты решил со мной прогуляться? Да неужели?</eng>
		<ukr>Так, я знаю це місце. О, ти вирішив зі мною прогулятися? Та невже?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kolmogor_sms_ubit_glavar_0">
		<rus>Стрелок, дело плохо. Я не вижу главаря карателей. Малая вертуха пошла на повторную посадку на другой стороне деревни, и он, очевидно, там. Пока мы тут держим оборону - твоя задача с ним разобраться. По-мужски. Твоя пушка тебе в этом поможет.</rus>
		<eng>Стрелок, дело плохо. Я не вижу главаря карателей. Малая вертуха пошла на повторную посадку на другой стороне деревни, и он, очевидно, там. Пока мы тут держим оборону - твоя задача с ним разобраться. По-мужски. Твоя пушка тебе в этом поможет.</eng>
		<ukr>Cтрілець, справи погані. Я не бачу ватажка карателів. Мала вертуха пішла на повторну посадку на іншій стороні села, і він, очевидно, там. Поки ми тут тримаємо оборону - твоє завдання з ним розібратися. По-чоловічому. Твоя пушка тобі в цьому допоможе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_piligrim_pili_zayti_after_antenna_sms_0">
		<rus>Стрелок, я пока остаюсь в Деревне. Будешь неподалёку - зайди - обсудим план действий.</rus>
		<eng>Стрелок, я пока остаюсь в Деревне. Будешь неподалёку - зайди - обсудим план действий.</eng>
		<ukr>Cтрілець, я покищо залишаюся в Селі. Будеш неподалік - зайди - обговоримо план дій.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_actor_trup_sms_0">
		<rus>Стрелок, линяй оттуда, живо!!! Ещё несколько секунд и ты труп!!!</rus>
		<eng>Стрелок, линяй оттуда, живо!!! Ещё несколько секунд и ты труп!!!</eng>
		<ukr>Cтрілець, линяй звідти, швидко! Ще кілька секунд і ти труп!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zemlyak_sms_uchenuy_pobeg_0">
		<rus>Кит, привет, это Земляк. Сегодня ночью с базы на Генераторах учёный сбежал. У тебя голова светлая, будешь поблизости - зайди, подумаем, что делать. Как бы за ним монолитовцы в гости не пожаловали.</rus>
		<eng>Кит, привет, это Земляк. Сегодня ночью с базы на Генераторах учёный сбежал. У тебя голова светлая, будешь поблизости - зайди, подумаем, что делать. Как бы за ним монолитовцы в гости не пожаловали.</eng>
		<ukr>Кит, привіт, це Земляк. Сьогодні вночі з бази на Генераторах втік вчений. У тебе голова світла, будеш поблизу - зайди, подумаємо, що робити. Як би за ним монолітівці в гості не завітали.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zemlyak_pipets_vert_zadanie_sms_0">
		<rus>Похоже, сталкер, ты провалил моё задание. Время вышло. Возвращайся.</rus>
		<eng>Похоже, сталкер, ты провалил моё задание. Время вышло. Возвращайся.</eng>
		<ukr>Схоже, сталкер, ти провалив моє завдання. Час вийшов. Повертайся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_hit_heli_hit_sms1_0">
		<rus>Пипец. Какой идиот в нас стреляет? Где этот самоубийца?</rus>
		<eng>Пипец. Какой идиот в нас стреляет? Где этот самоубийца?</eng>
		<ukr>Пипець. Якийсь ідіот по нас стріляє? Де цей самогубець?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_hit_heli_hit_sms2_0">
		<rus>Вижу неверного, который по нам шмалял. Надерём ему задницу!</rus>
		<eng>Вижу неверного, который по нам шмалял. Надерём ему задницу!</eng>
		<ukr>Бачу невірного, який по нас шмаляв. Надеремо йому дупу!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_hit_heli_hit_sms3_0">
		<rus>Всё, передачу данных закончили. Хрен с этим уродом. Сваливаем, пока этот Шварценеггер внизу базуку не достал.</rus>
		<eng>Всё, передачу данных закончили. Хрен с этим уродом. Сваливаем, пока этот Шварценеггер внизу базуку не достал.</eng>
		<ukr>Все, передачу даних закінчили. Хрін з цим виродком. Звалюємо, поки цей Шварценеггер внизу базуку не дістав.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_hit_heli_hit_sms4_0">
		<rus>Вот блин, этот мудак пробил турбину... Горим!!!</rus>
		<eng>Вот блин, этот мудак пробил турбину... Горим!!!</eng>
		<ukr>Паскудство, цей довбень пробив турбіну ... Горимо!!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_hit_heli_hit_sms5_0">
		<rus>Ща я этому андроиду кусок Монолита в ж... запихаю!</rus>
		<eng>Ща я этому андроиду кусок Монолита в ж... запихаю!</eng>
		<ukr>Зара я цьому андроїду шматок Моноліту в д... запхну!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_frits1_0">
		<rus>Стой, сталкер. Без разрешения нашего старшего не могу тебя пропустить. Сходи к Земляку - он тут главный.</rus>
		<eng>Стой, сталкер. Без разрешения нашего старшего не могу тебя пропустить. Сходи к Земляку - он тут главный.</eng>
		<ukr>Стій, сталкер. Без дозволу нашого старшого не можу тебе пропустити. Сходи до Земляка - він тут головний.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_frits2_0">
		<rus>Ты думаешь, я глухой? Нее, слух у меня отличный. Я слышал ваш диалог. Можешь проходить.</rus>
		<eng>Ты думаешь, я глухой? Нее, слух у меня отличный. Я слышал ваш диалог. Можешь проходить.</eng>
		<ukr>Ти думаєш, я глухий? Ніі, слух у мене відмінний. Я чув ваш діалог. Можеш проходити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_frits3_0">
		<rus>Земляк, тут к нам гости пожаловали. Отправил одного к тебе. Жди.</rus>
		<eng>Земляк, тут к нам гости пожаловали. Отправил одного к тебе. Жди.</eng>
		<ukr>Земляк, тут до нас гості завітали. Відправив одного до тебе. Чекай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_frits4_0">
		<rus>Что-то ты зачастил к учёному. Скорифанились, что-ли? Ладно-ладно, шучу. Проходи.</rus>
		<eng>Что-то ты зачастил к учёному. Скорифанились, что-ли? Ладно-ладно, шучу. Проходи.</eng>
		<ukr>Щось ти зачастив до вченого. Скорефанились, так? Гаразд-гаразд, жартую. Проходь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_frits5_0">
		<rus>Ну ты даёшь! У тебя там что, мёдом намазано? Ходишь через 5 минут! Ладно, проходи.</rus>
		<eng>Ну ты даёшь! У тебя там что, мёдом намазано? Ходишь через 5 минут! Ладно, проходи.</eng>
		<ukr>Ну ти даєш! У тебе там що, медом намазано? Ходиш через 5 хвилин! Гаразд, проходь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zemlyak_sms_doc_letit_0">
		<rus>Просьба не волноваться и всем оставаться на местах. Сейчас совершит посадку вертуха с гостями. Сообщили, что летят с мирными целями.</rus>
		<eng>Просьба не волноваться и всем оставаться на местах. Сейчас совершит посадку вертуха с гостями. Сообщили, что летят с мирными целями.</eng>
		<ukr>Прохання не хвилюватися і всім залишатися на місцях. Зараз здійснить посадку вертуха з гостями. Повідомили, що летять з мирними цілями.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_dok_ot_andersena_letit_0">
		<rus>Стрелок, я закончил разговор с Андерсеном. Скажите этому истинному арийцу, который его охраняет, чтобы меня выпустил.</rus>
		<eng>Стрелок, я закончил разговор с Андерсеном. Скажите этому истинному арийцу, который его охраняет, чтобы меня выпустил.</eng>
		<ukr>Cтрілець, я закінчив розмову з Андерсеном. Скажіть цьому істинному арійцю, який його охороняє, щоб мене випустив.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sekretnuy_vuhod_sms_0">
		<rus>Мужики, кто жив - давайте в подземку - главарь уходит!!!</rus>
		<eng>Мужики, кто жив - давайте в подземку - главарь уходит!!!</eng>
		<ukr>Мужики, хто живий - давайте в підземку - ватажок втікає!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sekretnuy_vuhod_sms1_0">
		<rus>Похоже, есть ещё один вертолёт. Вот чёрт...</rus>
		<eng>Похоже, есть ещё один вертолёт. Вот чёрт...</eng>
		<ukr>Схоже, є ще один вертоліт. До біса...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_boloto_sms_k_doku_0">
		<rus>Доктор, у меня тут заминка. Человека нашёл, но он пьян и не дойдёт до Генераторов. Разорись, ругайся, но вертуху за нами на Болота отправь.</rus>
		<eng>Доктор, у меня тут заминка. Человека нашёл, но он пьян и не дойдёт до Генераторов. Разорись, ругайся, но вертуху за нами на Болота отправь.</eng>
		<ukr>Доктор, у мене тут заминка. Людину знайшов, але він п'яний і не дійде до Генераторів. Розорись, лайся, але вертуху за нами на Болота відправ.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_chel_black_doktora_sms_ot_doka_o_verte_0">
		<rus>Вертолёт отправили. Выдвигайтесь в сторону кладбища на пригорке у старой церкви.</rus>
		<eng>Вертолёт отправили. Выдвигайтесь в сторону кладбища на пригорке у старой церкви.</eng>
		<ukr>Вертоліт відправили. Висувайтеся у бік цвинтаря на пагорбі біля старої церкви.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_boloto_k_prizraku_0">
		<rus>Призрак, это Стрелок. Скоро буду. Этот Боцман пьян как удав. Есть новости?</rus>
		<eng>Призрак, это Стрелок. Скоро буду. Этот Боцман пьян как удав. Есть новости?</eng>
		<ukr>Привид, це Cтрілець. Скоро буду. Цей Боцман п'яний як удав. Є новини?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_sms_boloto_ot_prizraka_0">
		<rus>Да, Стрелок, новости есть, и притом занятные. Жду.</rus>
		<eng>Да, Стрелок, новости есть, и притом занятные. Жду.</eng>
		<ukr>Так, Cтрілець, новини є, і притому цікаві. Чекаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_sms_70m_vert_0">
		<rus>Я на подлёте. Поднимайтесь на холм, там, где кладбище.</rus>
		<eng>Я на подлёте. Поднимайтесь на холм, там, где кладбище.</eng>
		<ukr>Я на підльоті. Піднімайтеся на пагорб, там, де кладовище.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_letchik_sms1_0">
		<rus>Заметил группу бандитов прямо под вертушкой. Вам придётся с ними разобраться - посадка в их присутствии слишком опасна. Вертолёт не вооружён. До связи.</rus>
		<eng>Заметил группу бандитов прямо под вертушкой. Вам придётся с ними разобраться - посадка в их присутствии слишком опасна. Вертолёт не вооружён. До связи.</eng>
		<ukr>Помітив групу бандитів прямо під вертушкою. Вам доведеться з ними розібратися - посадка в їхній присутності занадто небезпечна. Вертоліт не озброєний. До зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_rugan_gg_sms_0">
		<rus>Вот блин. Всё что-нибудь не так. Боцман, схоронись поблизости, твой пьяный организм нужен мне живым. А я пойду с бандосами разбираться.</rus>
		<eng>Вот блин. Всё что-нибудь не так. Боцман, схоронись поблизости, твой пьяный организм нужен мне живым. А я пойду с бандосами разбираться.</eng>
		<ukr>От блін. Увесь час щось не так. Боцман, схоронися поблизу, твій п'яний організм потрібен мені живим. А я піду з бандосами розбиратися.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_letchik_sms2_0">
		<rus>Вроде всё чисто. Была - не была, захожу на повторную посадку. Проверьте на всякий случай.</rus>
		<eng>Вроде всё чисто. Была - не была, захожу на повторную посадку. Проверьте на всякий случай.</eng>
		<ukr>Ніби все чисто. Була-небула, заходжу на повторну посадку. Перевірте на всілякий випадок.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_udav_v_vert_sms_0">
		<rus>Боцман, вертушка приземлилась. Дуй быстро в вертолёт!</rus>
		<eng>Боцман, вертушка приземлилась. Дуй быстро в вертолёт!</eng>
		<ukr>Боцман, вертушка приземлилася. Дуй швидко у вертоліт!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bocman_sms_udav_sel_0">
		<rus>Всё, я в вертолёте. Ну и теснотища тут! А, чёрт, отлить забыл! Надеюсь, лететь не слишком долго, а то не дотерплю.</rus>
		<eng>Всё, я в вертолёте. Ну и теснотища тут! А, чёрт, отлить забыл! Надеюсь, лететь не слишком долго, а то не дотерплю.</eng>
		<ukr>Все, я у вертольоті. Ну і тіснотища тут! А, чорт, відлити забув! Сподіваюся, летіти не надто довго, а то недотерплю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_marsh_udav_pogib_0">
		<rus>Док, погиб Боцман... Знаю, что альтернативы пока нет... Не отключить нам без него пси-антенны.</rus>
		<eng>Док, погиб Боцман... Знаю, что альтернативы пока нет... Не отключить нам без него пси-антенны.</eng>
		<ukr>Док, загинув Боцман ... Знаю, що альтернативи покищо немає... Не відключити нам без нього псі-антени.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bocman_udav_antenna_sms1_0">
		<rus>Первую хреновину отключил. Она перед воротами базы установлена. Иду дальше.</rus>
		<eng>Первую хреновину отключил. Она перед воротами базы установлена. Иду дальше.</eng>
		<ukr>Першу хріновину відключив. Вона перед воротами бази встановлена. Йду далі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bocman_udav_antenna_sms2_0">
		<rus>Вторая антенна тоже отключена - она у бункера. Тут на меня смотрят, как на идиота - видно не могут понять, как я прошёл. Народу человек 20 - хорошо вооружены, часть - на вышках в белых научных костюмах. Иду к учёному - он антенну ремонтирует.</rus>
		<eng>Вторая антенна тоже отключена - она у бункера. Тут на меня смотрят, как на идиота - видно не могут понять, как я прошёл. Народу человек 20 - хорошо вооружены, часть - на вышках в белых научных костюмах. Иду к учёному - он антенну ремонтирует.</eng>
		<ukr>Друга антена теж відключена - вона біля бункера. Тут на мене дивляться, як на ідіота - напевно не можуть зрозуміти, як я пройшов. Народу людей 20 - добре озброєні, частина - на вишках в білих наукових костюмах. Іду до вченого - він антену ремонтує.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bocman_udav_antenna_sms3_0">
		<rus>Третья антенна не рабочая. Девушки нигде не видно. С учёным не поговорить - охраняют его. Вижу вертуху - готовится к взлёту, очевидно. Сейчас минутку у костра посижу и возвращаюсь.</rus>
		<eng>Третья антенна не рабочая. Девушки нигде не видно. С учёным не поговорить - охраняют его. Вижу вертуху - готовится к взлёту, очевидно. Сейчас минутку у костра посижу и возвращаюсь.</eng>
		<ukr>Третя антена не робоча. Дівчину ніде не видно. З вченим не поговорити - охороняють його. Бачу вертуху - готується до зльоту, очевидно. Зараз хвилинку біля багаття посиджу і повертаюся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_udav_antenna_sms4_0">
		<rus>Призрак, пока пси-поле ещё активно. Я дождусь возвращения Боцмана у границы поля, есть к нему пара вопросов. После - надо будет договориться, как будем действовать дальше.</rus>
		<eng>Призрак, пока пси-поле ещё активно. Я дождусь возвращения Боцмана у границы поля, есть к нему пара вопросов. После - надо будет договориться, как будем действовать дальше.</eng>
		<ukr>Привид, покищо псі-поле ще активне. Я дочекаюся повернення Боцмана біля кордону поля, є до нього пара питань. Після - треба буде домовитися, як будемо діяти далі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_priz_bomz_sms_0">
		<rus>Призрак, привёз бомжа тебе на воспитание. Через пару часов он должен быть трезв и адекватен.</rus>
		<eng>Призрак, привёз бомжа тебе на воспитание. Через пару часов он должен быть трезв и адекватен.</eng>
		<ukr>Привид, привіз бомжа тобі на виховання. Через пару годин він повинен бути тверезий і адекватний.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_fritz_shturm_mat_0">
		<rus>Банзай!!! Мочи уродов!!! Ёпть... Какой х... тут мин наставил, п...к!!! Эй, мужики, кто поблизости! Успокойте эту обезьяну на вышке! Это с... мне головы не даёт поднять! Вот говнюк, я ему сейчас его скафандр на жопу натяну, козлу. Космонавт хренов!!!</rus>
		<eng>Банзай!!! Мочи уродов!!! Ёпть... Какой х... тут мин наставил, п...к!!! Эй, мужики, кто поблизости! Успокойте эту обезьяну на вышке! Это с... мне головы не даёт поднять! Вот говнюк, я ему сейчас его скафандр на жопу натяну, козлу. Космонавт хренов!!!</eng>
		<ukr>Банзай!!! Мочи виродків! Йопть... Який х... тут мін наклад, п....к! Ей, мужики, хто поблизу! Заспокойте цю мавпу на вишці! Ця с... мені голови не дає підняти! От гівнюк, я йому зараз його скафандр на дупу натягну, козлу. Космонавт хріновий!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_fritz_shturm_mat1_0">
		<rus>Ха-х-ха-ха! Призрак, ты это слышал? Вот это Фриц выдал! Я и не знал, что роботы умеют ругаться как сапожники!</rus>
		<eng>Ха-х-ха-ха! Призрак, ты это слышал? Вот это Фриц выдал! Я и не знал, что роботы умеют ругаться как сапожники!</eng>
		<ukr>Ха-х-ха-ха! Привид, ти це чув? Ось це Фріц видав! Я і не знав, що роботи вміють сваритися як чоботарі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_black_heli_sms_0">
		<rus>Эй, орлы! Я вижу вы там устроили штурм Рейхстага? Поаккуратнее - иду на посадку, не зацепите - Чёрный Доктор подмогу прислал.</rus>
		<eng>Эй, орлы! Я вижу вы там устроили штурм Рейхстага? Поаккуратнее - иду на посадку, не зацепите - Чёрный Доктор подмогу прислал.</eng>
		<ukr>Ей, орли! Я бачу ви там влаштували штурм Рейхстагу? Поакуратніше - йду на посадку, не зачіпіть - Чорний Доктор підмогу прислав.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_solvador_solvador_sms1_0">
		<rus>Они ушли по подземному туннелю, и девушку увели. Вход в туннель находится между костром и вышкой.</rus>
		<eng>Они ушли по подземному туннелю, и девушку увели. Вход в туннель находится между костром и вышкой.</eng>
		<ukr>Вони пішли по підземному тунелю, і дівчину повели. Вхід в тунель знаходиться між багаттям і вишкою.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ne_strelyt_0">
		<rus>Мужики, по второй вертухе не стрелять! Пантера, вероятно, там.</rus>
		<eng>Мужики, по второй вертухе не стрелять! Пантера, вероятно, там.</eng>
		<ukr>Мужики, по другій вертусі не стріляти! Пантера, ймовірно, там.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sapsan_mu_opozdaly_0">
		<rus>Шеф, похоже мы опоздали. Девка мертва. Сделали всё, что смогли.</rus>
		<eng>Шеф, похоже мы опоздали. Девка мертва. Сделали всё, что смогли.</eng>
		<ukr>Шеф, схоже ми запізнилися. Дівчина мертва. Зробили все, що змогли.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_mu_opozdaly1_0">
		<rus>Сапсан, отправьте за мной вертолёт. Я прилечу лично. Может, ещё что-то можно сделать.</rus>
		<eng>Сапсан, отправьте за мной вертолёт. Я прилечу лично. Может, ещё что-то можно сделать.</eng>
		<ukr>Сапсан, відправте за мною вертоліт. Я прилечу особисто. Може, ще щось можна зробити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_mu_opozdaly2_0">
		<rus>Стрелок, оставайтесь на месте, я скоро прибуду к месту событий.</rus>
		<eng>Стрелок, оставайтесь на месте, я скоро прибуду к месту событий.</eng>
		<ukr>Cтрілець, залишайтеся на місці, я скоро прибуду до місця подій.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_boy_sms1_0">
		<rus>Мужики, держитесь - вертуха взлетела, сейчас утюжить будет.</rus>
		<eng>Мужики, держитесь - вертуха взлетела, сейчас утюжить будет.</eng>
		<ukr>Мужики, тримайтеся - вертухая злетіла, зараз прасувати буде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_boy_sms2_0">
		<rus>Похоже, что она не одна - вижу второй вертолёт - идёт со стороны деревни. Решили в клещи зажать. Надо рассредоточиться. Я зайду с правого фланга.</rus>
		<eng>Похоже, что она не одна - вижу второй вертолёт - идёт со стороны деревни. Решили в клещи зажать. Надо рассредоточиться. Я зайду с правого фланга.</eng>
		<ukr>Схоже, що вона не одна - бачу другий вертоліт - йде з боку села. Вирішили в кліщі затиснути. Треба розосередитися. Я зайду з правого флангу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_boy_sms2_1_0">
		<rus>Понял тебя. Заходи справа, а я через ворота ломану.</rus>
		<eng>Понял тебя. Заходи справа, а я через ворота ломану.</eng>
		<ukr>Зрозумів тебе. Заходь праворуч, а я через ворота ломану.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_boy_sms3_0">
		<rus>Э... Вы только гляньте, чего они творят - похоже второй пропеллер на нашей стороне.</rus>
		<eng>Э... Вы только гляньте, чего они творят - похоже второй пропеллер на нашей стороне.</eng>
		<ukr>Е... Ви тільки гляньте, що вони творять - схоже другий пропелер на нашому боці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_plan_zahvata_sms1_0">
		<rus>Призрак. Всё окей, мы возвращаемся. Нужен план захвата. Вдвоём нам не осилить. Планирую подключить Фрица с его способностями. Что скажешь?</rus>
		<eng>Призрак. Всё окей, мы возвращаемся. Нужен план захвата. Вдвоём нам не осилить. Планирую подключить Фрица с его способностями. Что скажешь?</eng>
		<ukr>Привид. Все окей, ми повертаємося. Потрібен план захоплення. Удвох нам не подужати. Планую підключити Фріца з його здібностями. Що скажеш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_plan_zahvata_sms2_0">
		<rus>Ну ты выдал. Он же не... Ну, я тебе говорил. Сильно рискуем. Ладно, подходи, потолкуем.</rus>
		<eng>Ну ты выдал. Он же не... Ну, я тебе говорил. Сильно рискуем. Ладно, подходи, потолкуем.</eng>
		<ukr>Ну ти видав. Він же не... Ну, я тобі казав. Сильно ризикуємо. Гаразд, підходь, побалакаємо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_podgotovka_zahvata_sms1_0">
		<rus>Доктор, это опять Стрелок. Без вашей поддержки вдвоём нам базу не взять. Я надеюсь, вы поняли намёк. Мы не герои Матрицы, да и времени в обрез.</rus>
		<eng>Доктор, это опять Стрелок. Без вашей поддержки вдвоём нам базу не взять. Я надеюсь, вы поняли намёк. Мы не герои Матрицы, да и времени в обрез.</eng>
		<ukr>Доктор, це знову Cтрілець. Без вашої підтримки удвох нам базу не взяти. Я сподіваюся, ви зрозуміли натяк. Ми не герої Матриці, та й часу обмаль.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_podgotovka_zahvata_sms2_0">
		<rus>Фриц, у меня для тебя деловое предложение: тут намечается прогулка на базу Монолита и ты в числе приглашённых. У Андерсена всё равно сейчас есть серьёзная охрана, а ты хоть сдуешь пыль со своего раритетного пулемёта. Идёшь?</rus>
		<eng>Фриц, у меня для тебя деловое предложение: тут намечается прогулка на базу Монолита и ты в числе приглашённых. У Андерсена всё равно сейчас есть серьёзная охрана, а ты хоть сдуешь пыль со своего раритетного пулемёта. Идёшь?</eng>
		<ukr>Фріц, у мене для тебе ділова пропозиція: тут планується прогулянка на базу Моноліту і ти в числі запрошених. У Андерсена все одно зараз є серйозна охорона, а ти хоч здмухнеш пил зі свого раритетного кулемета. Ідеш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_chel_black_doktora_podgotovka_zahvata_sms3_0">
		<rus>Это Сапсан. Шеф сообщил, что поможет вам.</rus>
		<eng>Это Сапсан. Шеф сообщил, что поможет вам.</eng>
		<ukr>Це Сапсан. Шеф повідомив, що допоможе вам.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_podgotovka_zahvata_sms4_0">
		<rus>Хорошо, я прогуляюсь вместе с вами. Что конкретно надо? Я бывал на этой базе.</rus>
		<eng>Хорошо, я прогуляюсь вместе с вами. Что конкретно надо? Я бывал на этой базе.</eng>
		<ukr>Добре, я прогуляюся разом з вами. Що конкретно треба? Я бував на цій базі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_podgotovka_zahvata_sms5_0">
		<rus>Вот и отлично. Раз бывал, то знаешь, что с другой стороны базы нет забора. Топай туда и жди сигнала. Только не запались раньше времени. Как начнётся шум - проверяй на убойность свой пулемёт по всему, что движется. Ну, кроме меня, Призрака и девушки. Надеюсь, ты знаешь, как выглядят девушки?</rus>
		<eng>Вот и отлично. Раз бывал, то знаешь, что с другой стороны базы нет забора. Топай туда и жди сигнала. Только не запались раньше времени. Как начнётся шум - проверяй на убойность свой пулемёт по всему, что движется. Ну, кроме меня, Призрака и девушки. Надеюсь, ты знаешь, как выглядят девушки?</eng>
		<ukr>Ось і відмінно. Раз бував, то знаєш, що з іншого боку бази немає паркану. Топай туди і чекай сигналу. Тільки не запались завчасно. Як почнеться шум - перевіряй на убивчість свій кулемет по всьому, що рухається. Ну, крім мене, Привида і дівчини. Сподіваюся, ти знаєш, як виглядають дівчата?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_podgotovka_zahvata_sms6_0">
		<rus>Понял, сделаю. Как выглядят девушки - я забыл, но перед тем, как кого-то убить - буду спрашивать об этом, хорошо?</rus>
		<eng>Понял, сделаю. Как выглядят девушки - я забыл, но перед тем, как кого-то убить - буду спрашивать об этом, хорошо?</eng>
		<ukr>Зрозумів, зроблю. Як виглядають дівчата - я забув, але перед тим, як когось вбити - буду питати про це, добрей?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_mat_sms1_0">
		<rus>Э, парень, не шути, а то превращу тебя в кучку молекул.</rus>
		<eng>Э, парень, не шути, а то превращу тебя в кучку молекул.</eng>
		<ukr>Е, хлопче, не жартуй, а то перетворю тебе в кучку молекул.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_ponyl_0">
		<rus>Понял тебя, Стрелок.</rus>
		<eng>Понял тебя, Стрелок.</eng>
		<ukr>Зрозумів тебе, Cтрілець.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_spasibo_frits1_0">
		<rus>Фриц, спасибо за помощь. Пока не знаю, чем тебя отблагодарить, но я обязательно это сделаю. Ты можешь остаться на базе, если хочешь.</rus>
		<eng>Фриц, спасибо за помощь. Пока не знаю, чем тебя отблагодарить, но я обязательно это сделаю. Ты можешь остаться на базе, если хочешь.</eng>
		<ukr>Фріц, спасибі за допомогу. Покищо не знаю, чим тобі віддячити, але я обов'язково це зроблю. Ти можеш залишитися на базі, якщо хочеш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fric_sms_spasibo_frits2_0">
		<rus>Да не за что. Мне вполне достаточно спасибо. Да, я пока останусь на базе. Буду нужен - найдёте.</rus>
		<eng>Да не за что. Мне вполне достаточно спасибо. Да, я пока останусь на базе. Буду нужен - найдёте.</eng>
		<ukr>Та нема за що. Мені цілком достатньо спасибі. Так, я покищо залишуся на базі. Буду потрібен - знайдете.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sapsan_sapsan_ulet_sms_0">
		<rus>Всё, шеф улетел. Я дождусь вертолёта с группой для охраны базы.</rus>
		<eng>Всё, шеф улетел. Я дождусь вертолёта с группой для охраны базы.</eng>
		<ukr>Все, шеф полетів. Я дочекаюся вертольота з групою для охорони бази.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_dok_podvox_sms1_0">
		<rus>Стрелок, похоже, кто-то провёл нас обоих. Труп девушки оказался трупом, но совсем не девушки. Хотя для Вас это, вероятно, крайне радостная весть. А для меня - не очень.</rus>
		<eng>Стрелок, похоже, кто-то провёл нас обоих. Труп девушки оказался трупом, но совсем не девушки. Хотя для Вас это, вероятно, крайне радостная весть. А для меня - не очень.</eng>
		<ukr>Стрілець, схоже, хтось провів нас обох. Труп дівчини виявився трупом, але зовсім не дівчини. Хоча для Вас - це, ймовірно, вкрай радісна звістка. А для мене - не дуже.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dok_podvox_sms2_0">
		<rus>Док, база ваша, что вас не устраивает? Это у меня куча проблем и вопросов. Да, я рад, что Пантера жива, и рад, что вы сказали мне правду.</rus>
		<eng>Док, база ваша, что вас не устраивает? Это у меня куча проблем и вопросов. Да, я рад, что Пантера жива, и рад, что вы сказали мне правду.</eng>
		<ukr>Док, база ваша, що вас не влаштовує? Це у мене купа проблем і питань. Так, я радий, що Пантера жива, і радий, що ви сказали мені правду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_dok_podvox_sms3_0">
		<rus>Мне нужен украденный у меня артефакт. Та девчонка, которая его утащила, до сих пор не найдена. Вторая проблема - мне нужна энергия, и двух рабочих генераторов для этого недостаточно. К тому же, пульты управления находятся на территории Военной Лаборатории. Дверь туда закодирована и кто сейчас в лаборатории - неизвестно.</rus>
		<eng>Мне нужен украденный у меня артефакт. Та девчонка, которая его утащила, до сих пор не найдена. Вторая проблема - мне нужна энергия, и двух рабочих генераторов для этого недостаточно. К тому же, пульты управления находятся на территории Военной Лаборатории. Дверь туда закодирована и кто сейчас в лаборатории - неизвестно.</eng>
		<ukr>Мені потрібен вкрадений у мене артефакт. Та дівчинка, яка його потягла, досі не знайдена. Друга проблема - мені потрібна енергія, і двох робочих генераторів для цього недостатньо. До того ж, пульти управління знаходяться на території Військової Лабораторії. Двері туди закодовані і хто зараз в лабораторії - невідомо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dok_podvox_sms4_0">
		<rus>Код я знаю, и дверь открою. Я даже знаю, кто сейчас в лаборатории. А ещё я знаю, что ваших людей туда вряд ли пустят без посредничества. Я могу посодействовать, но мне нужна кое-какая информация, а именно - всё что у вас есть по Звездочёту. Как я понимаю, до недавнего времени это был ваш человек.</rus>
		<eng>Код я знаю, и дверь открою. Я даже знаю, кто сейчас в лаборатории. А ещё я знаю, что ваших людей туда вряд ли пустят без посредничества. Я могу посодействовать, но мне нужна кое-какая информация, а именно - всё что у вас есть по Звездочёту. Как я понимаю, до недавнего времени это был ваш человек.</eng>
		<ukr>Код я знаю, і двері відкрию. Я навіть знаю, хто зараз у лабораторії. А ще я знаю, що ваших людей туди навряд чи пустять без посередництва. Я можу посприяти, але мені потрібна деяка інформація, а саме - все що у вас є по Звіздарю. Як я розумію, до недавнього часу це була ваша людина.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_dok_podvox_sms5_0">
		<rus>Хорошо. Попробуйте открыть двери в Военную Лабораторию. После - не торопитесь уходить, я отправлю к вам своего человека. Встречайте его у перехода в Госпиталь. Вы знаете, где он расположен - у шлагбаума, к которому ведёт старая военная бетонная дорога на территории Генераторов. Я дам ему краткое досье на Звездочёта. Остальное - при встрече.</rus>
		<eng>Хорошо. Попробуйте открыть двери в Военную Лабораторию. После - не торопитесь уходить, я отправлю к вам своего человека. Встречайте его у перехода в Госпиталь. Вы знаете, где он расположен - у шлагбаума, к которому ведёт старая военная бетонная дорога на территории Генераторов. Я дам ему краткое досье на Звездочёта. Остальное - при встрече.</eng>
		<ukr>Добре. Спробуйте відкрити двері у Військову Лабораторію. Після - не поспішайте йти, я відправлю до вас свою людину. Зустрічайте його біля переходу в Шпиталь. Ви знаєте, де він розташований - біля шлагбаума, до якого веде стара військова бетонна дорога на території Генераторів. Я дам йому коротке досьє на Звіздаря. Решта - при зустрічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dok_podvox_sms6_0">
		<rus>Призрак, связался я с Доктором, вернее, он со мной. Он оказался честен в вопросе с Пантерой. Короче, я проверяю код, обследую переход и иду в сторону перехода в Госпиталь. Там стрелка забита - Док обещал досье на Звездочёта прислать.</rus>
		<eng>Призрак, связался я с Доктором, вернее, он со мной. Он оказался честен в вопросе с Пантерой. Короче, я проверяю код, обследую переход и иду в сторону перехода в Госпиталь. Там стрелка забита - Док обещал досье на Звездочёта прислать.</eng>
		<ukr>Привид, зв'язався я з Доктором, вірніше, він зі мною. Він виявився чесний в питанні з Пантерою. Коротше, я перевіряю код, обстежую перехід і йду в бік переходу в Шпиталь. Там стрілка забита - Док обіцяв досьє на Звіздаря прислати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dok_trupak_sms_0">
		<rus>Док, я сожалею, но ваш человек позарился на хороший арт и влез в аномальную зону. Он труп. Документы рядом, но достать их теперь проблема.</rus>
		<eng>Док, я сожалею, но ваш человек позарился на хороший арт и влез в аномальную зону. Он труп. Документы рядом, но достать их теперь проблема.</eng>
		<ukr>Док, я жалкую, але ваш чоловік зазіхнув на хороший арт і вліз в аномальну зону. Він труп. Документи поруч, але дістати їх тепер проблемно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_idu_na_nz_sms1_0">
		<rus>Призрак, я на Неразведанную Землю. Оставайся пока тут. Увидишь Звездочёта, не трогай его - я сам его придушу. Не волнуйся, Клык мне поможет.</rus>
		<eng>Призрак, я на Неразведанную Землю. Оставайся пока тут. Увидишь Звездочёта, не трогай его - я сам его придушу. Не волнуйся, Клык мне поможет.</eng>
		<ukr>Привид, я на Нерозвідану Землю. Залишайся поки тут. Побачиш Звіздаря, не чіпай його - я сам його придушу. Не хвилюйся, Клик мені допоможе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_idu_na_nz_sms2_0">
		<rus>Понял тебя. По поводу Чёрного Доктора подумай, я уже почти уверен: не странно ли, что именитый учёный отличил чучело от трупа только прилетев в Госпиталь? Я ещё могу поверить, что Сапсан в своём противогазе не разглядел или Фриц - тот вообще женщин не видел... Но Доктор? Это тебе пища к раздумью, пока идёшь. Клыку привет.</rus>
		<eng>Понял тебя. По поводу Чёрного Доктора подумай, я уже почти уверен: не странно ли, что именитый учёный отличил чучело от трупа только прилетев в Госпиталь? Я ещё могу поверить, что Сапсан в своём противогазе не разглядел или Фриц - тот вообще женщин не видел... Но Доктор? Это тебе пища к раздумью, пока идёшь. Клыку привет.</eng>
		<ukr>Зрозумів тебе. З приводу Чорного Доктора подумай, я вже майже впевнений: чи не дивно, що іменитий вчений відрізнив опудало від трупа тільки прилетівши в Шпиталь? Я ще можу повірити, що Сапсан у своєму протигазі не розгледів або Фріц - той взагалі жінок не бачив... Але Доктор? Це тобі їжа для роздумів, поки йдеш. Клику привіт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_idu_na_nz_sms3_0">
		<rus>Клык, привет. Дело есть. Пахнет жареным по поводу Звездочёта. Надо найти секретную пещеру на Неразведанной Земле. Постараюсь это сделать. Бери снарягу, встречаемся в нашем новом штабе. Да, от Призрачного тебе тоже привет.</rus>
		<eng>Клык, привет. Дело есть. Пахнет жареным по поводу Звездочёта. Надо найти секретную пещеру на Неразведанной Земле. Постараюсь это сделать. Бери снарягу, встречаемся в нашем новом штабе. Да, от Призрачного тебе тоже привет.</eng>
		<ukr>Клик, привіт. Справа є. Пахне смаженим з приводу Звіздаря. Треба знайти секретну печеру на Нерозвіданій Землі. Постараюся це зробити. Бери снарягу, зустрічаємося у нашому новому штабі. Так, від Привида тобі теж привіт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_idu_na_nz_sms4_0">
		<rus>Привет. Давненько от вас вестей не было, я уж подумал, что на Мальдивах отдыхаете наверное, хе-хе. Понял тебя, буду в штабе на Неразведанной Земле. Постарайся выяснить, где расположена эта пещера.</rus>
		<eng>Привет. Давненько от вас вестей не было, я уж подумал, что на Мальдивах отдыхаете наверное, хе-хе. Понял тебя, буду в штабе на Неразведанной Земле. Постарайся выяснить, где расположена эта пещера.</eng>
		<ukr>Привіт. Давненько від вас звісток не було, я вже подумав, що на Мальдивах відпочиваєте мабуть, хе-хе. Зрозумів тебе, буду в штабі на Нерозвіданій Землі. Постарайся з'ясувати, де розташована ця печера.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_peshera_naydena_sms1_0">
		<rus>Клык, я нашёл пещеру. В ней кто-то есть, похоже - нейтрал. Наверно, Звездочёт. Проверить не могу - телепорт ещё активен.</rus>
		<eng>Клык, я нашёл пещеру. В ней кто-то есть, похоже - нейтрал. Наверно, Звездочёт. Проверить не могу - телепорт ещё активен.</eng>
		<ukr>Клик, я знайшов печеру. У ній хтось є, схоже - нейтрал. Напевно, Звіздар. Перевірити не можу - телепорт ще активний.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_peshera_naydena_sms2_0">
		<rus>Понял тебя - я в штабе, подходи, обмозгуем. Один в пещеру не суйся - нейтрал-нейтралом, а хрен его знает, что там у него на уме.</rus>
		<eng>Понял тебя - я в штабе, подходи, обмозгуем. Один в пещеру не суйся - нейтрал-нейтралом, а хрен его знает, что там у него на уме.</eng>
		<ukr>Зрозумів тебе - я в штабі, підходь, обмізкуємо. Один в печеру не сунься - нейтрал-нейтралом, а хрін його знає, що там у нього на думці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kluk_na_meste_sms1_0">
		<rus>Мы на месте. Займи позицию где-нибудь у камней - на случай незваных гостей.</rus>
		<eng>Мы на месте. Займи позицию где-нибудь у камней - на случай незваных гостей.</eng>
		<ukr>Ми на місці. Займи позицію де-небудь біля каменів - на випадок незваних гостей.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_shuher_sms1_0">
		<rus>Стрелок, что у тебя там? Что это за вопли? Ты какого мутанта там раскопал? Что-то я не припомню такого рёва.</rus>
		<eng>Стрелок, что у тебя там? Что это за вопли? Ты какого мутанта там раскопал? Что-то я не припомню такого рёва.</eng>
		<ukr>Стрілець, що у тебе там? Що це за крики? Ти якого мутанта там відкопав? Щось я не пригадую такого реву.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kluk_shuher_sms2_0">
		<rus>Да какой мутант... Не поверишь - нашли мы девчонку, которая артефакт стащила. Вот она мне тут истерику и устроила.</rus>
		<eng>Да какой мутант... Не поверишь - нашли мы девчонку, которая артефакт стащила. Вот она мне тут истерику и устроила.</eng>
		<ukr>Та який мутант... Не повіриш - знайшли ми дівчинку, яка артефакт стягнула. От вона мені тут істерику і влаштувала.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_shuher_sms3_0">
		<rus>Оставь её пока и дуй наверх - похоже, у нас гости. Я знал, что так будет...</rus>
		<eng>Оставь её пока и дуй наверх - похоже, у нас гости. Я знал, что так будет...</eng>
		<ukr>Залиш її покищо і дуй наверх - схоже, у нас гості. Я знав, що так буде...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_na_predesant_sms_0">
		<rus>Сейчас на посадку пойдёт. Приготовься, но не стреляй раньше времени - посмотрим на гостей сначала.</rus>
		<eng>Сейчас на посадку пойдёт. Приготовься, но не стреляй раньше времени - посмотрим на гостей сначала.</eng>
		<ukr>Зараз на посадку піде. Приготуйся, але не стріляй завчасно - подивимося на гостей спочатку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_posadka_pant_sms1_0">
		<rus>А вот и компания... Смотри-ка, Стрелок, похоже твоя девушка по доброй воле идёт, по крайней мере оружие у неё при себе. Сейчас я их сниму обоих. На раз, два.</rus>
		<eng>А вот и компания... Смотри-ка, Стрелок, похоже твоя девушка по доброй воле идёт, по крайней мере оружие у неё при себе. Сейчас я их сниму обоих. На раз, два.</eng>
		<ukr>А ось і компанія... Дивись-но, Cтрілець, схоже твоя дівчина з доброї волі йде, принаймні зброя у неї є при собі. Зараз я їх зніму обох. На раз, два.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_posadka_pant_sms2_0">
		<rus>Она не моя, и шанс ей стать упустила. Но провели меня классно, мастера розыгрыша. Стрелять погоди. Посмотрим, что будет дальше, по крайней мере пока их только двое.</rus>
		<eng>Она не моя, и шанс ей стать упустила. Но провели меня классно, мастера розыгрыша. Стрелять погоди. Посмотрим, что будет дальше, по крайней мере пока их только двое.</eng>
		<ukr>Вона не моя, і шанс нею стати упустила. Але провели мене класно, майстри розіграшу. Стріляти постривай. Подивимося, що буде далі, принаймні поки їх тільки двоє.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_posadka_pant_sms3_0">
		<rus>Похоже, они хотят потолковать и, очевидно, с тобой. Сходи, узнай их последнее желание, а я тебя прикрою. Один намёк на агрессию с их стороны - и они оба покойники.</rus>
		<eng>Похоже, они хотят потолковать и, очевидно, с тобой. Сходи, узнай их последнее желание, а я тебя прикрою. Один намёк на агрессию с их стороны - и они оба покойники.</eng>
		<ukr>Схоже, вони хочуть поговорити і, очевидно, з тобою. Сходи, дізнайся їхнє останнє бажання, а я тебе прикрию. Один натяк на агресію з їхнього боку - і вони обидва небіжчики.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_pant_proschay_sms1_0">
		<rus>Прости, что снова беспокою тебя... Я запуталась. Не переживай, я не прошу у тебя помощи, мне надо самой разобраться во всём. Многое из происходящего мне самой не понятно. А пока слушай, что мне точно известно: нет никакого проекта О-Сознание, так же как нет и самого Чёрного Доктора.</rus>
		<eng>Прости, что снова беспокою тебя... Я запуталась. Не переживай, я не прошу у тебя помощи, мне надо самой разобраться во всём. Многое из происходящего мне самой не понятно. А пока слушай, что мне точно известно: нет никакого проекта О-Сознание, так же как нет и самого Чёрного Доктора.</eng>
		<ukr>Прости, що знову турбую тебе... Я заплуталася. Не переживайв, я не прошу у тебе допомоги, мені треба самій розібратися у всьому. Багато чого з того, що відбувається мені самій не зрозуміло. А покищо слухай, що мені точно відомо: немає ніякого проекту Усвідомлення, так само як немає і самого Чорного Доктора.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pant_proschay_sms2_0">
		<rus>Не прошло и пяти минут и тебя замучила совесть? Или это очередной трюк? И что это за небылицы? Как это нет Чёрного Доктора? Мои глаза ещё кое-что видят, правда многого они видеть не хотят - и это относится к тебе.</rus>
		<eng>Не прошло и пяти минут и тебя замучила совесть? Или это очередной трюк? И что это за небылицы? Как это нет Чёрного Доктора? Мои глаза ещё кое-что видят, правда многого они видеть не хотят - и это относится к тебе.</eng>
		<ukr>Не минуло й п'яти хвилин і тебе замучила совість? Чи це черговий трюк? І що за нісенітниці? Як це немає Чорного Доктора? Мої очі ще дещо бачать, правда багато чого вони бачити не хочуть - і це відноситься до тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_pant_proschay_sms3_0">
		<rus>Ты настроен решительно против меня... Что ж, я понимаю. Это также значит, что моя задача раздобыть нужный мне артефакт неосуществима. И с этим мне придётся смириться... А знаешь, может, хорошо, что я сказала тебе все это. Может, это поможет тебе разгадать настоящую тайну Зоны. А верить или нет - дело твоё. Прощай. Ты отличный сталкер и я рада, что ты был моим другом. Даже больше, чем другом...</rus>
		<eng>Ты настроен решительно против меня... Что ж, я понимаю. Это также значит, что моя задача раздобыть нужный мне артефакт неосуществима. И с этим мне придётся смириться... А знаешь, может, хорошо, что я сказала тебе все это. Может, это поможет тебе разгадать настоящую тайну Зоны. А верить или нет - дело твоё. Прощай. Ты отличный сталкер и я рада, что ты был моим другом. Даже больше, чем другом...</eng>
		<ukr>Ти налаштований рішуче проти мене... Що ж, я розумію. Це також означає, що моє завдання роздобути потрібний мені артефакт нездійсненне. І з цим мені доведеться змиритися... А знаєш, можливо, добре, що сказала тобі все це. Можеливо, це допоможе тобі розгадати справжню таємницю Зони. А вірити чи ні - справа твоя. Прощавай. Ти відмінний сталкер і я рада, що ти був моїм другом. Навіть більше, ніж другом...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pant_proschay_sms4_0">
		<rus>Клык, всё, я отчаливаю в Военную Лабораторию к Клёнову. Тут интересные сведения поступили насчёт Чёрного Доктора - надо будет потом проверить.</rus>
		<eng>Клык, всё, я отчаливаю в Военную Лабораторию к Клёнову. Тут интересные сведения поступили насчёт Чёрного Доктора - надо будет потом проверить.</eng>
		<ukr>Клик, все, я відчалюю у Військову Лабораторію до Кленова. Тут цікаві відомості надійшли на рахунок Чорного Доктора - треба буде потім перевірити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_muha_bazar_sms_0">
		<rus>Стрелок, ты ещё не ушёл далеко? Вернись-ка, девчонка вроде поговорить хочет. Лови момент. Кстати, Муха её зовут.</rus>
		<eng>Стрелок, ты ещё не ушёл далеко? Вернись-ка, девчонка вроде поговорить хочет. Лови момент. Кстати, Муха её зовут.</eng>
		<ukr>Cтрілець, ти ще не пішов далеко? Вернись-но, дівчинка начебто поговорити хоче. Лови момент. До речі, Муха її звати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_muha_bazar_sms1_0">
		<rus>Вот, не в дорогу... Ладно, возвращаюсь.</rus>
		<eng>Вот, не в дорогу... Ладно, возвращаюсь.</eng>
		<ukr>От, не в дорогу... Гаразд, повертаюся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_voronin_voronin_voen_sms1_0">
		<rus>Стрелок, я связался с военными. Это было что-то... Зашевелились граждане в погонах. Сейчас пришлют точные сведения, жди. Да, и энергетиком не усугубляй.</rus>
		<eng>Стрелок, я связался с военными. Это было что-то... Зашевелились граждане в погонах. Сейчас пришлют точные сведения, жди. Да, и энергетиком не усугубляй.</eng>
		<ukr>Cтрілець, я зв'язався з військовими. Це було щось... Заворушилися громадяни в погонах. Зараз надішлють точні відомості, чекай. Так, і енергетиком не зловживай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_voronin_voronin_voen_sms2_0">
		<rus>Вот теперь - слушай внимательно. По имеющимся у военных данным борт за номером 124 был сбит или попал под сильный Выброс над территорией ЧАЭС-2. Одновременно с ним пропали ещё два вертолёта - по имеющимся сведениям - в том же районе. Точные координаты можно установить, раздобыв чёрный ящик с этого 124-го. Однако это крайне проблемно - сигнал от бортового самописца исходит с крыши взорвавшегося 4 блока...</rus>
		<eng>Вот теперь - слушай внимательно. По имеющимся у военных данным борт за номером 124 был сбит или попал под сильный Выброс над территорией ЧАЭС-2. Одновременно с ним пропали ещё два вертолёта - по имеющимся сведениям - в том же районе. Точные координаты можно установить, раздобыв чёрный ящик с этого 124-го. Однако это крайне проблемно - сигнал от бортового самописца исходит с крыши взорвавшегося 4 блока...</eng>
		<ukr>От тепер - слухай уважно. За наявними у військових даними борт за номером 124 був збитий або потрапив під сильний Викид над територією ЧАЕС2. Одночасно з ним пропали ще два вертольоти - за наявними відомостями - в тому ж районі. Точні координати можна встановити роздобувши чорний ящик з цього 124-го. Однак це вкрай проблемно - сигнал від бортового самописця виходить з даху взірваного 4 блока...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_voronin_voen_sms3_0">
		<rus>Ну, генерал, озадачил. Хрен знает, что теперь и делать. В том районе от радиации лампочки горят без электричества...</rus>
		<eng>Ну, генерал, озадачил. Хрен знает, что теперь и делать. В том районе от радиации лампочки горят без электричества...</eng>
		<ukr>Ну, генерал, спантеличив. Хрін знає, що тепер робити. У тому районі від радіації лампочки горять без електрики...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_voronin_voronin_voen_sms4_0">
		<rus>Решай сам. Если пойдёшь, никто героем считать тебя не будет - скорее сумасшедшим назовут. Ты хоть намекни, где девчонка, если всё же решишься на это безумство. На всякий случай скидываю в твой ПДА фото этого вертолёта.</rus>
		<eng>Решай сам. Если пойдёшь, никто героем считать тебя не будет - скорее сумасшедшим назовут. Ты хоть намекни, где девчонка, если всё же решишься на это безумство. На всякий случай скидываю в твой ПДА фото этого вертолёта.</eng>
		<ukr>Вирішуй сам. Якщо підеш, ніхто героєм вважати тебе не буде - швидше божевільним назвуть. Ти хоч натякни, де дівчинка, якщо все ж наважишся на це божевілля. На всілякий випадок скидаю в твій КПК фото цього вертольота.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_voronin_voen_sms5_0">
		<rus>Клык, проблема с самописцем. Борт 124 на крыше ЧАЭС. Топаю туда - иначе никак. Ты о девчонке позаботься, да Пантере сообщи - пусть поплачут, если не вернусь.</rus>
		<eng>Клык, проблема с самописцем. Борт 124 на крыше ЧАЭС. Топаю туда - иначе никак. Ты о девчонке позаботься, да Пантере сообщи - пусть поплачут, если не вернусь.</eng>
		<ukr>Клик, проблема з самописцем. Борт 124 на даху ЧАЕС. Топаю туди - інакше ніяк. Ти про дівчинку попіклуйся, та Пантері повідом - нехай поплачуть, якщо не повернуся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_voronin_voen_sms6_0">
		<rus>Стрелок, у тебя крышу сорвало? Нынче народ за правдой и до ближнего ларька не пойдёт, а ты собрался на крышу реактора. Оно того стоит? Ну, если уверен - то иди. Дашь знать.</rus>
		<eng>Стрелок, у тебя крышу сорвало? Нынче народ за правдой и до ближнего ларька не пойдёт, а ты собрался на крышу реактора. Оно того стоит? Ну, если уверен - то иди. Дашь знать.</eng>
		<ukr>Cтрілець, у тебе дах зірвало? Нині народ за правдою і до ближнього ларька не піде, а ти зібрався на дах реактора. Воно того варте? Ну, якщо впевнений - то йди. Даси знати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_chaes2_kluk_sms1_0">
		<rus>Клык, нашёл я этот чёртов самописец. Возвращаюсь к Воронину - пусть расшифровывают.</rus>
		<eng>Клык, нашёл я этот чёртов самописец. Возвращаюсь к Воронину - пусть расшифровывают.</eng>
		<ukr>Клик, знайшов я цей чортовий самописець. Повертаюся до Вороніна - нехай розшифровують.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_chaes2_kluk_sms2_0">
		<rus>Стрелок, раз уж ты там - этого делать нельзя. Ты что, военных не знаешь? Пока ты повторно тащишься после расшифровки обратно на станцию - они проверят все координаты. Выход один - ищи сам сбитые вертухи - их должно быть не так много. Обращай внимание на те, где есть трупы в чёрных брониках - это должны быть именно те вертушки.</rus>
		<eng>Стрелок, раз уж ты там - этого делать нельзя. Ты что, военных не знаешь? Пока ты повторно тащишься после расшифровки обратно на станцию - они проверят все координаты. Выход один - ищи сам сбитые вертухи - их должно быть не так много. Обращай внимание на те, где есть трупы в чёрных брониках - это должны быть именно те вертушки.</eng>
		<ukr>Cтрілець, раз вже ти там - цього робити не можна. Ти що, військових не знаєш? Поки ти повторно тащишся після розшифровки назад на станцію - вони перевірять всі координати. Вихід один - шукай сам збиті вертухи - їх має бути не так багато. Звертай увагу на ті, де є трупи в чорних броніках - це мають бути саме ті вертушки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_chaes2_kluk_sms3_0">
		<rus>Пожалуй, ты прав. Эх, говорила мне мама: не лазь по вертолётам. Да видно, судьба такая. Пошёл смотреть подбитые вертолёты.</rus>
		<eng>Пожалуй, ты прав. Эх, говорила мне мама: не лазь по вертолётам. Да видно, судьба такая. Пошёл смотреть подбитые вертолёты.</eng>
		<ukr>Мабуть, ти маєш рацію. Ех, казала мені мати: не повзай по вертольотам. Так певно, доля така. Пішов дивитися підбиті вертольоти.</ukr>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms1_0_0">
		<rus>Эй, как там тебя... А... Стрелок. Где моя внучка? Отвечай, мммать!</rus>
		<eng>Эй, как там тебя... А... Стрелок. Где моя внучка? Отвечай, мммать!</eng>
		<ukr>Ей, як там тебе... А... Cтрілець. Де моя внучка? Відповідай, мммать!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_iz_moskvy_sms2_0">
		<rus>Эй, как там тебя... А... Генерал. У меня твоя внучка, не беспокойся. Мммать...</rus>
		<eng>Эй, как там тебя... А... Генерал. У меня твоя внучка, не беспокойся. Мммать...</eng>
		<ukr>Ей, як там тебе... А... Генерал. У мене твоя внучка, не турбуйся. Мммать...</ukr>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms3_0_0">
		<rus>Ладно, не пыли. Извиняюсь. Спасибо, что нашёл её, если это правда. Где её можно забрать?</rus>
		<eng>Ладно, не пыли. Извиняюсь. Спасибо, что нашёл её, если это правда. Где её можно забрать?</eng>
		<ukr>Гаразд, не гарячкуй. Вибачаюсь. Спасибі, що знайшов її, якщо це правда. Де її можна забрати?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_iz_moskvy_sms4_0">
		<rus>Это правда. Вот координаты для посадки вертолёта. Стрекоза должна быть одна - в противном случае остальным мы крылья поотрываем - дело для Зоны привычное. Да, Воронина не забудьте отблагодарить.</rus>
		<eng>Это правда. Вот координаты для посадки вертолёта. Стрекоза должна быть одна - в противном случае остальным мы крылья поотрываем - дело для Зоны привычное. Да, Воронина не забудьте отблагодарить.</eng>
		<ukr>Це правда. Ось координати для посадки вертольота. Бабка повинна бути одна - в іншому випадку іншим ми крила повідриваємо - справа для Зони звична. Так, Вороніну не забудьте віддячити.</ukr>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms5_0_0">
		<rus>Понял. Не беспокойся, отблагодарим, и про тебя не забудем. Вертолёт вылетает с базы через 5 минут.</rus>
		<eng>Понял. Не беспокойся, отблагодарим, и про тебя не забудем. Вертолёт вылетает с базы через 5 минут.</eng>
		<ukr>Зрозумів. Не турбуйся, віддячимо, і про тебе не забудемо. Вертоліт вилітає з бази через 5 хвилин.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_muha_dosvidanie_devchonka_0">
		<rus>Мальчики, до свидания! Я вас люблю и жду в гости в Москву!</rus>
		<eng>Мальчики, до свидания! Я вас люблю и жду в гости в Москву!</eng>
		<ukr>Хлопчики, до побачення! Я вас люблю і чекаю в гості в Київ!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_pilot_muhi_sms_0">
		<rus>Товарищ генерал, операция прошла успешно. Девочку забрали, ящик с презентом оставили. Возвращаемся на базу.</rus>
		<eng>Товарищ генерал, операция прошла успешно. Девочку забрали, ящик с презентом оставили. Возвращаемся на базу.</eng>
		<ukr>Товариш генерал, операція пройшла успішно. Дівчинку забрали, ящик з презентом залишили. Повертаємося на базу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_vzruv_aver_vert_sms1_0">
		<rus>Блин, горим!!! Какой-то хрен из базуки выстрелил. А, я их вижу!!! В леске на холме - группа сталкеров. Вот суки! Двигаются по направлению к Зимовью.</rus>
		<eng>Блин, горим!!! Какой-то хрен из базуки выстрелил. А, я их вижу!!! В леске на холме - группа сталкеров. Вот суки! Двигаются по направлению к Зимовью.</eng>
		<ukr>Блін, горимо! Якийсь хрін з базуки вистрілив. А, я їх бачу! У ліску на пагорбі - група сталкерів. От суки! Рухаються в напрямку до Зимов'я.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_vzruv_aver_vert_sms2_0">
		<rus>Машина не слушается штурвала. Падаем! Падаем!!! Мы над болотом, скидывай девку в воду, может выживет!</rus>
		<eng>Машина не слушается штурвала. Падаем! Падаем!!! Мы над болотом, скидывай девку в воду, может выживет!</eng>
		<ukr>Машина не слухається штурвала. Падаємо! Падаємо!!! Ми над болотом, скидай дівку у воду, може виживе!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pilot_verta_vzruv_aver_vert_sms3_0">
		<rus>А, ммать, сейчас рванём!!! Всем прыгать за борт, живо!!!</rus>
		<eng>А, ммать, сейчас рванём!!! Всем прыгать за борт, живо!!!</eng>
		<ukr>А, ммать, зараз рвонемо!!! Всім стрибати за борт, хутко!!! Пиздець кошеняті......</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_vzruv_aver_vert_sms4_0">
		<rus>Клык, песец... О последствиях лучше не думать. Я к болоту, может кто выжил. А ты пока оставайся здесь - похоже, гости тут скоро будут.</rus>
		<eng>Клык, песец... О последствиях лучше не думать. Я к болоту, может кто выжил. А ты пока оставайся здесь - похоже, гости тут скоро будут.</eng>
		<ukr>Клик, писець... Про наслідки краще не думати. Я до болота, може хто вижив. А ти покищо залишайся тут - схоже, гості тут скоро будуть.</ukr>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms1_0_0">
		<rus>Какого хрена у вас там происходит, солдат?!</rus>
		<eng>Какого хрена у вас там происходит, солдат?!</eng>
		<ukr>Якого хріна у вас там відбувається, солдат?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_die_muha_sms2_0">
		<rus>Плохо дело, генерал. Борт сбит. Ваша внучка... она... В общем, ранена она тяжело. Отправляю её и ещё одного выжившего солдата к доктору. Это не моя вина. Сделаю всё, что в моих силах. Понимаю ваши чувства, но если будут новости - я сам с вами свяжусь. Конец связи.</rus>
		<eng>Плохо дело, генерал. Борт сбит. Ваша внучка... она... В общем, ранена она тяжело. Отправляю её и ещё одного выжившего солдата к доктору. Это не моя вина. Сделаю всё, что в моих силах. Понимаю ваши чувства, но если будут новости - я сам с вами свяжусь. Конец связи.</eng>
		<ukr>Погані справи, генерал. Борт збитий. Ваша онучка... вона... Загалом, поранена вона важко. Відправляю її і ще одного солдата який вижив до доктора. Це не моя вина. Зроблю все, що в моїх силах. Розумію ваші почуття, але якщо будуть новини - я сам з вами зв'яжуся. Кінець зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_die_muha_sms3_0">
		<rus>Доктор, вот координаты. Нужна ваша помощь. Погиб человек. Простой человек, далёкий от Зоны и от грязи жизни. Попытайтесь что-нибудь сделать. Возражения не принимаются. У меня есть интересующие вас предметы. Но думаю, что жизнь дороже этих фантиков.</rus>
		<eng>Доктор, вот координаты. Нужна ваша помощь. Погиб человек. Простой человек, далёкий от Зоны и от грязи жизни. Попытайтесь что-нибудь сделать. Возражения не принимаются. У меня есть интересующие вас предметы. Но думаю, что жизнь дороже этих фантиков.</eng>
		<ukr>Доктор, ось координати. Потрібна ваша допомога. Загинула людина. Проста людина, далека від Зони і від бруду життя. Спробуйте що-небудь зробити. Заперечення не приймаються. У мене є предмети які вас цікавлять. Але думаю, що життя дорожче цих фантиків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_after_die_muha_sms4_0">
		<rus>Хорошо. Вертолёт вылетает. Но хочу сразу предупредить вас - чтобы адекватно обеспечить работу камеры по воскрешению, мне нужна энергия. Сейчас её недостаточно. Вам надо связаться с учёными на Генераторах и помочь им запустить третий генератор. После, если всё пройдёт успешно, будет ещё одна просьба.</rus>
		<eng>Хорошо. Вертолёт вылетает. Но хочу сразу предупредить вас - чтобы адекватно обеспечить работу камеры по воскрешению, мне нужна энергия. Сейчас её недостаточно. Вам надо связаться с учёными на Генераторах и помочь им запустить третий генератор. После, если всё пройдёт успешно, будет ещё одна просьба.</eng>
		<ukr>Добре. Вертоліт вилітає. Але хочу одразу попередити вас - щоб адекватно забезпечити роботу камери по воскресінню мені, потрібна енергія. Зараз її недостатньо. Вам треба зв'язатися зі вченими на генераторі і допомогти їм запустити третій генератор. Після цього, якщо все пройде успішно, буде ще одне прохання.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_die_muha_sms5_0">
		<rus>Клык, Муха погибла. Отправляю тело к Чёрному Доктору. Выжил один солдат - дал мне пару фоток группы, которая сбила вертолёт. Это монолитовцы. А командовал ими... Наш общий знакомый - Звездочёт... Стреляли от пещеры, где была Муха. Выдвигаюсь туда - может удастся этому чмырю чайник сразу открутить. Как на Зимовье? Вроде монолитовцы к тебе направлялись.</rus>
		<eng>Клык, Муха погибла. Отправляю тело к Чёрному Доктору. Выжил один солдат - дал мне пару фоток группы, которая сбила вертолёт. Это монолитовцы. А командовал ими... Наш общий знакомый - Звездочёт... Стреляли от пещеры, где была Муха. Выдвигаюсь туда - может удастся этому чмырю чайник сразу открутить. Как на Зимовье? Вроде монолитовцы к тебе направлялись.</eng>
		<ukr>Клик, Муха загинула. Відправляю тіло до Чорного Доктора. Вижив один солдат - дав мені пару фоток групи, яка збила вертоліт. Це монолітівці. А командував ними... Наш спільний знайомий - Звіздар... Стріляли від печери, де була Муха. Висуваюся туди - може вдасться цьому чмирю чайник відразу відкрутити. Що на Зимів'ї? Начебто монолітівці до тебе направлялися.</ukr>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms6_0_0">
		<rus>Погибла? Чёрт! Я уже успел к ней привязаться - клёвая же девчонка была... У нас всё тихо пока. Ты вот что... не трогай этого ублюдка, я сам с ним поквитаюсь. Такой мрази нет места на земле! Неужели Пантера с ним заодно? Если это так - порешу обоих!</rus>
		<eng>Погибла? Чёрт! Я уже успел к ней привязаться - клёвая же девчонка была... У нас всё тихо пока. Ты вот что... не трогай этого ублюдка, я сам с ним поквитаюсь. Такой мрази нет места на земле! Неужели Пантера с ним заодно? Если это так - порешу обоих!</eng>
		<ukr>Загинула? До біса! Я вже встиг до неї прив'язатися - кльова дівчинка була... У нас все тихо покищо. Ти ось що... не чіпай цього виродка, я сам з ним поквитаюсь. Такій мерзоті немає місця на землі! Невже Пантера з ним заодно? Якщо це так - порішу обох!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mono_netu_sms1_0">
		<rus>Клык, я на месте. Похоже, ушли ребятишки. Повезло им. Ты пока оставайся на Зимовье, вдруг ребятки затихарились где, а я на Генераторы к учёным - надо помочь запустить третий генератор. Да, увидишь Пантеру - не трогай её, пожалуйста.</rus>
		<eng>Клык, я на месте. Похоже, ушли ребятишки. Повезло им. Ты пока оставайся на Зимовье, вдруг ребятки затихарились где, а я на Генераторы к учёным - надо помочь запустить третий генератор. Да, увидишь Пантеру - не трогай её, пожалуйста.</eng>
		<ukr>Клик, я на місці. Схоже, пішли дітлахи. Пощастило їм. Ти покищо залишайся на Зимів'ї, раптом хлопчики затихарились десь, а я на Генератори до вчених - треба допомогти запустити третій генератор. Так, побачиш Пантеру - не чіпай її, будь ласка.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_mono_netu_sms2_0">
		<rus>Понял. Будут новости - сообщу. Призрачному привет передавай.</rus>
		<eng>Понял. Будут новости - сообщу. Призрачному привет передавай.</eng>
		<ukr>Зрозумів. Будуть новини - повідомлю. Привиду привіт передавай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mono_netu_sms3_0">
		<rus>Лукаш, привет. Попроси свою разведку - если засекут Звездочёта, пускай свистнут.</rus>
		<eng>Лукаш, привет. Попроси свою разведку - если засекут Звездочёта, пускай свистнут.</eng>
		<ukr>Лукаш, привіт. Попроси свою розвідку - якщо засічуть Звіздаря, нехай свиснуть.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mono_netu_sms4_0">
		<rus>Воронин, привет, генерал. У нас тут облом - ты уже, наверно, в курсе. Скажи своим людям - увидят Звездочёта - пускай сообщат мне.</rus>
		<eng>Воронин, привет, генерал. У нас тут облом - ты уже, наверно, в курсе. Скажи своим людям - увидят Звездочёта - пускай сообщат мне.</eng>
		<ukr>Воронін, привіт, генерал. У нас тут облом - ти вже, напевно, в курсі. Скажи своїм людям - побачать Звіздаря - нехай повідомлять мені.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mono_netu_sms5_0">
		<rus>Пантера, ответь.</rus>
		<eng>Пантера, ответь.</eng>
		<ukr>Пантера, відповідай.</ukr>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms6_0_0">
		<rus>ПДА абонента выключен или находится вне зоны действия сети.</rus>
		<eng>ПДА абонента выключен или находится вне зоны действия сети.</eng>
		<ukr>КПК абонента вимкнений або знаходиться поза зоною дії мережі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_vitamin_posrednik_sms1_0">
		<rus>Витамин, привет. Тут такое дело, важное для меня. Надо пропустить парочку учёных с поверхности к пультам управления генераторами в Военной Лаборатории. Они нейтралы, и люди, на которых они работают - тоже.</rus>
		<eng>Витамин, привет. Тут такое дело, важное для меня. Надо пропустить парочку учёных с поверхности к пультам управления генераторами в Военной Лаборатории. Они нейтралы, и люди, на которых они работают - тоже.</eng>
		<ukr>Вітамін, привіт. Тут така справа, важлива для мене. Треба пропустити парочку вчених з поверхні до пультів управління генераторами у Військовій Лабораторії. Вони нейтрали, і люди, на яких вони працюють - теж.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_vitamin_vitamin_posrednik_sms2_0">
		<rus>Привет, Стрелок. Помня твою помощь, скажу одно: вариант для нас приемлем, но к этим людям будет ряд условий. Выход на поверхность из Военной Лаборатории функционирует - могу отправить человека для переговоров. Жду от тебя сигнала.</rus>
		<eng>Привет, Стрелок. Помня твою помощь, скажу одно: вариант для нас приемлем, но к этим людям будет ряд условий. Выход на поверхность из Военной Лаборатории функционирует - могу отправить человека для переговоров. Жду от тебя сигнала.</eng>
		<ukr>Привіт, Cтрілець. Пам'ятаючи твою допомогу - скажу одне - варіант для нас прийнятний, але до цих людей буде ряд умов. Вихід на поверхню з Військової Лабораторії функціонує - можу відправити людину для переговорів. Чекаю від тебе сигнал.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_vitamin_posrednik_sms3_0">
		<rus>Доктор, отправьте на Генераторы вашего человека - свободовцы, те, что в Военной Лаборатории, выставляют ряд условий для прохода ваших учёных. Надо обсудить эти условия.</rus>
		<eng>Доктор, отправьте на Генераторы вашего человека - свободовцы, те, что в Военной Лаборатории, выставляют ряд условий для прохода ваших учёных. Надо обсудить эти условия.</eng>
		<ukr>Доктор, відправте на Генератори вашу людину - волівці, ті, що у Військовій Лабораторії, виставляють ряд умов для проходу ваших вчених. Треба обговорити ці умови.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sapsan_vitamin_posrednik_sms4_0">
		<rus>Без проблем. Сообщи Свободе, что мы согласны обсудить условия. Пусть отправляют представителя. Чёрного Доктора буду представлять я. Встреча будет у входа в Военную Лабораторию с территории Генераторов, так что далеко ходить не придётся.</rus>
		<eng>Без проблем. Сообщи Свободе, что мы согласны обсудить условия. Пусть отправляют представителя. Чёрного Доктора буду представлять я. Встреча будет у входа в Военную Лабораторию с территории Генераторов, так что далеко ходить не придётся.</eng>
		<ukr>Без проблем. Розкажи Волі, що ми згодні обговорити умови. Нехай відправляють представника. Чорного Доктора представлятиму я. Зустріч буде біля входу у Військову Лабораторію з території Генераторів, так що далеко тобі ходити не доведеться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_vitamin_posrednik_sms5_0">
		<rus>Витамин, отправляй своего представителя.</rus>
		<eng>Витамин, отправляй своего представителя.</eng>
		<ukr>Вітамін, відправляй свого представника.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sapsan_sv_chern_peregovor_sms1_0">
		<rus>Привет мастерам Свободы. Суть переговоров Вам известна. Ваши условия?</rus>
		<eng>Привет мастерам Свободы. Суть переговоров Вам известна. Ваши условия?</eng>
		<ukr>Привіт майстрам Волі. Суть переговорів Вам відома. Ваші умови?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_svoboda_sv_chern_peregovor_sms2_0">
		<rus>Взаимный привет. Мне поручено предложить следующее: Мы пропускаем Ваших учёных и обеспечиваем им беспрепятственный доступ практически во все нужные помещения. Об их охране тоже позаботятся наши люди. Взамен от Вас требуется полмиллиона наличными и доступ наших бойцов на поверхность - предпочтительно в зону шлагбаума на старой бетонке - хотим организовать небольшой лагерь для отдыха людей и контроля доступа к близ расположенному переходу. Естественно, у Ваших людей будет свободный доступ.</rus>
		<eng>Взаимный привет. Мне поручено предложить следующее: Мы пропускаем Ваших учёных и обеспечиваем им беспрепятственный доступ практически во все нужные помещения. Об их охране тоже позаботятся наши люди. Взамен от Вас требуется полмиллиона наличными и доступ наших бойцов на поверхность - предпочтительно в зону шлагбаума на старой бетонке - хотим организовать небольшой лагерь для отдыха людей и контроля доступа к близ расположенному переходу. Естественно, у Ваших людей будет свободный доступ.</eng>
		<ukr>Взаємний привіт. Мені доручено запропонувати наступне: Ми пропускаємо Ваших вчених і забезпечуємо їм безперешкодний доступ практично в усі потрібні приміщення. Про їхню охорону теж подбають наші люди. Натомість від Вас потрібно півмільйона готівкою і доступ наших бійців на поверхню - переважно в зону шлагбаума на старій бетонці - хочемо організувати невеликий табір для відпочинку людей і контролю доступу до розміщеного поблизу переходу. Природно, у Ваших людей буде вільний доступ.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sapsan_sv_chern_peregovor_sms3_0">
		<rus>Мне поручено принять любые Ваши условия. С финансами - без всяких проблем. По поводу лагеря: эта территория пока не под нашим контролем, по моим данным тут тусят остатки фанатиков. Но у меня есть вариант решения - мы отправим Стрелка на зачистку территории, после чего вы можете беспрепятственно туда пройти.</rus>
		<eng>Мне поручено принять любые Ваши условия. С финансами - без всяких проблем. По поводу лагеря: эта территория пока не под нашим контролем, по моим данным тут тусят остатки фанатиков. Но у меня есть вариант решения - мы отправим Стрелка на зачистку территории, после чего вы можете беспрепятственно туда пройти.</eng>
		<ukr>Мені доручено прийняти будь-які Ваші умови. З фінансами - без всяких проблем. З приводу табору: ця територія покищо не під нашим контролем, за моїми даними тут тусять залишки фанатиків. Але у мене є варіант рішення - ми відправимо Cтрільця на зачистку території, після чого ви можете безперешкодно туди пройти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sv_chern_peregovor_sms4_0">
		<rus>Э, молодые люди! Извините, что прервал ваш милый трёп, но с какого хрена это должен делать я? Или у вас, как у профессионалов не хватает мужества самим зачистить территорию?</rus>
		<eng>Э, молодые люди! Извините, что прервал ваш милый трёп, но с какого хрена это должен делать я? Или у вас, как у профессионалов не хватает мужества самим зачистить территорию?</eng>
		<ukr>Е, молоді люди! Вибачте, що перервав ваш милий базар, але з якого хріна це повинен робити я? Чи у вас, як у професіоналів не вистачає мужності самим зачистити територію?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sapsan_sv_chern_peregovor_sms5_0">
		<rus>Ну, видишь ли, Стрелок... Пока ты как бы в должниках у Чёрного Доктора. Ты много для всех нас сделал, но работу нужно довести до конца, тем более, что ты в этом сам заинтересован. Впрочем, ты можешь отказаться, на данном этапе мы уже сможем договориться и без тебя.</rus>
		<eng>Ну, видишь ли, Стрелок... Пока ты как бы в должниках у Чёрного Доктора. Ты много для всех нас сделал, но работу нужно довести до конца, тем более, что ты в этом сам заинтересован. Впрочем, ты можешь отказаться, на данном этапе мы уже сможем договориться и без тебя.</eng>
		<ukr>Ну, бач, Cтрілець... Поки ти як би в боржниках у Чорного Доктора. Ти багато для всіх нас зробив, але роботу треба довести до кінця, тим більше, що ти в цьому сам зацікавлений. Втім, ти можеш відмовитися, на даному етапі ми вже зможемо домовитися і без тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sv_chern_peregovor_sms6_0">
		<rus>Сапсан, если ты не в курсе, то мне уже давно плевать на количество и качество моих врагов. Надеюсь, ты не хочешь пополнить список моих жертв, так что не надо ставить мне условия. Без проблем, я разведаю обстановку у шлагбаума, но в твоей заднице добавится заноза, если ты и впредь будешь решать за меня, что мне делать, а что нет. Надеюсь вы, господа, договорились. Можно расходиться. Я скажу учёным, пусть идут в Военную Лабораторию, а после займусь нужным для вас делом.</rus>
		<eng>Сапсан, если ты не в курсе, то мне уже давно плевать на количество и качество моих врагов. Надеюсь, ты не хочешь пополнить список моих жертв, так что не надо ставить мне условия. Без проблем, я разведаю обстановку у шлагбаума, но в твоей заднице добавится заноза, если ты и впредь будешь решать за меня, что мне делать, а что нет. Надеюсь вы, господа, договорились. Можно расходиться. Я скажу учёным, пусть идут в Военную Лабораторию, а после займусь нужным для вас делом.</eng>
		<ukr>Сапсан, якщо ти не в курсі, то мені вже давно плювати на кількість і якість моїх ворогів. Сподіваюся, ти не хочеш поповнити список моїх жертв, так що не треба ставити мені умови. Без проблем, я розвідаю обстановку біля шлагбаума, але у твоій дупі додасться заноза, якщо ти і надалі будеш вирішувати за мене, що мені робити, а що ні. Сподіваюся ви, панове, домовилися. Можна розходитися. Я скажу вченим, нехай ідуть у Військову Лабораторію, а потім займуся потрібною для вас справою.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_u_shlagbauma_sms1_0">
		<rus>Сапсан, проблемы у шлагбаума решил. Можешь с гордостью сообщить свободовцам - пусть отправляют людей.</rus>
		<eng>Сапсан, проблемы у шлагбаума решил. Можешь с гордостью сообщить свободовцам - пусть отправляют людей.</eng>
		<ukr>САПСАН, проблеми біля шлагбаума вирішив. Можеш з гордістю повідомити волівцям - нехай відправляють людей.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_u_shlagbauma_sms2_0">
		<rus>Сольвадор, как там у вас дела?</rus>
		<eng>Сольвадор, как там у вас дела?</eng>
		<ukr>Сольвадор, як там у вас справи?</ukr>
	</string>
	<string id="solvador_u_shlagbauma_sms3_0">
		<rus>У нас всё готово. Надо проконтролировать запуск. Иди на поле с генераторами, ищи третий, полурабочий - у него должны стоять ремонтные ящики. Как придёшь - дай знать, будем пробовать запустить.</rus>
		<eng>У нас всё готово. Надо проконтролировать запуск. Иди на поле с генераторами, ищи третий, полурабочий - у него должны стоять ремонтные ящики. Как придёшь - дай знать, будем пробовать запустить.</eng>
		<ukr>У нас все готово. Треба проконтролювати запуск. Іди на поле з генераторами, шукай третій, напівробочий - біля нього повинні стояти ремонтні ящики. Коли прийдеш - дай знати, будемо пробувати запустити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_u_tretego_generatora_sms1_0">
		<rus>Сольвадор, я на месте. Ну и... Делать-то чего?</rus>
		<eng>Сольвадор, я на месте. Ну и... Делать-то чего?</eng>
		<ukr>Сольвадор, я на місці. Ну і... Робити то що?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_solvador_u_tretego_generatora_sms2_0">
		<rus>А ничего. Просто стой и смотри. Генератор заглушён, сейчас попробуем активировать - по проводам должен пойти ток, и над генератором появится электрическое поле. Включили. Ну как?</rus>
		<eng>А ничего. Просто стой и смотри. Генератор заглушён, сейчас попробуем активировать - по проводам должен пойти ток, и над генератором появится электрическое поле. Включили. Ну как?</eng>
		<ukr>А нічого. Просто стій і дивися. Генератор заглушений, зараз спробуємо активувати - по проводах повинен піти струм, і над генератором з'явиться електричне поле. Ввімкнули. Ну як?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_u_tretego_generatora_sms3_0">
		<rus>А никак.</rus>
		<eng>А никак.</eng>
		<ukr>А ніяк.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_solvador_u_tretego_generatora_sms4_0">
		<rus>Как никак??? Вот ёпть... Андерсен, едрить твою за ногу, ты ничего не напутал???</rus>
		<eng>Как никак??? Вот ёпть... Андерсен, едрить твою за ногу, ты ничего не напутал???</eng>
		<ukr>Як ніяк??? От йопт... Андерсен, чорти б тебе взяли, ти нічого не наплутав???</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_u_tretego_generatora_sms41_0">
		<rus>Ого, ге. Как у нас учёные мужи умеют ругаться... Ну дык и что там?</rus>
		<eng>Ого, ге. Как у нас учёные мужи умеют ругаться... Ну дык и что там?</eng>
		<ukr>Ого, ге. Як у нас вчені мужі вміють лаятися... Ну так і що там?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_solvador_u_tretego_generatora_sms5_0">
		<rus>Да он тут плюс с минусом перепутал, технарь-новичок... А так?</rus>
		<eng>Да он тут плюс с минусом перепутал, технарь-новичок... А так?</eng>
		<ukr>Та він тут плюс з мінусом переплутав, технар-новачок... А так?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_u_tretego_generatora_sms6_0">
		<rus>Всё, порядок, мужики, заработало!!!</rus>
		<eng>Всё, порядок, мужики, заработало!!!</eng>
		<ukr>Все, порядок, мужики, запрацювало!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_u_tretego_generatora_sms7_0">
		<rus>Стрелок, привет. Звездочёт объявился. Надо наказать урода, пока ноги не сделал. Если хочешь поучаствовать в заварушке, жду тебя на ЧАЭС-2, у работающих генераторов - место ты должен знать. Посмотри на карту ЧАЭС-2 - попытаюсь скинуть метку, где я сейчас. Но предупреждаю сразу - если я увижу с ним Пантеру - замочу обоих.</rus>
		<eng>Стрелок, привет. Звездочёт объявился. Надо наказать урода, пока ноги не сделал. Если хочешь поучаствовать в заварушке, жду тебя на ЧАЭС-2, у работающих генераторов - место ты должен знать. Посмотри на карту ЧАЭС-2 - попытаюсь скинуть метку, где я сейчас. Но предупреждаю сразу - если я увижу с ним Пантеру - замочу обоих.</eng>
		<ukr>Cтрілець, привіт. Звіздар з'явився. Треба покарати виродка, поки ще ноги не зробив. Якщо хочеш взяти участь у заварушці, чекаю тебе на ЧАЕС-2, у працюючих генераторів - місце ти повинен знати. Подивися на карту ЧАЕС-2 - спробую скинути мітку, де я зараз. Але попереджаю відразу - якщо я побачу з ним Пантеру - замочу обох.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mesto_gg_na_chaes2_sms_0">
		<rus>Клык, я на позиции. Вижу ворота, через которые должна пройти эта паскуда.</rus>
		<eng>Клык, я на позиции. Вижу ворота, через которые должна пройти эта паскуда.</eng>
		<ukr>Клик, я на позиції. Бачу ворота, через які повинена пройти ця паскуда.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_pogib_sms1_0">
		<rus>Стрелок, похоже мы ошиблись. Основная часть группы сменила маршрут. Вижу вертуху - идёт на посадку за группой. Уходят они, уходят!!! Тебе уже не успеть, а вертуху мне не сбить. ВОЗВРАЩАЙСЯ К МЕСТУ НАШЕЙ ВСТРЕЧИ, МОЖЕТ ЕЩЁ УСПЕЕШЬ! Хотя... есть ещё идея: вижу БТР, вроде рабочий. Эх, тряхну стариной напоследок, да прокачусь с ветерком! Прощай, брат Стрелок, не поминай лихом!</rus>
		<eng>Стрелок, похоже мы ошиблись. Основная часть группы сменила маршрут. Вижу вертуху - идёт на посадку за группой. Уходят они, уходят!!! Тебе уже не успеть, а вертуху мне не сбить. ВОЗВРАЩАЙСЯ К МЕСТУ НАШЕЙ ВСТРЕЧИ, МОЖЕТ ЕЩЁ УСПЕЕШЬ! Хотя... есть ещё идея: вижу БТР, вроде рабочий. Эх, тряхну стариной напоследок, да прокачусь с ветерком! Прощай, брат Стрелок, не поминай лихом!</eng>
		<ukr>Cтрілець, схоже ми помилилися. Основна частина групи, мабуть, змінила маршрут. Бачу вертуху - йде на посадку за групою. Ідуть вони, йдуть! Тобі вже не встигнути, а вертуху мені не збити. ПОВЕРТАЙСЯ ДО МІСЦЯ НАШОЇ ЗУСТРІЧІ, МОЖЕ ЩЕ ВСТИГНЕШ! Хоча... є ще ідея: бачу БТР, начебто ще робочий. Ех, тряхну старовиною наостанок, та прокатаюсь з вітерцем! Прощавай, брате Cтрілець, не поминай лихом!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kluk_pogib_sms2_0">
		<rus>Клык, ты что это задумал? Э, это ты брось - хрен с этим Звездочётом!!! Клык? Клык!!!</rus>
		<eng>Клык, ты что это задумал? Э, это ты брось - хрен с этим Звездочётом!!! Клык? Клык!!!</eng>
		<ukr>Клик, ти що це задумав? Е, це ти кинь - хрін з цим Звіздарем!!! Клик? Клик!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kluk_pogib_sms3_0">
		<rus>Клык, вылазь из БТР! Я не успеваю за ним... Клык!!!</rus>
		<eng>Клык, вылазь из БТР! Я не успеваю за ним... Клык!!!</eng>
		<ukr>Клик, вилазь з БТР! Я не встигаю за ним... Клик!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zvezdochet_kluk_pogib_sms4_0">
		<rus>Быстро взлетаем! Скидывай горючее, иначе не вытянем!!!</rus>
		<eng>Быстро взлетаем! Скидывай горючее, иначе не вытянем!!!</eng>
		<ukr>Швидко злітаємо! Скидай пальне, інакше не витягнемо!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_kluk_pogib_sms5_0">
		<rus>Чёрт, пушку заклинило... Эй, ты, астроном хренов, зря радуешься, сука! Катафалк уже едет. Меняй памперсы, если успеешь! На, получай!</rus>
		<eng>Чёрт, пушку заклинило... Эй, ты, астроном хренов, зря радуешься, сука! Катафалк уже едет. Меняй памперсы, если успеешь! На, получай!</eng>
		<ukr>Чорт, гармату заклинило... Ей, ти, астроном хрінів, дарма радієш, сука! Катафалк вже їде. Міняй памперси, якщо встигнеш! На, тримай!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_kluk_pogib_sms1_0">
		<rus>Призрак, привет... Я на ЧАЭС-2. Клык погиб... Нет его больше, и похоронить нечего...</rus>
		<eng>Призрак, привет... Я на ЧАЭС-2. Клык погиб... Нет его больше, и похоронить нечего...</eng>
		<ukr>Привид, привіт... Я на ЧАЕС-2. Клик загинув... Немає його більше, і навіть поховати нічого...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_after_kluk_pogib_sms2_0">
		<rus>Стрелок, ты серьёзно??? Вот блин, как же так? Уходи оттуда, а то ты сейчас с дури ерунды понаделаешь да и сам сгинешь... У меня тоже не всё хорошо - Пантера твоя в Госпиталь отправилась - к Чёрному Доктору. Пошёл с ней - она как кошка - нет, мол, одна пойду... Ты бы узнал, как там дела.</rus>
		<eng>Стрелок, ты серьёзно??? Вот блин, как же так? Уходи оттуда, а то ты сейчас с дури ерунды понаделаешь да и сам сгинешь... У меня тоже не всё хорошо - Пантера твоя в Госпиталь отправилась - к Чёрному Доктору. Пошёл с ней - она как кошка - нет, мол, одна пойду... Ты бы узнал, как там дела.</eng>
		<ukr>Cтрілець, ти серйозно??? От блін, як же так? Йди звідти, а то ти зараз з дурі дурниць понаробляєш та й сам згинеш... У мене теж не все добре - Пантера твоя в Шпиталь вирушила - до Чорного Доктора. Пішов з нею - вона як кішка - ні, мовляв, одна піду... Ти б дізнався, як там справи.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_kluk_pogib_sms3_0">
		<rus>Эх, ещё не легче... Призрачный - отстучи Пилигриму... Я в Госпиталь, надо закончить начатое дело.</rus>
		<eng>Эх, ещё не легче... Призрачный - отстучи Пилигриму... Я в Госпиталь, надо закончить начатое дело.</eng>
		<ukr>Ех, ще не легше... Примарний - відтелеграфуй Пілігриму... Я в Шпиталь, треба закінчити розпочату справу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_kluk_pogib_sms4_0">
		<rus>Доктор, что у вас новенького?</rus>
		<eng>Доктор, что у вас новенького?</eng>
		<ukr>Доктор, що у вас новенького?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_after_kluk_pogib_sms5_0">
		<rus>А, Стрелок! Очень кстати. Тут ваша девушка устроила мне форменный дебош. Договориться с ней нереально, более настырных монстров... э... простите, людей я в Зоне ещё не видел. Поторопитесь в Госпиталь, иначе будет поздно. Да, не забудьте прихватить нужные мне артефакты.</rus>
		<eng>А, Стрелок! Очень кстати. Тут ваша девушка устроила мне форменный дебош. Договориться с ней нереально, более настырных монстров... э... простите, людей я в Зоне ещё не видел. Поторопитесь в Госпиталь, иначе будет поздно. Да, не забудьте прихватить нужные мне артефакты.</eng>
		<ukr>А, Cтрілець! Дуже доречно. Тут ваша дівчина влаштувала мені форменний дебош. Домовитися з нею нереально, більш настирних монстрів... е... вибачте, людей я в Зоні ще не бачив. Покваптеся в Шпиталь, інакше буде пізно. Так, не забудьте прихопити потрібні мені артефакти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_nachalo_bazara_otsek_sms_0">
		<rus>А, вот и Вы! Прежде всего попрошу унять вашу девушку, она выдвигает безумные требования и опасно обращается с оружием.</rus>
		<eng>А, вот и Вы! Прежде всего попрошу унять вашу девушку, она выдвигает безумные требования и опасно обращается с оружием.</eng>
		<ukr>А, ось і Ви! Насамперед попрошу вгамувати вашу дівчину, вона висуває божевільні вимоги і небезпечно розмахує зброєю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poshel_bazar_otsek_sms1_0">
		<rus>Да, это я. Зрение вас не подвело на этот раз. Пусть ваши люди тоже опустят пушки. Пантера, это относится и к тебе. Успокойся, силой тут проблему не решить, да и с какой целью это геройство?</rus>
		<eng>Да, это я. Зрение вас не подвело на этот раз. Пусть ваши люди тоже опустят пушки. Пантера, это относится и к тебе. Успокойся, силой тут проблему не решить, да и с какой целью это геройство?</eng>
		<ukr>Так, це я. Зір вас не підвів на цей раз. Нехай ваші люди теж опустять стволи. Пантера, це відноситься і до тебе. Заспокойся, силою тут проблему не вирішити, та й з якою метою це геройство?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_poshel_bazar_otsek_sms2_0">
		<rus>Нет, я уж лучше потом пушку уберу. Ты посмотри, посмотри на него - стоит себе спокойно на балкончике! Я его выследила - это не Чёрный Доктор, а всего лишь умело управляемая голограмма, но сам он где-то поблизости. Есть и ещё	повод - у него находится второй кусок Монолита.</rus>
		<eng>Нет, я уж лучше потом пушку уберу. Ты посмотри, посмотри на него - стоит себе спокойно на балкончике! Я его выследила - это не Чёрный Доктор, а всего лишь умело управляемая голограмма, но сам он где-то поблизости. Есть и ещё	повод - у него находится второй кусок Монолита.</eng>
		<ukr>Ні, я вже краще потім гармату приберу. Ти подивися, подивися на нього - стоїть собі спокійно на балкончику! Я його вистежила - це не Чорний Доктор, а всього лише вміло керована голограма, але сам він десь поблизу. Є і ще привід - у нього знаходиться другий шматок Моноліту.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poshel_bazar_otsek_sms3_0">
		<rus>Если это даже и правда, то тебе просто повезло, что ты ещё жива. И почему он должен отдать тебе второе Сердце Полтергейста? Это всё равно, что пытаться забрать его у меня.</rus>
		<eng>Если это даже и правда, то тебе просто повезло, что ты ещё жива. И почему он должен отдать тебе второе Сердце Полтергейста? Это всё равно, что пытаться забрать его у меня.</eng>
		<ukr>Якщо це навіть і правда, то тобі просто пощастило, що ти ще жива. І чому він повинен віддати тобі друге Серце Полтергейста? Це все одно, що намагатися забрати його у мене.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_poshel_bazar_otsek_sms4_0">
		<rus>Он отлично знает, почему. Этот артефакт когда-то давно нашёл мой отец. С него-то и началась эта история с О-Сознанием, освоением Зоны и прочим. Но был и второй артефакт, который, как потом выяснилось, оказался у тебя. Этот Чёрный Доктор забрал первый артефакт у моего отца, воспользовавшись его тяжёлой болезнью. Пришла пора возвращать долги, тем более, что он ничем ему не помог. Я заберу арт и отдам тебе - а ты сам решишь, что делать дальше.</rus>
		<eng>Он отлично знает, почему. Этот артефакт когда-то давно нашёл мой отец. С него-то и началась эта история с О-Сознанием, освоением Зоны и прочим. Но был и второй артефакт, который, как потом выяснилось, оказался у тебя. Этот Чёрный Доктор забрал первый артефакт у моего отца, воспользовавшись его тяжёлой болезнью. Пришла пора возвращать долги, тем более, что он ничем ему не помог. Я заберу арт и отдам тебе - а ты сам решишь, что делать дальше.</eng>
		<ukr>Він відмінно знає, чому. Цей артефакт колись давно знайшов мій батько. З нього-то і почалася ця історія з Усвідомленням, освоєнням Зони та іншим. Але був і другий артефакт, який, як потім з'ясувалося, виявився у тебе. Цей Чорний Доктор забрав перший артефакт у мого батька, скориставшись його тяжкою хворобою. Прийшла пора повертати борги, тим більше, що він нічим йому не допоміг. Я заберу арт і віддам тобі - а ти сам вирішиш, що робити далі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poshel_bazar_otsek_sms5_0">
		<rus>Доктор, это правда?</rus>
		<eng>Доктор, это правда?</eng>
		<ukr>Доктор, це правда?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_poshel_bazar_otsek_sms6_0">
		<rus>Частично - да, это правда. Но - только насчёт голограммы. Оставьте девушку внизу и поднимайтесь сюда - телепорт справа.</rus>
		<eng>Частично - да, это правда. Но - только насчёт голограммы. Оставьте девушку внизу и поднимайтесь сюда - телепорт справа.</eng>
		<ukr>Частково - так, це правда. Але - тільки на рахунок голограми. Залиште дівчину внизу і піднімайтеся сюди - телепорт справа.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_poshel_bazar_otsek_sms7_0">
		<rus>Отец???!!! Это ты??? Как же так, а я-то... А ты... Значит, не болел ты совсем...</rus>
		<eng>Отец???!!! Это ты??? Как же так, а я-то... А ты... Значит, не болел ты совсем...</eng>
		<ukr>Батько???! Це ти??? Як же так, а я то... А ти... Значить, не хворів ти зовсім...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_father_pantera_poshel_bazar_otsek_sms8_0">
		<rus>Дочка... Я до последнего момента не знал, что ты в Зоне и ищешь для меня этот артефакт... иначе... всё было бы по-другому. Сейчас, я к тебе спущусь, только скажу пару слов твоему другу - начатое дело надо обязательно закончить.</rus>
		<eng>Дочка... Я до последнего момента не знал, что ты в Зоне и ищешь для меня этот артефакт... иначе... всё было бы по-другому. Сейчас, я к тебе спущусь, только скажу пару слов твоему другу - начатое дело надо обязательно закончить.</eng>
		<ukr>Доню... Я до останнього моменту не знав, що ти в Зоні і шукаєш для мене цей артефакт... інакше... все було б по-іншому. Зараз, я до тебе спущуся, тільки скажу пару слів твоєму другові - розпочату справу потрібно обов'язково закінчити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sidor_sidor_mina_sms_0">
		<rus>Вот мина просвистела и товарищ мой упал... Эх... Что-то меня на грустную романтику потянуло, хе-хе-хе...</rus>
		<eng>Вот мина просвистела и товарищ мой упал... Эх... Что-то меня на грустную романтику потянуло, хе-хе-хе...</eng>
		<ukr>Ось міна просвистіла і товариш мій упав... Ех... Щось мене на сумну романтику потягнуло, хе-хе-хе...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_k_generalu_0">
		<rus>Генерал, привет, это Стрелок. С внучкой всё окей. Скоро увидитесь.</rus>
		<eng>Генерал, привет, это Стрелок. С внучкой всё окей. Скоро увидитесь.</eng>
		<ukr>Генерал, привіт, це Cтрілець. З онучкою все окей. Скоро побачимось.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_k_prizraku_0">
		<rus>Призрак, привет. У меня вроде всё получилось. Иду с Мухой на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки. Подходи.</rus>
		<eng>Призрак, привет. У меня вроде всё получилось. Иду с Мухой на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки. Подходи.</eng>
		<ukr>Привид, привіт. У мене ніби все вийшло. Іду з Мухою на Агропром. Стежинка відкривається десь біля високовольтки. Підходь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_k_prizraku1_0_0">
		<rus>Призрак, привет. Я на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки.</rus>
		<eng>Призрак, привет. Я на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки.</eng>
		<ukr>Привид, привіт. Я на Агропром. Стежинка відкривається десь у високовольтки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_k_muhe_0">
		<rus>Муха, пойдём. Идти придётся далеко - на Агропром.</rus>
		<eng>Муха, пойдём. Идти придётся далеко - на Агропром.</eng>
		<ukr>Муха, підемо. Йти доведеться далеко - на Агропром.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sedoy_atp_torgovetz_sms_0">
		<rus>Меченый, это Седой, если помнишь такого. Я тут заметил, что ты там редисок не хило нашинковал... Крепкий ты орешек, танк прямо. Короче, Рэмбо, заканчивай там геноцид, сделай паузу, скушай, так сказать Твикс. Не... Твёкс... Я хрен его знает, напридумывали, блин, херни заграничной! Лучше сделай паузу и рубай русский гематоген, ге-ге. У тебя есть минута, чтобы собрать барахлишко - мой дирижопель идёт на посадку у автобусной остановки, что у тебя под боком. Стоянка как обычно - 6-8 минут. Кто не успел - тот опоздал.</rus>
		<eng>Меченый, это Седой, если помнишь такого. Я тут заметил, что ты там редисок не хило нашинковал... Крепкий ты орешек, танк прямо. Короче, Рэмбо, заканчивай там геноцид, сделай паузу, скушай, так сказать Твикс. Не... Твёкс... Я хрен его знает, напридумывали, блин, херни заграничной! Лучше сделай паузу и рубай русский гематоген, ге-ге. У тебя есть минута, чтобы собрать барахлишко - мой дирижопель идёт на посадку у автобусной остановки, что у тебя под боком. Стоянка как обычно - 6-8 минут. Кто не успел - тот опоздал.</eng>
		<ukr>Мічений, це Сивий, якщо пам'ятаєш такого. Я тут помітив, що ти там редисок нехило нашинкував... Міцний ти горішок, танк прямо. Коротше, Рембо, закінчуй там геноцид, зроби паузу, з'їж, так би мовити Твікс. Ні... Твекс... Я хрін його знає, напридумували, блін, херні закордонної! Краще зроби паузу і рубай український гематоген, ги-ги. У тебе є хвилина, щоб зібрати барахло - мій дирижопель йде на посадку біля автобусної зупинки, яка у тебе під боком. Стоянка як зазвичай - 6-8 хвилин. Хто не встиг - той запізнився.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sedoy_sedoy_sms_poka_0">
		<rus>Хватай мешки - паром отходит. Меченый, гуд бай, ещё свидимся. Эх, еле взлетела вертуха с твоими батонами!</rus>
		<eng>Хватай мешки - паром отходит. Меченый, гуд бай, ещё свидимся. Эх, еле взлетела вертуха с твоими батонами!</eng>
		<ukr>Хапай мішки - пором відчалює. Мічений, гуд бай, ще побачимося. Еф, ледве  злетіла вертуха з твоїми батонами!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sedoy_tu_sdurel_sms_0">
		<rus>Э, братан, ты что, сдурел??? Завязывай! Это вертолёт мобильного торговца!</rus>
		<eng>Э, братан, ты что, сдурел??? Завязывай! Это вертолёт мобильного торговца!</eng>
		<ukr>Е, братан, ти що, здурів??? Зав'язуй! Це вертоліт мобільного торговця!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_agro_muxa_sms1_0">
		<rus>О, наши собрались. Муха, пойдём, это свои.</rus>
		<eng>О, наши собрались. Муха, пойдём, это свои.</eng>
		<ukr>О, наші зібралися. Муха, підемо, це свої.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lucash_agro_replika1_0">
		<rus>Ну, чего, давай, высаживай, не дрова везёшь...</rus>
		<eng>Ну, чего, давай, высаживай, не дрова везёшь...</eng>
		<ukr>Ну, чого, давай, висаджуй, не дрова везеш...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_arhara_arh_finish_sms1_0">
		<rus>До встречи, Стрелок. Мы ещё обязательно встретимся. Обернись. Твой телепорт и тот, кого ты потерял - у ворот.</rus>
		<eng>До встречи, Стрелок. Мы ещё обязательно встретимся. Обернись. Твой телепорт и тот, кого ты потерял - у ворот.</eng>
		<ukr>До зустрічі, Cтрілець. Ми ще обов'язково зустрінемося. Обернись. Твій телепорт і той, кого ти втратив - біля воріт.</ukr>
	</string>
	<string id="proschalnoe_sms1_0_0">
		<rus>До встречи, Стрелок. Возможно, мы ещё увидимся.</rus>
		<eng>До встречи, Стрелок. Возможно, мы ещё увидимся.</eng>
		<ukr>До зустрічі, Cтрілець. Можливо, ми ще побачимося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_proschalnoe_sms2_0">
		<rus>Прощай, Стрелок. Истина Зоны пока осталась для тебя секретом.</rus>
		<eng>Прощай, Стрелок. Истина Зоны пока осталась для тебя секретом.</eng>
		<ukr>Прощавай, Cтрілець. Істина Зони покищо залишилася для тебе секретом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_piligrim_proschalnoe_sms3_0">
		<rus>Будь здоров, не забывай. Передай от нас привет тёплому океану.</rus>
		<eng>Будь здоров, не забывай. Передай от нас привет тёплому океану.</eng>
		<ukr>Бувай здоровий, не забувай. Передай від нас привіт теплому океану.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_arhara_proschalnoe_sms4_0">
		<rus>Прощай, Стрелок. Вспоминай Зону...</rus>
		<eng>Прощай, Стрелок. Вспоминай Зону...</eng>
		<ukr>Прощавай, Cтрілець. Згадуй Зону...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_td_preduprezhdenie1_sms1_0">
		<rus>Система защиты лаборатории активирована и просит вас оставить артефакты 1, 2, 3 ступени развития, а также абсолюты до входа в лабораторию. Активирована защита от негативного воздействия данных артефактов.</rus>
		<eng>Система защиты лаборатории активирована и просит вас оставить артефакты 1, 2, 3 ступени развития, а также абсолюты до входа в лабораторию. Активирована защита от негативного воздействия данных артефактов.</eng>
		<ukr>Система захисту лабораторії активована і просить вас залишити артефакти 1, 2, 3 ступеня розвитку, а також абсолюти до входу у лабораторію. Активовано захист від негативного впливу даних артефактів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_td_preduprezhdenie2_sms2_0">
		<rus>Система защиты лаборатории повторно предупреждает: оставьте до входа в лабораторию высшие артефакты 1, 2 и 3 ступени, а также абсолюты. В противном случае данные артефакты будут дезактивированы.</rus>
		<eng>Система защиты лаборатории повторно предупреждает: оставьте до входа в лабораторию высшие артефакты 1, 2 и 3 ступени, а также абсолюты. В противном случае данные артефакты будут дезактивированы.</eng>
		<ukr>Система захисту лабораторії повторно попереджає: залиште до входу у лабораторію вищі артефакти 1, 2 і 3 ступеня, а також абсолюти. В іншому випадку дані артефакти будуть дезактивовані.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_laba_skan_arts_sms1_0">
		<rus>Система защиты лаборатории сканирует Вас на предмет вредных и опасных для работы оборудования артефактов.</rus>
		<eng>Система защиты лаборатории сканирует Вас на предмет вредных и опасных для работы оборудования артефактов.</eng>
		<ukr>Система захисту лабораторії сканує Вас на предмет шкідливих і небезпечних для роботи обладнання артефактів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_laba_skan_arts_sms2_0">
		<rus>Система защиты лаборатории повторно сканирует Вас на предмет вредных и опасных для работы оборудования артефактов.</rus>
		<eng>Система защиты лаборатории повторно сканирует Вас на предмет вредных и опасных для работы оборудования артефактов.</eng>
		<ukr>Система захисту лабораторії повторно сканує Вас на предмет шкідливих і небезпечних для роботи обладнання артефактів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_von_sms_0">
		<rus>Фу-у-у... Вот это вонища! Даже система фильтрации костюма не спасает. Интересно, эта тварь, что тут обитает, живая так воняет или уже сдохла?</rus>
		<eng>Фу-у-у... Вот это вонища! Даже система фильтрации костюма не спасает. Интересно, эта тварь, что тут обитает, живая так воняет или уже сдохла?</eng>
		<ukr>Фу-у-у... Ось це сморід! Навіть система фільтрації костюма не рятує. Цікаво, ця тварюка, що тут мешкає, жива так смердить або вже здохла?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sark_art_negoden_sms_0">
		<rus>Вот чёрт... Опять с артами что-то не так. Как не вовремя... Ну-ка, что там с ними?</rus>
		<eng>Вот чёрт... Опять с артами что-то не так. Как не вовремя... Ну-ка, что там с ними?</eng>
		<ukr>От дідько... Знову з артами щось не так. Як невчасно... А нумо, що там з ними?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bomba_vzruv_sms_0">
		<rus>Ни хрена себе!!! Они что там везли??? Ядерную бомбу что ли???</rus>
		<eng>Ни хрена себе!!! Они что там везли??? Ядерную бомбу что ли???</eng>
		<ukr>Трясця твоїй матері!!! Вони що там везли??? Ядерну бомбу???</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_spezdetektor_sms_0">
		<rus>Вы находитесь в зоне, содержащей специфическую пластмассу.</rus>
		<eng>Вы находитесь в зоне, содержащей специфическую пластмассу.</eng>
		<ukr>Ви знаходитесь в зоні, що містить специфічну пластмасу</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_pda_slom_sms1_0">
		<rus>Навигационный модуль вашего КПК вышел из строя. Отображение на дисплее карты и индикаторов временно невозможно.</rus>
		<eng>Навигационный модуль вашего КПК вышел из строя. Отображение на дисплее карты и индикаторов временно невозможно.</eng>
		<ukr>Навігаційний модуль вашого КПК вийшов з ладу. Відображення на дисплеї карти та індикаторів тимчасово неможливе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pda_slom_sms2_0">
		<rus>Вот чёрт! Как вовремя... Бармен, выручай, ПДА грохнулось. Навигация не работает и карта не открывается.</rus>
		<eng>Вот чёрт! Как вовремя... Бармен, выручай, ПДА грохнулось. Навигация не работает и карта не открывается.</eng>
		<ukr>До біса! Як невчасно... Бармен, виручай , КПК здох. Навігація не працює і мапа не відкривається.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_barman_pda_slom_sms4_0">
		<rus>Я перетёр с Доцентом. Будешь в Баре - зайди к нему, посмотрит, что с твоим ПДА. За разумную плату, конечно.</rus>
		<eng>Я перетёр с Доцентом. Будешь в Баре - зайди к нему, посмотрит, что с твоим ПДА. За разумную плату, конечно.</eng>
		<ukr>Я перетер з Доцентом. Будеш в Барі - зайди до нього, подивиться, що з твоїм КПК. За розумну оплату, звичайно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pda_slom_sms5_0">
		<rus>Вот жлобяры! Могли бы и бесплатно помочь, за такие-то риски... Эх, ладно, к Доценту, так к Доценту...</rus>
		<eng>Вот жлобяры! Могли бы и бесплатно помочь, за такие-то риски... Эх, ладно, к Доценту, так к Доценту...</eng>
		<ukr>От скупердяї! Могли б і безкоштовно допомогти, за такі-то ризики... Ех, добре, до Доценту, так до Доценту...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_pda_sdelan_sms0_0">
		<rus>Навигационный модуль вашего КПК запущен. Возможно повторение фатальной ошибки. Обратитесь в сервисную службу.</rus>
		<eng>Навигационный модуль вашего КПК запущен. Возможно повторение фатальной ошибки. Обратитесь в сервисную службу.</eng>
		<ukr>Навігаційний модуль вашого КПК запущений. Можливе повторення фатальної помилки. Зверніться до сервісної служби.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_pda_sdelan_sms_0">
		<rus>Навигационный модуль вашего КПК готов к работе. Фатальная ошибка устранена.</rus>
		<eng>Навигационный модуль вашего КПК готов к работе. Фатальная ошибка устранена.</eng>
		<ukr>Навігаційний модуль вашого КПК готовий до роботи. Фатальна помилка усунена.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_girl3_nachalo_sms_0">
		<rus>Привет. Не удивляйся, это не твоя Пантера. Мне известен твой последний диалог с Клыком. Думаю, наша встреча будет полезна для обоих, но прежде, чем сказать о месте - достань жучок из своего ПДА - тебя давно прослушивают, и не только я. На связь раньше, чем решишь эту проблему не выходи.</rus>
		<eng>Привет. Не удивляйся, это не твоя Пантера. Мне известен твой последний диалог с Клыком. Думаю, наша встреча будет полезна для обоих, но прежде, чем сказать о месте - достань жучок из своего ПДА - тебя давно прослушивают, и не только я. На связь раньше, чем решишь эту проблему не выходи.</eng>
		<ukr>Привіт. Не дивуйся, це не твоя Пантера. Мені відомий твій останній діалог з Кликом. Думаю, наша зустріч буде корисна для обох, але перш ніж сказати про місце - дістань жучок зі свого КПК - тебе давно прослуховують, і не тільки я. На зв'язок раніше, ніж вирішиш цю проблему не виходь.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_girl3_nachalo_sms1_0">
		<rus>Доктор, здравствуйте. Как-то нехорошо получается... В моём ПДА ваш жучок... Мы же, вроде, решили все основные вопросы...</rus>
		<eng>Доктор, здравствуйте. Как-то нехорошо получается... В моём ПДА ваш жучок... Мы же, вроде, решили все основные вопросы...</eng>
		<ukr>Доктор, здрастуйте. Якось негарно виходить... У моєму КПК ваш жучок... Ми ж, начебто, вирішили всі основні питання...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_black_girl3_nachalo_sms2_0">
		<rus>Да, жучок планировалось установить в ваш КПК ещё до знаменитой поездки на машине смерти. Но от этой идеи мы отказались - тогда вполне хватило наблюдения со стороны небезызвестного Звездочёта. Так что жучок не мой. Вспоминайте, кому вы отдавали свой КПК - с того и спрашивайте.</rus>
		<eng>Да, жучок планировалось установить в ваш КПК ещё до знаменитой поездки на машине смерти. Но от этой идеи мы отказались - тогда вполне хватило наблюдения со стороны небезызвестного Звездочёта. Так что жучок не мой. Вспоминайте, кому вы отдавали свой КПК - с того и спрашивайте.</eng>
		<ukr>Так, жучок планувалося встановити у ваш КПК ще до знаменитої поїздки на машині смерті. Але від цієї ідеї ми відмовилися - тоді цілком вистачило спостереження з боку добре відомого Звіздаря. Так що жучок не мій. Згадуйте, кому ви віддавали свій КПК - з того і питайте.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_girl3_nachalo_sms3_0">
		<rus>Ясно, Док. Я вспомнил - один Кулибин в Баре ремонтировал мне ПДА... Сейчас я его и навещу.</rus>
		<eng>Ясно, Док. Я вспомнил - один Кулибин в Баре ремонтировал мне ПДА... Сейчас я его и навещу.</eng>
		<ukr>Ясно, Док. Я згадав - один Кулібін в Барі ремонтував мені КПК... Зараз я його і відвідаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_molniy_bar_sms_0">
		<rus>Всё, ПДА чист. Правда, выяснить, кто за всей этой прослушкой стоит - пока не удалось.</rus>
		<eng>Всё, ПДА чист. Правда, выяснить, кто за всей этой прослушкой стоит - пока не удалось.</eng>
		<ukr>Все, КПК чистий. Правда, з'ясувати, хто за всім цим прослуховуванням стоїть - покищо не вдалося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_molniy_bar_sms1_0">
		<rus>Скидываю картинку помещения, где я сейчас, в твой КПК. У меня проблемы, поторопись. Точно не знаю, где я нахожусь. Много коридоров... Похоже, здесь когда-то было о что-то похожее на центр управления... Координат не будет, пока не будет полной уверенности в отсутствии жучков.</rus>
		<eng>Скидываю картинку помещения, где я сейчас, в твой КПК. У меня проблемы, поторопись. Точно не знаю, где я нахожусь. Много коридоров... Похоже, здесь когда-то было о что-то похожее на центр управления... Координат не будет, пока не будет полной уверенности в отсутствии жучков.</eng>
		<ukr>Скидаю картинку приміщення, де я зараз, у твій КПК. У мене проблеми, поквапся. Точно не знаю, де я перебуваю. Багато коридорів... Схоже, тут колись було щось схоже на центр управління... Координат не буде, поки не буде повної впевненості у відсутності жучків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strannik_lima_sms_0">
		<rus>Молния, это Стрелок. Твоим товарищем, похоже, пыталась закусить группа местных каннибалов. Прибора не вижу, но есть блокнот с наводкой на одного человечка... Попытаюсь его найти.</rus>
		<eng>Молния, это Стрелок. Твоим товарищем, похоже, пыталась закусить группа местных каннибалов. Прибора не вижу, но есть блокнот с наводкой на одного человечка... Попытаюсь его найти.</eng>
		<ukr>Блискавка, це Cтрілець. Твоїм товаришем, схоже, намагалася закусити група місцевих канібалів. Приладу не бачу, але є блокнот з наведенням на одного чоловічка... Спробую його знайти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_strannik_lima_sms1_0">
		<rus>Плохо дело. Без детектора нам не справиться. Прошу - посмотри, нет ли его в доме, на крыше которого был телепорт.</rus>
		<eng>Плохо дело. Без детектора нам не справиться. Прошу - посмотри, нет ли его в доме, на крыше которого был телепорт.</eng>
		<ukr>Погані справу. Без детектора нам не впоратися. Прошу - подивися, чи немає його в будинку, на даху якого був телепорт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strannik_lima_sms2_0">
		<rus>Да я уж был там... Хорошо, посмотрю ещё раз. Тут всё огорожено забором. И чего его сюда занесло...</rus>
		<eng>Да я уж был там... Хорошо, посмотрю ещё раз. Тут всё огорожено забором. И чего его сюда занесло...</eng>
		<ukr>Та я вже був там... Добре, подивлюся ще раз. Тут все обгороджено парканом. І чого його сюди занесло...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_after_semetskiy_sms_0">
		<rus>Призрак, брат, привет! Иду в твою сторону. Ты там случаем не видел одноногого сталкера? Семецкий наводку дал. Надо с тем одноногим потолковать.</rus>
		<eng>Призрак, брат, привет! Иду в твою сторону. Ты там случаем не видел одноногого сталкера? Семецкий наводку дал. Надо с тем одноногим потолковать.</eng>
		<ukr>Привид, брат, привіт! Іду в твою сторону. Ти там випадково не бачив одноногого сталкера? Семецький наводку дав. Треба з тим одноногим побалакати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_after_semetskiy_sms1_0">
		<rus>Привет. Да, только что засветился в деревне этот сталкер. Ушёл в сторону холмов, что левее деревни, ближе к бетонке. Народ поговаривает - палатка там у него. Сейчас разведаю, пока ты идёшь. До встречи.</rus>
		<eng>Привет. Да, только что засветился в деревне этот сталкер. Ушёл в сторону холмов, что левее деревни, ближе к бетонке. Народ поговаривает - палатка там у него. Сейчас разведаю, пока ты идёшь. До встречи.</eng>
		<ukr>Привіт. Так, тільки що засвітився в селі цей сталкер. Пішов у бік пагорбів, що лівіше села, ближче до бетонки. Народ подейкує - намет там у нього. Зараз розвідаю, поки ти йдеш. До зустрічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_maksimilian_preduprezhdenie_sms_0">
		<rus>Эй, чего надо? Не советую подходить ближе, нервный я, ещё пристрелю...</rus>
		<eng>Эй, чего надо? Не советую подходить ближе, нервный я, ещё пристрелю...</eng>
		<ukr>Ей, чого треба? Не раджу підходити ближче, нервовий я, ще пристрелю...</ukr>
	</string>
	<string id="preduprezhdenie_sms1_0_0">
		<rus>Что-то все нервными стали. С пушкой-то не балуй, она иногда стреляет, если ты не в курсе, дело у меня к тебе.</rus>
		<eng>Что-то все нервными стали. С пушкой-то не балуй, она иногда стреляет, если ты не в курсе, дело у меня к тебе.</eng>
		<ukr>Щось всі нервові стали. З пушкою краще не грайся, вона іноді стріляє, якщо ти не в курсі, справа у мене до тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_maksimilian_preduprezhdenie_sms2_0">
		<rus>Хорошо. Ты это... тут подожди, а я сейчас вернусь...</rus>
		<eng>Хорошо. Ты это... тут подожди, а я сейчас вернусь...</eng>
		<ukr>Добре. Ти це... тут почекай, а я зараз повернуся...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_preduprezhdenie_sms3_0">
		<rus>Эй, сталкер, вернись. Я не стреляю в спину, но думаю, что из гаусса с 20 метров смогу попасть в твой протез. Что потом делать будем?</rus>
		<eng>Эй, сталкер, вернись. Я не стреляю в спину, но думаю, что из гаусса с 20 метров смогу попасть в твой протез. Что потом делать будем?</eng>
		<ukr>Ей, сталкер, повернися. Я не стріляю в спину, але думаю, що з гаусса з 20 метрів зможу попасти у твій протез. Що потім робити будемо?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_preduprezhdenie_sms4_0">
		<rus>Призрак, спасибо, подстраховал. Что-то я слишком доверчивый стал, а зря...</rus>
		<eng>Призрак, спасибо, подстраховал. Что-то я слишком доверчивый стал, а зря...</eng>
		<ukr>Привид, спасибі, підстрахував. Щось я надто довірливим став, а дарма...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_odnon_proval_sms_0">
		<rus>Вы промахнулись или подошли слишком близко к Монолиту и плёнка засветилась.</rus>
		<eng>Вы промахнулись или подошли слишком близко к Монолиту и плёнка засветилась.</eng>
		<ukr>Ви промахнулися або підійшли надто близько до Моноліту і плівка засвітилася.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_foto_ok_0">
		<rus>Выстрел был удачен. Поднимите полученное фото.</rus>
		<eng>Выстрел был удачен. Поднимите полученное фото.</eng>
		<ukr>Постріл був вдалий. Підніміть отримане фото.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_vopros_k_prizraku_sms_0">
		<rus>Призрак, я сейчас в Старой Деревне. Одноногий попросил меня сделать фото "Монолита" из специального фоторужья. Так вот, фото я сделал, но: после фотосъёмки на фото появились странные цифры... Я тебе клянусь - их не было, когда я фотографировал. Ох, как мне не нравятся эти цифры... Жуть какая-то. Что теперь со всем этим делать - ума не приложу. Есть идеи?</rus>
		<eng>Призрак, я сейчас в Старой Деревне. Одноногий попросил меня сделать фото "Монолита" из специального фоторужья. Так вот, фото я сделал, но: после фотосъёмки на фото появились странные цифры... Я тебе клянусь - их не было, когда я фотографировал. Ох, как мне не нравятся эти цифры... Жуть какая-то. Что теперь со всем этим делать - ума не приложу. Есть идеи?</eng>
		<ukr>Привид, я зараз в Старому Селі. Одноногий попрохав мене зробити фото "Моноліту" зі спеціальної фоторушниці. Так от, фото я зробив, але: після фотозйомки на фото з'явилися дивні цифри... Я тобі клянусь - їх не було, коли я фотографував. Ох, як мені не подобаються ці цифри... Жах якийсь. Що тепер з усім цим робити - розуму не прикладу. Є ідеї?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_vopros_k_prizraku_sms1_0">
		<rus>Ты сам лучше меня знаешь, что сделать с ружьём - припрячь. По цифрам - запомни их или запиши, а после, раз уж ты в Деревне, а там Пилигрим - сходи к нему, пусть уберёт с фотки эти цифры - он, помню, в школе двойки из дневника без проблем удалял.</rus>
		<eng>Ты сам лучше меня знаешь, что сделать с ружьём - припрячь. По цифрам - запомни их или запиши, а после, раз уж ты в Деревне, а там Пилигрим - сходи к нему, пусть уберёт с фотки эти цифры - он, помню, в школе двойки из дневника без проблем удалял.</eng>
		<ukr>Ти сам краще за мене знаєш, що зробити з рушницею - приховай. По цифрах - запам'ятай їх або запиши, а потім, якщо вже ти в Селі, а там Пілігрим - сходи до нього, нехай прибере з фотки ці цифри - він, пам'ятаю, в школі двійки з щоденника без проблем видаляв.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_piligrim_pili_sdelal_psevdofoto_sms_0">
		<rus>Стрелок, вроде, фото готово. Забирай.</rus>
		<eng>Стрелок, вроде, фото готово. Забирай.</eng>
		<ukr>Cтрілець, начебто, фото готове. Забирай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_molniy_posle_foto_sms_0">
		<rus>Молния, привет. Я раздобыл детектор изоморфов. Что дальше?</rus>
		<eng>Молния, привет. Я раздобыл детектор изоморфов. Что дальше?</eng>
		<ukr>Блискавка, привіт. Я роздобув детектор ізоморфів. Що далі?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_molniy_posle_foto_sms1_0">
		<rus>Это уже хорошо. Но - плохо другое. Зона большая, и изоморфы могут быть где угодно и у кого угодно. Дело в том, что для баланса энергии надо разыскать всего несколько основных капсул. Как они выглядят - я не знаю, но, вероятно, они не похожи на простые предметы. Остальные изоморфы представляют меньшую ценность и не являются обязательными для возврата, но из части вполне могут сформироваться нужные нам капсулы. Твой товарищ пытался найти бомбу и тех, кто их изготовляет. Так что пока варианта два - либо свяжись с ним и узнай, как идут дела, либо разузнай правду у того, у кого был детектор.</rus>
		<eng>Это уже хорошо. Но - плохо другое. Зона большая, и изоморфы могут быть где угодно и у кого угодно. Дело в том, что для баланса энергии надо разыскать всего несколько основных капсул. Как они выглядят - я не знаю, но, вероятно, они не похожи на простые предметы. Остальные изоморфы представляют меньшую ценность и не являются обязательными для возврата, но из части вполне могут сформироваться нужные нам капсулы. Твой товарищ пытался найти бомбу и тех, кто их изготовляет. Так что пока варианта два - либо свяжись с ним и узнай, как идут дела, либо разузнай правду у того, у кого был детектор.</eng>
		<ukr>Це вже добре. Але - погано інше. Зона велика, і ізоморфи можуть бути де завгодно і у кого завгодно. Справа в тому, що для балансу енергії треба розшукати лише кілька основних капсул. Як вони виглядають - я не знаю, але, ймовірно, вони не схожі на прості предмети. Решта ізоморфів становлять меншу цінність і не є обов'язковими для повернення, але з частини цілком можуть сформуватися потрібні нам капсули. Твій товариш намагався знайти бомбу і тих, хто її виготовляє. Так що покищо варіанти два - або зв'яжися з ним і дізнайся, як йдуть справи, або довідайся правду у того, у кого був детектор.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_molniy_posle_foto_sms2_0">
		<rus>С пареньком, у которого был детектор - работа уже ведётся. Кстати, у твоего погибшего товарища был блокнот, из которого ясно, что он разыскивал этого паренька. Но похоже, что до этого в ваше измерение попал ещё один человек... В общем, ясно, что пока что ничего не ясно... Ладно, свяжусь с Клыком, спрошу, как у него дела.</rus>
		<eng>С пареньком, у которого был детектор - работа уже ведётся. Кстати, у твоего погибшего товарища был блокнот, из которого ясно, что он разыскивал этого паренька. Но похоже, что до этого в ваше измерение попал ещё один человек... В общем, ясно, что пока что ничего не ясно... Ладно, свяжусь с Клыком, спрошу, как у него дела.</eng>
		<ukr>З хлопчиною, у якого був детектор - робота вже ведеться. До речі, у твого загиблого товариша був блокнот, з якого ясно, що він розшукував цього хлопчину. Але схоже, що до цього у ваше вимір потрапила ще одна людина... Загалом, зрозуміло, що поки що нічого не зрозуміло... Гаразд, зв'яжуся з Кликом, запитаю, як у нього справи.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_molniy_posle_foto_sms3_0">
		<rus>Клык, привет. Как у тебя дела? У меня тут целая куча новостей.</rus>
		<eng>Клык, привет. Как у тебя дела? У меня тут целая куча новостей.</eng>
		<ukr>Клик, привіт. Як у тебе справи? У мене тут ціла купа новин.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_molniy_posle_foto_sms4_0">
		<rus>Привет. У меня тоже есть новости и работёнка для тебя. Увидеться пока не получится, так что слушай: в Х-10 объявились какие-то странные люди. Мой детектор определяет их принадлежность к монолитовцам, но... Они невидимы. Совсем невидимы. Заметить их можно только ночью, когда они включают фонарики.</rus>
		<eng>Привет. У меня тоже есть новости и работёнка для тебя. Увидеться пока не получится, так что слушай: в Х-10 объявились какие-то странные люди. Мой детектор определяет их принадлежность к монолитовцам, но... Они невидимы. Совсем невидимы. Заметить их можно только ночью, когда они включают фонарики.</eng>
		<ukr>Привіт. У мене теж є новини і робітка для тебе. Побачитися покищо не вийде, так що слухай: в Х-10 з'явилися якісь дивні люди. Мій детектор визначає їх приналежність до монолітівців, але... Вони невидимі. Зовсім невидимі. Помітити їх можна тільки вночі, коли вони вмикають ліхтарики.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_molniy_posle_foto_sms5_0">
		<rus>Да, я знаю таких - но они всё же видимы.</rus>
		<eng>Да, я знаю таких - но они всё же видимы.</eng>
		<ukr>Так, я знаю таких - але вони все ж видимі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_molniy_posle_foto_sms6_0">
		<rus>Нет, это не те... Но дело не в этом. В комнате с рубильником есть дверь с кодом. Так вот, они там держат ещё одну бомбу... Я был там - но открыть дверь даже мне не удалось. Есть план. У тебя вроде есть маскхалат. Проберись в этот зал, там есть местечко - фотку пришлю - засядь там и жди. Они придут, они там каждый день бывают... Смотри в оба... Как дверь откроют - постарайся их ликвидировать до того, как они закроют эту дверь.</rus>
		<eng>Нет, это не те... Но дело не в этом. В комнате с рубильником есть дверь с кодом. Так вот, они там держат ещё одну бомбу... Я был там - но открыть дверь даже мне не удалось. Есть план. У тебя вроде есть маскхалат. Проберись в этот зал, там есть местечко - фотку пришлю - засядь там и жди. Они придут, они там каждый день бывают... Смотри в оба... Как дверь откроют - постарайся их ликвидировать до того, как они закроют эту дверь.</eng>
		<ukr>Ні, це не ті... Але справа не в цьому. У кімнаті з рубильником є двері з кодом. Так от, вони там тримають ще одну бомбу... Я був там - але відкрити двері навіть мені не вдалося. Є план. У тебе ніби є маскхалат. Проберися в цей зал, там є містечко - фотку пришлю - засядь там і чекай. Вони прийдуть, вони там кожен день бувають... Дивись в обидва... Коли двері відкриють - постарайся їх ліквідувати до того, як вони закриють ці двері.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_molniy_posle_foto_sms7_0">
		<rus>А ты?</rus>
		<eng>А ты?</eng>
		<ukr>А ти?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_molniy_posle_foto_sms8_0">
		<rus>У меня нет маскхалата, и я провалю затею. Идти по их следам - тоже не выйдет - мы засветимся, они оставляют часовых. Так что на этот раз - придётся поработать тебе одному. Картинку, где лучше занять место для наблюдения, я тебе высылаю. Без маскхалата - даже не пытайся туда ходить - провалишь всё дело. Запомни - ни единого выстрела, пока они не откроют эту дверь. Постараюсь тебе помочь, если смогу.</rus>
		<eng>У меня нет маскхалата, и я провалю затею. Идти по их следам - тоже не выйдет - мы засветимся, они оставляют часовых. Так что на этот раз - придётся поработать тебе одному. Картинку, где лучше занять место для наблюдения, я тебе высылаю. Без маскхалата - даже не пытайся туда ходить - провалишь всё дело. Запомни - ни единого выстрела, пока они не откроют эту дверь. Постараюсь тебе помочь, если смогу.</eng>
		<ukr>У мене немає маскхалата, і я провалю задумку. Йти по їхніх слідах - теж не вийде - ми засвітимося, вони залишають вартових. Так що на цей раз - доведеться попрацювати тобі одному. Картинку, де краще зайняти місце для спостереження, я тобі висилаю. Без маскхалата - навіть не намагайся туди ходити - провалиш всю справу. Запам'ятай - ні єдиного пострілу, поки вони не відкриють ці двері. Постараюся тобі допомогти, якщо зможу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pozisiy_bunker_gg_sms_0">
		<rus>Клык, я на позиции. Пока всё тихо.</rus>
		<eng>Клык, я на позиции. Пока всё тихо.</eng>
		<ukr>Клик, я на позиції. Покищо все тихо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_pozisiy_bunker_gg_sms1_0">
		<rus>Отлично. Надеюсь, ты в маскхалате... Жди гостей, они уже в бункере, следи за входом в зал. Иду следом. Это не монолитовцы... Там есть нейтрал с рацией - его надо взять живьём, иначе мы не узнаем ничего, кроме того, что есть в тайнике. Запомни - его убивать нельзя, даже после открытия двери тайника.</rus>
		<eng>Отлично. Надеюсь, ты в маскхалате... Жди гостей, они уже в бункере, следи за входом в зал. Иду следом. Это не монолитовцы... Там есть нейтрал с рацией - его надо взять живьём, иначе мы не узнаем ничего, кроме того, что есть в тайнике. Запомни - его убивать нельзя, даже после открытия двери тайника.</eng>
		<ukr>Відмінно. Сподіваюся, ти в маскхалаті... Чекай гостей, вони вже в бункері, стеж за входом в зал. Іду слідом. Це не монолітівці... Там є нейтрал з рацією - його треба взяти живцем, інакше ми не дізнаємося нічого, крім того, що є в схованці. Запам'ятай - його вбивати не можна, навіть після відкриття дверей схованки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_bunker_fotik_artu_sms_0">
		<rus>Под действием неизвестного компонента часть артефактов в рюкзаке может подвергнуться трансмутации в артефакт Спираль.</rus>
		<eng>Под действием неизвестного компонента часть артефактов в рюкзаке может подвергнуться трансмутации в артефакт Спираль.</eng>
		<ukr>Під дією невідомого компонента частина артефактів у рюкзаку може піддатися трансмутації в артефакт Спіраль.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bunker_fotik_artu_sms1_0">
		<rus>Охренеть... Только бы не абсолюты, только бы не абсолюты... а Клёнов говорил, что Спираль - единственная ошибка эксперимента...</rus>
		<eng>Охренеть... Только бы не абсолюты, только бы не абсолюты... а Клёнов говорил, что Спираль - единственная ошибка эксперимента...</eng>
		<ukr>Охрініти... Тільки б не абсолюти, тільки би не абсолюти... а Кленов говорив, що Спіраль - єдина помилка експерименту...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_ozhivil_radista_sms_0">
		<rus>Стрелок, тут такие дела... Была у меня заначка - Живое сердце - слышал о таком, наверно. Взял грех на душу - оживил радиста... Пусть живёт, может поразговорчивей будет...</rus>
		<eng>Стрелок, тут такие дела... Была у меня заначка - Живое сердце - слышал о таком, наверно. Взял грех на душу - оживил радиста... Пусть живёт, может поразговорчивей будет...</eng>
		<ukr>Cтрілець, тут такі справи... Була у мене заначка - Живе серце - чув про таке, напевно. Взяв гріх на душу - оживив радиста... Нехай живе, може балакучіший буде...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ozhivil_radista_sms1_0">
		<rus>Ну дела... Ладно, если разговорится - дай мне знать. Я уже в Припяти.</rus>
		<eng>Ну дела... Ладно, если разговорится - дай мне знать. Я уже в Припяти.</eng>
		<ukr>Ну справи... Гаразд, якщо розговориться - дай мені знати. Я вже в Прип'яті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_nashel_sadik_taynik_sms_0">
		<rus>Клык, похоже, я нашёл этот чёртов тайник. Конечно, даже фанатики не сунутся за дверь, на которой табличка Директор!</rus>
		<eng>Клык, похоже, я нашёл этот чёртов тайник. Конечно, даже фанатики не сунутся за дверь, на которой табличка Директор!</eng>
		<ukr>Клик, схоже, я знайшов цей чортовий схрон. Звичайно, навіть фанатики не сунуться за двері, на яких табличка Директор!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_seif_zakrut_sms_0">
		<rus>Тут есть сейф. Открыть не могу - нужен код. Потряси там радиста - пусть колется.</rus>
		<eng>Тут есть сейф. Открыть не могу - нужен код. Потряси там радиста - пусть колется.</eng>
		<ukr>Тут є сейф. Відкрити не можу - потрібен код. Потряси там радиста - нехай колиться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_seif_zakrut_sms1_0">
		<rus>Это ты скоро сам у него спросишь - мы ушли из Бункера следом за тобой и уже на Припяти, двигаем по аллее, что после захода с Радара - иди навстречу, если радист погибнет - сейф придётся вскрывать автогеном. Он быстро бегает, идёт первым, не подстрели по дороге по запарке.</rus>
		<eng>Это ты скоро сам у него спросишь - мы ушли из Бункера следом за тобой и уже на Припяти, двигаем по аллее, что после захода с Радара - иди навстречу, если радист погибнет - сейф придётся вскрывать автогеном. Он быстро бегает, идёт первым, не подстрели по дороге по запарке.</eng>
		<ukr>Це ти скоро сам у нього запитаєш - ми пішли з Бункеру слідом за тобою і вже на Прип'яті, йдемо по алеї, яка після заходу з Радара - йди назустріч, якщо радист загине - сейф доведеться розкривати автогеном. Він швидко бігає, йде першим, не підстрель по дорозі у метушні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_radist_seif_sadik_otkrut_sms_0">
		<rus>Сейф открыт. Там были какие-то бумаги, и более ничего, но одну из них забрал Максимилиан...</rus>
		<eng>Сейф открыт. Там были какие-то бумаги, и более ничего, но одну из них забрал Максимилиан...</eng>
		<ukr>Сейф відкритий. Там були якісь папери, і більше нічого, але одну з них забрав Максиміліан...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_otkroem_bez_radista_sms_0">
		<rus>Ну вот, погиб радист... Как быть теперь с сейфом?</rus>
		<eng>Ну вот, погиб радист... Как быть теперь с сейфом?</eng>
		<ukr>Ну ось, загинув радист... Як бути тепер з сейфом?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_otkroem_bez_radista_sms1_0">
		<rus>Не дрейфь. Постреляем в замок, может и откроется.</rus>
		<eng>Не дрейфь. Постреляем в замок, может и откроется.</eng>
		<ukr>Не дрейф. Постріляємо в замок, може й відкриється.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_forest_pozisiy_na_dome_sms_0">
		<rus>Я, вроде, на месте.</rus>
		<eng>Я, вроде, на месте.</eng>
		<ukr>Я, начебто, на місці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lesnik_forest_pozisiy_na_dome_sms1_0">
		<rus>Итак, приготовься. Он обычно появляется примерно в это время. Где он появится - неизвестно, но тебе надо засечь его первым и не дать убить кго-нибудь снова. Ну, удачной охоты, сталкер!</rus>
		<eng>Итак, приготовься. Он обычно появляется примерно в это время. Где он появится - неизвестно, но тебе надо засечь его первым и не дать убить кго-нибудь снова. Ну, удачной охоты, сталкер!</eng>
		<ukr>Отже, приготуйся. Він зазвичай з'являється приблизно в цей час. Де він з'явиться - невідомо, але тобі треба примітити його першим і не дати вбити кого-небудь знову. Ну, вдалого полювання, сталкер!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sansanich_pogib_stalk_sms_0">
		<rus>Ммать твою за ногу!!! Опять этот грёбаный снайпер нашего пришил!</rus>
		<eng>Ммать твою за ногу!!! Опять этот грёбаный снайпер нашего пришил!</eng>
		<ukr>Чорти б його взял!!! Знову цей грьобаний снайпер нашого пришив!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pogib_stalk_sms1_0">
		<rus>Вот чёрт... И откуда он стрелял, гадёныш?</rus>
		<eng>Вот чёрт... И откуда он стрелял, гадёныш?</eng>
		<ukr>От чорт... І звідки він стріляв, паразит?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kluk_ozhivil2_radista2_sms_0">
		<rus>Привет. Уже добрался? Я тут может и сглупил - короче, оживил я Радиста, пущай живёт... Последнюю заначку в виде Живого Сердца истратил...</rus>
		<eng>Привет. Уже добрался? Я тут может и сглупил - короче, оживил я Радиста, пущай живёт... Последнюю заначку в виде Живого Сердца истратил...</eng>
		<ukr>Привіт. Вже добрався? Я тут може і зтупив - коротше, оживив я радиста, нехай живе... Останню заначку у вигляді Живого Серця витратив...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ozhivil2_radista2_sms1_0">
		<rus>Что-то ты добрым стал... Ты там, часом, не влюбился в него? Ге-ге-ге. Ладно, пусть живёт - может и сгодится ещё.</rus>
		<eng>Что-то ты добрым стал... Ты там, часом, не влюбился в него? Ге-ге-ге. Ладно, пусть живёт - может и сгодится ещё.</eng>
		<ukr>Щось ти добрим став... Ти там, часом, не закохався в нього? Ге-ге-ге. Гаразд, нехай живе - може і згодиться ще.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_superzhekan_sms_0">
		<rus>Под действием неизвестного компонента часть патронов в рюкзаке может подвергнуться изменениям.</rus>
		<eng>Под действием неизвестного компонента часть патронов в рюкзаке может подвергнуться изменениям.</eng>
		<ukr>Під дією невідомого компонента частина патронів в рюкзаку може зазнати змін.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_superzhekan_sms1_0">
		<rus>Клык, я к Клёнову в Военную Лабораторию. Узнал интересные сведения из записочки одной... Да, для сведения - в одной из пещерок, что на склоне холма у подбитого танка - начинается тропка в Военную Лабораторию. Это очень кстати. Попробую сейчас её отыскать.</rus>
		<eng>Клык, я к Клёнову в Военную Лабораторию. Узнал интересные сведения из записочки одной... Да, для сведения - в одной из пещерок, что на склоне холма у подбитого танка - начинается тропка в Военную Лабораторию. Это очень кстати. Попробую сейчас её отыскать.</eng>
		<ukr>Клик, я до Кленова у Військову Лабораторію. Дізнався цікаві відомості з записочки однієї... Так, для інформації - в одній з печерок, що на схилі пагорба біля підбитого танка - починається стежинка у Військову Лабораторію. Це дуже доречі. Спробую зараз її відшукати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_foto_mozg_ok_sms_0">
		<rus>Фотосессия была успешной. Просмотрите полученное фото.</rus>
		<eng>Фотосессия была успешной. Просмотрите полученное фото.</eng>
		<ukr>Фотосесія була успішною. Перегляньте отримане фото.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_chasovoy_vodka_dly_kepa_sms_0">
		<rus>Эй, сталкер! Куда прёшь?! Поворачивай, иначе сейчас дырок из тебя понаделаю!</rus>
		<eng>Эй, сталкер! Куда прёшь?! Поворачивай, иначе сейчас дырок из тебя понаделаю!</eng>
		<ukr>Ей, сталкер! Куди преш?! Повертай, інакше зараз дірок з тебе понароблю!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_vodka_dly_kepa_sms1_0">
		<rus>Постой, не горячись. Посылка у меня для вас имеется.</rus>
		<eng>Постой, не горячись. Посылка у меня для вас имеется.</eng>
		<ukr>Стривай, не гарячкуй. Посилка у мене для вас є.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_kuznets_0">
		<rus>Майор... Ну, взял часовой водку, пошёл к костру. Что дальше?</rus>
		<eng>Майор... Ну, взял часовой водку, пошёл к костру. Что дальше?</eng>
		<ukr>Майор... Ну, взяв вартовий горілку, пішов до багаття... Що далі?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_sms_kuznets1_0">
		<rus>Я же тебе говорил... Займи позицию, возьми бинокль, наблюдай... И раньше, чем они по кустам шариться по нужде, к костру лучше не суйся,а то пристрелят.</rus>
		<eng>Я же тебе говорил... Займи позицию, возьми бинокль, наблюдай... И раньше, чем они по кустам шариться по нужде, к костру лучше не суйся,а то пристрелят.</eng>
		<ukr>Я ж тобі казав... Займи позицію, візьми бінокль, спостерігай... І раніше, ніж вони по кущах за вітром нишприти не почнуть, до багаття краще не лізь, а то пристрілять.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_narod_napilsy_sms_0">
		<rus>Всё, похоже народ нажрался... Ха, немного же военным водки для счастья надо... И зачем я 10 пузырей тащил - одного бы хватило!</rus>
		<eng>Всё, похоже народ нажрался... Ха, немного же военным водки для счастья надо... И зачем я 10 пузырей тащил - одного бы хватило!</eng>
		<ukr>Все, схоже народ нажерся... Ха. Мало ж військовим горілки для щастя треба... І навіщо я 10 пляшок тягнув - і однієї б вистачило!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_narod_napilsy_sms1_0">
		<rus>Ну, если уверен - двигай к костру. Осмотрись хорошенько. И если кейса не найдёшь - спроси у капитана. Только стрелять не вздумай. А насчёт водки - они уже до тебя по любому ящик выжрали, не меньше.</rus>
		<eng>Ну, если уверен - двигай к костру. Осмотрись хорошенько. И если кейса не найдёшь - спроси у капитана. Только стрелять не вздумай. А насчёт водки - они уже до тебя по любому ящик выжрали, не меньше.</eng>
		<ukr>Ну, якщо впевнений - йди до багаття. Озирнись порядно. І якщо кейс не знайдеш- запитай у капітана. Тільки стріляти не надумай. А на рахунок горілки - вони ще до тебе гарантовано ящик випили, не менше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_yntar_sms_k_molnii1_0">
		<rus>Молния, привет. У меня тут несколько непонятных предметов насобиралось... Похоже - это изоморфы. Я сейчас в Военную Лабораторию, потом планирую к тебе.</rus>
		<eng>Молния, привет. У меня тут несколько непонятных предметов насобиралось... Похоже - это изоморфы. Я сейчас в Военную Лабораторию, потом планирую к тебе.</eng>
		<ukr>Блискавка, привіт. У мене тут кілька незрозумілих предметів назбиралося... Схоже - це ізоморфи. Я зараз у Військову Лабораторію, потім планую до тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_yntar_sms_k_molnii2_0">
		<rus>Хорошо. Жду тебя, ты знаешь, где меня найти.</rus>
		<eng>Хорошо. Жду тебя, ты знаешь, где меня найти.</eng>
		<ukr>Добре. Чекаю тебе, ти знаєш, де мене знайти.</ukr>
	</string>
	<string id="mina_pant_sms_0_0">
		<rus>Чёрт... Это мина... Откуда она здесь... А, бомба сдетонировала...</rus>
		<eng>Чёрт... Это мина... Откуда она здесь... А, бомба сдетонировала...</eng>
		<ukr>Чорт... Це міна... Звідки вона тут... А, бомба здетонувала...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mina_pant_sms1_0">
		<rus>Э-э... Отец, ты что это удумал? А ну, завязывай! Пойдём к костру, там поговорим. Ты меня слышишь, отец?! Прежде чем умереть, надо узнать, найти и искоренить... Хрен знает, сколько ещё людей может погибнуть!</rus>
		<eng>Э-э... Отец, ты что это удумал? А ну, завязывай! Пойдём к костру, там поговорим. Ты меня слышишь, отец?! Прежде чем умереть, надо узнать, найти и искоренить... Хрен знает, сколько ещё людей может погибнуть!</eng>
		<ukr>Е-е... Батько, ти що це надумав? А ну, зав'язуй! Ходімо до багаття, там поговоримо. Ти мене чуєш, тату?! Перш ніж померти, треба дізнатися, знайти і викорінити... Хрін знає, скільки ще людей може загинути!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_father_pantera_mina_pant_sms2_0">
		<rus>Как же так??? Да и... зачем теперь жить?</rus>
		<eng>Как же так??? Да и... зачем теперь жить?</eng>
		<ukr>Як же так??? Та й... навіщо тепер жити?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_father_pantera_mina_pant_sms3_0">
		<rus>А? Найти и искоренить... Найти и искоренить! Наверное, ты прав. Оставь меня. Поговорим потом... в лагере.</rus>
		<eng>А? Найти и искоренить... Найти и искоренить! Наверное, ты прав. Оставь меня. Поговорим потом... в лагере.</eng>
		<ukr>Га? Знайти і викорінити... Знайти і викорінити! Напевно, ти правий. Залиш мене. Поговоримо потім... у таборі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pantera_sms_stop1_0">
		<rus>Эй, Пантера! Положи аккуратно рюкзак и давай к нам!</rus>
		<eng>Эй, Пантера! Положи аккуратно рюкзак и давай к нам!</eng>
		<ukr>Ей, Пантера! Поклади акуратно рюкзак і давай до нас!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_pantera_sms_stop2_0">
		<rus>Да всё под контролем. Таймер сработает только через 10 часов. Ещё чуть подальше отнесу...</rus>
		<eng>Да всё под контролем. Таймер сработает только через 10 часов. Ещё чуть подальше отнесу...</eng>
		<ukr>Так все під контролем. Таймер спрацює тільки через 10 годин. Ще трохи подалі віднесу...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bazar_s_klenovum1_0">
		<rus>Доктор, здравствуйте. Что-нибудь удалось выяснить по фотопистолету?</rus>
		<eng>Доктор, здравствуйте. Что-нибудь удалось выяснить по фотопистолету?</eng>
		<ukr>Доктор, здрастуйте. Що-небудь вдалося з'ясувати по фотопістолету?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_klenov_bazar_s_klenovum2_0">
		<rus>Немного, но результат есть. И самое главное, что и ранее подтвердилось, моя фотоплёнка к нему подходит.</rus>
		<eng>Немного, но результат есть. И самое главное, что и ранее подтвердилось, моя фотоплёнка к нему подходит.</eng>
		<ukr>Небагато, але результат є. І найголовніше, що і раніше підтвердилося, моя фотоплівка до нього підходить.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bazar_s_klenovum3_0">
		<rus>Эх, значит мне сейчас к вам тащиться... Далековато с Кордона-то...</rus>
		<eng>Эх, значит мне сейчас к вам тащиться... Далековато с Кордона-то...</eng>
		<ukr>Ех, значить мені зараз до вас тягтися... Далеченько же з Кордону...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_klenov_bazar_s_klenovum4_0">
		<rus>Можно попробовать другой вариант. Я сделал пробную версию телепорта, для небольших предметов. Можно как раз и опробовать.</rus>
		<eng>Можно попробовать другой вариант. Я сделал пробную версию телепорта, для небольших предметов. Можно как раз и опробовать.</eng>
		<ukr>Можна спробувати інший варіант. Я зробив пробну версію телепорта, для невеликих предметів. Можна якраз і випробувати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bazar_s_klenovum5_0">
		<rus>Не... Доктор, а может не надо? Вещь экзотическая, телепортируется куда-нибудь не туда...</rus>
		<eng>Не... Доктор, а может не надо? Вещь экзотическая, телепортируется куда-нибудь не туда...</eng>
		<ukr>Ні... Доктор, а може не треба? Річ екзотична, телепортується куди-небудь не туди...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_klenov_bazar_s_klenovum6_0">
		<rus>Не переживайте. Где вы сейчас? На Кордоне? Сначала, для проверки - я пошлю к вам пробный вариант - краткое описание моих исследований и дешёвый артефакт. Если всё дойдёт успешно - отправите мне СМС. Идите в бункер местного торговца и посмотрите - на лестнице должен появиться блокнот и артефакт.</rus>
		<eng>Не переживайте. Где вы сейчас? На Кордоне? Сначала, для проверки - я пошлю к вам пробный вариант - краткое описание моих исследований и дешёвый артефакт. Если всё дойдёт успешно - отправите мне СМС. Идите в бункер местного торговца и посмотрите - на лестнице должен появиться блокнот и артефакт.</eng>
		<ukr>Не переживайте. Де ви зараз? На Кордоні? Спочатку, для перевірки - я пошлю вам пробний варіант - короткий опис моїх досліджень і дешевий артефакт. Якщо все дійде успішно - відправите мені СМС. Ідіть в бункер місцевого торговця і подивіться - на сходах повинен з'явитися блокнот і артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kl_pos_est_sms_0">
		<rus>Всё окей. Посылка дошла. Отправляйте фотопистолет.</rus>
		<eng>Всё окей. Посылка дошла. Отправляйте фотопистолет.</eng>
		<ukr>Все окей. Посилка дійшла. Відправляйте фотопістолет.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_klenov_kl_pos_est_sms1_0">
		<rus>Отлично. Немного отойдите - вдруг из-за вас координаты собьются или предмет угодит в голову... Фотоаппарат заряжен плёнкой. Не тратьте её попусту.</rus>
		<eng>Отлично. Немного отойдите - вдруг из-за вас координаты собьются или предмет угодит в голову... Фотоаппарат заряжен плёнкой. Не тратьте её попусту.</eng>
		<ukr>Відмінно. Трохи відійдіть - раптом через вас координати зіб'ються або предмет попаде в голову... Фотоапарат заряджений плівкою. Не витрачайте її даремно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kl_pos_est_sms2_0">
		<rus>Вторую посылку получил, благодарю. Доктор, вам категорически не рекомендуется выходить из Зоны на Большую Землю - вас объявят врагом номер один все почтовые службы мира. Вы же оставите их без куска хлеба...</rus>
		<eng>Вторую посылку получил, благодарю. Доктор, вам категорически не рекомендуется выходить из Зоны на Большую Землю - вас объявят врагом номер один все почтовые службы мира. Вы же оставите их без куска хлеба...</eng>
		<ukr>Другу посилку отримав, дякую. Доктор, вам категорично не рекомендується виходити з Зони на Велику Землю - вас об'являть ворогом номер одни усі поштові служби світу. Ви ж залишите їх шматка хліба...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_prizrak_ranen_sms_0">
		<rus>Стрелок, привет. Как там у тебя делишки? У меня тут трабла... Ночью чмошники атаковали... В невидимых костюмах. Человек 6-7. Сам понимаешь, воевать с теми, кто невидим - проблема. Если бы не свободовцы с бетонки - кранты бы мне. Эх, зря я с одноногим на базу не ушёл... Двоих из напавших уложили, с трудом потом нашли тела - это люди из клана Вчерашний день. Экипированы классно. Значит, группировка вновь сколотилась, несмотря на то, что я когда-то их прошлого лидера загасил... гадкий был человечишко...</rus>
		<eng>Стрелок, привет. Как там у тебя делишки? У меня тут трабла... Ночью чмошники атаковали... В невидимых костюмах. Человек 6-7. Сам понимаешь, воевать с теми, кто невидим - проблема. Если бы не свободовцы с бетонки - кранты бы мне. Эх, зря я с одноногим на базу не ушёл... Двоих из напавших уложили, с трудом потом нашли тела - это люди из клана Вчерашний день. Экипированы классно. Значит, группировка вновь сколотилась, несмотря на то, что я когда-то их прошлого лидера загасил... гадкий был человечишко...</eng>
		<ukr>Cтрілець, привіт. Як там у тебе справи? У мене тут трабла... Вночі чмошники атакували... У невидимих костюмах. Людей 6-7. Сам розумієш, воювати з тими, хто невидимий - проблема. Якби не волівці з бетонки - кранти б мені. Ех, даремно я з одноногим на базу не пішов... Двох з нападників поклали, насилу потім знайшли тіла - це люди з клану Останній день. Екіпіровані класно. Значить, угруповання знову в дії, незважаючи на те, що я колись їхнього минулого лідера загасив... бридка була людина...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_prizrak_ranen_sms1_0">
		<rus>Ясно. Сам то хоть цел? У меня тут вообще дело дрянь. Пантера погибла. Бомбу вытаскивала из деревни новичков, да и... подорвалась на мине... Прямо на глазах у отца...</rus>
		<eng>Ясно. Сам то хоть цел? У меня тут вообще дело дрянь. Пантера погибла. Бомбу вытаскивала из деревни новичков, да и... подорвалась на мине... Прямо на глазах у отца...</eng>
		<ukr>Зрозуміло. Сам то хоч цілий? У мене тут взагалі справи до одного місця. Пантера загинула. Бомбу витягала з села новачків, та й... підірвалася на міні... Прямо на очах у батька...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prizrak_prizrak_ranen_sms2_0">
		<rus>Да... Вот ведь жизнь штука дерьмовая... Ты смотри, как бы её отец самосуд в деревне не учинил, да сам себя с горя не порешил... У меня - да так, царапнули пару раз - дня через 2-3 буду в форме. Дело осложнилось тем, что одноногий исчез. Пока заваруха была - не до него было... А после глянул - ни его самого, ни его трупа нет... Кто-то на наше место на Генераторах наводку дал - чую... Стучит кто-то...</rus>
		<eng>Да... Вот ведь жизнь штука дерьмовая... Ты смотри, как бы её отец самосуд в деревне не учинил, да сам себя с горя не порешил... У меня - да так, царапнули пару раз - дня через 2-3 буду в форме. Дело осложнилось тем, что одноногий исчез. Пока заваруха была - не до него было... А после глянул - ни его самого, ни его трупа нет... Кто-то на наше место на Генераторах наводку дал - чую... Стучит кто-то...</eng>
		<ukr>Так... Ось адже життя штука гівняна... Ти дивись, як би її батько самосуд в селі не вчинив, та сам себе з горя не порішив... У мене - та так, дряпнули пару раз - дня через 2-3 буду у формі. Справа ускладнилася тим, що одноногий зник. Поки заваруха була - не до нього було... А після, глянув - ні його самого, ні його трупа немає... Хтось на наше місце на Генераторах наводку дав - чую... Стукає хтось...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_prizrak_ranen_sms3_0">
		<rus>Да хрен с ним, с одноногим. Главное сам жив... Поправляйся давай. Чую, придётся нам этим мазохистам из Последнего дня устроить последний день, судный день... Отца Пантеры я успокоил, как мог - хотя даже представить себе не могу, что творится на душе у отца, только что потерявшего свою дочь. Но он, вроде, крепкий мужик, так что, надеюсь, суицид и самосуд не устроит. Я на Янтарь - повидать человечка одного надо - бывшего боевика из Последнего дня... Да, Клыка предупреди - возможно, и к нему люди наведаться захотят. Он сейчас где-то в Припяти...</rus>
		<eng>Да хрен с ним, с одноногим. Главное сам жив... Поправляйся давай. Чую, придётся нам этим мазохистам из Последнего дня устроить последний день, судный день... Отца Пантеры я успокоил, как мог - хотя даже представить себе не могу, что творится на душе у отца, только что потерявшего свою дочь. Но он, вроде, крепкий мужик, так что, надеюсь, суицид и самосуд не устроит. Я на Янтарь - повидать человечка одного надо - бывшего боевика из Последнего дня... Да, Клыка предупреди - возможно, и к нему люди наведаться захотят. Он сейчас где-то в Припяти...</eng>
		<ukr>Та і біс з ним, з одноногим. Головне сам живий... Одужуй давай. Є почуття, що доведеться нам цим мазохістам з Останнього дня влаштувати останній день, судний день... Батьку Пантери я заспокоїв, як міг - хоча навіть уявити собі не можу, що діється на серці у батька, тільки що втратив свою доньку. Але він, здається, міцний мужик, так що, сподіваюся, самогубство і самосуд не влаштує. Я на Янтар - побачити чоловічка одного треба - колишнього бойовика з Останнього дня... Так, Клика попередь - можливо, і до нього люди навідатися захочуть. Він зараз десь в Прип'яті...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perehov_na_yantar_sms_0">
		<rus>Я на позиции. Жду открытия телепорта. Не разлететься бы только по всей Зоне на молекулы...</rus>
		<eng>Я на позиции. Жду открытия телепорта. Не разлететься бы только по всей Зоне на молекулы...</eng>
		<ukr>Я на позиції. Чекаю відкриття телепорту. Не розлетітися б тільки по всій Зоні на молекули...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_perehov_na_yantar_sms1_0">
		<rus>Не разлетишься. Хех... Как это на вашем сленге - что-то типа - твоя задница ещё мне пригодится? Так?</rus>
		<eng>Не разлетишься. Хех... Как это на вашем сленге - что-то типа - твоя задница ещё мне пригодится? Так?</eng>
		<ukr>Чи не розлетиться. Хех.. Як це на вашому сленгу - щось типу - твоя дупа ще мені знадобиться? Так?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perehov_na_yantar_sms2_0">
		<rus>Можно и так. Надеюсь, в твоих руках моя задница будет чувствовать себя достаточно комфортно?</rus>
		<eng>Можно и так. Надеюсь, в твоих руках моя задница будет чувствовать себя достаточно комфортно?</eng>
		<ukr>Можна і так. Сподіваюсь, в твоїх руках моя дупа буде відчувати себе достатньо комфортно?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_pantera_na_kordone_sms_0">
		<rus>Стрелок, привет! Мы с отцом решили взять отпуск от Зоны - месяца на два. Мы сейчас на Кордоне, в лагере новичков. Немного отдохнём - и на Большую Землю. Подосвиданькаться не хочешь?</rus>
		<eng>Стрелок, привет! Мы с отцом решили взять отпуск от Зоны - месяца на два. Мы сейчас на Кордоне, в лагере новичков. Немного отдохнём - и на Большую Землю. Подосвиданькаться не хочешь?</eng>
		<ukr>Cтрілець, привіт! Ми з батьком вирішили взяти відпустку від Зони - місяця на два. Ми зараз на Кордоні, в таборі новачків. Трохи відпочинемо - і на Велику Землю. Подопобаченькатися не хочеш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pantera_na_kordone_sms1_0">
		<rus>Надеюсь, что вы вернётесь. Я сейчас недалеко, на Свалке - скоро буду. Без меня не уходите - надо переговорить.</rus>
		<eng>Надеюсь, что вы вернётесь. Я сейчас недалеко, на Свалке - скоро буду. Без меня не уходите - надо переговорить.</eng>
		<ukr>Сподіваюся, що ви повернетеся. Я зараз недалеко, на Звалищі - скоро буду. Без мене не йдіть - треба переговорити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poslednie_sms_pantera_0">
		<rus>Пантера, слушай внимательно. Похоже, что пару часов назад на Кордон приволокли бомбу... Я видел один такой экземпляр в работе - жуткое дело. Предупреди старшего в лагере новичков, бери отца и уходите... Я скоро буду.</rus>
		<eng>Пантера, слушай внимательно. Похоже, что пару часов назад на Кордон приволокли бомбу... Я видел один такой экземпляр в работе - жуткое дело. Предупреди старшего в лагере новичков, бери отца и уходите... Я скоро буду.</eng>
		<ukr>Пантера, слухай уважно. Схоже, що пару годин тому на Кордон притягли бомбу... Я бачив один такий екземпляр в роботі - моторошне справа. Попередь старшого в таборі новачків, бери батька і йдіть... Я скоро буду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pantera_poslednie_sms_pantera1_0">
		<rus>Я уже нашла её. Она в рюкзаке в одном из подвалов в деревне новичков. Тяжёлая... Сейчас я её вытащу. Кто положил - не видела, тут много народу ходит. Ты не переживай, у бомбы есть таймер - он сработает через десять с половиной часов, так что времени у меня полно!</rus>
		<eng>Я уже нашла её. Она в рюкзаке в одном из подвалов в деревне новичков. Тяжёлая... Сейчас я её вытащу. Кто положил - не видела, тут много народу ходит. Ты не переживай, у бомбы есть таймер - он сработает через десять с половиной часов, так что времени у меня полно!</eng>
		<ukr>Я вже знайшла її. Вона в рюкзаку, в одному з підвалів у селі новачків. Важка... Зараз я її витягну. Хто поклав - не бачила, тут багато народу ходить. Ти не переймайся, у бомби є таймер - він спрацює через десять з половиною годин, так що часу у мене повно!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sansanich_moroz_sms_0">
		<rus>Сталкеры! Последнее китайское предупреждение! Не носите вы с собой тяжести сверх лимита - я уже задолбался ремонтировать ваши рюкзаки, как будто у меня другой работы нет. Все, больше принимать их не буду. Порвёте рюкзак, потеряете хабар - пеняйте на себя!</rus>
		<eng>Сталкеры! Последнее китайское предупреждение! Не носите вы с собой тяжести сверх лимита - я уже задолбался ремонтировать ваши рюкзаки, как будто у меня другой работы нет. Все, больше принимать их не буду. Порвёте рюкзак, потеряете хабар - пеняйте на себя!</eng>
		<ukr>Сталкери! Останнє китайське попередження! Не носіть ви з собою тяжкості понад ліміту - я вже задовбався ремонтувати ваші рюкзаки, ніби у мене іншої роботи нема. Все, більше приймати їх не буду. Порвете рюкзак, втратите хабар - нарікайте на себе!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pomosch_ot_chernomora_sms_0">
		<rus>Черномор, привет. Я в тупике, и больше спросить не у кого. Мне нужны сведения о работе фотопистолета. Ты, случайно, не слышал о таком?</rus>
		<eng>Черномор, привет. Я в тупике, и больше спросить не у кого. Мне нужны сведения о работе фотопистолета. Ты, случайно, не слышал о таком?</eng>
		<ukr>Чорномор, привіт. Я в тупику, і більше запитати нема в кого. Мені потрібні відомості про роботу фотопістолета. Ти, випадково, не чув про такий?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_chernomor_pomosch_ot_chernomora_sms1_0">
		<rus>Подходи, пообщаемся.</rus>
		<eng>Подходи, пообщаемся.</eng>
		<ukr>Підходь, поспілкуємося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_nashel_gada_sms_0">
		<rus>Отец, нашёл я подлеца. Сейчас фотку тебе занесу.</rus>
		<eng>Отец, нашёл я подлеца. Сейчас фотку тебе занесу.</eng>
		<ukr>Батько, знайшов я негідника. Зараз фотку тобі занесу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_sms_otez_poreshil_0">
		<rus>Погиб сталкер Шухер. Кордон. Задушен.</rus>
		<eng>Погиб сталкер Шухер. Кордон. Задушен.</eng>
		<ukr>Загинув сталкер Шухер. Кордон. Задушений.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_otez_poreshil1_0">
		<rus>Отец, ну ты выдал... Достиг точки кипения?</rus>
		<eng>Отец, ну ты выдал... Достиг точки кипения?</eng>
		<ukr>Батько, ну ти видав... Досяг точки кипіння?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_father_pantera_sms_otez_poreshil2_0">
		<rus>Есть люди, которые мотают срок, своровав мешок картошки. Есть ничтожества, которые воруют миллионы и живут припеваючи на свободе. Есть люди, которые гниют в тюрьмах за обычную драку, а есть маньяки, которых наше гуманное государство не может расстрелять, зато пожизненно кормит. Этот отморозок относился к последней категории. В Зоне свои правила. Если бы он покаялся - я бы простил. Мою девочку уже никто не вернёт. У каждого - своя точка кипения.</rus>
		<eng>Есть люди, которые мотают срок, своровав мешок картошки. Есть ничтожества, которые воруют миллионы и живут припеваючи на свободе. Есть люди, которые гниют в тюрьмах за обычную драку, а есть маньяки, которых наше гуманное государство не может расстрелять, зато пожизненно кормит. Этот отморозок относился к последней категории. В Зоне свои правила. Если бы он покаялся - я бы простил. Мою девочку уже никто не вернёт. У каждого - своя точка кипения.</eng>
		<ukr>Є люди, які мотають строк, поцупивши мішок картоплі. Є нікчеми, які крадуть мільйони і живуть розкошуючи на волі. Є люди, які гниють у в'язницях за звичайну бійку, а є маньяки, яких наше гуманна держава не може розстріляти, зате довічно годує. Цей відморозок відносився до останньої категорії. У Зоні свої правила. Якби він покаявся - я б пробачив. Мою дівчинку вже ніхто не поверне. У кожного - своя точка кипіння.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_otez_poreshil3_0">
		<rus>Согласен, отец, туда падали и дорога. Только ведь он простая пешка...</rus>
		<eng>Согласен, отец, туда падали и дорога. Только ведь он простая пешка...</eng>
		<ukr>Згоден, батько, туди падлі і дорога. Тільки він простий пішак...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_father_pantera_sms_otez_poreshil4_0">
		<rus>Пешки тоже становятся ферзями. Я займусь пешками - а ты разбирайся с остальными. Буду ждать известий.</rus>
		<eng>Пешки тоже становятся ферзями. Я займусь пешками - а ты разбирайся с остальными. Буду ждать известий.</eng>
		<ukr>Пішаки теж стають ферзями. Я займуся пішаками - а ти розбирайся з іншими. Буду чекати звісток.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_na_kamne_sms_0">
		<rus>Ну, похоже это именно тот камень... Придётся подождать. Главное - не выходить из радиуса слышимости, иначе я ничего не услышу.</rus>
		<eng>Ну, похоже это именно тот камень... Придётся подождать. Главное - не выходить из радиуса слышимости, иначе я ничего не услышу.</eng>
		<ukr>Ну, схоже це саме той камінь... Доведеться зачекати. Головне - не виходити з радіуса чутності, інакше я нічого не почую.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_razgovor_sxod_nz_0">
		<rus>Я надеюсь, хвоста за тобой не было. Ты куда это ноги, вернее ногу нарисовал с Генераторов? Мы же за тобой пришли. И что там за профи тебя пас?</rus>
		<eng>Я надеюсь, хвоста за тобой не было. Ты куда это ноги, вернее ногу нарисовал с Генераторов? Мы же за тобой пришли. И что там за профи тебя пас?</eng>
		<ukr>Я сподіваюся, хвоста за тобою не було. Ти куди це ноги, вірніше ногу намалював з Генераторів? Ми ж за тобою прийшли. І що там за профі тебе пас?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_maksimilian_sms_razgovor_sxod_nz1_0">
		<rus>Куда? Да там такой аврал начался, что только бегом можно было спастись. А раз за мной пришли - на кой ляд гранаты к палатке стали бросать??? Если тот ветеран, что меня охранял погиб - вам всем крантец - можешь мне поверить. А если жив - то и тем более. Могли и предупредить меня, что придёте. И чего это на тебе бронька не невидимая?</rus>
		<eng>Куда? Да там такой аврал начался, что только бегом можно было спастись. А раз за мной пришли - на кой ляд гранаты к палатке стали бросать??? Если тот ветеран, что меня охранял погиб - вам всем крантец - можешь мне поверить. А если жив - то и тем более. Могли и предупредить меня, что придёте. И чего это на тебе бронька не невидимая?</eng>
		<ukr>Куди? Та там такий аврал почався, що тільки бігом можна було врятуватися. А раз за мною прийшли - якого дітька гранати до намету стали кидати??? Якщо той ветеран, що мене охороняв загинув - вам всім крантець - можеш мені повірити. А якщо живий - то тим більше. Могли і попередити мене, що прийдете. І чого це на тобі бронька не невидима?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_razgovor_sxod_nz2_0">
		<rus>Ну, насчёт крантец - ты погорячился... Броня повредилась, но здесь безопасно и без неё. Ладно, к делу. Ты узнал, где нужный изоморф?</rus>
		<eng>Ну, насчёт крантец - ты погорячился... Броня повредилась, но здесь безопасно и без неё. Ладно, к делу. Ты узнал, где нужный изоморф?</eng>
		<ukr>Ну, на рахунок крантець - ти погарячкував... Броня пошкодилася, але тут безпечно і без неї. Гаразд, до справи. Ти дізнався, де потрібний ізоморф?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_maksimilian_sms_razgovor_sxod_nz3_0">
		<rus>Да. Но туда не добраться просто так. Кстати - где деньги за предыдущую работу?</rus>
		<eng>Да. Но туда не добраться просто так. Кстати - где деньги за предыдущую работу?</eng>
		<ukr>Так. Але туди не дістатися просто так. До речі - де гроші за попередню роботу?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_razgovor_sxod_nz4_0">
		<rus>Будут деньги, будут. Вот достанешь ещё один изоморф - и будут. Если нет - то ничего не получишь.</rus>
		<eng>Будут деньги, будут. Вот достанешь ещё один изоморф - и будут. Если нет - то ничего не получишь.</eng>
		<ukr>Будуть гроші, будуть. Ось дістанеш ще один ізоморф - і будуть. Якщо ні - то нічого не отримаєш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_maksimilian_sms_razgovor_sxod_nz5_0">
		<rus>Изоморф в Х-16. Но к нему не добраться. Есть телепорт, его знает профессор местный - Сахаров. Но он, гад, ничего не скажет ни за какие деньги и арты - проверено. Даже если его убить.</rus>
		<eng>Изоморф в Х-16. Но к нему не добраться. Есть телепорт, его знает профессор местный - Сахаров. Но он, гад, ничего не скажет ни за какие деньги и арты - проверено. Даже если его убить.</eng>
		<ukr>Ізоморф у Х-16. Але до нього не добратися. Є телепорт, його знає професор місцевий - Сахаров. Але він, гад, нічого не скаже ні за які гроші і арти - перевірено. Навіть якщо його вбити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_razgovor_sxod_nz6_0">
		<rus>Сахаров? Вот удача... Он всё тебе скажет, будь уверен. Короче, делаем так. Я сейчас двигаю в сторону Складов. Как буду в безопасном месте - скину тебе координаты тайничка, заберёшь оттуда предмет и отдашь Сахарову. Скажешь - что если он не скажет, где телепорт - крантец. Он всё поймёт, он умный... Изоморф оставишь у себя пока - мы придём за ним или просто откроем телепорт - ты отправишь его к нам, а мы тебе - деньги за работу.</rus>
		<eng>Сахаров? Вот удача... Он всё тебе скажет, будь уверен. Короче, делаем так. Я сейчас двигаю в сторону Складов. Как буду в безопасном месте - скину тебе координаты тайничка, заберёшь оттуда предмет и отдашь Сахарову. Скажешь - что если он не скажет, где телепорт - крантец. Он всё поймёт, он умный... Изоморф оставишь у себя пока - мы придём за ним или просто откроем телепорт - ты отправишь его к нам, а мы тебе - деньги за работу.</eng>
		<ukr>Сахаров? От щастя... Він все тобі скаже, будь впевнений. Коротше, робимо так. Я зараз йду в сторону складів. Як буду в безпечному місці - скину тобі координати схованки, забереш звідти предмет і віддаси Сахарову. Скажеш - що якщо він не скаже де телепорт - крантець. Він все зрозуміє, він розумний... ізоморф - залишиш у себе покищо - ми прийдемо за ним або просто відкриємо телепорт - ти відправиш його до нас, а ми тобі - гроші за роботу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_taynik_zlobnuy_0">
		<rus>Так, я в безопасности. Мы уходим. Тайничок найдёшь на дереве у одного из строений внутри периметра базы военных на Агропроме. Как ты туда залезешь и пройдёшь - дело уже твоё - деньги-то ты хочешь получить? Значит найдёшь. Рюкзак там уже неделю лежит - просто у нас среди военных свой человечек, а на их базе - самое то место для тайников.</rus>
		<eng>Так, я в безопасности. Мы уходим. Тайничок найдёшь на дереве у одного из строений внутри периметра базы военных на Агропроме. Как ты туда залезешь и пройдёшь - дело уже твоё - деньги-то ты хочешь получить? Значит найдёшь. Рюкзак там уже неделю лежит - просто у нас среди военных свой человечек, а на их базе - самое то место для тайников.</eng>
		<ukr>Так, я в безпеці. Ми йдемо. Схованку знайдеш на дереві біля однієї з будівель всередині периметра бази військових на Агропромі. Як ти туди залізеш і пройдеш - справа вже твоя - гроші-то ти хочеш отримати? Значить знайдеш. Рюкзак там вже тиждень лежить - просто у нас серед військових своя людина, а на їхній базі - чудове місце для схованок.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_maksimilian_sms_taynik_zlobnuy1_0">
		<rus>Ну что, Стрелок, ты знаешь где тайник. Слава Богу, что мне не придётся туда лезть. Как ты и говорил - я залягу на дно. Если что - отстучи СМС.</rus>
		<eng>Ну что, Стрелок, ты знаешь где тайник. Слава Богу, что мне не придётся туда лезть. Как ты и говорил - я залягу на дно. Если что - отстучи СМС.</eng>
		<ukr>Ну що, Cтрілець, ти знаєш де схованка. Слава Богу, що мені не доведеться туди лізти. Як ти і казав - я заляжу на дно. Якщо що - пошли СМС.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ynt_after_perexod_sms_0">
		<rus>Черномор, ты ещё на Янтаре? Сейчас навещу - посоветоваться надо.</rus>
		<eng>Черномор, ты ещё на Янтаре? Сейчас навещу - посоветоваться надо.</eng>
		<ukr>Чорномор, ти ще на Янтарі? Зараз відвідаю - порадитися треба.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_ynt_after_perexod_sms1_0">
		<rus>Стрелок, привет. Как у тебя делишки? Нашёл ещё что-нибудь?</rus>
		<eng>Стрелок, привет. Как у тебя делишки? Нашёл ещё что-нибудь?</eng>
		<ukr>Cтрілець, привіт. Як у тебе справи? Знайшов ще що-небудь?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ynt_after_perexod_sms2_0">
		<rus>Привет. Кое-что есть. Сейчас с товарищем пообщаюсь - и к тебе.</rus>
		<eng>Привет. Кое-что есть. Сейчас с товарищем пообщаюсь - и к тебе.</eng>
		<ukr>Привіт. Дещо є. Зараз з товаришем поспілкуюся - і до тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_preplastilin_sms_0">
		<rus>Под действием неизвестных факторов часть артефактов в рюкзаке подверглась трансмутации.</rus>
		<eng>Под действием неизвестных факторов часть артефактов в рюкзаке подверглась трансмутации.</eng>
		<ukr>Під дією невідомих факторів частина артефактів у рюкзаку піддалася трансмутації.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dialog_oborvan_sms_0">
		<rus>Похоже, что я отошёл слишком далеко и ничего не слышу. Да и к тому же вызвал подозрение у разговаривающих и человек из клана Последний день ушёл.</rus>
		<eng>Похоже, что я отошёл слишком далеко и ничего не слышу. Да и к тому же вызвал подозрение у разговаривающих и человек из клана Последний день ушёл.</eng>
		<ukr>Схоже, що я відійшов надто далеко і нічого не чую. Та й до того ж - викликав підозру у розмовляючих і людина з клану Останній день пішла.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_poluchenie_klucha_sms_0">
		<rus>Код введён правильно. Поле для получения ключа активировано, оно находится перед лестницей. Подготовьте необходимый предмет для удаления телепорта.</rus>
		<eng>Код введён правильно. Поле для получения ключа активировано, оно находится перед лестницей. Подготовьте необходимый предмет для удаления телепорта.</eng>
		<ukr>Код введений правильно. Поле для отримання ключа активовано, воно знаходиться перед сходами. Підготуйте необхідний предмет для видалення телепорту.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_del_blok_and_restr_sms_0">
		<rus>Ключ доступа получен. Попытка деактивировать блокирующий телепорт рычага активации портала.</rus>
		<eng>Ключ доступа получен. Попытка деактивировать блокирующий телепорт рычага активации портала.</eng>
		<ukr>Ключ доступу отриманий. Спроба деактивувати блокуючий телепорт важеля активації порталу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_sms_zaschita_portal_0">
		<rus>Защита портала активирована.</rus>
		<eng>Защита портала активирована.</eng>
		<ukr>Захист порталу активовано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_pervoe_sms_dsity_0">
		<rus>Эй, мясо, подойди сюда! И не вздумай шутить, тут тебе не деревня новичков.</rus>
		<eng>Эй, мясо, подойди сюда! И не вздумай шутить, тут тебе не деревня новичков.</eng>
		<ukr>Ей, м'ясо, підійди сюди! І не здумай жартувати, тут тобі не село новачків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_sms_parfumer1_0">
		<rus>Эй, Сталкер! Не знаю, как тебя звать... Посмотри в ПДА - найдёшь меня по метке - у выхода старой ливнёвки. Жду.</rus>
		<eng>Эй, Сталкер! Не знаю, как тебя звать... Посмотри в ПДА - найдёшь меня по метке - у выхода старой ливнёвки. Жду.</eng>
		<ukr>Ей, Сталкер! Не знаю, як тебе звати... Подивися в КПК - знайдеш мене по мітці - біля виходу старої ливнівки. Чекаю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_zaschita_mg_0">
		<rus>Чужак в зоне действия защитного экрана. Уничтожение через 6 секунд.</rus>
		<eng>Чужак в зоне действия защитного экрана. Уничтожение через 6 секунд.</eng>
		<ukr>Чужинець у зоні дії захисного екрана. Знищення через 6 секунд.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_parfum_sms_kontrik1_0">
		<rus>Сталкер, как там тебя... Стрелок... Ты ещё живой там? Дело есть.</rus>
		<eng>Сталкер, как там тебя... Стрелок... Ты ещё живой там? Дело есть.</eng>
		<ukr>Сталкер, як там тебе... Cтрілець... Ти ще живий там? Справа є.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_parfum_sms_kontrik2_0">
		<rus>Дела у прокурора. У простых людей - делишки. Отвечаю - значит жив ещё. В чём проблема?</rus>
		<eng>Дела у прокурора. У простых людей - делишки. Отвечаю - значит жив ещё. В чём проблема?</eng>
		<ukr>Справи у прокурора. У простих людей - справочки. Відповідаю - значить живий ще. У чому проблема?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_parfum_sms_kontrik3_0">
		<rus>Тогда слушай внимательно. Где-то недалеко от Чёрного хутора - зомби там обитают - есть контролёр. Особенный контролёр... Только что узнал, что кое-кто из Последнего дня отправил группу для его уничтожения. Этот контролёр много знает... В твоих интересах ликвидировать группу Последнего дня и попробовать пообщаться с этим существом, если получится. Думаю, что монстры на хуторе сами расправятся с этой группой, так что и делать тебе мало что придётся. Координаты хутора - скидываю. Далее - на месте разберёшься. Помочь или нет - решать тебе...</rus>
		<eng>Тогда слушай внимательно. Где-то недалеко от Чёрного хутора - зомби там обитают - есть контролёр. Особенный контролёр... Только что узнал, что кое-кто из Последнего дня отправил группу для его уничтожения. Этот контролёр много знает... В твоих интересах ликвидировать группу Последнего дня и попробовать пообщаться с этим существом, если получится. Думаю, что монстры на хуторе сами расправятся с этой группой, так что и делать тебе мало что придётся. Координаты хутора - скидываю. Далее - на месте разберёшься. Помочь или нет - решать тебе...</eng>
		<ukr>Тоді слухай уважно. Десь недалеко від Чорного хутора - зомбі там мешкають - є контролер. Особливий контролер... Тільки що дізнався, що дехто з Останнього дня відправив групу для його знищення. Цей контролер багато знає... У твоїх інтересах ліквідувати групу Останнього дня і спробувати поспілкуватися з цією істотою, якщо вийде. Думаю що монстри на хуторі самі вчинять розправу над цією групою, так що й робити тобі мало що доведеться. Координати хутора - скидаю. Далі - на місці розберешся. Допомогти чи ні - вирішувати тобі...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_vstrecha_0">
		<rus>Эй, сталкер! Я знал, что за мной придут люди из Последнего Дня и ушёл за хутор поближе к периметру. Там и найдёшь меня - вижу, ты смелый человек, раз сунулся на этот хутор.</rus>
		<eng>Эй, сталкер! Я знал, что за мной придут люди из Последнего Дня и ушёл за хутор поближе к периметру. Там и найдёшь меня - вижу, ты смелый человек, раз сунулся на этот хутор.</eng>
		<ukr>Гей, сталкер! Я знав, що за мною прийдуть люди з Останнього Дня і пішов за хутір ближче до периметру. Там і знайдеш мене - бачу, ти смілива людина, якщо сунувся на цей хутір.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_obmorok1_0">
		<rus>Эй, Обморок, ответь. Надо стрелку забить. Есть предложение, выгодное для нас обоих.</rus>
		<eng>Эй, Обморок, ответь. Надо стрелку забить. Есть предложение, выгодное для нас обоих.</eng>
		<ukr>Ей, Непритомність, відповідай. Треба стрілку забити. Є пропозиція, вигідна для нас обох.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_obmorok_sms_obmorok2_0">
		<rus>Это кто такой бурый? Проверка связи от наёмников? Ну дык я могу повторить - вы все козлы.</rus>
		<eng>Это кто такой бурый? Проверка связи от наёмников? Ну дык я могу повторить - вы все козлы.</eng>
		<ukr>Це хто такий бурий? Перевірка зв'язку від найманців? Ну так я можу повторити - ви всі козли.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_obmorok3_0">
		<rus>Это не наёмники. Это нейтралы. Есть мысль, как унести отсюда ноги. Ты ведь об этом давно мечтаешь? На кону переход с этой территории в обмен на твою помощь. Встретимся на нейтральной земле. Назначай место.</rus>
		<eng>Это не наёмники. Это нейтралы. Есть мысль, как унести отсюда ноги. Ты ведь об этом давно мечтаешь? На кону переход с этой территории в обмен на твою помощь. Встретимся на нейтральной земле. Назначай место.</eng>
		<ukr>Це не найманці. Це нейтрали. Є думка, як винести звідси ноги. Ти ж про це давно мрієш? На кону перехід з цієї території в обмін на твою допомогу. Зустрінемося на нейтральній землі. Призначай місце.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_obmorok_sms_obmorok4_0">
		<rus>Э, нет... Нет тут нейтральной земли... Нарисуешься у нашего лагеря, что у водокачки - ближе к периметру в овраге валяется старый бензовоз. Там и увидимся. Подходи вдоль колючки - засветишься у моих орлов из лагеря - замочат сразу. И не вздумай меня развести.</rus>
		<eng>Э, нет... Нет тут нейтральной земли... Нарисуешься у нашего лагеря, что у водокачки - ближе к периметру в овраге валяется старый бензовоз. Там и увидимся. Подходи вдоль колючки - засветишься у моих орлов из лагеря - замочат сразу. И не вздумай меня развести.</eng>
		<ukr>Е, ні... Немає тут нейтральної землі... Намалюєшся біля нашого табору, який біля водокачки - ближче до периметру в яру валяється старий бензовоз. Там і побачимось. Підходь уздовж колючки - засвітишся у моїх орлів з табору - замочать одразу. І не подумай мене розвести.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelka_obmorok_sms1_0">
		<rus>Обморок, я на месте.</rus>
		<eng>Обморок, я на месте.</eng>
		<ukr>Непритомність, я на місці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_obmorok_strelka_obmorok_sms2_0">
		<rus>Я вижу. Стой где стоишь. Сейчас подойду.</rus>
		<eng>Я вижу. Стой где стоишь. Сейчас подойду.</eng>
		<ukr>Я бачу. Стій де стоїш. Зараз підійду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_dcity_zenter_doza_0">
		<rus>Вы входите в запретную зону А. У вас нет допуска. Немедленно отойдите за опасный периметр, иначе вы будете ликвидированы.</rus>
		<eng>Вы входите в запретную зону А. У вас нет допуска. Немедленно отойдите за опасный периметр, иначе вы будете ликвидированы.</eng>
		<ukr>Ви входите в заборонену зону А. У вас немає допуску. Негайно відійдіть за небезпечний периметр, інакше ви будете ліквідовані.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_dcity_zenter_doza_otkl_0">
		<rus>Зона А центра города отключена. Тревога!</rus>
		<eng>Зона А центра города отключена. Тревога!</eng>
		<ukr>Зона А центру міста відключена. Тривога!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_dcity_gorod2_doza2_0">
		<rus>Вы находитесь в защитной зоне Б города на правах гостя. Ваше время присутствия ограничено 10 минутами. В течении этого срока вы должны закончить свои дела и покинуть зону Б. Проход к центру города в зону А без специального пропуска категорически запрещён.</rus>
		<eng>Вы находитесь в защитной зоне Б города на правах гостя. Ваше время присутствия ограничено 10 минутами. В течении этого срока вы должны закончить свои дела и покинуть зону Б. Проход к центру города в зону А без специального пропуска категорически запрещён.</eng>
		<ukr>Ви знаходитесь в захисній зоні Б міста на правах гостя. Ваш час присутності обмежений 10 хвилинами. Під час цього терміну ви повинні закінчити свої справи і покинути зону Б. Прохід до центру міста в зону А без спеціальної перепустки категорично заборонений.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_dcity_gorod_doza_0">
		<rus>Защитный экран города активирован. Чужак в зоне Б. Уничтожение через 4 секунды.</rus>
		<eng>Защитный экран города активирован. Чужак в зоне Б. Уничтожение через 4 секунды.</eng>
		<ukr>Захисний екран міста активовано. Чужинець у зоні Б. Знищення через 4 секунди.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poziciy_cherdak_zanyta_sms_0">
		<rus>Позиция занята. Ха, времени маловато... Сейчас я вам устрою Варфоломеевскую ночь... Где этот лягушонок в зелёном комбезе?</rus>
		<eng>Позиция занята. Ха, времени маловато... Сейчас я вам устрою Варфоломеевскую ночь... Где этот лягушонок в зелёном комбезе?</eng>
		<ukr>Позиція зайнята. Ха, часу обмаль... Зараз я вам влаштую Варфоломіївську ніч... Де це жабеня в зеленому комбезі?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_suki_rasstrel_sms_0">
		<rus>Вот гадёныши... Сейчас я вам налимоню одно место...</rus>
		<eng>Вот гадёныши... Сейчас я вам налимоню одно место...</eng>
		<ukr>Ось гадята... Зараз я вам налимоню одне місце...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_zlobnomu_rasstrel_0">
		<rus>Эй, Злобный, гуттен морген. Я смотрю, твои люди беспредел творят. Нехорошо. Я тут несколько твоих козявок за это наказал. Я ухожу с территории, но я ещё вернусь. А пока - гуд бай мой мальчик, гуд бай мой миленький...</rus>
		<eng>Эй, Злобный, гуттен морген. Я смотрю, твои люди беспредел творят. Нехорошо. Я тут несколько твоих козявок за это наказал. Я ухожу с территории, но я ещё вернусь. А пока - гуд бай мой мальчик, гуд бай мой миленький...</eng>
		<ukr>Ей, Злісний, гуттен морген. Я дивлюся, твої люди свавілля творять. Недобре. Я тут кілька твоїх козявок за це покарав. Я йду з території, але я ще повернуся. А покищо - гудбай мій хлопчик, гудбай мій миленький...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_obmorok_sms_zlobnomu_rasstrel1_0">
		<rus>Злобный, здорово. Мои люди только что видели, как какой-то нейтрал ушёл через неизвестный переход в сторону АТП.</rus>
		<eng>Злобный, здорово. Мои люди только что видели, как какой-то нейтрал ушёл через неизвестный переход в сторону АТП.</eng>
		<ukr>Злісний, привіт. Мої люди тільки що бачили, як якийсь нейтрал пішов через невідомий перехід в сторону АТП.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_zlobnomu_rasstrel2_0">
		<rus>В сторону АТП говоришь... Вот мля... Откуда он знал переход и какого хрена твои люди его не пристрелили?</rus>
		<eng>В сторону АТП говоришь... Вот мля... Откуда он знал переход и какого хрена твои люди его не пристрелили?</eng>
		<ukr>У бік АТП кажеш... От блін... Звідки він знав про перехід і якого хріна твої люди його не пристрелили?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_obmorok_sms_zlobnomu_rasstrel3_0">
		<rus>Ну ты сказал. У нас тут не школа снайперов. Да и винтовок таких нет... К тому же - откуда было мне знать, что это не твой человек?</rus>
		<eng>Ну ты сказал. У нас тут не школа снайперов. Да и винтовок таких нет... К тому же - откуда было мне знать, что это не твой человек?</eng>
		<ukr>Ну ти сказав. У нас тут не школа снайперів. Та й гвинтівок таких немає... До того ж - звідки було мені знати, що це не твоя людина?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_zlobnomu_rasstrel4_0">
		<rus>Ладно, проехали. Этого чела надо уничтожить.</rus>
		<eng>Ладно, проехали. Этого чела надо уничтожить.</eng>
		<ukr>Гаразд, проїхали. Цього чела треба знищити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobny_sms_zlobnomu_rasstrel4_1_0">
		<rus>Сейчас пойдёт группа в строну АТП, смотрите стрельбу не устройте. Открываю переход.</rus>
		<eng>Сейчас пойдёт группа в строну АТП, смотрите стрельбу не устройте. Открываю переход.</eng>
		<ukr>Зараз піде група в строну АТП, дивіться стрілянини не влаштуйте. Відкриваю перехід.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel5_0">
		<rus>Стрелок, поспеши! Переход пока активен, но скоро закроется. Если это произойдёт - ты застрянешь тут навсегда. Посмотри на карту и успевай. Как перейдёшь - встречай группу этих убийц - они туда же направляются. Свяжусь с тобой позже.</rus>
		<eng>Стрелок, поспеши! Переход пока активен, но скоро закроется. Если это произойдёт - ты застрянешь тут навсегда. Посмотри на карту и успевай. Как перейдёшь - встречай группу этих убийц - они туда же направляются. Свяжусь с тобой позже.</eng>
		<ukr>Стрілець, поквапся! Перехід поки що активний, але скоро закриється. Якщо це станеться - ти застрягнеш тут назавжди. Подивись на карту і встигай. Як перейдеш - зустрічай групу цих вбивць - вони туди ж прямують. Зв'яжуся з тобою пізніше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_zlobnomu_rasstrel6_0">
		<rus>Активирован портал на АТП. Время работы 2 минуты.</rus>
		<eng>Активирован портал на АТП. Время работы 2 минуты.</eng>
		<ukr>Активовано портал на АТП. Час роботи 2 хвилини.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_sms_zlobnomu_rasstrel7_0">
		<rus>Телепорт на территорию АТП после выхода группы деактивирован.</rus>
		<eng>Телепорт на территорию АТП после выхода группы деактивирован.</eng>
		<ukr>Телепорт на територію АТП після виходу групи деактивовано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_agro_tainik_norman_sms_0">
		<rus>Эй, Стрелок, ты там живой? Держи координаты телепорта в тайник. Он где-то на Агропроме... С помощью прибора, который я тебе дал, и этих координат найдёшь телепорт. А далее - в тайнике найдёшь то, что тебе нужно.</rus>
		<eng>Эй, Стрелок, ты там живой? Держи координаты телепорта в тайник. Он где-то на Агропроме... С помощью прибора, который я тебе дал, и этих координат найдёшь телепорт. А далее - в тайнике найдёшь то, что тебе нужно.</eng>
		<ukr>Ей, Cтрілець, ти там живий? Тримай координати телепорту в схованку. Він десь на Агропромі... За допомогою приладу, який я тобі дав, і цих координат знайдеш телепорт. А далі - у схованці знайдеш те, що потрібно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sms_k_normany1_0">
		<rus>Норман, привет. По-моему, всё получилось с тайником и переходами. Что дальше и чей это тайник? Я в этих краях давно обитаю, но даже не догадывался о нём...</rus>
		<eng>Норман, привет. По-моему, всё получилось с тайником и переходами. Что дальше и чей это тайник? Я в этих краях давно обитаю, но даже не догадывался о нём...</eng>
		<ukr>Норман, привіт. По-моєму, все вийшло з схованкою і переходами. Що далі і чия це схованка? Я в цих краях давно живу, але навіть не здогадувався про неї...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_k_normany2_0">
		<rus>Это тайник моего бывшего товарища. Он тоже выглядит как контролёр, но ему досталось тогда больше, чем мне - он частично парализован... Не знаю, жив ли он вообще... Тебе надо раздобыть оружие получше - насколько я знаю, при первой телепортации из подвала в Лиманске приходится оставлять оружие. Последующие телепортации - возможны с ним. И главное - возьми маскировочный плащ, ствол не особо приметный, типа аномальной М16, да денег побольше... Как вернёшься - найди Парфюмера - я отметил на карте, где его искать. И будь готов к неприятным сюрпризам со стороны Последнего Дня... ха, ведь хороших у них не бывает.</rus>
		<eng>Это тайник моего бывшего товарища. Он тоже выглядит как контролёр, но ему досталось тогда больше, чем мне - он частично парализован... Не знаю, жив ли он вообще... Тебе надо раздобыть оружие получше - насколько я знаю, при первой телепортации из подвала в Лиманске приходится оставлять оружие. Последующие телепортации - возможны с ним. И главное - возьми маскировочный плащ, ствол не особо приметный, типа аномальной М16, да денег побольше... Как вернёшься - найди Парфюмера - я отметил на карте, где его искать. И будь готов к неприятным сюрпризам со стороны Последнего Дня... ха, ведь хороших у них не бывает.</eng>
		<ukr>Це схованка мого колишнього товариша. Він теж виглядає як контролер, але йому дісталося тоді більше, ніж мені - він частково паралізований... Не знаю, чи живий він взагалі... Тобі треба роздобути зброю покраще - наскільки я знаю, при першій телепортації з підвалу у Ліманську доводиться залишати зброю. Наступні телепортації - можливі з ним. І головне - візьми маскувальний плащ, ствол не особливо помітний, типу аномальної М16, та грошей побільше... Як повернешся - знайди Парфумера - я позначив на карті, де його шукати. І будь готовий до неприємних сюрпризів з боку Останнього Дня... ха, адже хороших у них не буває.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dcity_otvet_ok_obmor1_0">
		<rus>Эй, Обморок, дитя мафии. Я вернулся и переходы открыл, как обещал. Можешь линять из города.</rus>
		<eng>Эй, Обморок, дитя мафии. Я вернулся и переходы открыл, как обещал. Можешь линять из города.</eng>
		<ukr>Ей, Непритомність, дитя мафії. Я повернувся і переходи відкрив, як обіцяв. Можеш линяти з міста.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_obmorok_dcity_otvet_ok_obmor2_0">
		<rus>Дельная новость. Всенепременно воспользуюсь вашей услугой, месье. Но - мальца попозже.</rus>
		<eng>Дельная новость. Всенепременно воспользуюсь вашей услугой, месье. Но - мальца попозже.</eng>
		<ukr>Слушна новина. Обов'язково скористаюся вашою послугою, месьє. Але - трішки пізніше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_saharov_dcity_otvet_ok_obmor3_0">
		<rus>Стрелок. Простите, что отвлекаю вас от дел, но не удалось ли вам что-либо узнать про мою жену?</rus>
		<eng>Стрелок. Простите, что отвлекаю вас от дел, но не удалось ли вам что-либо узнать про мою жену?</eng>
		<ukr>Cтрілець. Вибачте, що відволікаю вас від справ, але чи не вдалося вам що-небудь дізнатися про мою дружину?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_dcity_otvet_ok_obmor4_0">
		<rus>Нет, профессор, пока ничего. Я видел упавший вертолёт на границе территории, но там пусто. Зацепок пока нет. В сам город пока не попасть... Будут новости - сообщу.</rus>
		<eng>Нет, профессор, пока ничего. Я видел упавший вертолёт на границе территории, но там пусто. Зацепок пока нет. В сам город пока не попасть... Будут новости - сообщу.</eng>
		<ukr>Ні, професор, покищо нічого. Я бачив вертоліт який впав на кордоні території, але там порожньо. Зачіпок покищо немає. У саме місто покищо не можливо потрапити. Будуть новини - повідомлю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_dcity_duda_zvonok_sms1_0">
		<rus>Эй, Дуда, старый крокодил, привет. Это Парфюмер, если ещё помнишь такого. Я слышал, ты в гору пошёл... Да только не в ту. Есть способ гору обойти, срубить бабла и смотаться отсюда. И задницу лизать более никому не придётся. Что скажешь?</rus>
		<eng>Эй, Дуда, старый крокодил, привет. Это Парфюмер, если ещё помнишь такого. Я слышал, ты в гору пошёл... Да только не в ту. Есть способ гору обойти, срубить бабла и смотаться отсюда. И задницу лизать более никому не придётся. Что скажешь?</eng>
		<ukr>Ей, Дуда, старий крокодил, привіт. Це Парфумер, якщо ще пам'ятаєш такого. Я чув, ти в гору пішов... Та тільки не в ту. Є спосіб гору обійти, зрубати бабла і змотатися звідси. І дупу лизати більше нікому не доведеться. Що скажеш?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_duda_dcity_duda_zvonok_sms2_0">
		<rus>А, это ты, любитель одеколона... Ну что за способ? Или это очередная проверка?</rus>
		<eng>А, это ты, любитель одеколона... Ну что за способ? Или это очередная проверка?</eng>
		<ukr>А, це ти, любитель одеколону... Ну що за спосіб? Чи це чергова перевірка?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_dcity_duda_zvonok_sms3_0">
		<rus>Дело в городе пахнет жареным. Переходы открыты. И тот парниша, что их открыл - сильно зол. Рано или поздно он найдёт способ разворошить тутошнее осиное гнездо. Без разницы, будет жив заложник, которого ты охраняешь, или нет. Дык вот, этот паренёк ласково просил у тебя спросить, сколько тебе бабла надо, чтобы Дохтера ентого отпустить. После - будет время свинтить отсюда к чертям... Но - такая льгота будет действовать недолго - он может и передумать. Только прошу - не строй из себя комсомольца... Павлики Морозовы сейчас никому не интересны, кроме некрофилов.</rus>
		<eng>Дело в городе пахнет жареным. Переходы открыты. И тот парниша, что их открыл - сильно зол. Рано или поздно он найдёт способ разворошить тутошнее осиное гнездо. Без разницы, будет жив заложник, которого ты охраняешь, или нет. Дык вот, этот паренёк ласково просил у тебя спросить, сколько тебе бабла надо, чтобы Дохтера ентого отпустить. После - будет время свинтить отсюда к чертям... Но - такая льгота будет действовать недолго - он может и передумать. Только прошу - не строй из себя комсомольца... Павлики Морозовы сейчас никому не интересны, кроме некрофилов.</eng>
		<ukr>Справа в місті пахне смаженим. Переходи відкриті. І той хлопчина, який їх відкрив - сильно злий. Рано чи пізно він знайде спосіб розворушити тутешнє осине гніздо. Без різниці, буде живий заручник, якого ти охороняєш, чи ні. Так от, цей хлопчина ласкаво просив у тебе запитати, скільки тобі бабла треба, щоб Дохтура оного відпустити. Потім - буде час забратися звідси до біса... Але - така пільга діятиме недовго - він може і передумати. Тільки прошу - не роби із себе комсомольця... Павліки Морозови зараз нікому не цікаві, крім некрофілів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_duda_dcity_duda_zvonok_sms4_0">
		<rus>Сдаётся мне, что у тебя тоже есть в том тайная цель... Ну что же - бабок ему потребуется несколько сотен тысяч. Сколько именно - решим при личной встрече - пусть подходит - я в доме с колоннами - бывшая школа - на втором этаже. Защиту временно сниму, бойцов предупрежу... ЗАХОДИТЬ - СО ДВОРА, ЧТОБЫ С ПЛОЩАДИ НЕ УВИДЕЛИ. Только пусть к площади не суётся, стороной обойдёт. Ну, а если бабла у него не окажется - пусть веночек прихватит - на могилку ему как раз поставим.</rus>
		<eng>Сдаётся мне, что у тебя тоже есть в том тайная цель... Ну что же - бабок ему потребуется несколько сотен тысяч. Сколько именно - решим при личной встрече - пусть подходит - я в доме с колоннами - бывшая школа - на втором этаже. Защиту временно сниму, бойцов предупрежу... ЗАХОДИТЬ - СО ДВОРА, ЧТОБЫ С ПЛОЩАДИ НЕ УВИДЕЛИ. Только пусть к площади не суётся, стороной обойдёт. Ну, а если бабла у него не окажется - пусть веночек прихватит - на могилку ему как раз поставим.</eng>
		<ukr>Здається мені, що у тебе теж є в тому таємна мета... Ну що ж - бабок йому потрібно кілька сотень тисяч. Скільки саме - вирішимо при особистій зустрічі - нехай підходить - я в будинку з колонами - колишня школа - на другому поверсі. Захист тимчасово зніму, бійців попереджу... ЗАХОДИТИ - З ДВОРУ, ЩОБ З ПЛОЩІ НЕ ПОБАЧИЛИ. Тільки нехай до площі не сунеться, стороною обійде. Ну, а якщо бабла у нього не виявиться - нехай віночок прихопить - на могилку йому якраз поставимо.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_dcity_iskra_zvonok_sms1_0">
		<rus>Искра, привет. Знаю, что делаю глупость, но это наш последний шанс... Выруби систему защиты центра города.</rus>
		<eng>Искра, привет. Знаю, что делаю глупость, но это наш последний шанс... Выруби систему защиты центра города.</eng>
		<ukr>Іскра, привіт. Знаю, що роблю дурість, але це наш останній шанс... Вируби систему захисту центру міста.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_iskra_dcity_iskra_zvonok_sms2_0">
		<rus>Привет. Я же просила тебя не выходить на связь. Ты же знаешь, что если я отключу защиту, то через 5 минут будет известно, кто это сделал. Что будет дальше - надеюсь, тебе не надо объяснять. Ты эту школу уже прошёл - на лицо своё посмотри. Хорошо, что вообще жив...</rus>
		<eng>Привет. Я же просила тебя не выходить на связь. Ты же знаешь, что если я отключу защиту, то через 5 минут будет известно, кто это сделал. Что будет дальше - надеюсь, тебе не надо объяснять. Ты эту школу уже прошёл - на лицо своё посмотри. Хорошо, что вообще жив...</eng>
		<ukr>Привіт. Я ж просила тебе не виходити на зв'язок... Ти ж знаєш, що якщо я відключу захист, то через 5 хвилин буде відомо, хто це зробив. Що буде далі - сподіваюся, тобі не треба пояснювати, ти цю школу вже пройшов - на обличчя своє подивись. Добре, що взагалі живий...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_dcity_iskra_zvonok_sms3_0">
		<rus>Надо рискнуть. Сделай это. Второго случая не будет. Я приду за тобой, девочка.</rus>
		<eng>Надо рискнуть. Сделай это. Второго случая не будет. Я приду за тобой, девочка.</eng>
		<ukr>Треба ризикнути. Зроби це. Другого випадку не буде. Я прийду за тобою, дівчинко.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_iskra_sms_otkl_zona1_0">
		<rus>Парфюмер, у меня получилось - через несколько минут зона защиты будет полностью деактивирована. Прощай... После сигнала тревоги меня вряд ли оставят в живых... Я... я приготовила тебе письмецо. Оно...</rus>
		<eng>Парфюмер, у меня получилось - через несколько минут зона защиты будет полностью деактивирована. Прощай... После сигнала тревоги меня вряд ли оставят в живых... Я... я приготовила тебе письмецо. Оно...</eng>
		<ukr>Парфумер, у мене вийшло - через кілька хвилин зона захисту буде повністю деактивована. Прощавай... Після сигналу тривоги мене навряд чи залишать в живих... Я... я приготувала тобі листа. Воно...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_sms_otkl_zona2_0">
		<rus>Искра, даже думать не смей... Беги оттуда!</rus>
		<eng>Искра, даже думать не смей... Беги оттуда!</eng>
		<ukr>Іскра, навіть думіть не посмій... Біжи звідти!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_iskra_sms_otkl_zona3_0">
		<rus>Я знала, что всё плохо закончится. Меня уводят через подземку в неизвестном направле...</rus>
		<eng>Я знала, что всё плохо закончится. Меня уводят через подземку в неизвестном направле...</eng>
		<ukr>Я знала, що все погано закінчиться. Мене відводять через підземку у невідомому напрямк...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_sms_otkl_zona4_0">
		<rus>Вот черт... Стрелок, ты где там??? Прошу - дуй в штаб - похоже, дело плохо... найди её... Я скоро буду.</rus>
		<eng>Вот черт... Стрелок, ты где там??? Прошу - дуй в штаб - похоже, дело плохо... найди её... Я скоро буду.</eng>
		<ukr>До біса... Cтрілець, ти де там??? Прошу - дуй в штаб - схоже, справи погані... знайди її... Я скоро буду.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_molniy_chmok_0">
		<rus>Эй, красавчег! Да, это я к тебе, Стрелок... Не узнал? В штаб не спеши - ты всё равно опоздал. Жду тебя в здании напротив штаба - на втором этаже. Если сумеешь добраться. Чмоки-чмоки.</rus>
		<eng>Эй, красавчег! Да, это я к тебе, Стрелок... Не узнал? В штаб не спеши - ты всё равно опоздал. Жду тебя в здании напротив штаба - на втором этаже. Если сумеешь добраться. Чмоки-чмоки.</eng>
		<ukr>Ей, красавчег! Так, це я до тебе, Cтрілець... Не впізнав? У штаб не поспішай - ти все одно запізнився. Чекаю тебе в будівлі навпроти штабу - на другому поверсі. Якщо зумієш дістатися. Чмоки-чмоки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zashita_vylozhit_oruzhie_sms_0">
		<rus>Вы впервые пользуетесь порталом. В целях защиты выложите абсолютно всё оружие и обвесы, ручные телепорты и другие средства телепортации в сейф, который находится за вашей спиной. В противном случае система защиты удалит безвозвратно данную амуницию.</rus>
		<eng>Вы впервые пользуетесь порталом. В целях защиты выложите абсолютно всё оружие и обвесы, ручные телепорты и другие средства телепортации в сейф, который находится за вашей спиной. В противном случае система защиты удалит безвозвратно данную амуницию.</eng>
		<ukr>Ви вперше користуєтеся порталом. З метою захисту викладіть абсолютно всю зброю та навісне, ручні телепорти і інші засоби телепортації до сейфу, котрий знаходиться за вашою спиною. В іншому випадку система захисту видалить безповоротно дану амуніцію.</ukr>
	</string>
	<string id="characters_voice_ozvuchka_molniy_zaxodi_0">
		<rus>Эй, Стрелок! Не стесняйся, опусти оружие и заходи, я не кусаюсь. Только не надо подходить близко - я тебя и так неплохо вижу</rus>
		<eng>Эй, Стрелок! Не стесняйся, опусти оружие и заходи, я не кусаюсь. Только не надо подходить близко - я тебя и так неплохо вижу</eng>
		<ukr>Ей, Cтрілець! Не соромся, опусти зброю і заходь, я не кусаюсь. Тільки не треба підходити близько - я тебе і так непогано бачу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_remen_dialog_sms2_0">
		<rus>Стесняться я перестал во втором классе школы. Вижу, ты при параде - ремешок красивый... Мне о нём говорили. С удовольствием расстегну его... чтобы выпороть тебя как следует!</rus>
		<eng>Стесняться я перестал во втором классе школы. Вижу, ты при параде - ремешок красивый... Мне о нём говорили. С удовольствием расстегну его... чтобы выпороть тебя как следует!</eng>
		<ukr>Соромитися я перестав у другому класі школи... Бачу, ти при параді - ремінець красивий... Мені про нього говорили. Із задоволенням розстебну його... щоб дати тобі доброго прочухана!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_molniy_sex_0">
		<rus>Ха-ха. Да ты не только красавчик, плейбой, ты ещё и мазохист. Но я тебе не игрушка, ты уж прости, но я опять тебя провела - на самом деле меня здесь нет. Ты испортил наши планы, но ошибся местом - в этом городе нет ничего интересного. Это наш город и занимать его бесполезно. Мои люди вернутся и не дадут никому покоя - запомни. Не старайся что-либо найти - мы ждали и всё самое ценное уже забрали.</rus>
		<eng>Ха-ха. Да ты не только красавчик, плейбой, ты ещё и мазохист. Но я тебе не игрушка, ты уж прости, но я опять тебя провела - на самом деле меня здесь нет. Ты испортил наши планы, но ошибся местом - в этом городе нет ничего интересного. Это наш город и занимать его бесполезно. Мои люди вернутся и не дадут никому покоя - запомни. Не старайся что-либо найти - мы ждали и всё самое ценное уже забрали.</eng>
		<ukr>Ха-ха. Так ти не тільки красень, плейбой, ти ще й мазохіст. Але я тобі не іграшка, ти вже вибач, але я знову тебе провела - насправді мене тут немає. Ти зіпсував наші плани, але помилився місцем - в цьому місті немає нічого цікавого. Це наше місто і займати його марно. Мої люди повернуться і не дадуть нікому спокою - запам'ятай. Не намагайся щось знайти - ми чекали і все найцінніше вже забрали.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_remen_dialog_sms4_0">
		<rus>А я потомственный следопыт - поищу. А ложь и обман я на дух не переношу. Равно как и террористов всех мастей. Так что знай, красавица - я найду тебя хоть на краю света.</rus>
		<eng>А я потомственный следопыт - поищу. А ложь и обман я на дух не переношу. Равно как и террористов всех мастей. Так что знай, красавица - я найду тебя хоть на краю света.</eng>
		<ukr>А я з діда-прадіда слідопит - пошукаю. А брехню і оману я на дух не переношу. Так само як і терористів всіх мастей. Так що знай, красуня - я знайду тебе хоч на краю світу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_molniy_molniy_ne_staraysy_0">
		<rus>Не старайся. Мои люди дали промашку с твоим Доктором, зато я приобрела опыт ха-ха-ха... У меня есть тот кто тебе нужен - вернее, не тебе... Но ты ведь любишь помогать людям? Искра - эта предательница, которой я верила... Она умрёт, если ты не прекратишь свои наивные попытки нас найти и помешать. На этом разговор закончен. Прощай.</rus>
		<eng>Не старайся. Мои люди дали промашку с твоим Доктором, зато я приобрела опыт ха-ха-ха... У меня есть тот кто тебе нужен - вернее, не тебе... Но ты ведь любишь помогать людям? Искра - эта предательница, которой я верила... Она умрёт, если ты не прекратишь свои наивные попытки нас найти и помешать. На этом разговор закончен. Прощай.</eng>
		<ukr>Не старайся. Мої люди дали промашку з твоїм Доктором, зате я набула досвіду ха-ха-ха... У мене є той хто тобі потрібен - вірніше, не тобі... Але ти ж любиш допомагати людям? Іскра - ця зрадниця, якій я вірила... Вона помре, якщо ти не припиниш свої наївні спроби нас знайти і перешкодити. На цьому розмова закінчена. Прощавай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_remen_dialog_sms6_0">
		<rus>Стрелок, надо отыскать в штабе записку от Искры... Возможно, в ней есть важная инфа.</rus>
		<eng>Стрелок, надо отыскать в штабе записку от Искры... Возможно, в ней есть важная инфа.</eng>
		<ukr>Cтрілець, треба відшукати в штабі записку від Іскри... Можливо, в ній є важлива інфа.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_otkr_perex_zaton_sms1_0">
		<rus>Эй, Парфюмер, догоняй. Похоже - здесь есть какой-то телепорт... Встретимся после портала.</rus>
		<eng>Эй, Парфюмер, догоняй. Похоже - здесь есть какой-то телепорт... Встретимся после портала.</eng>
		<ukr>Ей, Парфумер, наздоганяй. Схоже - тут є якийсь телепорт... Зустрінемося після порталу.</ukr>
	</string>
	<string id="otkr_perex_zaton_sms2_0_0">
		<rus>Эй, мужики! Я с вами! Нечего мне тут больше делать.</rus>
		<eng>Эй, мужики! Я с вами! Нечего мне тут больше делать.</eng>
		<ukr>Ей, мужики! Я з вами! Нічого мені тут більше робити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_nashel_listok_sms1_0">
		<rus>Похоже, я нашёл записку. Владимир Ильич умеет хранить тайны...</rus>
		<eng>Похоже, я нашёл записку. Владимир Ильич умеет хранить тайны...</eng>
		<ukr>Схоже, я знайшов записку. Володимир Ілліч вміє зберігати таємниці...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_parfumer_nashel_listok_sms2_0">
		<rus>Стрелок, какой Владимир Ильич??? Я уже у входа в штаб, встречай.</rus>
		<eng>Стрелок, какой Владимир Ильич??? Я уже у входа в штаб, встречай.</eng>
		<ukr>Cтрілець, який Володимир Ілліч??? Я вже біля входу в штаб, зустрічай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_operator_babki_otdat_sms_0">
		<rus>Уважаемые пользователи местной сети! Сообщаем вам, что в связи с модернизацией оборудования со счёта каждого пользователя в ближайшее время будет снято по 3000 рублей.</rus>
		<eng>Уважаемые пользователи местной сети! Сообщаем вам, что в связи с модернизацией оборудования со счёта каждого пользователя в ближайшее время будет снято по 3000 рублей.</eng>
		<ukr>Шановні користувачі місцевої мережі! Повідомляємо вам, що у зв'язку з модернізацією обладнання з рахунку кожного користувача найближчим часом буде знято по 3000 гривень.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lucash_operator_babki_otdat_sms1_0">
		<rus>Во мародёры... Я знаю, это все происки Долга!!!</rus>
		<eng>Во мародёры... Я знаю, это все происки Долга!!!</eng>
		<ukr>От мародери... Я знаю, це все підступи Долгу!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_operator_babki_otdat_sms2_0">
		<rus>Э!!! Я вообще то на бюджетном довольствии! Чё такое?!</rus>
		<eng>Э!!! Я вообще то на бюджетном довольствии! Чё такое?!</eng>
		<ukr>Е!!! Я взагалі то на бюджетному забезпеченні! Що таке?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lisiy_operator_babki_otdat_sms3_0">
		<rus>Не, ну не козлы ли, а? Это че за беспредел то в натуре!</rus>
		<eng>Не, ну не козлы ли, а? Это че за беспредел то в натуре!</eng>
		<ukr>Ні, ну чи не козли, а? Це що за беззаконня то в натурі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_operator_babki_otdat_sms4_0">
		<rus>С вашего счёта были сняты 3000 рублей. Благодарим за понимание и сотрудничество.</rus>
		<eng>С вашего счёта были сняты 3000 рублей. Благодарим за понимание и сотрудничество.</eng>
		<ukr>З вашого рахунку було знято 3000 гривень. Дякуємо за розуміння та співпрацю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bland_bland_sms_0">
		<rus>Эй, нейтрал! Я смотрю, у тебя есть лапти-самоскоки? По той лестнице, что ты поднялся, обычный человек, да ещё с твоим маленьким рюкзачонком залезть не сможет. За флешкой пожаловал? И кто же настучал о ней и о сходке? Жди меня на верхнем уровне.</rus>
		<eng>Эй, нейтрал! Я смотрю, у тебя есть лапти-самоскоки? По той лестнице, что ты поднялся, обычный человек, да ещё с твоим маленьким рюкзачонком залезть не сможет. За флешкой пожаловал? И кто же настучал о ней и о сходке? Жди меня на верхнем уровне.</eng>
		<ukr>Ей, нейтрал! Я дивлюся, у тебе є постоли-самоскокі? По тих сходах, по яких ти піднявся, звичайна людина, та ще з твоїм маленьким рюкзачком залізти не зможе. За флешкою завітав? І хто ж настукав про неї і про сходку? Чекай мене на верхньому рівні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_bland_bland_sms1_0">
		<rus>Эй, нейтрал! Я смотрю, ты тут почудил... Наверняка ко мне пришёл... Жди на верхнем уровне, сейчас поднимусь.</rus>
		<eng>Эй, нейтрал! Я смотрю, ты тут почудил... Наверняка ко мне пришёл... Жди на верхнем уровне, сейчас поднимусь.</eng>
		<ukr>Ей, нейтрал! Я дивлюся, ти тут почудив... Напевно до мене прийшов... Чекай на верхньому рівні, зараз піднімуся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sborr_sms_0">
		<rus>Эй, мужики! Кто остался в живых... Пора сматываться. Собираемся у водокачки.</rus>
		<eng>Эй, мужики! Кто остался в живых... Пора сматываться. Собираемся у водокачки.</eng>
		<ukr>Ей, мужики! Хто залишився в живих... Пора тікати. Збираємося біля водокачки</ukr>
	</string>
	<string id="sms_duda_nachalnik_zvonok_sms1_0">
		<rus>Эй, часовой! Сейчас к тебе нейтрал подойдёт - пропусти его, как договаривались. Он внёс пожертвования в фонд голодающих. А после - можешь покинуть свой пост.</rus>
		<eng>Эй, часовой! Сейчас к тебе нейтрал подойдёт - пропусти его, как договаривались. Он внёс пожертвования в фонд голодающих. А после - можешь покинуть свой пост.</eng>
		<ukr>Ей, вартовий! Зараз до тебе нейтрал підійде - пропусти його, як домовлялися. Він вніс пожертвування до фонду голодуючих. А потім - можеш покинути свій пост.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_chasovoy_nachalnik_zvonok_sms2_0">
		<rus>Окей, шеф!</rus>
		<eng>Окей, шеф!</eng>
		<ukr>Окей, шеф!</ukr>
	</string>
	<string id="to_limansk_0_0">
		<rus>Меченый, я вижу, ты собрался в Старую Деревню и на Генераторы, не закончив все дела в Лиманске и Госпитале. Этого делать нельзя. Сначала ты должен закончить все дела там, и только потом идти на Генераторы. Поэтому сейчас тебе нужно вернуться в Лиманск.</rus>
		<eng>Меченый, я вижу, ты собрался в Старую Деревню и на Генераторы, не закончив все дела в Лиманске и Госпитале. Этого делать нельзя. Сначала ты должен закончить все дела там, и только потом идти на Генераторы. Поэтому сейчас тебе нужно вернуться в Лиманск.</eng>
		<ukr>Мічений, я бачу, ти зібрався в Старе село і на Генератори, не закінчивши всі справи в Лиманську і Шпиталі. Цього робити не можна. Спочатку ти повинен закінчити всі справи там, і тільки потім йти на Генератори. Тому зараз тобі потрібно повернутися в Лиманськ.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_boloto_provod_vstrecha_done_0">
		<rus>Пантера, путь вроде свободен. Иду встречать тебя. Можешь выдвигаться навстречу. Скидываю координаты.</rus>
		<eng>Пантера, путь вроде свободен. Иду встречать тебя. Можешь выдвигаться навстречу. Скидываю координаты.</eng>
		<ukr>Пантера, шлях начебто вільний. Іду зустрічати тебе. Можеш виходити назустріч. Скидаю координати.</ukr>
	</string>
	<string id="village_kap_pda1_0_0">
		<rus>Ну и где вы? Смотрите, не облажайтесь на этот раз. Мне нужна только девчонка, её второго братца смело мочите вместе с его шпаной. Этого идиота Стрелка желательно не гасить... Хотя - в расход его, если девка будет нашей. Он уже отыграл свою роль.</rus>
		<eng>Ну и где вы? Смотрите, не облажайтесь на этот раз. Мне нужна только девчонка, её второго братца смело мочите вместе с его шпаной. Этого идиота Стрелка желательно не гасить... Хотя - в расход его, если девка будет нашей. Он уже отыграл свою роль.</eng>
		<ukr>Ну і де ви? Дивіться, не облажайтесь на цей раз. Мені потрібна тільки дівчинка, її другого братика сміливо мочіть разом з його шпаною. Цього ідіота Cтрільця бажано не гасити... Хоча - в розхід його, якщо дівка буде нашою. Він вже відіграв свою роль.</ukr>
	</string>
	<string id="village_kap_pda2_0_0">
		<rus>Уже подлетаем. Всё понял. Девчонка уже в деревне. После операции - с тебя двойной гонорар.</rus>
		<eng>Уже подлетаем. Всё понял. Девчонка уже в деревне. После операции - с тебя двойной гонорар.</eng>
		<ukr>Вже підлітаємо. Все зрозумів. Дівчинка вже в селі. Після операції - з тебе подвійний гонорар.</ukr>
	</string>
	<string id="village_kap_pda3_0_0">
		<rus>Гонорар? А ты сделай сперва то, за что уже сполна заплачено. До связи.</rus>
		<eng>Гонорар? А ты сделай сперва то, за что уже сполна заплачено. До связи.</eng>
		<ukr>Гонорар? А ти зроби спершу те, за що вже сповна заплачено. До зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_voronin_samopisez_done_0">
		<rus>Клык, привет. Всё окей, иду к тебе. Должна прилететь вертуха за Мухой.</rus>
		<eng>Клык, привет. Всё окей, иду к тебе. Должна прилететь вертуха за Мухой.</eng>
		<ukr>Клик, привіт. Все окей, іду до тебе. Повинна прилетіти вертуха за Мухою.</ukr>
	</string>
	<string id="delete_gen_zone_emi1_0">
		<rus>Аномальная зона дезактивирована</rus>
		<eng>Аномальная зона дезактивирована</eng>
		<ukr>Аномальна зона дезактивована</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_priz_pamt_sms1_0">
		<rus>Призрачный, привет. Тут такое дело... Отправляю к тебе Пантеру - присмотри за девчонкой - запуталась она немного. А я срочно двигаю на ЧАЭС-2 - Клык ждёт. Если что, отправлю весточку.</rus>
		<eng>Призрачный, привет. Тут такое дело... Отправляю к тебе Пантеру - присмотри за девчонкой - запуталась она немного. А я срочно двигаю на ЧАЭС-2 - Клык ждёт. Если что, отправлю весточку.</eng>
		<ukr>Примарний, привіт. Тут така справа... Відправляю до тебе Пантеру - приглянь за дівчиськом - заплуталась вона трохи. А я покищо терміново вирушаю на ЧАЕС-2 - Клик чекає. Якщо що, відішлю звісточку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_hosp_taik_new_art_0">
		<rus>Несколько артефактов изменили свои свойства.</rus>
		<eng>Несколько артефактов изменили свои свойства.</eng>
		<ukr>Декілька артефактів змінили свої властивості</ukr>
	</string>
	<string id="del_baza_doza_timer_0">
		<rus>Смертельная зона защиты базы дезактивирована</rus>
		<eng>Смертельная зона защиты базы дезактивирована</eng>
		<ukr>Смертельна зона захисту бази дезактивована</ukr>
	</string>
	<string id="del_podstanziy_doza_timer_0">
		<rus>Смертельная зона защиты подстанции базы дезактивирована</rus>
		<eng>Смертельная зона защиты подстанции базы дезактивирована</eng>
		<ukr>Смертельна зона захисту підстанції бази дезактивована</ukr>
	</string>
	<string id="delete_dt_zone_zvuk_0">
		<rus>Найдена видеокассета</rus>
		<eng>Найдена видеокассета</eng>
		<ukr>Знайдена відеокасета</ukr>
	</string>
	<string id="delete_blok_and_restr_0">
		<rus>Телепорт, блокирующий рычаг, отключён</rus>
		<eng>Телепорт, блокирующий рычаг, отключён</eng>
		<ukr>Телепорт, який блокує важіль, відключений</ukr>
	</string>
	<string id="hand_hoh_sms_0">
		<rus>Эй, новисы! Пришли. Поднять руки и повернуться!</rus>
		<eng>Эй, новисы! Пришли. Поднять руки и повернуться!</eng>
		<ukr>Гей, новіси! Прийшли. Підняти руки і повернутися!</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms1_0">
		<rus>Хера се... Сколько ботвы-то собралось... Все шишки Зоны, мля. Вот щас накроют нас тут всех сразу, и концы в воду.</rus>
		<eng>Хера се... Сколько ботвы-то собралось... Все шишки Зоны, мля. Вот щас накроют нас тут всех сразу, и концы в воду.</eng>
		<ukr>Хріна собі... Скільки авторитетів зібралося... Всі шишки Зони, трясця їм. Ось зара нас тут всіх відразу накриють, і кінці у воду.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms2_0">
		<rus>Боров, моя бы воля... Глаза бы мои тебя не видели. Но тут ты прав. Зачем нас всех тут собрали?</rus>
		<eng>Боров, моя бы воля... Глаза бы мои тебя не видели. Но тут ты прав. Зачем нас всех тут собрали?</eng>
		<ukr>Боров, моя б воля... Очі б мої тебе не бачили. Але тут твоя правда. Навіщо нас всіх тут зібрали?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms3_0">
		<rus>Неправильно ставишь вопрос. Не зачем, а КТО нас тут собрал?</rus>
		<eng>Неправильно ставишь вопрос. Не зачем, а КТО нас тут собрал?</eng>
		<ukr>Невірно ставиш питання. Не навіщо, а ХТО нас тут зібрав?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms4_0">
		<rus>О, и этот туда же. Ты-то чего из норы своей вылез? Думаешь, тут сейчас большая делёжка начнётся? И тебе твой кусок урвать не дадут?</rus>
		<eng>О, и этот туда же. Ты-то чего из норы своей вылез? Думаешь, тут сейчас большая делёжка начнётся? И тебе твой кусок урвать не дадут?</eng>
		<ukr>О, і цей туди ж. Ти-то чого з нори своєї виліз? Думаєш, тут зараз великий розподіл почнеться? І тобі твій шматок урвати не дадуть?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms5_0">
		<rus>Короче, гражданские, давайте-ка в темпе. А то каждая минута этого балагана сжирает тонну керосина в моих вертушках.</rus>
		<eng>Короче, гражданские, давайте-ка в темпе. А то каждая минута этого балагана сжирает тонну керосина в моих вертушках.</eng>
		<ukr>Коротше, цивільні, давайте-но в темпі. А то кожна хвилина цього балагану зжирає тонну гасу в моїх вертушках.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms6_0">
		<rus>О, да, майор... Мои парни докладывают, что у тебя целых два эшелона прикрытия из вертолётов! Мне вот интересно, это всё на казённые деньги, майор? Откуда у тебя столько вертолётов?</rus>
		<eng>О, да, майор... Мои парни докладывают, что у тебя целых два эшелона прикрытия из вертолётов! Мне вот интересно, это всё на казённые деньги, майор? Откуда у тебя столько вертолётов?</eng>
		<ukr>О, так, майор... Мої хлопці доповідають, що у тебе цілих два ешелона прикриття з вертольотів! Мені от цікаво, це все на державні гроші, майор? Звідки у тебе стільки вертольотів?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms7_0">
		<rus>Это чья бы корова да мычала! Твои тоже, я знаю, где-то рядом пасутся. Слушай, а тебе потолок, случайно, не жмёт в моём небе, а?</rus>
		<eng>Это чья бы корова да мычала! Твои тоже, я знаю, где-то рядом пасутся. Слушай, а тебе потолок, случайно, не жмёт в моём небе, а?</eng>
		<ukr>Чия б гарчала, а твоя б мовчала! Твої теж, я знаю, десь поруч пасуться. Слухай, а тобі стелю, бува, не тисне в моєму небі, а?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms8_0">
		<rus>А в твоём ли небе, майор?</rus>
		<eng>А в твоём ли небе, майор?</eng>
		<ukr>А чи в твоєму небі, майор?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms9_0">
		<rus>Господа! Может не будем пикироваться? Моя аппаратура фиксирует присутствие большого количества сталкеров в стелс-режиме... Очень большого количества. Идентифицирую штурмовые команды и снайперов Долга, Свободы, Чистого Неба, группировок Борова и наёмников. Я вижу, все приняли просто беспрецедентные меры предосторожности. Но все ли там свои? Все ли проверенные? Нам только провокаций тут не хватало. Ведь одно неосторожное движение и...</rus>
		<eng>Господа! Может не будем пикироваться? Моя аппаратура фиксирует присутствие большого количества сталкеров в стелс-режиме... Очень большого количества. Идентифицирую штурмовые команды и снайперов Долга, Свободы, Чистого Неба, группировок Борова и наёмников. Я вижу, все приняли просто беспрецедентные меры предосторожности. Но все ли там свои? Все ли проверенные? Нам только провокаций тут не хватало. Ведь одно неосторожное движение и...</eng>
		<ukr>Панове! Може не будемо сперечатись? Моя апаратура фіксує присутність великої кількості сталкерів в стелс-режимі... Дуже великої кількості. Ідентифікую штурмові команди і снайперів Долгу, Волі, Чистого Неба, угруповань Борова і найманців. Я бачу, всі вжили просто безпрецедентні заходи безпеки. Але чи всі там свої? Чи всі перевірені? Нам тільки провокацій тут не вистачало. Адже один необережний рух і...</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms10_0">
		<rus>... и эта пороховая бочка взорвётся. А теперь внимательно посмотрите на самих себя. Кто из нас сможет пережить такое месилово? Я вижу здесь только одного такого. Это Стрелок. Вы только посмотрите на его пояс. Я и половины не знаю из того, что на нём висит. Стрелок, это твоя идея собрать нас всех в одном месте? Ты кто такой вообще? Кто над тобой?</rus>
		<eng>... и эта пороховая бочка взорвётся. А теперь внимательно посмотрите на самих себя. Кто из нас сможет пережить такое месилово? Я вижу здесь только одного такого. Это Стрелок. Вы только посмотрите на его пояс. Я и половины не знаю из того, что на нём висит. Стрелок, это твоя идея собрать нас всех в одном месте? Ты кто такой вообще? Кто над тобой?</eng>
		<ukr>... і ця порохова бочка вибухне. А тепер уважно подивіться на самих себе. Хто з нас зможе пережити таку катавасію? Я бачу тут тільки одного такого. Це Стрілець. Ви тільки подивіться на його пояс. Я й половини не знаю з того, що на ньому висить. Стрілець, це твоя ідея зібрати нас усіх в одному місці? Ти хто такий взагалі? Хто над тобою?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms11_0">
		<rus>Да успокойтесь, народ. Это я вас всех собрал. Но Стрелок имеет к этому самое прямое отношение... С чего бы начать-то... В общем, скажу вам вот что: некоторые из нас оказались здесь не по своей воле. Некоторые пришли сюда добровольно. Но, так или иначе, Зона для всех нас стала домом. Она... скажем так, приняла нас. А мы - её. Да чего уж там, некоторые из нас устроились тут очень даже неплохо. И у каждого есть свои влиятельные покровители - там, за Периметром. Без которых никто из нас не протянул бы тут и года. И если бы кому-то там не было выгодно существование Зоны, её бы уже давно сровняли с землёй и закрыли это место на замок. Понимаете, о чём я? И вот совсем недавно произошли события, которые поставили под сомнение саму возможность дальнейшего существования Зоны. И непосредственным участником этих событий был именно Стрелок. И мне - также как и многим из вас - было настоятельно рекомендовано узнать информацию лично, из первых уст. И в кратчайшие сроки.\nСтрелок. От твоих слов сейчас зависит очень многое. Если вдруг нашим покровителям хоть на какой-то миг покажется, что Зона стала им не нужна, или хуже того, опасна, ты думаешь, нас выпустят из этого карантина перед её стерилизацией? Мы же все для них как прокажённые. Мы нужны им только тогда, когда срок жизни их артефакта закончится, и им снова понадобится кто-то, кто вытащит им каштан из огня. Если этого не будет - нас всех спишут в утиль. Оптом...</rus>
		<eng>Да успокойтесь, народ. Это я вас всех собрал. Но Стрелок имеет к этому самое прямое отношение... С чего бы начать-то... В общем, скажу вам вот что: некоторые из нас оказались здесь не по своей воле. Некоторые пришли сюда добровольно. Но, так или иначе, Зона для всех нас стала домом. Она... скажем так, приняла нас. А мы - её. Да чего уж там, некоторые из нас устроились тут очень даже неплохо. И у каждого есть свои влиятельные покровители - там, за Периметром. Без которых никто из нас не протянул бы тут и года. И если бы кому-то там не было выгодно существование Зоны, её бы уже давно сровняли с землёй и закрыли это место на замок. Понимаете, о чём я? И вот совсем недавно произошли события, которые поставили под сомнение саму возможность дальнейшего существования Зоны. И непосредственным участником этих событий был именно Стрелок. И мне - также как и многим из вас - было настоятельно рекомендовано узнать информацию лично, из первых уст. И в кратчайшие сроки.\nСтрелок. От твоих слов сейчас зависит очень многое. Если вдруг нашим покровителям хоть на какой-то миг покажется, что Зона стала им не нужна, или хуже того, опасна, ты думаешь, нас выпустят из этого карантина перед её стерилизацией? Мы же все для них как прокажённые. Мы нужны им только тогда, когда срок жизни их артефакта закончится, и им снова понадобится кто-то, кто вытащит им каштан из огня. Если этого не будет - нас всех спишут в утиль. Оптом...</eng>
		<ukr>Та заспокойтеся, народ. Це я вас всіх зібрав. Але Стрілець має до цього пряме відношення... З чого би це розпочати... Загалом, скажу вам ось що: деякі з нас опинилися тут не по своїй волі. Деякі прийшли сюди добровільно. Але, так чи інакше, Зона для всіх нас стала будинком. Вона... скажімо так, прийняла нас. А ми - її. Та чого вже там, деякі з нас влаштувалися тут дуже навіть непогано. І у кожного є свої впливові покровителі - там, за Периметром. Без яких ніхто з нас не протягнув би тут і року. І якби комусь там не було вигідне існування Зони, її б уже давно зрівняли з землею і закрили це місце на замок. Розумієте, про що я? І ось зовсім недавно відбулися події, які поставили під сумнів саму можливість подальшого існування Зони. І безпосереднім учасником цих подій був саме Стрілець. І мені - також як і багатьом з вас - було наполегливо рекомендовано дізнатися інформацію особисто, з перших вуст. І в найкоротші терміни.\nСтрілець. Від твоїх слів зараз залежить дуже багато чого. Якщо раптом нашим покровителям хоч на якусь мить здасться, що Зона стала їм не потрібна, або гірше того, небезпечна, ти думаєш, нас випустять з цього карантину перед її стерилізацією? Ми ж всі для них як прокажені. Ми потрібні їм тільки тоді, коли термін життя їх артефакту закінчиться, і їм знову знадобиться хтось, хто витягне їм каштан з вогню. Якщо цього не буде - нас усіх спишуть в утиль. Оптом...</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms12_0">
		<rus>... Чего притихли все? Страшно стало? Не боись... Из всего, что мне известно на данный момент, могу сделать лишь один вывод: с Зоной ничего не случится. Как была - так и останется. По крайней мере, в ближайшем будущем. Те, кто думает, что она уже не способна на сюрпризы - жестоко ошибаются. Сюрпризы как раз будут. А вот какие - это мне уже неведомо. Пока это всё, что я вам могу сказать.</rus>
		<eng>... Чего притихли все? Страшно стало? Не боись... Из всего, что мне известно на данный момент, могу сделать лишь один вывод: с Зоной ничего не случится. Как была - так и останется. По крайней мере, в ближайшем будущем. Те, кто думает, что она уже не способна на сюрпризы - жестоко ошибаются. Сюрпризы как раз будут. А вот какие - это мне уже неведомо. Пока это всё, что я вам могу сказать.</eng>
		<ukr>... Чого притихли всі? Страшно стало? Та не бійтеся... З усього, що мені відомо на даний момент, можу зробити лише один висновок: з Зоною нічого не трапиться. Як була - так і залишиться. Принаймні, в найближчому майбутньому. Ті, хто думає, що вона вже не здатна на сюрпризи - жорстоко помиляються. Сюрпризи якраз будуть. А ось які - це мені вже невідомо. Поки це все, що я вам можу сказати.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms13_0">
		<rus>Пока?! Ты чего-то не договариваешь, тебе не кажется? А ну давай, выкладывай все карты!</rus>
		<eng>Пока?! Ты чего-то не договариваешь, тебе не кажется? А ну давай, выкладывай все карты!</eng>
		<ukr>Поки що?! Ти щось не домовляєш, тобі не здається? А нумо, викладай всі карти!</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms14_0">
		<rus>Прекратите, молодой человек. Стрелок сказал самое главное, а остальное нас не касается. Стрелок... я думаю тебе можно верить. Не такой ты человек, чтобы нас обманывать, я знаю тебя. Ты кто угодно, но не лжец. Я прав, господа? Мы можем верить Стрелку на слово?</rus>
		<eng>Прекратите, молодой человек. Стрелок сказал самое главное, а остальное нас не касается. Стрелок... я думаю тебе можно верить. Не такой ты человек, чтобы нас обманывать, я знаю тебя. Ты кто угодно, но не лжец. Я прав, господа? Мы можем верить Стрелку на слово?</eng>
		<ukr>Припиніть, молодий чоловіче. Стрілець сказав найголовніше, а решта нас не стосується. Стрілець... я думаю тобі можна вірити. Не така ти людина, щоб нас обманювати, я знаю тебе. Ти хто завгодно, але не брехун. Я правий, панове? Ми можемо вірити Стрільцю на слово?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms15_0">
		<rus>Молчание - знак согласия. Всё! Хорош на сегодня. Все по домам. И давайте-ка аккуратно, без эксцессов. Расходимся потихоньку, на ноги друг другу не наступаем. А если вдруг наступим - случайно - за стволы не хватаемся, идёт?</rus>
		<eng>Молчание - знак согласия. Всё! Хорош на сегодня. Все по домам. И давайте-ка аккуратно, без эксцессов. Расходимся потихоньку, на ноги друг другу не наступаем. А если вдруг наступим - случайно - за стволы не хватаемся, идёт?</eng>
		<ukr>Мовчання - знак згоди. Усе! Годі на сьогодні. Всі по домівках. І давайте-но обережно, без ексцесів. Розходимося потихеньку, на ноги один одному не наступаємо. А якщо раптом наступимо - випадково - за стволи не хопаємося, добре?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms16_0">
		<rus>Дядя Стрелок, а мне что делать? Лететь с этими барыгами? И где дядя Клык?</rus>
		<eng>Дядя Стрелок, а мне что делать? Лететь с этими барыгами? И где дядя Клык?</eng>
		<ukr>Дядько Стрілець, а мені що робити? Летіти з цими баригами? І де дядько Клик?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms17_0">
		<rus>О! Девочка... Да ещё какая невежливая... А ну-ка, постой, постой... Это, случаем, не та ли девочка?..</rus>
		<eng>О! Девочка... Да ещё какая невежливая... А ну-ка, постой, постой... Это, случаем, не та ли девочка?..</eng>
		<ukr>О! Дівчинка... Та ще й така неввічлива... А нумо, постій, постій... Це, бува, не та дівчинка? ..</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms18_0">
		<rus>Всё, Ара, проехали. Муха, полетишь с моими друзьями. А Клык... я передам ему привет от тебя. Призрак, Док, Пилигрим - не прощаемся. Я найду вас. Вы, главное, смотрите, чтобы с Мухой ничего не случилось, я Клыку обещал... Да, кстати, народ, раз уж вы все здесь собрались... Кто-нибудь знает, кто такой Фриц? Он ещё в каске немецкой ходит.</rus>
		<eng>Всё, Ара, проехали. Муха, полетишь с моими друзьями. А Клык... я передам ему привет от тебя. Призрак, Док, Пилигрим - не прощаемся. Я найду вас. Вы, главное, смотрите, чтобы с Мухой ничего не случилось, я Клыку обещал... Да, кстати, народ, раз уж вы все здесь собрались... Кто-нибудь знает, кто такой Фриц? Он ещё в каске немецкой ходит.</eng>
		<ukr>Все, Ара, проїхали. Муха, полетиш з моїми друзями. А Клик... я передам йому привітання від тебе. Привид, Док, Пілігрим - не прощаємось. Я знайду вас. Ви, головне, дивіться, щоб з Мухою нічого не сталося, я Клику обіцяв... Так, до речі, народ, якщо ви вже всі тут зібралися... Хто-небудь знає, хто такий Фріц? Він ще в касці німецькій ходить.</ukr>
	</string>
	<string id="final_sms_0_0">
		<rus>Не, наши в касках не ходят.</rus>
		<eng>Не, наши в касках не ходят.</eng>
		<ukr>Ні, наші в касках не ходять.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms20_0">
		<rus>Никогда не встречал никого в немецких касках, извини, Стрелок.</rus>
		<eng>Никогда не встречал никого в немецких касках, извини, Стрелок.</eng>
		<ukr>Ніколи не зустрічав нікого в німецьких касках, вибач, Стрілець.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms21_0">
		<rus>Мои парни, конечно, анархисты по самое не балуйся, но немецкими касками никто не грешит. Где ты вообще видел такого?</rus>
		<eng>Мои парни, конечно, анархисты по самое не балуйся, но немецкими касками никто не грешит. Где ты вообще видел такого?</eng>
		<ukr>Мої хлопці, звичайно, анархісти до самих мізків, але німецькими касками ніхто не грішить. Де ти взагалі бачив такого?</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms22_0">
		<rus>Точно не мои. Увидел бы - оторвал бы эту каску вместе с башкой.</rus>
		<eng>Точно не мои. Увидел бы - оторвал бы эту каску вместе с башкой.</eng>
		<ukr>Точно не мої. Побачив би - відірвав би цю каску разом з головою.</ukr>
	</string>
	<string id="final_sms_1_0">
		<rus>Стрелок, либо кто-то что-то не договаривает, либо никто из собравшихся действительно не знает. А может он вообще из какой-то новой группировки? Никто же не знает, насколько далеко тянется Зона за ЧАЭС, и кто там обитает. Видимо, придётся тебе самому это выяснять.</rus>
		<eng>Стрелок, либо кто-то что-то не договаривает, либо никто из собравшихся действительно не знает. А может он вообще из какой-то новой группировки? Никто же не знает, насколько далеко тянется Зона за ЧАЭС, и кто там обитает. Видимо, придётся тебе самому это выяснять.</eng>
		<ukr>Стрілець, або хтось щось не договорює, або ніхто з присутніх дійсно не знає. А може він взагалі з якогось нового угрупування? Ніхто ж не знає, як далеко тягнеться Зона за ЧАЕС, і хто там мешкає. Мабуть, доведеться тобі самому це з'ясовувати.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms24_0">
		<rus>Стрелок, ещё увидимся за рюмкой чая. Я пока на Припять, а там видно будет. Муха, давай не отставай, ждать нас не будут.</rus>
		<eng>Стрелок, ещё увидимся за рюмкой чая. Я пока на Припять, а там видно будет. Муха, давай не отставай, ждать нас не будут.</eng>
		<ukr>Стрілець, ще побачимося за чаркою чаю. Я поки на Прип'ять, а там видно буде. Муха, давай не відставай, чекати нас не будуть.</ukr>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms25_0">
		<rus>Да, да, иду! Дядя Стрелок, пока! И спасибо. Жду вас с дядей Клыком в гости!</rus>
		<eng>Да, да, иду! Дядя Стрелок, пока! И спасибо. Жду вас с дядей Клыком в гости!</eng>
		<ukr>Так, так, йду! Дядько Стрілець, бувай! І дякую. Чекаю вас з дядьком Кликом в гості!</ukr>
	</string>
</string_table>
