<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="on_use_item_0">
		<rus>Во время первого захода в Пещеру схроны создавать нельзя.</rus>
		<eng>Во время первого захода в Пещеру схроны создавать нельзя.</eng>
		<ukr>Во время первого захода в Пещеру схроны создавать нельзя.</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item63_0_0">
		<rus>Стрелок, пока ты искал записки, я думал над той наводкой, что можно составить из этих слов. У меня получилось следующее:\\nНезыблемое Прекрасное Вечное Озаряет Нас Дарит Покой Счастье Мир Найди Путь Стань Бессмертным\\nОчевидно, что речь идёт об Исполнителе Желаний. Но где там тайник? И ещё: в наводке говорится, что нужно найти путь. Так что, Стрелок, похоже, это не всё. Я вижу новый телепорт в центре Саркофага. Думаю, стоит начать с него.</rus>
		<eng>Стрелок, пока ты искал записки, я думал над той наводкой, что можно составить из этих слов. У меня получилось следующее:\\nНезыблемое Прекрасное Вечное Озаряет Нас Дарит Покой Счастье Мир Найди Путь Стань Бессмертным\\nОчевидно, что речь идёт об Исполнителе Желаний. Но где там тайник? И ещё: в наводке говорится, что нужно найти путь. Так что, Стрелок, похоже, это не всё. Я вижу новый телепорт в центре Саркофага. Думаю, стоит начать с него.</eng>
		<ukr>Стрілець, поки ти шукав записки, я думав над тією наводкою, яку можна скласти з цих слів. У мене вийшло наступне:\\nНепорушне Прекрасне Вічне Опромінює Нас Дарує Спокій Щастя Світ Знайди Шлях Стань Безсмертним\\nОчевидно, що мова йде про Викувач Бажань. Але де там схованка? І ще: у наводці йдеться, що потрібно знайти шлях. Так що, Стрілець, схоже, це не все. Я бачу новий телепорт у центрі Саркофагу. Думаю, варто почати з нього.</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item64_0">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Найдена информация.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_1_0">
		<rus>Да, Меченый, именно так и нужно лечить людей - отдавая им аптечку. Всегда носи с собой запасные аптечки, чтобы ты мог помочь не только себе.</rus>
		<eng>Да, Меченый, именно так и нужно лечить людей - отдавая им аптечку. Всегда носи с собой запасные аптечки, чтобы ты мог помочь не только себе.</eng>
		<ukr>Так, Мічений, саме так і потрібно лікувати людей - віддаючи їм аптечку. Зажди носи з собою запасні аптечки, щоб ти міг допомогти не тільки собі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_2_0">
		<rus>Молодец, Меченый! Приятно видеть, что в Зоне есть добрые люди!</rus>
		<eng>Молодец, Меченый! Приятно видеть, что в Зоне есть добрые люди!</eng>
		<ukr>Молодець, Мічений! Приємно бачити, що в Зоні є добрі люди!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_3_0">
		<rus>Продолжай в том же духе, друг мой!</rus>
		<eng>Продолжай в том же духе, друг мой!</eng>
		<ukr>Продовжуй в тому ж дусі, друже мій!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_doctor_doktor_lekar1_have_4_0">
		<rus>Меченый, ты справился с моим поручением и показал, что на тебя можно положиться. Жду тебя в гости, есть кое-что интересное.</rus>
		<eng>Меченый, ты справился с моим поручением и показал, что на тебя можно положиться. Жду тебя в гости, есть кое-что интересное.</eng>
		<ukr>Мічений, ти впорався з моїм дорученням і показав, що на тебе можна покластися. Чекаю тебе в гості, є дещо цікаве.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_2_0">
		<rus>Ты, наверное, решил, что, найдя мой первый тайник, ты найдёшь тут и ещё что-нибудь полезное? Ха-ха-ха! Следующий мой тайник тебе придётся поискать ещё дольше! Единственное, чем я могу помочь тебе, это закинуть тебя обратно на крышу высотки. Для этого пройди по этой крыше дальше до конца.\\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 лет Советской власти в Припяти. Ура, товарищи!\\n%c[sms_red]Гм, и о чем это я?</rus>
		<eng>Ты, наверное, решил, что, найдя мой первый тайник, ты найдёшь тут и ещё что-нибудь полезное? Ха-ха-ха! Следующий мой тайник тебе придётся поискать ещё дольше! Единственное, чем я могу помочь тебе, это закинуть тебя обратно на крышу высотки. Для этого пройди по этой крыше дальше до конца.\\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 лет Советской власти в Припяти. Ура, товарищи!\\n%c[sms_red]Гм, и о чем это я?</eng>
		<ukr>Ти, напевно, вирішив, що, знайшовши мою першу схованку, ти знайдеш тут і ще що-небудь корисне? Ха-ха-ха! Наступну мою схованку тобі доведеться пошукати ще довше! Єдине, чим я можу допомогти тобі, це закинути тебе назад на дах висотки. Для цього пройди по цьому даху далі до кінця.\\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 років Радянської влади у Прип'яті. Ура, товариші!\\n%c[sms_red]Гм, і про що це я?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_3_0">
		<rus>А ты настырный. Мне это нравится. Раз ты такой любопытный, даю тебе ещё одну наводку: есть рюкзачок на автовокзале, но с земли его не достать. Думай, Сталкер, думай!</rus>
		<eng>А ты настырный. Мне это нравится. Раз ты такой любопытный, даю тебе ещё одну наводку: есть рюкзачок на автовокзале, но с земли его не достать. Думай, Сталкер, думай!</eng>
		<ukr>А ти настирливий. Мені це подобається. Раз ти такий цікавий, даю тобі ще одну наводку: є рюкзачок на автовокзалі, але з землі його не дістати. Думай, Сталкер, думай!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_4_0">
		<rus>Нашёл. Молодец. Хочешь попасть обратно на крышу высотки, откуда ты начал? Найди мой рюкзак на шестом этаже. Для этого сначала запрыгни обратно на крышу дома, с которого ты попал сюда.</rus>
		<eng>Нашёл. Молодец. Хочешь попасть обратно на крышу высотки, откуда ты начал? Найди мой рюкзак на шестом этаже. Для этого сначала запрыгни обратно на крышу дома, с которого ты попал сюда.</eng>
		<ukr>Знайшов. Молодець. Хочеш потрапити назад на дах висотки, звідки ти почав? Знайди мій рюкзак на шостому поверсі. Для цього спочатку застрибни назад на дах будинку, з якого ти потрапив сюди.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda1_5_0">
		<rus>Ой, он провалился на пятый этаж! Наверное, очередным выбросом разрушило балкон. А, может, телепорт тоже провалился? Ну-ка, проверь-ка другой край балкона?\\nИ ещё, раз уж ты такой опытный Сталкер, что нашёл все мои тайники в Центральной Припяти, я дам тебе подсказку: мой тайник с артефактами ты найдёшь вместе с одним из тайников, о которых тебе расскажет Доктор. Удачи!</rus>
		<eng>Ой, он провалился на пятый этаж! Наверное, очередным выбросом разрушило балкон. А, может, телепорт тоже провалился? Ну-ка, проверь-ка другой край балкона?\\nИ ещё, раз уж ты такой опытный Сталкер, что нашёл все мои тайники в Центральной Припяти, я дам тебе подсказку: мой тайник с артефактами ты найдёшь вместе с одним из тайников, о которых тебе расскажет Доктор. Удачи!</eng>
		<ukr>Ой, він провалився на п'ятий поверх! Напевно, черговим викидом зруйнувало балкон. А, може, телепорт теж провалився? Нумо, перевір інший край балкона?\\nІ ще, якщо вже ти такий досвідчений Сталкер, що знайшов всі мої схованки в Центральній Прип'яті, я дам тобі підказку: мою схованку з артефактами ти знайдеш разом із однією зі схованок, про які тобі розповість Доктор. Удачі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_0">
		<rus>Уважаемый&#160;</rus>
		<eng>Уважаемый&#160;</eng>
		<ukr>Шановний&#160;</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_1">
		<rus>! Когда я прятал этот тайник, я совершенно не знал, какую награду сюда можно положить для того, кто его найдёт. Я уверен, что к этому моменту у тебя,&#160;</rus>
		<eng>! Когда я прятал этот тайник, я совершенно не знал, какую награду сюда можно положить для того, кто его найдёт. Я уверен, что к этому моменту у тебя,&#160;</eng>
		<ukr>! Коли я ховав цю схованку, я абсолютно не знав, яку нагороду сюди можна покласти для того, хто її знайде. Я впевнений, що до цього моменту у тебе,&#160;</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_2">
		<rus>, уже все есть. Ты - Терминатор с самым крутым оружием, имеешь все необходимые артефакты и полную защиту от всех возможных угроз. Ты ленишься наклониться даже за гауссом, не говоря уже об обычных артефактах. Поэтому я оставил тайник пустым. Надеюсь, ты не обиделся...\\nPS: Кстати,&#160;</rus>
		<eng>, уже все есть. Ты - Терминатор с самым крутым оружием, имеешь все необходимые артефакты и полную защиту от всех возможных угроз. Ты ленишься наклониться даже за гауссом, не говоря уже об обычных артефактах. Поэтому я оставил тайник пустым. Надеюсь, ты не обиделся...\\nPS: Кстати,&#160;</eng>
		<ukr>, вже все є. Ти - Термінатор з найкрутішою зброєю, маєш усі необхідні артефакти і повний захист від усіх можливих загроз. Ти лінуєшся нахилитися навіть за гауссом, не кажучи вже про звичайні артефакти. Тому я залишив схованку порожньою. Сподіваюся, ти не образився...\\nPS: До речі,&#160;</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda7_3">
		<rus>, а ты уже нашёл мой последний тайник?</rus>
		<eng>, а ты уже нашёл мой последний тайник?</eng>
		<ukr>, а ти вже знайшов мю останню схованку?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda0_0">
		<rus>Ну,&#160;</rus>
		<eng>Ну,&#160;</eng>
		<ukr>Ну,&#160;</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_strelok_taynik_pda0_1">
		<rus>, раз ты нашёл и этот мой тайник, то все эти призы твои. А чтобы снова не лезть на антенну, прыгни в дыру на крыше.</rus>
		<eng>, раз ты нашёл и этот мой тайник, то все эти призы твои. А чтобы снова не лезть на антенну, прыгни в дыру на крыше.</eng>
		<ukr>, раз ти знайшов і цю мю схованку, то всі ці призи твої. А щоб знову не лізти на антену, стрибни в дірку на даху.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_stdt_pda1_0">
		<rus>Всё,&#160;</rus>
		<eng>Всё,&#160;</eng>
		<ukr>Все,&#160;</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_stdt_pda1_1">
		<rus>! Теперь уже точно всё! Это было последнее, что я для тебя приготовил. Удачи!</rus>
		<eng>! Теперь уже точно всё! Это было последнее, что я для тебя приготовил. Удачи!</eng>
		<ukr>! Тепер вже точно все! Це було останнє, що я для тебе приготував. Успіхів!</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_0">
		<rus>На полях пометка: Чтобы не забыть - телепорт находится в комнате над гастрономом, в которую нельзя попасть по основной лестнице.</rus>
		<eng>На полях пометка: Чтобы не забыть - телепорт находится в комнате над гастрономом, в которую нельзя попасть по основной лестнице.</eng>
		<ukr>На полях помітка: Щоб не забути - телепорт знаходиться в кімнаті над гастрономом, в яку не можна потрапити по основних сходах</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_1">
		<rus>Внизу примечание: Тайник на первом этаже - в одном из соседних домов.</rus>
		<eng>Внизу примечание: Тайник на первом этаже - в одном из соседних домов.</eng>
		<ukr>Внизу примітка: Схованка на першому поверсі - в одному з сусідніх будинків</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_2">
		<rus>В углу надпись: Телепорт на крышу - на разрушенной лестнице в кинотеатре.</rus>
		<eng>В углу надпись: Телепорт на крышу - на разрушенной лестнице в кинотеатре.</eng>
		<ukr>У кутку напис: Телепорт на дах - на зруйнованих сходах в кінотеатрі</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_3_0">
		<rus>Чтоб меньше бегать от пещеры к заимке, сделал телепорт возле одного из входов. Нужно прыгнуть с камня в аномалию.</rus>
		<eng>Чтоб меньше бегать от пещеры к заимке, сделал телепорт возле одного из входов. Нужно прыгнуть с камня в аномалию.</eng>
		<ukr>Щоб менше бігати від печери до заїмки, зробив телепорт біля одного з входів. Потрібно стрибнути з каменя в аномалію.</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_4">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Найдена информация.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_5">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Найдена информация.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_6_0">
		<rus>Ну,&#160;</rus>
		<eng>Ну,&#160;</eng>
		<ukr>Ну,&#160;</ukr>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_6_1">
		<rus>, вот ты и нашёл все мои тайники! Поздравляю!</rus>
		<eng>, вот ты и нашёл все мои тайники! Поздравляю!</eng>
		<ukr>, ось ти і знайшов всі мої схованки! Вітаю!</ukr>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda11_done_0">
		<rus>Найдена информация.</rus>
		<eng>Найдена информация.</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kostya_taynik_kostya2_call_1_0">
		<rus>Стрелок! Будешь в наших краях, заходи, есть кое-что интересное.</rus>
		<eng>Стрелок! Будешь в наших краях, заходи, есть кое-что интересное.</eng>
		<ukr>Стрілець! Будеш в наших краях, заходь, є дещо цікаве.</ukr>
	</string>
	<string id="sacharov_pda_done_0">
		<rus>Получена информация.</rus>
		<eng>Получена информация.</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
	</string>
	<string id="info_recieved_0">
		<rus>Получена информация</rus>
		<eng>Получена информация</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
	</string>
</string_table>
