<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="final">
		<rus>Битва закончена</rus>
		<eng>Battle is over</eng>
		<ukr>Битва закінчена</ukr>
		<fra>La bataille est terminée</fra>
		<pln>Bitwa zakończona</pln>
	</string>
	<string id="battle_boloto_31_2_0">
		<rus>Так, Меченый, мутанты прут в твою сторону. Заканчивай с минированием и бегом оттуда. Смотри, только сам не подорвись!</rus>
		<eng>Well, Marked One, mutants are coming in your direction. Finish with mining and run from there. Be careful, do not blow yourself!</eng>
		<ukr>Так, Мічений, мутанти пруть у твій бік. Закінчуй з мінуванням і бігом звідти. Дивись, тільки сам не підірвись!</ukr>
		<fra>Alors,Strelok,des mutants viennent dans votre direction. Terminez avec l'exploitation minière et courez à partir de là. Faites attention, ne vous faites pas exploser!</fra>
		<pln>Naznaczony, mutanty przemieszczają się w twoją stronę. Kończ minowanie i uciekaj stamtąd. Uważaj, byś sam na którąś nie wdepnął!</pln>
	</string>
	<string id="battle_boloto_31_4_0">
		<rus>Ещё прут! Вали их из всего, что есть.</rus>
		<eng>More mutants are coming! Use anything to kill them.</eng>
		<ukr>Ще пруть! Вали їх із усього, що є.</ukr>
		<fra>Plus de mutants arrivent! Utilisez n'importe quoi pour les tuer.</fra>
		<pln>Jest ich coraz więcej! Wal w nie ze wszystkiego, co masz.</pln>
	</string>
	<string id="battle_boloto_31_5_0">
		<rus>У тебя патроны ещё остались? Если нет, то попробуй мутантов привести к бандитам у церкви. Двух зайцев убьём сразу.</rus>
		<eng>Do you still have cartridges? If not, try to bring mutants to the bandits at the church. We will kill two birds with one stone.</eng>
		<ukr>У тебе набої ще залишилися? Якщо немає, то спробуй мутантів привести до бандитів у церкві. Двох зайців вб'ємо відразу.</ukr>
		<fra>Avez-vous encore des cartouches? Sinon, essayez d'amener les mutants aux bandits de l'église. Nous ferons d'une pierre deux coups.</fra>
		<pln>Została ci jeszcze jakaś amunicja? Jeżeli nie, to spróbuj naprowadzić mutanty na bandytów w cerkwi. Upieczemy dwie pieczenie przy jednym ognisku.</pln>
	</string>
	<string id="battle_33_2_0">
		<rus>Меченый, Коршун сообщил, что у него есть мини-ампулы, так что тащи свой особый игломёт, он его доработает.</rus>
		<eng>Marked One, Milvus reported that he has a mini-ampoules, so drag your special dart rifle, he will complete it.</eng>
		<ukr>Мічений, Коршун повідомив, що у нього є міні-ампули, так що тягни свій особливий ігломет, він його допрацює.</ukr>
		<fra>Strelok,Milvus a signalé qu'il avait des mini-ampoules, alors faites glisser votre aiguille spéciale, il la finira.</fra>
		<pln>Naznaczony, Kania zakomunikował, że ma już fiolki, więc zanieś mu swój wyjątkowy igłowiec, on go dopracuje.</pln>
	</string>
	<string id="battle_33_3_0">
		<rus>Я разузнал, где надыбать бутылочки со снотворным. Сколько охотникам нужно?</rus>
		<eng>I found out where to get the bottles of sleeping pills. How many do hunters need?</eng>
		<ukr>Я дізнався, де надибати пляшечки зі снодійним. Скільки мисливцям потрібно?</ukr>
		<fra>J'ai découvert où sont les pilules de somnifères. Combien en ont besoin les chasseurs?</fra>
		<pln>Dowiedziałem się, skąd wziąć buteleczki ze środkiem nasennym. Ile łowcom tego trzeba?</pln>
	</string>
	<string id="battle_33_4_0">
		<rus>Принеси десять штук. Этого должно хватить.</rus>
		<eng>Bring ten pieces. That should be enough.</eng>
		<ukr>Принеси десять штук. Цього має вистачити.</ukr>
		<fra>Apportez dix pièces. Cela devrait suffire.</fra>
		<pln>Przynieś dziesięć sztuk. Powinno wystarczyć.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_0_0">
		<rus>Меченый, помоги ребятам отбить атаку на наш дом. Затем выдвигайтесь в сторону хутора, постарайтесь его удержать.</rus>
		<eng>Maked One, help the guys repel the attack on our house. Then move to the side of the farm, try to hold it.</eng>
		<ukr>Мічений, допоможи хлопцям відбити атаку на наш будинок. Потім висувайтеся у бік хутора, спробуйте його утримати.</ukr>
		<fra>Strelok,aidez les gars à repousser l'attaque de notre maison. Puis déplacez-vous sur le côté de la ferme, essayez de la tenir.</fra>
		<pln>Naznaczony, pomóż chłopakom odeprzeć atak na naszą bazę. Następnie ruszaj w stronę chutoru, postarajcie się go utrzymać.</pln>
	</string>
	<string id="battle_boloto_35_1_0">
		<rus>С севера приближаются два ударных вертолёта. Всем в укрытие!</rus>
		<eng>Two attack helicopters are approaching from the north. Everyone, go to the shelter!</eng>
		<ukr>З півночі наближаються два ударних вертольота. Всім в укриття!</ukr>
		<fra>Deux hélicoptères d'attaque arrivent du nord. Tout le monde à l'abri!</fra>
		<pln>Z północy zbliżają się dwa helikoptery szturmowe. Ukryjcie się!</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_1_0">
		<rus>Меченый, где-то в доме или возле лодки есть рюкзак с винтовкой М95. Найди его и попробуй сбить чёртовы вертушки.</rus>
		<eng>Marked One, somewhere in the house or near the boat there is a backpack with M95 rifle. Find him and try to shoot down the damn copters.</eng>
		<ukr>Мічений, десь у будинку або біля човна є рюкзак з гвинтівкою М95. Знайди його і спробуй збити бісові вертушки.</ukr>
		<fra>Strelok,quelque part dans la maison ou près du bateau se trouve un sac à dos avec un fusil M95. Trouvez-le et essayez d'abattre ces maudits hélicos.</fra>
		<pln>Naznaczony, gdzieś w domu, albo przy łodzi jest plecak z karabinem M95. Znajdź go i spróbuj zestrzelić te cholerne helikoptery.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_2_0">
		<rus>Кто здесь?!</rus>
		<eng>Who is here?!</eng>
		<ukr>Хто тут?!</ukr>
		<fra>Qui est là?!</fra>
		<pln>Kto tu jest?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_3_0">
		<rus>Фу-у-у! Ну и гадость же! Что за дрянь мне подсунул Калмык?!</rus>
		<eng>Oh, yuck! What kind of crap did Kalmyk give to me?!</eng>
		<ukr>Фу-у-у! Ну і гидота ж! Що за гидоту мені підсунув Калмик?!</ukr>
		<fra>Ouf! Si dégoûtant les mêmes! Quel genre de merde j'ai glissé Kalmyk?!</fra>
		<pln>Fu-u-u! Co za swiństwo! Co to za gówno Kałmuk mi wcisnął?!</pln>
	</string>
	<string id="battle_garbage_32_3_0">
		<rus>Ну вот! Нам ещё кабанов с кикиморами не хватало!</rus>
		<eng>Here you go! Boars and Kikimoras, that's what we need!</eng>
		<ukr>Ну ось! Нам ще кабанів з кікіморами не вистачало!</ukr>
		<fra>Bien! Il nous manquait encore des sangliers et des crocs!</fra>
		<pln>Cóż! Dla nas już dzików i kikimor nie wystarczyło!</pln>
	</string>
	<string id="golem_npc_spawn_0">
		<rus>Сталкеры, выручайте! Контролёр прижал меня в доме с гастрономом, что возле автовокзала. Пси-излучения долго не выдержу. Прошу, помогите!</rus>
		<eng>Stalkers, help out! The controller pressed me in the house with a grocery store, near the bus station. I will not withstand this psi radiation for a long time. Please help!</eng>
		<ukr>Сталкери, рятуйте! Контролер притиснув мене у будинку з гастрономом, що біля автовокзалу. Псі-випромінювання довго не витримаю. Благаю, допоможіть!</ukr>
		<fra>Stalkers, aidez-nous! Le contrôleur m'a pressé dans la maison avec une épicerie, près de la gare routière. Le rayonnement psi ne peut pas le supporter. S'il vous plaît, aidez!</fra>
		<pln>Stalkerzy, pomóżcie! Kontroler przycisnął mnie w domu ze spożywczakiem, tym przy dworcu autobusowym. Długo nie wytrzymam promieniowania psionicznego. Proszę, pomóżcie!</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_10_0">
		<rus>Сталкеры, приветствую вас! Это Ной. Вы все в курсе событий, недавно произошедших на Затоне. Много наших братьев отдало жизни ради спасения всех нас. И я хотел бы увековечить их имена на памятной стеле, которую сделают по заказу и установят на Шевченко.</rus>
		<eng>Stalkers, hello! This is Noah. You are all aware of the events that recently occurred in Zaton. A lot of our brothers gave their lives to save us all. And I would like to crown their with immortality on a memorial stele, which will be custom-made and installed in Shevchenko.</eng>
		<ukr>Сталкери, вітаю вас! Це Ной. Ви всі обізнані щодо недавніх подій на Затоні. Багато наших братів віддало життя заради порятунку всіх нас. І я хотів би увічнити їхні імена на пам'ятній стелі, яку зроблять на замовлення і встановлять на Шевченко.</ukr>
		<fra>Stalkers, je vous salue! C'est Noé. Vous êtes tous au courant des événements survenus récemment à Zaton. Beaucoup de nos frères ont donné leur vie pour nous sauver tous. Et je voudrais perpétuer leurs noms sur une stèle commémorative, qui sera fabriquée sur mesure et installée sur Shevchenko.</fra>
		<pln>Stalkerzy, witam was! Tu Noe. Wszyscy wiecie o wydarzeniach, które niedawno miały miejsce na Zatonie. Wielu naszych braci oddało życie za nas wszystkich. Chciałbym uwiecznić ich imiona na tablicy pamięci, którą zrobią na zamówienie i ustawią na Szewczence.</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_11_0">
		<rus>В свете всего этого я взял на себя смелость и договорился с оператором о взимании со счетов всех сталкеров небольшой суммы. Это лишь малая доля того, что мы можем сделать, чтобы почтить память павших. Надеюсь, вы не воспримите мой жест, как попытку ограбить вас. С уважением, Ной!</rus>
		<eng>In the light of all this, I took the liberty and agreed with the operator to collect a small amount from the accounts of all stalkers. This is a small thing that we can do to honor the memory of the fallen. I hope you will not take my gesture as an attempt to rob you. Regards, Noah!</eng>
		<ukr>У світлі всього цього я взяв на себе сміливість і домовився з оператором про стягнення з рахунків усіх сталкерів невеликої суми. Це лише мала частка того, що ми можемо зробити, аби вшанувати пам'ять полеглих. Сподіваюся, ви не сприймете мій жест, як спробу пограбувати вас. З повагою, Ной!</ukr>
		<fra>À la lumière de tout cela, j'ai pris la liberté et convenu avec l'opérateur de collecter une petite quantité de tous les Stalkers. Ce n'est qu'une petite fraction de ce que nous pouvons faire pour honorer la mémoire des morts. J'espère que vous ne prenez pas mon geste comme une tentative de vous voler. Cordialement, Noé!</fra>
		<pln>W tych okolicznościach odważyłem się umówić z operatorem by pobrał z kont wszystkich stalkerów niewielką sumę. To tylko mała część tego, co możemy zrobić, by uczcić pamięć poległych. Mam nadzieję, że nie odbierzecie mojego gestu, jako próby obrabowania was. Z poważaniem, Noe!</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_12_0">
		<rus>С вашего счёта снята денежная сумма в размере 5 тысяч рублей.</rus>
		<eng>A sum of 5 thousand rubles has been withdrawn from your account.</eng>
		<ukr>З вашого рахунку знята грошова сума у розмірі 5 тисяч гривень.</ukr>
		<fra>Une somme de 5 000 roubles a été retirée de votre compte.</fra>
		<pln>Z twojego konta podjęto kwotę w wysokości 5 tysięcy rubli.</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_14_0">
		<rus>Какого хрена?! Что за байду нёс этот мужик?</rus>
		<eng>What the fuck?! What kind of crap was this man saying?</eng>
		<ukr>Якого біса?! Що за маячню ніс цей мужик?</ukr>
		<fra>C'est quoi ce bordel?! Quel genre de conneries cet homme disait-il?</fra>
		<pln>Co do cholery?! Co to za brednie ten chłop opowiada?</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_15_0">
		<rus>А ну заткнись, урод! Я друга потерял в этой бойне.</rus>
		<eng>Shut up, freak! I lost a friend in that slaughter.</eng>
		<ukr>Ану стули пельку, виродок! Я товариша втратив у цій бійні.</ukr>
		<fra>Tais-toi, monstre! J'ai perdu un ami dans ce massacre.</fra>
		<pln>Zamknij mordę! Ja przyjaciela straciłem w tej rzeźni.</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_16_0">
		<rus>Пошёл ты! Попадись мне только в Зоне!</rus>
		<eng>Fuck you! Only if I see you in the Zone!</eng>
		<ukr>Пішов ти! Не дай Боже зустріти тебе у Зоні!</ukr>
		<fra>Va te faire foutre! Seulement si je te vois dans la zone!</fra>
		<pln>Idź w cholerę! Niech cię tylko spotkam w Zonie!</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_17_0">
		<rus>Буду ждать, придурок!</rus>
		<eng>I'll wait for you, jerk!</eng>
		<ukr>Буду чекати, бовдур!</ukr>
		<fra>Je t'attendrai, imbécile!</fra>
		<pln>Będę czekać, durniu!</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_18_0">
		<rus>Блин, последние кровные содрали! Хотел новую бритву заказать. Придётся бороду отращивать.</rus>
		<eng>Damn, they took the last! I wanted to order a new razor. I'll have to grow a beard.</eng>
		<ukr>А щоб тобі, останні кровні здерли! Хотів нову бритву замовити. Доведеться бороду відрощувати.</ukr>
		<fra>Zut, ils ont pris le dernier! Je voulais commander un nouveau rasoir. Je vais devoir me laisser pousser la barbe.</fra>
		<pln>Cholera, ostatnie grosze zdarli! Chciałem nową brzytwę zamówić. Trzeba będzie brodę zapuszczać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_4_0">
		<rus>Молодец, мужик! Доброе дело сделал.</rus>
		<eng>Well done, man! He did a good thing.</eng>
		<ukr>Молодець, мужик! Добру справу зробив.</ukr>
		<fra>Bien joué, mec! Bonne action faite.</fra>
		<pln>Zuch, chłopak! Dobrą rzecz zrobił.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_30_2_0">
		<rus>Меченый, твои дела с Крюком меня не волнуют, но информация о нём будет стоить тебе одной услуги.</rus>
		<eng>Marked One, I don't care your business with Hook, but information about it will cost you one service.</eng>
		<ukr>Мічений, твої справи з Гаком мене не хвилюють, але інформація про нього буде коштувати тобі однієї послуги.</ukr>
		<fra>Strelok,votre entreprise avec le Crochet ne me dérange pas, mais les informations à ce sujet vous coûteront un service.</fra>
		<pln>Naznaczony, twoje sprawy z Hakiem mnie nie obchodzą, ale informacja o nim będzie cię kosztować jedną przysługę.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_30_3_0">
		<rus>Я почему-то в этом не сомневался.</rus>
		<eng>For some reason I did not doubt it.</eng>
		<ukr>Я чомусь в цьому не сумнівався.</ukr>
		<fra>Pour une raison quelconque, je n'en doutais pas.</fra>
		<pln>Dlaczego mnie to nie zdziwiło.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_30_4_0">
		<rus>Кое-кому нужны фото секретной Гаусс-установки, что находится в бункере на Затоне. Для объёмного изображения снимки должны быть сделаны с 4-х ракурсов. Фото отдашь Долговязому, он сообщит мне о выполнении. Фотик, я думаю, ты сможешь раздобыть. Поторопись, Крюк не будет тебя долго ждать.</rus>
		<eng>Some people need a photo of a secret Gauss installation in the bunker in Zaton. For a three-dimensional image, pictures must be taken from 4 angles. You will give the photo to Lanky, he will inform me about the implementation. I think you can get a camera. Hurry up, Hook will not wait long for you.</eng>
		<ukr>Декому потрібні фото секретної Гаусс-установки, яка знаходиться у бункері на Затоні. Для об'ємного зображення знімки повинні бути зроблені з 4-х ракурсів. Фото віддаси Довганю, він повідомить мені про виконання. Фотокамеру, думаю, ти зможеш роздобути. Поспішай, Гак не буде тебе довго чекати.</ukr>
		<fra>Certaines personnes ont besoin d'une photo d'une installation secrète de Gauss dans le bunker de Zaton. Pour une image en trois dimensions, les images doivent être prises sous 4 angles. Tu donneras la photo à Lanky, il me renseignera sur la mise en place. Je pense que vous pouvez obtenir un appareil photo. Dépêchez-vous, Hook ne vous attendra pas longtemps.</fra>
		<pln>Ktoś potrzebuje zdjęć tajnej instalacji Gaussa, tej co znajduje się w bunkrze na Zatonie. Dla dokładnego ujęcia zdjęcia powinny być zrobione z 4-ch perspektyw. Zdjęcia oddasz Chudemu, on powiadomi mnie o realizacji. Myślę, że dasz sobie radę z tym zadaniem. Pośpiesz się, Hak nie będzie długo na ciebie czekać.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_31_2_0">
		<rus>Меченый, учти, если снимки левые, то ты сильно об этом пожалеешь!</rus>
		<eng>Marked One, remember, if the pictures are bad, you will regret it greatly!</eng>
		<ukr>Мічений, май на увазі, якщо знімки ліві, то ти сильно про це пошкодуєш!</ukr>
		<fra>Mais rappelez-vous,Strelok, si les images sont mauvaises, vous le regretterez beaucoup!</fra>
		<pln>Naznaczony, weź pod uwagę, że jeżeli zdjęcia okażą się podrobione, to mocno tego pożałujesz!</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_31_3_0">
		<rus>Не ссы, всё в ажуре! Где мне найти Крюка?</rus>
		<eng>Don't worry, everything is fine! Where can I find Hook?</eng>
		<ukr>Не сци, усе в ажурі! Де мені знайти Гака?</ukr>
		<fra>Ne vous inquiétez pas, tout va bien! Où puis-je trouver le Crochet?</fra>
		<pln>Nie strasz, wszystko jest w porządku! Gdzie znajdę Haka?</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_31_4_0">
		<rus>Сейчас он и несколько наёмников находятся в Восточной Припяти, в КБО Юбилейный. Если отправишься сейчас же, то успеешь застать их там. Но на радушный приём не надейся!</rus>
		<eng>Now he and several mercenaries are in Eastern Pripyat, in the Yubileiny Service Center. If you go now, you will have time to catch them there. But do not hope for a warm welcome!</eng>
		<ukr>Зараз він та кілька найманців знаходяться у Східній Прип'яті, в КБО Ювілейний. Якщо підеш зараз же, то встигнеш застати їх там. Але на сердешне привітання не разраховуй!</ukr>
		<fra>À présent, lui et plusieurs Mercenaires se trouvent à Pripyat oriental, dans le cadre de la Convention des Nations Unies pour l’Anniversaire,au Jubilé. Si vous y allez maintenant, vous avez le temps de les attraper là-bas. Mais n'espérez pas un accueil chaleureux!</fra>
		<pln>Teraz on i kilku najemników znajdują się we wschodniej Prypeci, w KBO Jubilejny. Jeżeli udasz się tam zaraz, to jeszcze ich tam zastaniesz. Ale na serdeczne przyjęcie nie miej nadziei!</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_33_2_0">
		<rus>Генерал, те наёмники, что напали на ваших бойцов, причастны и к убийству Костоправа. Об этом никто не знает. По легенде дока убил Крюк, пусть так и останется, он принимал непосредственное участие.</rus>
		<eng>General, those mercenaries who attacked your fighters, are also involved in Bone-setter's murder. Nobody knows about this. According to legend, Hook killed the doc, let it be so, he was directly involved.</eng>
		<ukr>Генерале, найманці, які напали на ваших бійців, причетні і до вбивства Костоправа. Про це ніхто не знає. За легендою дока вбив Гак, нехай так і залишиться, він брав безпосередню участь.</ukr>
		<fra>Général, ces Mercenaires qui ont attaqué vos combattants sont également impliqués dans le meurtre de Kostoprav. Personne n'en sait rien. Selon la légende, le quai aurait tué Le Crochet, laissez-le rester, il était directement impliqué.</fra>
		<pln>Generale, ci najemnicy, co zaatakowali wasz posterunek, przyłożyli też rękę do mordu Kręgarza. O tym nikt nie wie. Oficjalnie doka zabił Hak, niech tak też zostanie, brał w tym bezpośredni udział.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_33_3_0">
		<rus>Сволочи! Хорошо, сделаем его козлом отпущения. Спасибо, что не проговорился о взрывчатке.</rus>
		<eng>Bastards! Well, let's make him a scapegoat. Thank you for not talking about explosives.</eng>
		<ukr>Сволота! Добре, зробимо його жертовним ягням. Дякую, що не порозбовкував про вибухівку.</ukr>
		<fra>Bâtards! Eh bien, faisons de lui un bouc émissaire. Merci de ne pas dire un mot sur les explosifs.</fra>
		<pln>Dranie! Dobrze, zrobimy z niego kozła ofiarnego. Dziękuję, że nie wygadałeś się o tym materiale wybuchowym.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_33_4_0">
		<rus>О чём речь! Я всё понимаю.</rus>
		<eng>What are you talking about! I understand.</eng>
		<ukr>Нема питань! Я все розумію.</ukr>
		<fra>De quoi parle-t-on! Je comprends tout.</fra>
		<pln>Nie ma o czym mówić! Wszystko rozumiem.</pln>
	</string>
	<string id="battle_bar_35_6_0">
		<rus>Что это было? Это он со мной говорил? Жуть какая-то! Лучше наверное выполнить эту просьбу, ну её на фиг...</rus>
		<eng>What was it? Is he talking to me? Horror! It is probably better to fulfill this request, damn it...</eng>
		<ukr>Що це було? Це він зі мною говорив? Жах якийсь! Краще напевно виконати це прохання, ну його до дідька...</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que c'était? Est-ce qu'il me parle? Horreur! Il est probablement préférable de répondre à cette demande...</fra>
		<pln>Co to było? To on ze mną rozmawiał? Jakis horror! Prawdopodobnie lepiej będzie spełnić tę prośbę, cholera...</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_5_0">
		<rus>Фу-ух... Да лучше бы тебя и не знать вовсе. Ещё и дружка своего сосватал. Я вам что, спасатель Малибу? Контролёров из запоя вытаскивать должен? Вот расскажи кому, да никто же не поверит, за идиота примут! Блин... Похоже, мне пора самому выпить...</rus>
		<eng>Phew... It would be better not to know you at all. Even consoled his friend. Am I a baywatch? Should I pull out inspectors from hard drinking? If you tell someone about it, no one will believe, they will think I am an idiot! Damn... I guess it's time for me to drink myself...</eng>
		<ukr>Фу-ух... Та краще б тебе і не знати зовсім. Ще й дружка свого посватав. Я вам що, рятувальник Малібу? Контролерів із запою витягувати повинен? Ось розкажи кому, та ніхто ж не повірить, за ідіота матимуть! Блін... Схоже, мені пора самому випити...</ukr>
		<fra>Euh ... Oui, vous feriez mieux de ne même pas vous connaître. More et son ami ont accepté. Suis-je un sauveur Malibu? Les contrôleurs hors de la frénésie devraient sortir? Dis-moi qui, mais personne ne croira, car un imbécile prendra! Merde ... On dirait qu'il est temps que je boive moi-même...</fra>
		<pln>Fu-uch... Lepiej by było, gdybym cię nie poznał. Jeszcze i przyjaciela swojego wyswatał. Czy ja wyglądam na ratownika ze Słonecznego Patrolu? Kontrolerów z pijaństwa powinienem wyciągać? Opowiedz to komuś to nie dość, że nie uwierzy, to jeszcze za idiotę weźmie! Cholera... Chyba sam się napiję...</pln>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_30_2_0">
		<rus>Скиталец, бандиты списали твой долг. Так ты знаешь, где раздобыть модуль-дешифратор?</rus>
		<eng>Wanderer, bandits wrote off your debt. So you know where to get the decoder module?</eng>
		<ukr>Мандрівнику, бандити списали твій борг. Так ти знаєш, де роздобути модуль-дешифратор?</ukr>
		<fra>Wanderer, les bandits ont radié votre Devoir. Donc, vous savez où trouver le module de décodeur?</fra>
		<pln>Wędrowiec, bandyci umorzyli twój dług. Podobno wiesz, gdzie znaleźć moduł deszyfratora?</pln>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_30_3_0">
		<rus>Доберись до центра фабрики Янтарь. Там получишь дальнейшие указания.</rus>
		<eng>Get to the center of the Yantar factory. There you will receive further instructions.</eng>
		<ukr>Доберися до центру фабрики Янтар. Там отримаєш подальші вказівки.</ukr>
		<fra>Rendez-vous au centre de l'usine à Yantar. Là, vous recevrez des instructions supplémentaires.</fra>
		<pln>Dotrzyj do centrum fabryki Jantar. Tam otrzymasz dalsze wskazówki.</pln>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_31_4_0">
		<rus>А-а-а-а-а!!! Уйди из моей головы!!! Я больше не выдержу!!!</rus>
		<eng>Aaaaaa!!! Get out of my head!!! I can not stand it anymore!!!</eng>
		<ukr>А-а-а-а-а!!! Згинь з моєї голови!!! Я більше не витримаю!!!</ukr>
		<fra>Aaaaaah !!! Sors de ma tête !!! Je ne peux plus le supporter!!!</fra>
		<pln>A-a-a-a-a!!! Wyjdź z mojej głowy!!! Już więcej nie wytrzymam!!!</pln>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_32_2_0">
		<rus>Началось! Повыползали твари! Мочите их!</rus>
		<eng>It began! Creatures got out! Kill them!</eng>
		<ukr>Почалось! Повиповзали тварюки! Мочіть їх!</ukr>
		<fra>Cela a commencé! Les créatures sont sorties! Tuez-les!</fra>
		<pln>Zaczęło się! Powypełzały kreatury! Rozwalajcie je!</pln>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_33_2_0">
		<rus>Смотрите! Ползут отродья!</rus>
		<eng>Look! They are coming!</eng>
		<ukr>Дивіться! Повзуть виродки!</ukr>
		<fra>Regarde! Ils arrivent!</fra>
		<pln>Patrzcie! Pełzną wyrodki!</pln>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_34_2_0">
		<rus>Всем внимание! Монстры уже здесь!</rus>
		<eng>Attention! Monsters are here!</eng>
		<ukr>Всім увага! Монстри вже тут!</ukr>
		<fra>Toute l'attention! Les monstres sont là!</fra>
		<pln>Uwaga wszyscy! Potwory już tu są!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_2_0">
		<rus>Похоже, беглецы выбрались из подземки через другой выход. Нужно следовать за ними.</rus>
		<eng>Looks like the runaways got out of the underground through another exit. We need to follow them.</eng>
		<ukr>Схоже, втікачі вибралися з підземки через інший вихід. Потрібно йти слідом за ними.</ukr>
		<fra>On dirait que les fugitifs sont sortis du métro par une autre sortie. Vous devez les suivre.</fra>
		<pln>Prawdopodobnie, uciekinierzy wydostali się z podziemi innym wyjściem. Trzeba ruszać za nimi.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_3_0">
		<rus>Адреналин, я в туннелях Агропрома. Как обстановка наверху, всё спокойно?</rus>
		<eng>Adrenaline, I'm in the tunnels of Agroprom. How is the situation at the top, is everything OK?</eng>
		<ukr>Адреналін, я у тунелях Агропрому. Як обставини нагорі, все спокійно?</ukr>
		<fra>Adrénaline, je suis dans les tunnels de l'industrie agricole. Comment est la situation au sommet, tout est calme?</fra>
		<pln>Adrenalina, jestem w tunelach Agropromu. Jak sprawy na górze, wszystko spokojnie?</pln>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_4_0">
		<rus>Покой нам только снится. Тут творится какая-то вакханалия! Сталкеры схлестнулись с бандитами, а потом из подземелья повылазили спецназовцы и такое началось! Советую не лезть сюда, здесь сущий ад!</rus>
		<eng>Rest is only in our dreams. Some kind of mayhem is going on here! Stalkers clashed with bandits, and then special operations soldier got out from the underground and such a thing began! I advise you not to come here, it's hell here!</eng>
		<ukr>Спокій нам тільки сниться. Тут коїться якась вакханалія! Сталкери зійшлися з бандитами, а потім з підземелля повилазили спецназівці і таке почалося! Раджу не лізти сюди, тут справжнє пекло!</ukr>
		<fra>Le repos n’est que dans nos rêves. Une sorte de chaos se passe ici! Les Stalkers se sont affrontés avec des bandits ...Je vous conseille de ne pas venir,c'est l'enfer ici!</fra>
		<pln>Spokój tylko nam się śni. Tu się tworzą jakieś bachanalia! Stalkerzy scięli się z bandytami, a potem z podziemi powyłazili specnazowcy i dopiero się zaczęło! Radzę nie leźć tutaj, tu teraz jest prawdziwe piekło!</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_30_2_0">
		<rus>Ну на хер эту охоту! Самому бы не стать добычей! Пора уносить ноги!</rus>
		<eng>Well, fuck this hunt! I don't want to become a prey myself! It's time to run away!</eng>
		<ukr>Та ну до біса це полювання! Самому б не стати здобиччю! Пора втікати!</ukr>
		<fra>Eh bien,au diable cette chasse! Je ne veux pas devenir une proie moi-même! Il est temps de fuir!</fra>
		<pln>A na cholerę mi te polowanie! Jeszcze sam stanę się zdobyczą! Czas uciekać!</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_30_8_0">
		<rus>Вот ведь вляпался! Куда делась эта тварь?!</rus>
		<eng>I'm in some serious shit! Where did this creature go?</eng>
		<ukr>От жеж вляпався! Куди поділася ця тварюка?!</ukr>
		<fra>Je suis dans la merde! Où est passée cette créature?!</fra>
		<pln>Wygląda na to, że nieźle wdepnąłem! Gdzie się podział ten drań?!</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_2_0">
		<rus>Надо бы подслушать разговоры военных.</rus>
		<eng>I should overhear the conversations of the military.</eng>
		<ukr>Треба підслухати розмови військових.</ukr>
		<fra>Nous devrions entendre les conversations des Militaires.</fra>
		<pln>Trzeba by podsłuchać rozmowy żołnierzy.</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_3_0">
		<rus>Сержант, испугался что ли? Ты разве не хочешь купить квартирку для своей семьи? Или твоей жене с ребёнком нравится жить в общаге? ... Молчишь? Я так и думал! Так что все заткнулись и продолжаем искать арты.</rus>
		<eng>Sergeant, are you scared? Don't you want to buy a flat for your family? Or does your wife and child like living in a dorm?... are you silent? I thought so! So everyone shut up and continue to look for artifacts.</eng>
		<ukr>Сержанте, злякався чи що? Ти хіба не хочеш купити квартирку для своєї сім'ї? Чи твоїй дружині з дитиною подобається жити у гуртожитку? ... Мовчиш? Я так і думав! Так що усі затулили пельки та продовжуємо шукати арти.</ukr>
		<fra>Sergent, effrayé ou quelque chose comme ça? Vous ne voulez pas acheter un appartement pour votre famille? Ou bien votre femme et votre enfant aiment-ils vivre dans une auberge? ... êtes-vous silencieux? Je le pensais bien! Donc, tout le monde se tait et continue à chercher de l'artéfact.</fra>
		<pln>Sierżancie, przestraszyliście się, czy co? Nie chcesz kupić mieszkanka dla swojej rodziny? Albo twojej żonie z dzieckiem podoba się życie w ruderze? ... Milczysz? Tak też i myślałem! Więc wszystko ustalone i kontynuujemy szukanie artefaktów.</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_4_0">
		<rus>Капитан, мы здесь не одни. За нами наблюдает какой-то сталкер. Направление 315, северо-запад.</rus>
		<eng>Captain, we are not alone here. A stalker is watching us. Direction 315, northwest.</eng>
		<ukr>Капітане, ми тут не одні. За нами спостерігає якийсь сталкер. Напрямок 315, північний захід.</ukr>
		<fra>Capitaine, nous ne sommes pas seuls ici. Un Stalker nous surveille. Direction 315, Nord-Ouest.</fra>
		<pln>Kapitanie, nie jesteśmy tu sami. Obserwuje nas jakiś stalker. Kierunek 315, północny zachód.</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_5_0">
		<rus>Вы, идиоты, когда научитесь пользоваться внутренним каналом связи? Под трибунал всех отдам! Окружайте его!</rus>
		<eng>Idiots, when will you learn how to use the internal channel of communication? You'll be all on the mat! Surround him!</eng>
		<ukr>Ви, ідіоти, коли навчитеся користуватися внутрішнім каналом зв'язку? Під трибунал усіх віддам! Оточуйте його!</ukr>
		<fra>Vous êtes des idiots, quand apprendre à utiliser le canal de communication interne? Sous le tribunal, je vais tout donner! Entoure-le!</fra>
		<pln>Idioci, kiedy nauczycie się korzystać z wewnętrznych kanałów łączności? Pod sąd wszystkich oddam! Okrążajcie go!</pln>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_6_0">
		<rus>Вот это поворот! Пора сматываться!</rus>
		<eng>What a twist! It's time to run away!</eng>
		<ukr>Оце так поворот! Пора втікати!</ukr>
		<fra>C'est un tour! Il est temps de conclure!</fra>
		<pln>Ale się porobiło! Pora się zwijać!</pln>
	</string>
	<string id="battle_yantar_30_3_0">
		<rus>Кто это? Что это значит?</rus>
		<eng>Who is it? What does it mean?</eng>
		<ukr>Хто це? Що це означає?</ukr>
		<fra>Qui est-ce? Qu'est-ce que cela signifie</fra>
		<pln>Kto to? Co to ma znaczyć?</pln>
	</string>
	<string id="battle_yantar_30_13_0">
		<rus>Скиталец, когда я тебя найду, то оторву твою башку ко всем чертям! Как всё это понимать?!</rus>
		<eng>Wanderer, when I find you, I will tear off your head! How should I understand all this?</eng>
		<ukr>Мандрівнику, коли я тебе знайду, то відірву твою голову під три чорти! Як все це розуміти?!</ukr>
		<fra>Wanderer, quand je te trouverai, je t'arracherai la tête! Comment devrais-je comprendre tout cela?!</fra>
		<pln>Wędrowiec, kiedy cię znajdę, to urwę ci łeb! Jak mam to wszystko rozumieć?!</pln>
	</string>
	<string id="battle_yantar_30_14_0">
		<rus>ОШИБКА! Сообщение невозможно отправить. Данный аккаунт не существует.</rus>
		<eng>ERROR! The message could not be sent. This account does not exist.</eng>
		<ukr>ПОМИЛКА! Повідомлення неможливо відправити. Даний акаунт не існує.</ukr>
		<fra>ERREUR! Le message n'a pas pu être envoyé. Ce compte n'existe pas.</fra>
		<pln>Błąd! Nie można wysłać wiadomości. Dane konto nie istnieje.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_31_2_0">
		<rus>Акилл, едрить твою за ногу, это ты в меня стрелял?</rus>
		<eng>Akill, damn you, did you shoot me?</eng>
		<ukr>Акілле, щоб тобі рачки лазити, це ти в мене стріляв?</ukr>
		<fra>Akill, va te faire foutre...Est-ce que tu m'as tiré dessus?</fra>
		<pln>Akill, cholera, to ty do mnie strzelałeś?</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_31_3_0">
		<rus>С ума сошёл? Похоже, они выставили своего снайпера. Я заметил, откуда был выстрел, займусь им. А ты постарайся найти Фантома на заводе.</rus>
		<eng>Are you crazy? Looks like they put their sniper. I noticed where the shot came from, I'll take care of it. And you try to find Phantom in the factory.</eng>
		<ukr>З глузду з'їхав? Схоже, вони виставили свого снайпера. Я помітив, звідки був постріл, займуся ним. А ти постарайся знайти Фантома на заводі.</ukr>
		<fra>Es-tu fou? On dirait qu'ils ont mis leur sniper.J'ai remarqué d'où venait le coup, je vais m'en occuper.Et vous essayez de trouver Phantom dans l’usine.</fra>
		<pln>Zgłupiałeś? Prawdopodobnie, wystawili swojego snajpera. Zauważyłem, skąd był strzał, zajmę się nim. A ty postaraj się znaleźć Fantoma w fabryce.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_6_0">
		<rus>Меня серьёзно зацепило, их снайпер оказался хитрее. Дальше прикрывать не смогу. Я возвращаюсь в прачечную, встретимся там. Надеюсь, Фантом ещё жив.</rus>
		<eng>I am seriously wounded, their sniper was smarter. I can not cover further. I'm going back to the laundry, see you there. I hope Phantom is still alive.</eng>
		<ukr>Мене серйозно зачепило, їхній снайпер виявився хитрішим. Далі прикривати не зможу. Я повертаюся до пральні, зустрінемося там. Сподіваюся, Фантом ще живий.</ukr>
		<fra>J'étais vraiment accro, leur sniper s'est avéré être plus intelligent. Je ne peux pas couvrir plus loin. Je vais retourner à la buanderie, me retrouver là-bas. J'espère que Phantom est toujours en vie.</fra>
		<pln>Jestem poważnie ranny, ich snajper okazał się sprytniejszy. Nie mogę cię dalej osłaniać. Wracam do pralni, tam się spotkamy. Mam nadzieję, że Fantom jeszcze żyje.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_33_4_0">
		<rus>Да у вас тут вечеринка! Не будете против, если мы присоединимся?</rus>
		<eng>Oh, you have a party here! Would you mind if we join?</eng>
		<ukr>Так у вас тут вечірка! Ви не проти, якщо ми приєднаємося?</ukr>
		<fra>Oh, vous avez une fête ici! Cela vous dérangerait-il si nous y participions?</fra>
		<pln>Widzę, że macie tu imprezę! Nie będziecie mieli nic przeciwko, jeżeli się przyłączymy?</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_33_7_0">
		<rus>Пацаны, давайте поможем сталкерам. Рассредоточьтесь по периметру.</rus>
		<eng>Guys, let's help stalkers. Spread around the perimeter.</eng>
		<ukr>Хлопці, давайте допоможемо сталкерам. Розосередьтеся по периметру.</ukr>
		<fra>Les gars, aidons les Stalkers.On se répartie sur tout le périmètre.</fra>
		<pln>Chłopaki, chodźcie pomożemy stalkerom. Rozstawcie się po perymetrze.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_33_10_0">
		<rus>Лишние стволы не помешают? Ребята, доставайте свои пушки.</rus>
		<eng>Do you need extra guns? Guys, take out your guns.</eng>
		<ukr>Зайві стволи не завадять? Хлопці, діставайте свої пушки.</ukr>
		<fra>Avez-vous besoin d'armes supplémentaires? Les gars, sortez vos armes.</fra>
		<pln>Dodatkowa broń nie będzie przeszkadzać? Chłopaki, wyciągajcie swoje armaty.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_35_3_0">
		<rus>Сидорович, за разведданными идёт настоящая охота. Наёмники и монолитовцы в качестве охотников.</rus>
		<eng>Sidorovich, there is a real hunt for intelligence. Mercenaries and Monoliths are as hunters.</eng>
		<ukr>Сидоровичу, згідно з розвідданими йде справжнє полювання. Найманці та монолітівці в якості мисливців.</ukr>
		<fra>Sidorovich, il y a une véritable chasse aux renseignements. Mercenaires et Monolithes chasseurs.</fra>
		<pln>Sidorowicz, na te dane trwa prawdziwe polowanie. Najemnicy i monolitowcy w charakterze myśliwych.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_35_4_0">
		<rus>Избавься от них. Никто не должен узнать, у кого информация с беспилотника.</rus>
		<eng>Get rid of them. No one should find out who has information from the drone.</eng>
		<ukr>Позбудься їх. Ніхто не повинен дізнатися, у кого інформація з безпілотника.</ukr>
		<fra>Débarrassez-vous d'eux. Personne ne devrait découvrir à qui l'information du drône.</fra>
		<pln>Uwolnij się od nich. Nikt nie powinien się dowiedzieć, kto ma informacje z drona.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_36_4_0">
		<rus>Что происходит? Что со мной?</rus>
		<eng>What's happening? What happened with me?</eng>
		<ukr>Що відбувається? Що зі мною?</ukr>
		<fra>Que se passe-t-il? Quel est le problème avec moi?</fra>
		<pln>Co to jest? Co się ze mną dzieje?</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_36_14_0">
		<rus>А-а-а-а-а-а-а-а-а-а-а!</rus>
		<eng>Aaaaaaaaaaaaaaaa!</eng>
		<ukr>А-а-а-а-а-а-а-а-а-а-а!</ukr>
		<fra>Aaaaaaaaaaaaaaaah!</fra>
		<pln>A-a-a-a-a-a-a-a-a-a-a!</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_36_17_0">
		<rus>Фух! Видимо, энергия у артефакта иссякла.</rus>
		<eng>Whew! Apparently, the energy of the artifact went out.</eng>
		<ukr>Фух! Мабуть, енергія у артефакту вичерпалася.</ukr>
		<fra>Ouf! Apparemment, l'énergie de l'artéfact s'est éteinte.</fra>
		<pln>Uff! Widocznie, w artefakcie skończyła się energia.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_1_0">
		<rus>Что-то аномалии никакой не видать...</rus>
		<eng>I can't see any anomaly...</eng>
		<ukr>Щось аномалії ніякої не бачити...</ukr>
		<fra>Je ne vois aucune anomalie...</fra>
		<pln>Coś nie widać żadnej anomalii...</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_2_0">
		<rus>Что такое? Не могу сдвинуться с места... Офигеть! Вляпался как салага!</rus>
		<eng>What is it? I can not move... Damn it! I got stuck like a rookie!</eng>
		<ukr>Що таке? Не можу зрушити з місця... Очманіти! Вляпався немов салага!</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que c'est? Je ne peux pas bouger ... Bon sang! Je me suis retrouvé coincé comme une recrue!</fra>
		<pln>Nie mogę się ruszyć z miejsca... Cholera! Wdepnąłem jak jakiś niedoświadczony nowicjusz!</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_3_0">
		<rus>Песец! Только рыб-мутантов не хватало для счастья...</rus>
		<eng>Damn! Mutant fish, that's what I needed...</eng>
		<ukr>Песець! Тільки риб-мутантів не вистачало для щастя...</ukr>
		<fra>Bon sang!Des poissons mutants ...Il manquai plus que ça... Pour le bonheur...</fra>
		<pln>Cholera! Tylko zmutowanych ryb mi brakowało do szczęścia...</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_4_0">
		<rus>Срочно нужна помощь! Застрял на северных болотах Юпитера. Ротаны не прочь мною полакомиться. Без поддержки не выберусь. Выручайте, братцы!</rus>
		<eng>I need help urgently! I'm stuck on the northern swamps of Jupiter. Ratans are going to eat me. Without support I will not get out. Help out, brothers!</eng>
		<ukr>Терміново потрібна допомога! Застряг на північних болотах Юпітера. Ротани не проти мною поласувати. Без підтримки не виберуся. Рятуйте, братці!</ukr>
		<fra>J'ai besoin d'aide de toute urgence! Coincé dans les marais au Nord de Jupiter. Rotana n'est pas opposé à moi pour manger. Sans soutien, je ne sortirai pas. Aidez-nous, frères!</fra>
		<pln>Pilnie potrzebna pomoc! Utkwiłem na północnych bagnach Jupitera. Rotany chętnie się mną uraczą. Bez wsparcia się nie wydostanę. Pomóżcie, bracia!</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_5_0">
		<rus>Держись, братан! Скоро будем!</rus>
		<eng>Hold on, bro! We'll come soon!</eng>
		<ukr>Тримайся, брате! Незабаром будемо!</ukr>
		<fra>Attends, mon frère! Nous viendrons bientôt!</fra>
		<pln>Trzymaj się, bracie! Niedługo będziemy!</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_7_0">
		<rus>Сталкер, ты чего это в воду к ротанам залез? Жить надоело? А ну вылазь оттуда!</rus>
		<eng>Stalker, why did you get into the water to Ratans? Are you tired of living? Come out of there!</eng>
		<ukr>Сталкере, ти чого це у воду до ротанів заліз? Жити набридло? А ну вилазь звідти!</ukr>
		<fra>Stalker, pourquoi as-tu apporté de l'eau à Ratans? Êtes-vous fatigué de vivre? Sortez de là!</fra>
		<pln>Stalkerze, po co w wodę do rotanów wlazłeś? Życie ci się sprzykrzyło? Wyłaź stamtąd!</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_8_0">
		<rus>Ха, если бы я только мог... Здесь какое-то аномальное образование - ногой шевельнуть не могу. Лучше помогите отстрелять мутантов.</rus>
		<eng>Ha, if I could only... There is some kind of anomalous formation, I can't move my foot. You'd better help me shoot mutants.</eng>
		<ukr>Ха, якби я тільки міг... Тут якесь аномальне утворення - ногою ворухнути не можу. Краще допоможіть відстріляти мутантів.</ukr>
		<fra>Ha, si seulement je pouvais ... Je ne peux pas bouger mon pied. Vous feriez mieux de m'aider à tirer sur des mutants.</fra>
		<pln>Gdybym tylko mógł... Tu jest jakaś anomalia - nie mogę ruszyć nogami. Lepiej pomóżcie pozbyć się mutantów.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_11_0">
		<rus>Фух, кажется, пронесло! Спасибо, мужики! Вы мне жизнь спасли! Скиньте-ка номера ваших счетов, хотя бы денюжкой отблагодарю.</rus>
		<eng>Phew, that was close! Thank you guys! You saved my life! Send me the numbers of your accounts, I can thank you at least with money.</eng>
		<ukr>Фух, здається, пронесло! Спасибі, мужики! Ви мені життя врятували! Скиньте-но номера ваших рахунків, хоча б грошима віддячу.</ukr>
		<fra>Ouf, c'était proche! Merci les gars! Tu m'as sauvé la vie! Je peux au moins vous remercier avec de l'argent.</fra>
		<pln>Uff, zdaje się, że się udało! Dziękuję wam, chłopaki! Życie mi uratowaliście! Dajcie numery waszych kont, prześlę wam trochę pieniędzy w charakterze nagrody.</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_12_0">
		<rus>Принимай...</rus>
		<eng>Accept...</eng>
		<ukr>Приймай...</ukr>
		<fra>Acceptez...</fra>
		<pln>Trzymaj...</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_13_0">
		<rus>Готово! Ещё раз спасибо, мужики. О! Отпустило, мужики! Отпустило!</rus>
		<eng>Done! Thanks again, guys. Oh! It let go, guys!</eng>
		<ukr>Готово! Ще раз дякую, мужики. О! Відпустило, мужики! Відпустило!</ukr>
		<fra>Fait! Merci encore les gars. Oh! Lâchez les gars! Laissez-vous aller!</fra>
		<pln>Gotowe! Jeszcze raz dziękuję... Ooo! Puściło, chłopaki, puściło!</pln>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_14_0">
		<rus>Ага, отпустило... Накурятся всякой дряни, потом лезут купаться к опасным тварям... Отпустило его! Вот, блин, даёт!</rus>
		<eng>Yeah... First they smoke all kinds of rubbish, then go to bathe with dangerous creatures... It let him go! Damn it!</eng>
		<ukr>Ага, відпустило... Накуряться різної гидоти, потім лізуть купатися до небезпечних тварин... Відпустило його! Оце так дає!</ukr>
		<fra>Oui, lâche-toi ... Faufile-toi dans toutes sortes de déchets, puis va nager avec des créatures dangereuses ... Laisse-le partir! Ici, putain, donne!</fra>
		<pln>Aha, puściło... Nachleją się jakiegoś świństwa, potem lezą się kąpać z niebezpiecznymi mutantami... Puściło go! Ale, cholera, daje do pieca!</pln>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_31_4_0">
		<rus>Лесник, пластида оказалось недостаточно, опоры шахты выдержали взрыв. К тому же, он очень нестабилен. Меня спасло лишь то, что детонация произошла раньше.</rus>
		<eng>Forester, there is no enough plastid, the pillars of the mine withstood the explosion. Besides, it is very unstable. I was saved only by the fact that the detonation occurred earlier.</eng>
		<ukr>Лісник, пластида виявилося недостатньо, опори шахти витримали вибух. До того ж, він дуже нестабільний. Мене врятувало лише те, що детонація сталася раніше.</ukr>
		<fra>Forestier, le plastide s'est avéré insuffisant, les piliers de la mine ont résisté à l'explosion. En plus, il etait très instable. J'ai été sauvé uniquement par le fait que la détonation a eu lieu un peu plus plus tard.</fra>
		<pln>Leśnik, materiału wybuchowego jest za mało, filary w kopalni wytrzymały eksplozję. Ponadto, jest bardzo niestabilny. Mnie uratowało tylko to, że detonacja nastąpiła wcześniej.</pln>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_31_5_0">
		<rus>Это очень скверно! Э-э-э... ну в том смысле, что шахта не обрушилась... Взрывчатки у нас больше нет, так что, Стрелок, придётся тебе решить проблему по старинке - с помощью верного дробовика. Размаж по стенам эти бесовы отродья!</rus>
		<eng>This is very bad! Oh... I mean that the mine did not collapse... We don't have any explosives, so Strelok, you will have to solve the problem in the old manner, with the help of the right shotgun. Spread these beasts on the walls!</eng>
		<ukr>Це дуже погано! Е-е-е... ну в тому сенсі, що шахта не обвалилася... Вибухівки у нас більше немає, так що, Стрілець, доведеться тобі вирішити проблему по-старому - за допомогою вірного дробовика. Розмажемо по стінах ці бісові кодла!</ukr>
		<fra>C'est très mauvais! Euh ... euh ... dans le sens où la mine ne s'est pas effondrée ... Nous n'avons plus d'explosifs, alors, Stelok,tu devras résoudre le problème à l'ancienne, avec l'aide du bon fusil. Répandre les murs de cette progéniture démoniaque!</fra>
		<pln>To bardzo niedobrze! E-e-e... w tym sensie, że kopalnia się nie zawaliła... Materiałów wybuchowych już więcej nie mamy, tak że, Striełok, będziesz musiał rozwiązać ten problem klasycznie - z pomocą porządnej strzelby. Rozmaż po ścianach te kreatury!</pln>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_31_6_0">
		<rus>Ты, старый, окончательно что ли умом тронулся?! Я итак разукрасил тут все стены в красный цвет, иначе как бы я добрался до детонатора.</rus>
		<eng>Old one, have you completely gone insane?! I've already painted all the walls in red here, otherwise how would I get to the detonator.</eng>
		<ukr>Ти, старий, остаточно глуз втратив?! Я й так розмалював тут всі стіни в червоний колір, інакше як би я добрався до детонатора.</ukr>
		<fra>Vieil homme, es-tu complètement devenu fou,as-tu rompu avec ton esprit?! J'ai donc peint tous les murs en rouge ici, sinon, comment arriver au détonateur.</fra>
		<pln>Co z tobą, starcze, całkiem już pomieszało ci się w głowie?! Już tu pomalowałem wszystkie ściany na czerwono, inaczej nie dotarłbym do detonatora.</pln>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_31_7_0">
		<rus>Ай да пошло оно всё на хрен!!! Пора возвращаться к Леснику!</rus>
		<eng>Screw this!!! It's time to go back to Forester!</eng>
		<ukr>Ай та пішло воно все на хрін!!! Пора повертатися до Лісника!</ukr>
		<fra>Oui, oui, tout est allé en enfer !!! Il est temps de retourner chez le Forestier!</fra>
		<pln>Pieprzyć to!!! Czas wracać do Leśnika!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_2_0">
		<rus>И как часто твой "приятель" выходит покурить?</rus>
		<eng>And how often does your "buddy" go out for a smoke?</eng>
		<ukr>І як часто твій "приятель" виходить покурити?</ukr>
		<fra>Et combien de fois votre "copain" sort-il pour fumer une cigarette?</fra>
		<pln>A jak często twój "przyjaciel" wychodzi zapalić?</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_3_0">
		<rus>Примерно каждый час, но бывает и реже.</rus>
		<eng>Approximately every hour, but sometimes less.</eng>
		<ukr>Приблизно кожну годину, але буває і рідше.</ukr>
		<fra>toutes les heures environ, mais parfois moins.</fra>
		<pln>Mniej więcej co godzinę, ale czasami rzadziej.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_4_0">
		<rus>Так, внимание! Солдат в зоне видимости...</rus>
		<eng>Attention! A soldier is in sight...</eng>
		<ukr>Так, увага! Солдат у зоні видимості...</ukr>
		<fra>Attention! Un soldat est en vue...</fra>
		<pln>Uwaga! Żołnierz w polu widzenia...</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_5_0">
		<rus>Это наш "клиент"! Работаем!</rus>
		<eng>This is our "client"! Work!</eng>
		<ukr>Це наш "клієнт"! Працюємо!</ukr>
		<fra> Ceci est notre "client"! Nous travaillons!</fra>
		<pln>To nasz "klient"! Do roboty!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_6_0">
		<rus>С чего ты взял? И почему он в форме?</rus>
		<eng>Why do you think so? And why is he uniformed?</eng>
		<ukr>З чого ти взяв? І чому він у формі?</ukr>
		<fra>Pourquoi pensez-vous cela? Et pourquoi est-il en uniforme?</fra>
		<pln>Czemu tak sądzisz? I dlaczego jest w mundurze?</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_7_0">
		<rus>Человек на крыше, как и наша цель, левша! К тому же, этот крендель носит берет с наклоном не в ту сторону, как принято в спецназе. Маскировка дилетанта!</rus>
		<eng>The man on the roof, like our goal, is left-handed! In addition, this guy wears a beret with a slope in the wrong direction, as is customary in special forces. Amateur's camouflage!</eng>
		<ukr>Людина на даху, як і наша ціль, лівша! До того ж, цей крендель носить берет з нахилом не у той бік, як прийнято у спецназі. Маскування дилетанта!</ukr>
		<fra>L’homme sur le toit, tout comme notre objectif, est gaucher! De plus, cet abruti est incliné dans la mauvaise direction, comme il est d'usage dans les forces spéciales.camouflage d'amateur!</fra>
		<pln>Człowiek na dachu, jak i nasz cel, jest leworęczny! Co więcej, ten facet ma beret przekrzywiony nie w tę stronę, jak to jest przyjęte w oddziałach specjalnych. Amatorski kamuflaż!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_8_0">
		<rus>Вот гадёныш! Решил устроить сюрприз - в этой части крыши он никогда не курил... Дистанция?</rus>
		<eng>Bastard! I decided to make a surprise, he never smoked in this part of the roof... Distance?</eng>
		<ukr>От гадюка! Вирішив влаштувати сюрприз - у цій частині даху він ніколи не курив... Дистанція?</ukr>
		<fra>Voici un bâtard! J'ai décidé d'organiser une surprise - dans cette partie du toit, il n'a jamais fumé ... Distance?</fra>
		<pln>To drań! Zrobił nam niespodziankę - na tej części dachu on nigdy nie palił... Dystans?</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_9_0">
		<rus>210 метров... Стреляй по готовности...</rus>
		<eng>210 meters... Shoot on readiness...</eng>
		<ukr>210 метрів... Стріляй по готовності...</ukr>
		<fra>210 mètres ... Tir sur la préparation...</fra>
		<pln>210 metrów... Strzelaj jak będziesz gotowy...</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_11_0">
		<rus>Цель нейтрализована?</rus>
		<eng>Is the target neutralized?</eng>
		<ukr>Ціль нейтралізована?</ukr>
		<fra>La cible est-elle neutralisée?</fra>
		<pln>Cel zneutralizowany?</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_12_0">
		<rus>Подтверждаю. Предатель ликвидирован, дело сделано!</rus>
		<eng>I confirm. The traitor is liquidated, the task is done!</eng>
		<ukr>Підтверджую. Зрадник ліквідований, справа зроблена!</ukr>
		<fra>Je confirme. Le traître est liquidé, la tâche est terminée!</fra>
		<pln>Potwierdzam. Zdrajca zlikwidowany, zadanie wykonane!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_13_0">
		<rus>Рано радоваться... Сюда приближается патруль, видимо, они слышали выстрел. Спустись в мансарду и прикрывай меня.</rus>
		<eng>Don't celebrate just yet... A patrol is coming here, apparently, they heard a shot. Go down to the attic and cover me.</eng>
		<ukr>Рано радіти... Сюди наближається патруль, мабуть, вони чули постріл. Спустися до мансарди та прикрий мене.</ukr>
		<fra>Ne célébrez pas tout de suite ...Une patrouille s'approche d'ici, apparemment, ils ont entendu un coup de feu...Descends au grenier et couvre-moi.</fra>
		<pln>Za wcześnie się cieszyć... Zbliża się patrol, widocznie usłyszeli strzał. Zejdź na strych i osłaniaj mnie.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_14_0">
		<rus>Проклятье! Похоже, мы разворошили осиное гнездо! Спецназ собирается взять комплекс в кольцо... Переходим к плану "Б"... Как только избавишься от солдат, взорви БТР с помощью "Шмеля" и дуй на вышку. Я тем временем постараюсь повредить остальные БТРы и уменьшу число преследователей, иначе живыми мы отсюда не выберемся.</rus>
		<eng>Damn it! Looks like we opened a can of worms! Special forces are going to surround the complex... We turn to the plan "B"... As soon as you get rid of the soldiers, blow up the armoured vehicles with the help of the "Bumblebee" and go to the tower. In the meantime, I will try to damage the rest of the armoured vehicles and reduce the number of chasers, otherwise we will not get out of here alive.</eng>
		<ukr>Прокляття! Схоже, ми розворушили осине гніздо! Спецназ збирається взяти комплекс у кільце... Переходимо до плану "Б"... Як тільки позбудешся солдат, підірви БТР за допомогою "Шмеля" і дуй на вишку. Я тим часом постараюся пошкодити інші БТРи і зменшу кількість переслідувачів, інакше живими ми звідси не виберемося.</ukr>
		<fra>Malédiction! On dirait que nous avon taper dans un nid de frelons! SWAT va faire entrer le complexe dans le ring ... Nous passons au plan "B" ... Dès que vous vous débarrassez des soldats, faites exploser le BTR à l'aide du "Bumblebee" et soufflez dans la tour. Entre-temps, je vais essayer d’endommager le reste des véhicules blindés de transport de troupes et de réduire le nombre de poursuivants, sinon nous ne sortirons pas vivants de là.</fra>
		<pln>Cholera! Wygląda na to, że ruszyliśmy gniazdo os! Oddział specjalny zamierza otoczyć kompleks... Przechodzimy do planu "B"... Jak tylko pozbędziesz się żołnierzy, wysadź BTRa przy pomocy "Trzmiela" i wiej na wieżę. W międzyczasie postaram się rozwalić pozostałe BTRy i zmniejszyć liczebnośc pościgu , inaczej żywi się stąd nie wydostaniemy.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_2_0">
		<rus>Аким, я на военной базе. Здесь нет никакого журнала, сейф вскрыт и пуст.</rus>
		<eng>Akim, I'm at a military base. There is no journal here, the safe is opened and empty.</eng>
		<ukr>Яким, я на військовій базі. Тут немає ніякого журналу, сейф розкритий і порожній.</ukr>
		<fra>Akim, je suis dans une base militaire. Il n'y a pas de journal ici, le coffre-fort est ouvert et vide.</fra>
		<pln>Akim, jestem na bazie wojskowej. Tu nie ma żadnej książki, sejf jest otwarty i pusty.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_3_0">
		<rus>А ты никого не упустил? С базы нельзя выбраться скрытным путём?</rus>
		<eng>Did not you miss anyone? Is it possible to get from the base in a secret way?</eng>
		<ukr>А ти нікого не упустив? З бази можна вибратися потаємним шляхом?</ukr>
		<fra>Et vous n'avez manqué personne? Ne pouvez-vous pas sortir de la base de manière secrète?</fra>
		<pln>Może ktoś ci umknął? Z bazy nie ma jakiegoś tajnego wyjścia?</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_4_0">
		<rus>Под комплексом находятся старые туннели. Возможно, солдаты спустились туда, прихватив с собой секретные документы.</rus>
		<eng>There are old tunnels under the complex. Perhaps the soldiers went down there, taking secret documents with them.</eng>
		<ukr>Під комплексом знаходяться старі тунелі. Можливо, солдати спустилися туди, прихопивши з собою секретні документи.</ukr>
		<fra>Sous le complexe se trouvent d'anciens tunnels. Peut-être que les soldats sont allés là-bas, emportant avec eux des documents secrets.</fra>
		<pln>Pod kompleksem znajdują się stare tunele. Możliwe, że żołnierze tam zeszli, wziąwszy ze sobą tajne dokumenty.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_5_0">
		<rus>Значит твой путь лежит в катакомбы. Ты должен заполучить журнал любым способом. Действуй!</rus>
		<eng>So your path lies in the catacombs. You must get the journal in any way. Act!</eng>
		<ukr>Отже твій шлях лежить у катакомби. Ти повинен дістати журнал будь-яким чином. Дій!</ukr>
		<fra>Votre chemin se situe donc dans les catacombes. Vous devez obtenir le magazine de quelque façon que ce soit. Passez à l'action!</fra>
		<pln>Znaczy, że twoja droga biegnie w katakumby. Musisz koniecznie zdobyć tę książkę. Działaj!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_2_0">
		<rus>Уф! ... Я на позиции... Солдаты уже близко, ещё немного и ты окажешься в ловушке! Беги оттуда со всех ног, скорее!</rus>
		<eng>Phew!... I'm in position... Soldiers are close, a little more and you will be trapped! Run from there as fast as you can!</eng>
		<ukr>Уф!... Я на позиції... Солдати вже близько, ще трохи і ти опинишся у пастці! Біжи звідти щодуху, скоріше!</ukr>
		<fra>Ouf! ... Je suis en position ... Les soldats sont proches, un peu plus et vous serez piégés! Courez à partir de là avec toutes les jambes, plutôt!</fra>
		<pln>Uff! ... Jestem na pozycji... Żołnierze są już blisko, jeszcze chwila i znajdziesz się w pułapce! Uciekaj stamtąd jak możesz najszybciej!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_3_0">
		<rus>Принято, выдвигаюсь! Целься в голову и как можно точнее, этих спецов, похоже, пули боятся.</rus>
		<eng>Accepted, I'm moving out! Aim at the head and as accurately as possible, bullets seem to be afraid of these specialists.</eng>
		<ukr>Прийнято, висуваюся! Цілься у голову і якомога точніше, цих спеців, схоже, кулі бояться.</ukr>
		<fra>Approuvé! Visez la tête et avec le plus de précision possible, ces spécialistes semblent avoir peur des balles.</fra>
		<pln>Przyjęte, ruszam! Celuj w głowy i to dokładnie, jeśli tak się da, tych speców, podobno, kule się nie imają.</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_5_0">
		<rus>Да скорее! Бабка бюрера и та бегает быстрее!</rus>
		<eng>Faster! Burer's grandma runs faster!</eng>
		<ukr>Та скоріше! Бабка бюрера і та бігає швидше!</ukr>
		<fra>Plus vite! La grand-mère Burer court plus vite!</fra>
		<pln>Pośpiesz się! Babka burera biega szybciej od ciebie!</pln>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_6_0">
		<rus>Уф-уф-уф! Охотно верю! ... Ты не отвлекайся! Лучше сосредоточь огонь на тех, кто за моей спиной.</rus>
		<eng>Phew! I believe you!... Do not get distracted! It is better to focus the fire on those behind my back.</eng>
		<ukr>Уф-уф-уф! Охоче вірю! ... Ти не відволікайся! Краще зосередити вогонь на тих, хто за моєю спиною.</ukr>
		<fra>Ouh là! Croire volontiers! ... Vous ne vous laissez pas distraire! Il est préférable de concentrer le feu sur ceux qui sont derrière mon dos.</fra>
		<pln>Uff-uff-uff! Nie zaprzeczę! ... Ty nie rozpraszaj się! Lepiej skup ogień na tych, co są za moimi plecami.</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_31_6_0">
		<rus>Бармен, убийца Костоправа получил сполна за содеянное. Детали расскажу позже... Если ещё выберусь отсюда!</rus>
		<eng>Barkeep, Bone-setter's killer got enough for what he did. I will tell you the details later... If I get out of here!</eng>
		<ukr>Бармене, вбивця Костоправа отримав сповна за скоєне. Деталі розповім пізніше... Якщо ще виберуся звідси!</ukr>
		<fra>Le barman, le tueur de Kostopoprav, a été complètement accusé pour ses actes. Je vous raconterai les détails plus tard ... Si je sors d'ici!</fra>
		<pln>Barman, morderca Kręgarza zapłacił za swoje czyny. Szczegóły podam ci później. Jeżeli się stąd wydostanę!</pln>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_31_7_0">
		<rus>Значит вопрос решён! Постарайся остаться в живых, я хочу знать подробности.</rus>
		<eng>So the issue is resolved! Try to stay alive, I want to know the details.</eng>
		<ukr>Отже питання вирішене! Постарайся залишитися в живих, я хочу знати подробиці.</ukr>
		<fra>Le problème est donc résolu! Essayez de rester en vie, je veux connaître les détails.</fra>
		<pln>Więc sprawa zakończona! Postaraj się przeżyć, chcę poznać te szczegóły.</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_31_2_0">
		<rus>Меченый, я понял, как военная разведка нашла базу Чистого Неба. При ремонте прототипа армейского бронекостюма я выкинул из него кое-какие лишние детали. В частности, подсумок для документов и карт. В нём был спрятан работающий маячок. Я наткнулся на него только сейчас, когда разгребал свою мастерскую после визита десанта, и всё это время он пеленговал. Маячок я уничтожил.</rus>
		<eng>Marked One, I understood how military intelligence found the base of Clear Sky. When repairing the prototype of military armored suit, I threw some extra details out of it. In particular, a pouch for documents and maps. There was a hidden working beacon in it. I stumbled upon it only now, while cleaning up the mess in my workshop after the visit of the assault force, and all this time it was working. I destroyed the beacon.</eng>
		<ukr>Мічений, я зрозумів, як військова розвідка знайшла базу Чистого Неба. Під час ремонту прототипу армійського бронекостюма я викинув з нього деякі зайві деталі. Зокрема, підсумок для документів і карт. У ньому був захований працюючий маячок. Я натрапив на нього тільки зараз, коли розгрібав свою майстерню після візиту десанту, і весь цей час він пеленгував. Маячок я знищив.</ukr>
		<fra>Strelok,j'ai compris comment les services de renseignement militaires ont trouvé la base de Clear Sky. Lors de la réparation d'un prototype de combinaison blindée d'armée, j'ai jeté quelques détails supplémentaires. En particulier, une pochette pour documents et cartes. Dans ce était caché phare de travail. Je suis tombé dessus seulement maintenant, lorsque j'ai ratissé mon atelier après la visite à l'atterrissage, et tout ce temps-là, il était porteur. J'ai détruit le phare.</fra>
		<pln>Naznaczony, już wiem jak wywiad wojskowy znalazł bazę Czystego Nieba. Przy remoncie prototypu wojskowego pancerza wyrzuciłem z niego pewne zbyteczne detale. Między innymi, pojemnik na dokumenty i mapy. W nim był schowany działający nadajnik. Natknąłem się na niego teraz, kiedy sprzątałem swój warsztat po wizycie desantu, przez cały ten czas on wysyłał sygnały. Nadajnik zniszczyłem.</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_31_3_0">
		<rus>Болван ты, Василий! Сдать бы тебя Свиблову, только получается, что и я причастен к нападению вояк. Держи рот на замке, это в твоих же интересах.</rus>
		<eng>You are such a fool, Vasily! I wish I could hand you over to Sviblov, but it turns out that I was also involved in the attack of the warriors. Keep your mouth shut, it's in your best interest.</eng>
		<ukr>Бовдур ти, Василю! Здати б тебе Свиблову, тільки виходить, що і я причетний до нападу вояків. Тримай рот на замку, це у твоїх же інтересах.</ukr>
		<fra>Espèce d'idiot, Vasily! Pour vous remettre à Sviblov, il s’avère que j’ai été impliqué dans l’attaque des guerriers. Gardez la bouche fermée, c'est dans votre intérêt.</fra>
		<pln>Dureń jesteś, Wasyli! Przekazać by ciebie Swibłowowi, tylko wychodzi, że i ja się przyłożyłem do ataku wojska. Trzymaj gębę na kłódkę, to w twoim jest interesie.</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_31_4_0">
		<rus>Профессор Круглов сообщил, что в двух километрах от нас засёк огромное количество мутантов. Ты должен срочно прибыть на Шевченко.</rus>
		<eng>Professor Kruglov said that he saw a great number of mutants two kilometers from us. You must urgently arrive at Shevchenko.</eng>
		<ukr>Професор Круглов повідомив, що у двох кілометрах від нас засік величезну кількість мутантів. Ти повинен терміново прибути на Шевченко.</ukr>
		<fra>Le professeur Kruglov a rapporté qu'un grand nombre de mutants avaient été repérés à deux kilomètres de nous. Vous devez arriver d'urgence à Shevchenko.</fra>
		<pln>Profesor Krugłow powiadomił, że dwa kilometry od nas namierzył wielką ilość mutantów. Powinieneś pilnie przybyć na Szewczenkę.</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_31_5_0">
		<rus>Оружие и боеприпасы подвезли?</rus>
		<eng>Have they brought guns and ammunition?</eng>
		<ukr>Зброю і боєприпаси підвезли?</ukr>
		<fra>Ont-ils apporté des armes à feu et des munitions?</fra>
		<pln>Broń i amunicja dostarczone?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_31_6_0">
		<rus>Да, вертолёты прибыли час назад. Мы разгрузили ящики, отряд Свободы помог нам. Бочки и баллоны расставлены вокруг Шевченко. Будешь приближаться - не стреляй в ту сторону. Поторопись!</rus>
		<eng>Yes, helicopters arrived an hour ago. We unloaded boxes, Freedom squad helped us. Barrels and cylinders are placed around Shevchenko. If you approach, do not shoot in that direction. Hurry up!</eng>
		<ukr>Так, вертольоти прибули годину назад. Ми розвантажили ящики, загін Волі допоміг нам. Бочки та балони розставлені навколо Шевченка. Будеш наближатися - не стріляй у той бік. Поспішай!</ukr>
		<fra>Oui, les hélicoptères sont arrivés il y a une heure. Nous avons déchargé des cartons, l'équipe de la liberté nous a aidés. Des barils et des cylindres sont placés autour de Shevchenko. Si vous vous approchez, ne tirez pas dans cette direction. Dépêche-toi!</fra>
		<pln>Tak, helikoptery przybyły godzinę temu. Rozładowaliśmy skrzynki, pomógł nam świeżo przybyły oddział Wolności. Beczki i butle są rozstawione wokoło Szewczenki. Przy zbliżaniu się do niego nie strzelaj w tę stronę. Pośpiesz się!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_2_0">
		<rus>Ой!</rus>
		<eng>Oops!</eng>
		<ukr>Ой!</ukr>
		<fra>Oups!</fra>
		<pln>Ups!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_3_0">
		<rus>Что-то мне не нравится это твоё "Ой!".</rus>
		<eng>I don't like your "Oops!"</eng>
		<ukr>Щось мені не подобається це твоє "Ой!".</ukr>
		<fra>Quelque chose que je n'aime pas, c'est votre "Oups!".</fra>
		<pln>Coś mi się nie podoba te towje "ups!".</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_4_0">
		<rus>Я случайно замкнул один из проводов, и на бомбе запустился таймер.</rus>
		<eng>I accidentally closed one of the wires, and a timer started up on the bomb.</eng>
		<ukr>Я випадково замкнув один з проводів, і на бомбі запустився таймер.</ukr>
		<fra>J'ai accidentellement fermé l'un des fils et une minuterie a démarré sur la bombe...</fra>
		<pln>Przypadkowo zamknąłem jeden z obwodów i na bombie odpalił się timer.</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_5_0">
		<rus>Вот дурья башка! И сколько у нас времени?</rus>
		<eng>What a fool! So how much time do we have?</eng>
		<ukr>От телепень! І скільки у нас часу?</ukr>
		<fra>Mais quel imbécile! Alors, combien de temps avons-nous?</fra>
		<pln>Ty durniu! Ile mamy czasu?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_6_0">
		<rus>Меньше трёх минут! Боюсь, мне не успеть обезвредить её!</rus>
		<eng>Less than three minutes! I'm afraid I have no time to neutralize it!</eng>
		<ukr>Менше трьох хвилин! Боюся, мені не встигнути знешкодити її!</ukr>
		<fra>Moins de trois minutes! J'ai bien peur de ne pas avoir le temps de le neutraliser!</fra>
		<pln>Poniżej trzech minut! Boję się, że nie zdążę jej rozbroić!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_7_0">
		<rus>Не трать время на болтовню! Сосредоточься на бомбе! У тебя всё получится!</rus>
		<eng>Do not waste your time on talking! Concentrate on the bomb! You will succeed!</eng>
		<ukr>Не витрачай часу на балаканину! Зосередься на бомбі! У тебе все вийде!</ukr>
		<fra>Ne perdez pas votre temps à parler! Concentre-toi sur la bombe! Vous allez réussir!</fra>
		<pln>Nie trać czasu na gadaninę! Skoncentruj się na bombie! Wszystko ci się uda!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_9_0">
		<rus>Поскорее там! Наймы жмут со всех сторон!</rus>
		<eng>Hurry up! Mercs are attacking from all sides!</eng>
		<ukr>Скоріше там! Найми тиснуть з усіх боків!</ukr>
		<fra>Dépêchez-vous! Les Mercenaires attaquent de tous les côtés!</fra>
		<pln>Szybciej tam! Najemnicy naciskają ze wszystkich stron!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_10_0">
		<rus>Секунду... Какой твой любимый цвет?</rus>
		<eng>Just a second... What is your favorite color?</eng>
		<ukr>Секунду... Який твій улюблений колір?</ukr>
		<fra>Juste une seconde ... Quelle est votre couleur préférée?</fra>
		<pln>Sekundkę... Jaki jest twój ulubiony kolor?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_11_0">
		<rus>Что? О чём ты там?</rus>
		<eng>What? What are talking about?</eng>
		<ukr>Що? Про що ти там?</ukr>
		<fra>Quoi? De quoi parlez-vous?</fra>
		<pln>Co? O czym ty gadasz?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_12_0">
		<rus>К таймеру подведены два провода - красный и синий. Какой из них резать?</rus>
		<eng>Two wires are connected to the timer, red and blue. Which one to cut?</eng>
		<ukr>До таймера підведені два дроти - червоний та синій. Який з них різати?</ukr>
		<fra>Deux fils sont connectés à la minuterie - rouge et bleu. Lequel couper?</fra>
		<pln>Do timera prowadzą dwa kable - czerwony i niebieski. Który z nich ciąć?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_13_0">
		<rus>Режь синий!</rus>
		<eng>Cut blue!</eng>
		<ukr>Ріж синій!</ukr>
		<fra>Coupez le bleu!</fra>
		<pln>Tnij niebieski!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_14_0">
		<rus>А может красный?</rus>
		<eng>Or maybe red?</eng>
		<ukr>А може червоний?</ukr>
		<fra>Ou peut-être le rouge?</fra>
		<pln>A może czerwony?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_15_0">
		<rus>Ну режь красный!</rus>
		<eng>Well, cut red!</eng>
		<ukr>Ну ріж червоний!</ukr>
		<fra>Alors, coupez le rouge!</fra>
		<pln>Íó đĺćü ęđŕńíűé!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_16_0">
		<rus>Осталось 30 секунд. Так какой всё-таки резать?</rus>
		<eng>30 seconds left. So which one?</eng>
		<ukr>Залишилося 30 секунд. Так який усе ж таки різати?</ukr>
		<fra>30 secondes restantes. Alors, quelle est la coupe?</fra>
		<pln>Zostało 30 sekund. To jaki mam ciąć?</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_17_0">
		<rus>Да режь оба!!!</rus>
		<eng>Cut both!!!</eng>
		<ukr>Та ріж обидва!!!</ukr>
		<fra>Oui,coupez les deux !!!</fra>
		<pln>Tnij obydwa!!!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_18_0">
		<rus>Сдурел?! Это приведёт к детонации!</rus>
		<eng>Are you crazy?! This will lead to detonation!</eng>
		<ukr>Здурів?! Це призведе до детонації!</ukr>
		<fra>Êtes-vous fou?! Cela conduira à la détonation!</fra>
		<pln>Zgłupiałeś?! To spowoduje detonację!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_19_0">
		<rus>Так, спокойно! Поверь моему чутью! Оно меня никогда не подводит! Режь оба провода!</rus>
		<eng>Calm dowm! Trust my intuition! It never fails me! Cut both wires!</eng>
		<ukr>Так, спокійно! Повір моєму чуттю! Воно мене ніколи не підводить! Ріж обидва дроти!</ukr>
		<fra>Calmer vous! Faites confiance à mon intuition! Cela ne me manque jamais! Couper les deux fils!</fra>
		<pln>Spokojnie! Uwierz mojej intuicji! Jeszcze nigdy mnie nie zawiodła! Tnij obydwa przewody!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_20_0">
		<rus>Твоему чутью? Ты только что два раза поменял своё мнение!</rus>
		<eng>Your intuition? You just changed your mind twice!</eng>
		<ukr>Твоєму чуттю? Ти тільки що два рази поміняв свою думку!</ukr>
		<fra>Votre instinct? Vous venez de changer d'avis deux fois!</fra>
		<pln>Twojej intuicji? Dopiero co dwa razy zmieniłeś swoje zdanie!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_21_0">
		<rus>Мля-ять! Отрежь уже что-нибудь!</rus>
		<eng>Fuuuuck! Just cut something!</eng>
		<ukr>Бля-яха! Відріж вже що-небудь!</ukr>
		<fra>Bah! Couper quelque chose déjà!</fra>
		<pln>Kurwa! Odetnij jakikolwiek!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_22_0">
		<rus>Фуууух! Отрезал! ... Таймер остановился, датчик движения отключён!</rus>
		<eng>Phew! I did!... The timer has stopped, the motion sensor is disabled!</eng>
		<ukr>Фуууух! Відрізав!... Таймер зупинився, датчик руху відключений!</ukr>
		<fra>Ouf! Je l'ai fait! ... La minuterie s'est arrêtée, le détecteur de mouvement est désactivé!</fra>
		<pln>Fuuuuch! Odciąłem! ... Timer się zatrzymał, czujnik ruchu wyłączony!</pln>
	</string>
	<string id="battle_military_33_23_0">
		<rus>Всё. Пора выбираться отсюда. Беги на стоянку сталкеров, я прикрою.</rus>
		<eng>That's it. It's time to get out of here. Run to the stalker's camp, I'll cover you.</eng>
		<ukr>Усе. Час вибиратися звідси. Біжи на стоянку сталкерів, я прикрию.</ukr>
		<fra>C'est ça. Il est temps de sortir d'ici. Cours au camp du Stalker, je te couvrirai.</fra>
		<pln>Dobrze. Pora się stąd wynosić. Ruszaj na postój stalkerów, będę cię osłaniał.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_2_0">
		<rus>Сталкеры, это Ной. Я нашёл человека, способного повести нас за собой. Ему, как и мне, предначертано спасти всех нас от волны мутантов. Запомните это имя - Меченый.</rus>
		<eng>Stalkers, this is Noah. I found a man capable of leading us. He, like me, is destined to save us all from a wave of mutants. Remember this name - Marked One.</eng>
		<ukr>Сталкери, це Ной. Я знайшов людину, здатну повести нас за собою. Йому, як і мені, визначено врятувати всіх нас від хвилі мутантів. Запам'ятайте це ім'я - Мічений.</ukr>
		<fra>Stalkers, c'est Noé. J'ai trouvé un homme capable de nous mener. Comme moi, il est destiné à nous sauver tous d'une vague de mutants. N'oubliez pas ce nom - STRELOK.</fra>
		<pln>Stalkerzy, tu Noe. Znalazłem człowieka, zdolnego poprowadzić nas za sobą. Jemu, jak i mi, przeznaczone jest uratować nas wszystkich przed falą mutantów. Zapamiętajcie to imię - Naznaczony.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_3_0">
		<rus>Арни, разыщи Коршуна. Передай ему, что у него есть уникальная возможность открыть свой зоопарк из редких мутантов, но придётся изрядно пострелять. Спроси его, что он хочет за свою помощь.</rus>
		<eng>Arnie, find Milvus. Tell him that he has a unique opportunity to open his zoo of rare mutants, but will have to shoot quite a lot. Ask him what he wants for his help.</eng>
		<ukr>Арні, знайди Коршуна. Передай йому, що у нього є унікальна можливість відкрити свій зоопарк з рідкісних мутантів, але доведеться порядно постріляти. Запитай його, що він хоче за свою допомогу.</ukr>
		<fra>Arnie, trouve le Milvus.Dites-lui qu'il a une opportunité unique d'ouvrir son zoo de mutants rares, mais qu'il devra tirer joli. Demandez-lui ce qu'il veut pour son aide.</fra>
		<pln>Arni, odszukaj Kanię. Przekaż mu, że ma wyjątkową możliwość otworzyć swój ogród zoologiczny z rzadkimi mutantami, ale trzeba będzie sporo postrzelać. Zapytaj go, co chce za swoją pomoc.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_4_0">
		<rus>Понял, сейчас же отправлю ему сообщение. За ответом приходи ко мне, потолкуем.</rus>
		<eng>Understood, I'm sending him a message. For the answer come to me, we'll chat.</eng>
		<ukr>Зрозумів, зараз же відішлю йому повідомлення. За відповіддю приходь до мене, поговоримо.</ukr>
		<fra>Compris, envoyez-lui maintenant un message. Pour que la réponse me parvienne,parlons-en.</fra>
		<pln>Zrozumiałem, zaraz wyślę mu wiadomość. Po odpowiedź przyjdź do mnie, porozmawiamy.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_5_0">
		<rus>Адреналин, ты можешь связаться с Седым, торговцем на вертушке? Нужен его транспорт для перевозки боеприпасов на Затон и вывоза сталкеров оттуда. Узнай, сколько он хочет за свои услуги.</rus>
		<eng>Adrenaline, can you contact Grizzled, the merchant on the copter? We need his vehicle to transport ammunition to Zaton and get stalkers from there. Find out how much he wants for his services.</eng>
		<ukr>Адреналіне, ти можеш зв'язатися з Сивим, торговцем на вертушці? Потрібен його транспорт для перевезення боєприпасів на Затон і вивезення сталкерів звідти. Дізнайся, скільки він хоче за свої послуги.</ukr>
		<fra>Adrenaline, pouvez-vous contacter Gray,le commerçant sur l'hélicoptère? Nous avons besoin de son transport pour transporter des munitions à Zaton et prendre des Stalkers à partir de là. Découvrez combien il veut pour ses services.</fra>
		<pln>Adrenalina, możesz połączyć się z Szarym, handlarzem z helikoptera? Potrzebny mi jego transport dla przewiezienia wyposażenia na Zaton i wywozu stalkerów stamtąd. Dowiedz się, ile chce za swoje usługi.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_6_0">
		<rus>Хорошо. Ты что там задумал? Очередную маленькую войну?</rus>
		<eng>Good. What are you planning again? Another little war?</eng>
		<ukr>Добре. Ти що там задумав? Чергову маленьку війну?</ukr>
		<fra>Bien. Qu'est-ce que tu fais? Une autre petite guerre?</fra>
		<pln>Dobrze. Co ty znowu wymyśliłeś? Postanowiłeś pobawić się w wojnę?</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_7_0">
		<rus>Узнаешь при встрече. Я к тебе ещё загляну.</rus>
		<eng>You'll learn at the meeting. I'll come to you again.</eng>
		<ukr>Дізнаєшся під час зустрічі. Я до тебе ще завітаю.</ukr>
		<fra>Renseignez-vous lors de la réunion. Je ferai de nouveau appel à vous.</fra>
		<pln>Dowiesz się przy spotkaniu. Jeszcze do ciebie zajrzę.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_8_0">
		<rus>Эй, Меченый, подойди-ка. А то промчался как метеор, ни тебе здрасьте, ни до свиданья!</rus>
		<eng>Hey, Marked One, come up to me. You ran like a meteor, without even saying hello!</eng>
		<ukr>Гей, Мічений, підійди-но. А то промчав як метеор, ні тобі добридень, ні до побачення!</ukr>
		<fra>Hé,Strelok, viens vers moi. Vous avez couru comme un météore, sans même dire bonjour!</fra>
		<pln>Hej, Naznaczony, podejdź no. Bo przemknąłeś jak meteor, ani dzień dobry, ani do widzenia!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_2_0">
		<rus>Акилл, угадай, кого я сегодня встретил. Наших старых друзей из Блэквотер. Эти черти никак не угомонятся.</rus>
		<eng>Akill, guess who I met today. Our old friends from Blackwater. These devils do not calm down.</eng>
		<ukr>Акілле, вгадай, кого я сьогодні зустрів. Наших старих друзів з Блеквотер. Ці чорти ніяк не вгамуються.</ukr>
		<fra>Akill, devine qui j'ai rencontré aujourd'hui. Nos vieux amis de Zaton. Ces diables ne se calment pas.</fra>
		<pln>Akill, zgadnij, kogo dzisiaj spotkałem. Naszych starych przyjaciół z Blackwater. Te diabły w żaden sposób nie odpuszczą.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_3_0">
		<rus>У тебя талант находить неприятности. Тебе никто об этом не говорил? Что им нужно?</rus>
		<eng>You have a talent for finding trouble. Didn't anyone tell you about this? What do they need?</eng>
		<ukr>У тебе талант знаходити неприємності. Тобі ніхто про це не говорив? Що їм потрібно?</ukr>
		<fra>Vous avez le talent de créer des problèmes. Personne ne t'en a parlé? De quoi ont-ils besoin?</fra>
		<pln>Masz talent do pakowania się w kłopoty. Nikt ci o tym nie mówił? Czego chcą?</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_4_0">
		<rus>Как всегда, прототипы электромагнитного оружия. На ближайшее время отмени прогулки по Затону.</rus>
		<eng>As always, prototypes of electromagnetic weapons. In the near future, cancel walks around Zaton.</eng>
		<ukr>Як завжди, прототипи електромагнітної зброї. На найближчий час відміни прогулянки по Затону.</ukr>
		<fra>Comme toujours, les prototypes d’armes électromagnétiques. Dans un proche avenir, annulez les promenades autour de Zaton.</fra>
		<pln>Jak zwykle, prototypy broni elektromagnetycznej. Na najbliższy czas zaprzestań spacerów po Zatonie.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_5_0">
		<rus>Учту это. До встречи!</rus>
		<eng>I will consider it. See you!</eng>
		<ukr>Врахую це. До зустрічі!</ukr>
		<fra>Je vais y réfléchir. A bientôt!</fra>
		<pln>Uwzględnię to. Do zobaczenia!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_36_2_0">
		<rus>Меченый, на юго-западе, в 70 метрах от Шевченко обнаружено около двух дюжин химер. Быстро приближаются.</rus>
		<eng>Marked One, in the south-west, 70 meters from Shevchenko, about two dozen chimeras were found. They are coming fast.</eng>
		<ukr>Мічений, на південному заході, у 70 метрах від Шевченка виявлено близько двох дюжин химер. Швидко наближаються.</ukr>
		<fra>Strelok,dans le Sud-Ouest, à 70 mètres de Shevchenko, environ deux douzaines de chimères ont été retrouvées. En approche rapide.</fra>
		<pln>Naznaczony, na południowym zachodzie, 70 metrów od Szewczenki namierzono około dwóch tuzinów chimer. Szybko się zbliżają.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37_2_0">
		<rus>Меченый, с юга движется большое число мутантов. Впервые регистрирую такое количество! На мониторе одно сплошное пятно из меток. Будут у вас через восемь минут. Что бы там не происходило, желаю вам выбраться оттуда живым!</rus>
		<eng>Marked One, a large number of mutants are moving from the south. I register this number for the first time! On the monitor one huge spot of marks. They will hit you in eight minutes. Whatever happens there, I wish you to get out of there alive!</eng>
		<ukr>Мічений, з півдня рухається велика кількість мутантів. Вперше реєструю таку кількість! На моніторі одна суцільна пляма з міток. Будуть у вас через вісім хвилин. Що б там не відбувалося, бажаю вам вибратися звідти живим!</ukr>
		<fra>Strelok,un grand nombre de mutants se déplacent du sud. Pour la première fois, j'enregistre ce numéro! Sur le moniteur, un point continu parmi les balises. Vous aurez huit minutes. Quoi qu’il se passe là-bas, je vous souhaite de sortir de là vivant!</fra>
		<pln>Naznaczony, z południa zbliża się duża grupa mutantów. Po raz pierwszy rejestruję taką ilość! Na monitorze jedna zwarta plama ze znaczników. Będą u was za osiem minut. Co by tam się nie działo, życzę wam, byście wyszli z tego cało!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37_3_0">
		<rus>Сталкеры, братья, я не обладаю талантом произносить ободряющие речи, но хочу сказать вот что.</rus>
		<eng>Stalkers, brothers, I do not have the talent to make encouraging speeches, but I want to say this.</eng>
		<ukr>Сталкери, брати, я не володію талантом вимовляти підбадьорливі мови, але хочу сказати ось що.</ukr>
		<fra>Stalkers, frères, je n’ai pas le talent de faire des discours encourageants, mais je tiens à le dire.</fra>
		<pln>Stalkerzy, bracia, nie posiadam daru wygłaszania przemówień, ale oto co chcę powiedzieć.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_7_0">
		<rus>Мне неизвестно, как закончится сегодняшний день, и увидим ли мы закат солнца... Нас не так уж много, а наши шансы выжить ещё меньше.</rus>
		<eng>I do not know how today will end, and whether we will see the sunset... There are not so many of us, and there are even less chances of surviving.</eng>
		<ukr>Мені невідомо, як закінчиться сьогоднішній день, і чи побачимо ми захід сонця... Нас не так вже й багато, а наші шанси вижити ще менші.</ukr>
		<fra>Je ne sais pas comment le présent se terminera et si nous verrons le coucher du soleil ... Nous ne sommes pas nombreux et nos chances de survie sont encore plus petites.</fra>
		<pln>Nie wiem, jak się zakończy dzisiejszy dzień, i czy zobaczymy zachód słońca... Nie ma nas już za wielu, a nasze szanse przeżycia są jeszcze mniejsze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_8_0">
		<rus>Но я знаю одно! То, что вы находитесь сейчас здесь, рядом со мной, говорит о том, что люди не утратили веры в будущее, веры в друг друга, веры в самих себя! Это даёт нам преимущество над любым врагом! Запомните это!</rus>
		<eng>But I know one thing! The fact that you are here now, next to me, says that people have not lost faith in the future, in each other, and in themselves! This gives us an advantage over any enemy! Remember this!</eng>
		<ukr>Але я знаю одне! Те, що ви перебуваєте зараз тут, поруч зі мною, говорить про те, що люди не втратили віри у майбутнє, віри один в одного, віри у самих себе! Це дає нам перевагу над будь-яким ворогом! Запам'ятайте це!</ukr>
		<fra>Mais je sais une chose! Le fait que vous soyez ici maintenant, à côté de moi, indique que les gens n’ont pas perdu confiance en l’avenir, en l’autre, en eux-mêmes! Cela nous donne un avantage sur tout ennemi! Rappelez-vous ceci!</fra>
		<pln>Ale wiem jedno! To, że znajdujecie się teraz tu, razem ze mną, mówi o tym, że ludzie nie stracili wiary w przyszłość, wiary w innych, wiary w samych siebie! To daje nam przewagę nad każdym wrogiem! Zapamiętajcie to!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_16_1_0">
		<rus>Я скинул рюкзак с припасами, рядом с тобой.</rus>
		<eng>I threw off the backpack with supplies, next to you.</eng>
		<ukr>Я скинув рюкзак з припасами, поруч з тобою.</ukr>
		<fra>J'ai jeté le sac à dos avec les fournitures, à côté de vous.</fra>
		<pln>Zrzuciłem plecak z zapasami, zaraz przy tobie.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37_18_0">
		<rus>Это Свобода. Почему без нас начали?</rus>
		<eng>This is Freedom. Why did they start without us?</eng>
		<ukr>Це Воля. Чому без нас почали?</ukr>
		<fra>C'est la Liberté. Pourquoi ont-ils commencé sans nous?</fra>
		<pln>To Wolność. Dlaczego zaczęli bez nas?</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_26_1_0">
		<rus>Оглядись, патроны в рюкзаке.</rus>
		<eng>Look around, the cartridges are in the backpack.</eng>
		<ukr>Озирнись, набої у рюкзаку.</ukr>
		<fra>Regardez autour de vous, les cartouches sont dans le sac à dos.</fra>
		<pln>Obejrzyj się, amunicja w plecaku.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_1_0">
		<rus>Смотри под ноги, маслята принёс.</rus>
		<eng>Mind you step, I brought ammo.</eng>
		<ukr>Дивись під ноги, маслюки приніс.</ukr>
		<fra>Attention, j'ai apporté des munitions.</fra>
		<pln>Patrz pod nogi, maślaki przyniosłem.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_2_0">
		<rus>Седой, снова нужна твоя "птичка". Сможешь отвезти раненых сталкеров на Неразведанную Землю? Местный доктор присмотрит за ними. Я сообщу ему о твоём прилёте... Спасибо за игрушки!</rus>
		<eng>Grizzled, we again need your "bird". Can you take the wounded stalkers to the Unexplored Area? The local doctor will look after them. I'll let him know about your arrival... Thanks for the toys!</eng>
		<ukr>Сивий, знову потрібна твоя "пташка". Зможеш відвезти поранених сталкерів на Нерозвідану Землю? Місцевий доктор догляне за ними. Я повідомлю йому про твій приліт... Дякую за іграшки!</ukr>
		<fra>Grizzly, nous avons de nouveau besoin de votre oiseau. Pouvez-vous emmener les Stalkers blessés dans la zone inexplorée? Le médecin local s'occupera d'eux. Je serai au courant de votre arrivée ... Merci pour les jouets!</fra>
		<pln>Szary, znowu potrzebny jest twój ptaszek. Będziesz mógł odwieźć rannych stalkerów na Niezbadane Tereny? Miejscowy doktor się im przyjrzy. Powiadomię go o twoim przylocie... Dzięki za zabawki!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_3_0">
		<rus>Сделаем, не волнуйся... Всегда пожалуйста!</rus>
		<eng>We'll do it, do not worry... You're welcome!</eng>
		<ukr>Зробимо, не хвилюйся... Завжди будь ласка!</ukr>
		<fra>Nous le ferons, ne vous inquiétez pas ... De rien!</fra>
		<pln>Zrobi się, nie martw się... Zawsze do usług!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_4_0">
		<rus>Шура, в скором времени к вам подлетит вертолёт с ранеными бойцами. Очень прошу, позаботься о них как следует. О медикаментах не беспокойся. Если что-нибудь понадобится, обращайся, всем обеспечу.</rus>
		<eng>Shura, a helicopter with wounded soldiers will soon fly up to you. I beg you to take care of them properly. Do not worry about medicines. If you need anything, contact, I will provide everything.</eng>
		<ukr>Сашко, незабаром до вас підлетить вертоліт з пораненими бійцями. Дуже прошу, подбай про них як слід. Про медикаменти не турбуйся. Якщо що-небудь знадобиться, звертайся, всім забезпечу.</ukr>
		<fra>Shura, un hélicoptère avec des soldats blessés volera bientôt à votre rencontre. Je vous prie de bien vous en occuper. Ne vous inquiétez pas des médicaments. Si vous avez besoin de quoi que ce soit, tout le monde vous le fournira.</fra>
		<pln>Szura, za niedługo do was podleci helikopter z rannymi bojownikami. Bardzo proszę, zadbaj o nich jak się należy. O lekarstwa się nie martw. Jeżeli jeszcze coś będzie potrzebne, zwracaj się do mnie, we wszystko cię zaopatrzę.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_5_0">
		<rus>Не вопрос. Нуждающимся в моей помощи я никогда не откажу.</rus>
		<eng>No problem. I never say no to those who need my help.</eng>
		<ukr>Нема питань. Особам, які потребують моєї допомоги я ніколи не відмовлю.</ukr>
		<fra>Pas une question. Je ne refuserai jamais ceux qui ont besoin de mon aide.</fra>
		<pln>Nie ma sprawy. Potrzebującym nigdy nie odmówię mojej pomocy.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_39_2_0">
		<rus>Сталкеры, внимание! С юго-востока в вашем направлении бегут мутанты. Судя по форме меток на экране, они разделены на две большие группы. Первая пройдёт рядом с Лесничеством, другая - по руслу реки. Будут примерно через полчаса.</rus>
		<eng>Stalkers, attention! From the southeast, mutants are running in your direction. Judging by the shape of the marks on the screen, they are divided into two large groups. The first will go near the Lesnichestvo, the other - along the river bed. They will come about half an hour later.</eng>
		<ukr>Сталкери, увага! З південного сходу у ваш бік біжать мутанти. Судячи з форми міток на екрані, вони розділені на дві великі групи. Перша пройде поряд з Лісництвом, інша - по руслу річки. Будуть приблизно через півгодини.</ukr>
		<fra>Stalkers, attention! Du Sud-Est, des mutants courent dans votre direction. À en juger par la forme des marques à l’écran, elles sont divisées en deux grands groupes. La première aura lieu près de Lesnichestvo, l’autre, le long du lit de la rivière. Ce sera environ une demi-heure.</fra>
		<pln>Stalkerzy, uwaga! Z południowego-wschodu w waszym kierunku idą mutanty. Sądząc po formie znaczników na ekranie, są rozdzielone na dwie duże grupy. Pierwsza przejdzie obok Nadleśnictwa, druga - korytem rzeki. Będą dokładnie za pół godziny.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_39_3_0">
		<rus>Меченый, в суматохе я забыл сказать тебе кое-что важное. У нас ещё есть время. Срочно вернись ко мне!</rus>
		<eng>Marked One, in the confusion, I forgot to tell you something important. We still have time. Come back to me immediately!</eng>
		<ukr>Мічений, у метушні я забув сказати тобі дещо важливе. У нас ще є час. Терміново повернися до мене!</ukr>
		<fra>Strelok,dans la confusion, j'ai oublié de vous dire quelque chose d'important. Nous avons encore du temps. Reviens vers moi de toute urgence!</fra>
		<pln>Naznaczony, w zamieszaniu zapomniałem powiedzieć ci coś ważnego. Mamy jeszcze trochę czasu. Szybko wróć do mnie!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40_2_0">
		<rus>До подхода мутантов осталось семь минут.</rus>
		<eng>Seven minutes left before the approach of mutants.</eng>
		<ukr>До підходу мутантів залишилося сім хвилин.</ukr>
		<fra>Il reste sept minutes avant que les mutants n'arrivent.</fra>
		<pln>Do podejścia mutantów zostało siedem minut.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_14_1_0">
		<rus>Эй, я здесь. Бросил рюкзак возле тебя.</rus>
		<eng>Hey, I'm here. Threw a backpack near you.</eng>
		<ukr>Гей, я тут. Кинув рюкзак біля тебе.</ukr>
		<fra>Hé, je suis là. J'ai jeté un sac à dos près de vous.</fra>
		<pln>Jestem. Rzuciłem plecak przy tobie.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40_16_0">
		<rus>Долг спешит на помощь. Мы подорвали взрывчатку, но мутантов оказалось слишком много. Часть из них рванула в сторону Шевченко.</rus>
		<eng>Duty is coming for help. We blew up explosives, but there were too many mutants. Some of them rushed towards Shevchenko.</eng>
		<ukr>Долг поспішає на допомогу. Ми підірвали вибухівку, але мутантів виявилося занадто багато. Частина з них рвонула у бік Шевченка.</ukr>
		<fra>Le Devoir arrive à la rescousse. Nous avons fait sauter des explosifs, mais il y avait trop de mutants. Certains se sont précipités vers Shevchenko.</fra>
		<pln>Powinność rusza na pomoc. Wysadziliśmy materiał wybuchowy, ale mutantów okazało się zbyt wiele. Część z nich wyrwała się w stronę Szewczenki.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40_17_0">
		<rus>Ничего, мы справимся. Только не снижайте темп стрельбы.</rus>
		<eng>No problem, we can handle. Just do not reduce the rate of fire.</eng>
		<ukr>Нічого, ми впораємося. Тільки не знижуйте темп стрільби.</ukr>
		<fra>Rien, nous pouvons gérer. Ne réduisez pas simplement la cadence de tir.</fra>
		<pln>To nic, poradzimy sobie. Nie zmniejszajcie tempa strzelania.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_24_1_0">
		<rus>Ты пустой? Тогда подбирай очередной боекомплект.</rus>
		<eng>Are you empty? Then pick up another ammunition.</eng>
		<ukr>Ти порожній? Тоді підбирай черговий боєкомплект.</ukr>
		<fra>Êtes-vous à sec? Ben... Prenez d'autres munitions.</fra>
		<pln>Jesteś pusty? Więc weź kolejny zestaw bojowy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_9_0">
		<rus>Скинул тебе рюкзачок с добром. Осмотрись там внимательно!</rus>
		<eng>I threw you a backpack with goods. Look there carefully!</eng>
		<ukr>Скинув тобі рюкзачок з добром. Роздивись там уважно!</ukr>
		<fra>Je vous ai jeté un sac à dos avec des marchandises. Regardez-y attentivement!</fra>
		<pln>Zostawiłem plecak pełny wszelkiego dobra. Rozejrzyj się dokładnie!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41_1_0">
		<rus>Меченый, тут небольшая проблемка нарисовалась. Наш отряд рядом со станцией переработки отходов. Бандиты решили устроить там свою базу. Мы готовы штурмовать её в любой момент. Ждём лишь твоего приказа.</rus>
		<eng>Marked One, there is a little problem here. Our squad is near the recycling station. The bandits decided to build their base there. We are ready to storm it at any time. We are waiting only for your order.</eng>
		<ukr>Мічений, тут невелика проблемка намалювалася. Наш загін поруч зі станцією переробки відходів. Бандити вирішили влаштувати там свою базу. Ми готові штурмувати її будь-коли. Чекаємо лише твого наказу.</ukr>
		<fra>Strelok,voici un petit problème dessiné. Notre équipe est près de la station de recyclage. Les bandits ont décidé d'y installer leur base. Nous sommes prêts à l'attaquer à tout moment. Nous n'attendons que votre commande.</fra>
		<pln>Naznaczony, pojawił się niewielki problem. Nasz oddział czeka przy Zakładzie Utylizacji. Bandyci postanowili urządzić tam swoją bazę. Jesteśmy gotowi szturmować ją w każdej chwili. Czekamy tylko na twój rozkaz.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41_2_0">
		<rus>До моего прихода ничего не предпринимайте. Я скоро буду.</rus>
		<eng>Do nothing before my arrival. I will be soon.</eng>
		<ukr>До мого приходу нічого не робіть. Я буду незабаром.</ukr>
		<fra>Avant mon arrivée, ne faites rien. Je serai là bientôt.</fra>
		<pln>Do mojego przyjścia nie podejmujcie żadnych działań. Niedługo będę.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41_3_0">
		<rus>Понял. Будем ждать тебя к западу от станции.</rus>
		<eng>Got it. We will wait for you to the west of the station.</eng>
		<ukr>Зрозумів. Будемо чекати тебе на захід від станції.</ukr>
		<fra>J'ai compris. Nous vous attendrons à l'Ouest de la gare.</fra>
		<pln>Rozkaz. Znajdziesz nas na zachód od Zakładu.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_42_2_0">
		<rus>Мутанты вот-вот нагрянут, у вас в запасе девять минут.</rus>
		<eng>Mutants are about to come, you have nine minutes left.</eng>
		<ukr>Мутанти ось-ось нагрянуть, у вас в запасі дев'ять хвилин.</ukr>
		<fra>Les mutants sont sur le point de descendre, il vous reste neuf minutes.</fra>
		<pln>Mutanty wtargną lada moment, macie zapasu jakieś dziewięć minut.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_14_2_0">
		<rus>Поищи рюкзак на земле.</rus>
		<eng>Look for a backpack on the ground.</eng>
		<ukr>Пошукай рюкзак на землі.</ukr>
		<fra>Cherchez un sac à dos sur le sol.</fra>
		<pln>Poszukaj plecaka na ziemi.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_24_2_0">
		<rus>Около тебя лежит рюкзак. Не пробегай мимо.</rus>
		<eng>There is a backpack next to you. Do not miss it.</eng>
		<ukr>Біля тебе лежить рюкзак. Не пробігай мимо.</ukr>
		<fra>Il y a un sac à dos à côté de vous. Ne le manquez pas.</fra>
		<pln>Koło ciebie leży plecak. Nie zapomnij o nim.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_34_1_0">
		<rus>Глянь-ка вниз, найдёшь там рюкзачок.</rus>
		<eng>Look down, you will find a backpack there.</eng>
		<ukr>Глянь-но вниз, знайдеш там рюкзачок.</ukr>
		<fra>Regardez, vous y trouverez un sac à dos.</fra>
		<pln>Spójrz w dół, znajdziesz tam plecak.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_42_36_0">
		<rus>Меченый, это Славка, племянник Скряги. Спешу к вам на помощь.</rus>
		<eng>Marked One, this is Slavka, Miser's nephew. I am running to help you.</eng>
		<ukr>Мічений, це Славко, племінник Скнари. Поспішаю до вас на допомогу.</ukr>
		<fra>Strelok,voici Slavka, le neveu de la malice. Je me hâte de vous aider.</fra>
		<pln>Naznaczony, tu Sławik, bratanek Kutwy. Ruszam wam na pomoc.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_10_0">
		<rus>Кавалерия прибыла! Бронетехника к вашим услугам. Как вы тут, ещё держитесь?</rus>
		<eng>The cavalry has arrived! Armored vehicles are at your service. How are you? Still hanging in there?</eng>
		<ukr>Кавалерія прибула! Бронетехніка до ваших послуг. Як ви тут, ще тримаєтесь?</ukr>
		<fra>La cavalerie est arrivée! Des véhicules blindés à votre service. Comment allez-vous, tenez-vous encore?</fra>
		<pln>Kawaleria przybyła! Wozy bojowe do waszych usług. Jak wy tu jeszcze się trzymacie?</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_3_0">
		<rus>Никогда не думал, что скажу это военному, но как же я вам рад, ребята!</rus>
		<eng>I never thought that I would say this to the military, but how I am glad to see you guys!</eng>
		<ukr>Ніколи не думав, що скажу це військовому, але як же я вам радий, хлопці!</ukr>
		<fra>Je n'ai jamais pensé que je dirais cela à l'Armée, mais comme je suis heureux de vous voir et que vous soyez là les gars!</fra>
		<pln>Nigdy bym nie pomyślał, że powiem to żołnierzowi, ale jak ja się cieszę, że was widzę, chłopaki!</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_11_0">
		<rus>Словесности оставим на потом. Я смог связаться с учёными, монстры совсем рядом. Мы привезли с собой ящики с патронами. Где нам их выгрузить и где лучше всего занять позиции? Надо бы создать сплошную линию обороны.</rus>
		<eng>Keep it for later. I was able to get in touch with scientists, monsters are very close. We brought boxes of ammunition with us. Where should we unload them and where is the best place to take positions? It would be necessary to make a solid line of defense.</eng>
		<ukr>Словесності залишимо на потім. Я зміг зв'язатися зі вченими, монстри зовсім поруч. Ми привезли з собою ящики з набоями. Де нам їх вивантажити і де найкраще зайняти позиції? Потрібно створити суцільну лінію оборони.</ukr>
		<fra>Partons pour plus tard. J'ai pu entrer en contact avec des Scientifiques, les monstres sont très proches. Nous avons apporté avec nous des cartouches de munitions. Où les déchargeons-nous et quel est le meilleur endroit pour prendre position? Il serait nécessaire de créer une ligne de défense solide.</fra>
		<pln>Słodkie słówka zostawmy na potem. Połączyłem się z naukowcami, mutanty są tuż obok. Przywieźliśmy z sobą skrzynki z amunicją. Gdzie mamy je wyładować i gdzie najlepiej zająć pozycje? Trzeba by stworzyć zwartą linię obrony.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_5_0">
		<rus>Наши лагеря на Шевченко, в Лесничестве и на станции переработки. Между ними большие незащищённые пространства.</rus>
		<eng>Our camps are in Shevchenko, in Forestry and at the processing station. Between them there are large unprotected spaces.</eng>
		<ukr>Наші табори на Шевченка, У Лісництві і на станції переробки. Між ними великі незахищені простори.</ukr>
		<fra>Nos camps à Shevchenko, dans la foresterie et à la station de traitement. Il existe de grands espaces non protégés entre eux.</fra>
		<pln>Nasze obozy są na Szewczence, w Nadleśnictwie i w Zakładzie Utylizacji. Między nimi są duże niebronione przestrzenie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_12_0">
		<rus>Вас понял. Прикажу своим укрепиться у портовых кранов, у лагеря Изумрудное и возле заправки... Меченый, у тебя будет особое задание. Ты должен отвлекать мутантов на себя, пока мои хлопцы утюжат их изо всех орудий. Иначе никак, нашу броню просто-напросто сметут. Беги, встречай коробочку в первой точке.</rus>
		<eng>I understood you. I will order mine to strengthen at the port cranes, at the Emerald camp and near the gas station... Marked One, you will have a special task. You have to distract the mutants towards yourself, while my lads will shoot them from all the guns. Otherwise, our armor will be swept away. Run, get the box at the first point.</eng>
		<ukr>Вас зрозумів. Накажу своїм закріпитися біля портових кранів, біля табора Смарагдове та біля заправки... Мічений, у тебе буде особливе завдання. Ти повинен відволікати мутантів на себе, поки мої хлопці дубасять їх з усіх стволів. Інакше ніяк, нашу броню просто зметуть. Біжи, зустрічай коробочку в першій точці.</ukr>
		<fra>Je te comprends. Je vais ordonner de renforcer mes capacités aux grues portuaires, au camp d’Emeraude et à proximité de la station-service ... Strelok,vous aurez une tâche spéciale. Vous devez distraire les mutants vers vous, pendant que mes gars les repassent avec tous les pistolets. Sinon, notre armure sera tout simplement balayée. Courez, rencontrez la boîte au premier point.</fra>
		<pln>Zrozumiałem. Polecę swoim umocnić się przy Portowych Dźwigach, przy Szmaragdowie i obok Stacji Benzynowej... Naznaczony, dla ciebie mam szczególne zadanie. Musisz ściągać mutanty na siebie, do czasu aż moi chłopcy sprasują ich z całego sprzętu. Inaczej się nie da, naszą obronę po prostu zmiotą. Biegnij, spotkanie w pierwszym punkcie.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_7_0">
		<rus>Это что? Значит, я буду в качестве приманки? Ну, спасибо, капитан, удружил!</rus>
		<eng>What's this? So I will be the bait? Well, thank you, captain, you did a favor!</eng>
		<ukr>Це що? Значить, я буду в якості приманки? Ну, спасибі, капітан, удружив!</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que c'est? Donc je vais être un appât? Eh bien, merci capitaine, vous avez réussi!</fra>
		<pln>Znaczy, mam być przynętą? Dziękuję ci, kapitanie, wyświadczyłeś mi przysługę!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_8_0">
		<rus>Ной, наше положение кардинально изменилось. По моей просьбе прибыла военная делегация на БТРах, вместе с боеприпасами, между прочим. Совсем забыл тебе о ней рассказать.</rus>
		<eng>Noah, our position has changed dramatically. At my request, a military delegation arrived on armored vehicles, along with ammunition, by the way. I completely forgot to tell you about it.</eng>
		<ukr>Ной, наше положення кардинально змінилося. На моє прохання прибула військова делегація на БТРах, разом з боєприпасами, між іншим. Зовсім забув тобі про неї розповісти.</ukr>
		<fra>Noé, notre position a radicalement changé. À ma demande, une délégation militaire est arrivée à bord de véhicules blindés de transport de troupes, accompagnés de munitions. J'ai complètement oublié de vous en parler.</fra>
		<pln>Noe, nasze położenie kardynalnie się zmieniło. Po mojej prośbie przybyła wojskowa delegacja na BTRach, razem z amunicją, między innymi. Zupełnie zapomniałem ci o niej powiedzieć.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_9_0">
		<rus>Ха, ну ты и сволочь! Из-за тебя я усомнился в самом себе, в намерениях Создателя! Но всё же я рад это услышать. Я передам остальным радостную весть... Желаю нам всем пережить сегодняшний день!</rus>
		<eng>Ha, you are bastard! Because of you, I doubted myself, the intentions of the Creator! But still I'm glad to hear that. I will share the good news with the rest... I hope all of us survive today!</eng>
		<ukr>Ха, ну ти й сволота! Через тебе я засумнівався у самому собі, у намірах Творця! Але все ж я радий це почути. Я передам іншим радісну звістку... Бажаю нам усім пережити сьогоднішній день!</ukr>
		<fra>Ha, tu es un bâtard! A cause de vous, j'ai douté de moi-même, des intentions du Créateur! Mais je suis quand même content d'entendre ça. J'espère que nous survivons tous aujourd'hui!</fra>
		<pln>Ale z ciebie drań! Przez ciebie zwątpiłem w zamiary Stwórcy... Ale jednak cieszę się, że to słyszę. Przekażę pozostałym radosną wiadomość... Chciałbym by wszyscy przeżyli dzisiejszy dzień!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_44_2_0">
		<rus>Мужики, я на месте. Вы только по мне не палите, хорошо? Цельтесь как следует.</rus>
		<eng>Guys, I'm in the position. Just don't shoot me, okay? Aim well.</eng>
		<ukr>Мужики, я на місці. Ви тільки по мені не паліть, добре? Цільтеся як слід.</ukr>
		<fra>Les gars, je suis sur place. Tu ne me tues pas, d'accord? Visez comme il se doit.</fra>
		<pln>Chłopaki, jestem na miejscu. Tylko do mnie nie walcie, dobrze? Celujcie jak się należy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_13_0">
		<rus>К нашим позициям приближается волна мутантов.</rus>
		<eng>A wave of mutants is approaching our positions.</eng>
		<ukr>До наших позицій наближається хвиля мутантів.</ukr>
		<fra>Une vague de mutants se rapproche de nos positions.</fra>
		<pln>Do naszych pozycji zbliża się fala mutantów.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_14_0">
		<rus>Меченый, срочно беги к лагерю "Изумрудное". Мои ребята тебя прикроют.</rus>
		<eng>Marked One, urgently run to the "Emerald" camp. My guys will cover you.</eng>
		<ukr>Мічений, терміново біжи до табору "Смарагдове". Мої хлопці тебе прикриють.</ukr>
		<fra>Strelok,dirigez-vous de toute urgence vers le camp "Emeraude". Mes gars vont vous couvrir.</fra>
		<pln>Naznaczony, szybko biegnij do obozu Szmaragdowo. Moi chłopcy cię osłonią.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45_2_0">
		<rus>Меченый, нас тут сильно прижали. Медведь и Пёс тяжело ранены, шестеро долговцев мертвы. Пришли сюда хотя бы один БТР.</rus>
		<eng>Marked One, we were strongly pressed here. The bear and the dog are badly injured, six Duty fighters are dead. Send at least one armored vehicle here.</eng>
		<ukr>Мічений, нас тут сильно притиснули. Ведмідь і Пес важко поранені, шестеро долгівців мертві. Прийшли сюди хоча б один БТР.</ukr>
		<fra>Strelok,nous étions fortement pressés ici. L'ours et le chien sont grièvement blessés, les six morts depuis longtemps sont morts. Au moins un BTR est venu ici.</fra>
		<pln>Naznaczony, mocno nas tu przycisnęli. Niedźwiedź i Pies są ciężko ranni, sześcioro powinnościowców martwych. Przysłałbyś tutaj chociażby jednego BTRa.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45_3_0">
		<rus>Капитан, охотников в Лесничестве изрядно потрепали. Прикажи своим бойцам выдвинуться им на помощь.</rus>
		<eng>Captain, hunters were pretty mauled in the Forestry. Order your men to come to help them.</eng>
		<ukr>Капітан, мисливців у Лісництві порядно пошарпали. Накажи своїм бійцям висуватися їм на допомогу.</ukr>
		<fra>Capitaine, les chasseurs de Lesnichestvo sont plutôt malmenés. Ordonnez à vos combattants de les aider.</fra>
		<pln>Kapitanie, łowców w Nadleśnictwie mocno poszarpali. Rozkaż swoim bojownikom ruszyć im na pomoc.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_15_0">
		<rus>Хорошо... Жнец-11 удерживайте свою позицию, Жнец-12 срочно выдвигайтесь в сторону Лесничества и окажите поддержку сталкерам.</rus>
		<eng>Well... Reaper-11, hold your position, Reaper-12 urgently move in the direction of the Forestry and provide support to stalkers.</eng>
		<ukr>Добре... Жнець-11 утримуйте свою позицію, Жнець-12 терміново висувайтеся у бік Лісництва і надайте підтримку сталкерам.</ukr>
		<fra>Bien ... Reaper-11, maintenez votre position, Reaper-12 de toute urgence et soutenez les Stalkers.</fra>
		<pln>Dobrze... Żniwiarz-11 utrzymujcie swoją pozycję, Żniwiarz-12 pilnie ruszaj w kierunku Nadleśnictwa i daj wsparcie stalkerom.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45_14_0">
		<rus>Внимание всем! Треть мутантов отделилась от основной волны и движется по южной части Затона, в обход ваших позиций.</rus>
		<eng>Attention everyone! A third of the mutants separated from the main wave and moves along the southern part of Zaton, bypassing your positions.</eng>
		<ukr>Увага всім! Третина мутантів відокремилася від основної хвилі і рухається по південній частині Затона, в обхід ваших позицій.</ukr>
		<fra>Attention à tous! Un tiers des mutants se sont séparés de la vague principale et se sont déplacés le long de la partie sud du backwater, contournant vos positions.</fra>
		<pln>Uwaga wszyscy! Jedna trzecia mutantów oddzieliła się od głównej fali i przemieszcza się w kierunku południowej części Zatonu, okrążając wasze pozycje.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_16_0">
		<rus>Меченый, мы перехватим их возле заправки. Дуй сюда как можно быстрее!</rus>
		<eng>Marked One, we intercept them near the gas station. Come here as fast as possible!</eng>
		<ukr>Мічений, ми перехопимо їх біля заправки. Дуй сюди якомога швидше!</ukr>
		<fra>Strelok,nous les intercepterons près de la station-service.Venez ici aussi vite que possible!</fra>
		<pln>Naznaczony, przechwycimy ich przy Stacji Benzynowej. Dawaj tutaj najszybciej jak się da!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_46_2_0">
		<rus>Капитан, мы не должны пропустить эту волну. Если не справимся, то все защитники будут окружены.</rus>
		<eng>Captain, we must not miss this wave. If we fail, then all defenders will be surrounded.</eng>
		<ukr>Капітане, ми не повинні пропустити цю хвилю. Якщо не впораємося, то всі захисники будуть оточені.</ukr>
		<fra>Capitaine, nous ne devons pas manquer cette vague. Si nous ne nous en sortons pas, tous les défenseurs seront encerclés.</fra>
		<pln>Kapitanie, nie możemy przepuścić tej fali. Jeżeli sobie nie poradzimy, to wszyscy obrońcy będą okrążeni.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_17_0">
		<rus>Сам знаю. Ты, главное, выведи монстров на открытую местность, а дальше мы сами.</rus>
		<eng>I know it. Your main task is to bring the monsters to the open area, and then we will deal with them ourselves.</eng>
		<ukr>Сам знаю. Ти, головне, виведи монстрів на відкриту місцевість, а далі ми самі.</ukr>
		<fra>Je me connais. Surtout, amenez les monstres dans la zone ouverte, puis nous-même.</fra>
		<pln>Sam to wiem. Ty, przede wszystkim wyprowadź mutanty na otwartą przestrzeń, a dalej sobie poradzimy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_battle_18_0">
		<rus>Вроде бы, всё чисто, никого не упустили... Погоди-ка, сейчас я вылезу из этой жестянки...</rus>
		<eng>It seems that everything is clear, nobody was missed... Wait a minute, now I will get out of this tin...</eng>
		<ukr>Начебто, все чисто, нікого не упустили... Стривай-но, зараз я вилізу з цієї бляшанки...</ukr>
		<fra>Il semble que tout soit propre, personne ne l’a raté ... Attendez une minute, je vais sortir de cette boîte...</fra>
		<pln>Niby, wszedzie czysto, nic nie przepuściliśmy... Poczekaj no, zaraz wylezę z tej konserwy...</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_49_1_0">
		<rus>Назар, взрывчатка заложена, я выбрался из пещер, произвожу детонацию. Взгляни-ка на юг...</rus>
		<eng>Nazar, the explosive was put, I've got out of the caves, now I'm producing detonation. Look south...</eng>
		<ukr>Назар, вибухівка закладена, я вибрався з печер, здійснюю детонацію. Глянь-но на південь...</ukr>
		<fra>Nazar, les explosifs sont posés, je sors des grottes, je fais exploser. Regardez vers le Sud...</fra>
		<pln>Nazar, ładunek wybuchowy założony, wydostałem się z jaskiń, detonuję ładunek. Patrz na południe...</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_49_4_0">
		<rus>Красота! Дело сделано, возвращайся на корабль.</rus>
		<eng>Perfect! It's done, go back to the ship.</eng>
		<ukr>Краса! Справу зроблено, повертайся на корабель.</ukr>
		<fra>Parfait! C'est fait, retournez au bateau.</fra>
		<pln>Coś pięknego! Robota wykonana, wracaj na statek.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_50_3_0">
		<rus>Видел белую вспышку? Наверняка скоро снова откроются временные порталы. Если нашёл генерала и забрал орден, поспеши на корабль. Фрицы не заставят себя долго ждать.</rus>
		<eng>Did you see a white flash? For certain soon temporary portals will open again. If you found general and took the order, hurry to the ship. Fritz won't make us wait long.</eng>
		<ukr>Бачив білий спалах? Напевно скоро знову відкриються часові портали. Якщо знайшов генерала і забрав орден, поспішай на корабель. Фріци не змусять себе довго чекати.</ukr>
		<fra>Vous avez vu un flash blanc? Pour certains bientôt, des portails temporaires seront à nouveau ouverts. Si vous trouvez un général et prenez la commande, dépêchez-vous d'aller au navire. Fritz ne sera pas long à venir.</fra>
		<pln>Widziałeś biały wybuch? Z pewnością za niedługo znowu otworzą się czasowe portale. Jeżeli znalazłeś generała i zabrałeś order, wracaj na statek. Fryce nie każą na siebie długo czekać.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_51_3_0">
		<rus>Ну вот опять! Всем - будьте начеку! Солдаты могут появиться откуда угодно.</rus>
		<eng>Again! Everyone, beware! Soldiers can appear from anywhere.</eng>
		<ukr>Ну от знову! Всім - будьте напоготові! Солдати можуть з'явитися звідки завгодно.</ukr>
		<fra>Eh bien, le voilà à nouveau! Tout le monde - méfiez-vous! Les soldats peuvent apparaître de n'importe où.</fra>
		<pln>No i znowu! Wszyscy - bądźcie w pogotowiu! Żołnierze mogą się pojawić w dowolnym miejscu.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_51_4_0">
		<rus>Лучше бы к нам из прошлого цистерну с самогоном перекинуло.</rus>
		<eng>It would be better if a tank with Mooney was thrown to us from the past.</eng>
		<ukr>Краще б до нас з минулого цистерну з самогоном перекинуло.</ukr>
		<fra>Il vaudrait mieux pour nous, du passé, de lancer un char avec de la lune.</fra>
		<pln>Lepiej by do nas z przeszłości cysternę z bimbrem przerzuciło.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_52_3_0">
		<rus>Это ещё что такое?</rus>
		<eng>What is this?</eng>
		<ukr>Це ще що таке?</ukr>
		<fra>Qu'est-ce que c'est?</fra>
		<pln>A to co takiego?</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_53_2_0">
		<rus>Ной, я на вышке. Вижу несколько зомбарей. Думаю, справлюсь в одиночку.</rus>
		<eng>Noah, I'm on the tower. I see several zombies. I think I can handle it alone.</eng>
		<ukr>Ной, я на вишці. Бачу кілька зомбарів. Думаю, впораюся сам.</ukr>
		<fra>Noé,je suis sur la tour. Je vois plusieurs zombies. Je pense que je peux y arriver seul.</fra>
		<pln>Noe, jestem na wieży. Widzę dużo zombie. Myślę, że poradzę sobie w pojedynkę.</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_54_2_0">
		<rus>Обернись-ка назад... Взрываю!</rus>
		<eng>Turn around... I’m blasting!</eng>
		<ukr>Обернись-но назад... Підриваю!</ukr>
		<fra>Faites demi-tour ... je suis en train d'exploser!</fra>
		<pln>Wracaj z powrotem... Wysadzam!</pln>
	</string>
	<string id="battle_zaton_54_6_0">
		<rus>Вот, блин! На грохот другие мутанты сбежались...</rus>
		<eng>Damn! Other mutants are coming running to the noise...</eng>
		<ukr>От, шляк би його трафив! На гуркіт інші мутанти збіглися...</ukr>
		<fra>Ici, bon sang!Avec le bruit d'autres mutants arrivent à toute vitesse...</fra>
		<pln>Cholera! Na huk zbiegły się inne mutanty...</pln>
	</string>
</string_table>
