<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="final">
		<rus>Битва закончена</rus>
		<eng>Битва закончена</eng>
		<ukr>Битва закінчена</ukr>
	</string>
	<string id="battle_boloto_31_2_0">
		<rus>Так, Меченый, мутанты прут в твою сторону. Заканчивай с минированием и бегом оттуда. Смотри, только сам не подорвись!</rus>
		<eng>Так, Меченый, мутанты прут в твою сторону. Заканчивай с минированием и бегом оттуда. Смотри, только сам не подорвись!</eng>
		<ukr>Так, Мічений, мутанти пруть у твій бік. Закінчуй з мінуванням і бігом звідти. Дивись, тільки сам не підірвись!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_boloto_31_4_0">
		<rus>Ещё прут! Вали их из всего, что есть.</rus>
		<eng>Ещё прут! Вали их из всего, что есть.</eng>
		<ukr>Ще пруть! Вали їх із усього, що є.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_boloto_31_5_0">
		<rus>У тебя патроны ещё остались? Если нет, то попробуй мутантов привести к бандитам у церкви. Двух зайцев убьём сразу.</rus>
		<eng>У тебя патроны ещё остались? Если нет, то попробуй мутантов привести к бандитам у церкви. Двух зайцев убьём сразу.</eng>
		<ukr>У тебе набої ще залишилися? Якщо немає, то спробуй мутантів привести до бандитів у церкві. Двох зайців вб'ємо відразу.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_33_2_0">
		<rus>Меченый, Коршун сообщил, что у него есть мини-ампулы, так что тащи свой особый игломёт, он его доработает.</rus>
		<eng>Меченый, Коршун сообщил, что у него есть мини-ампулы, так что тащи свой особый игломёт, он его доработает.</eng>
		<ukr>Мічений, Коршун повідомив, що у нього є міні-ампули, так що тягни свій особливий ігломет, він його допрацює.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_33_3_0">
		<rus>Я разузнал, где надыбать бутылочки со снотворным. Сколько охотникам нужно?</rus>
		<eng>Я разузнал, где надыбать бутылочки со снотворным. Сколько охотникам нужно?</eng>
		<ukr>Я дізнався, де надибати пляшечки зі снодійним. Скільки мисливцям потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_33_4_0">
		<rus>Принеси десять штук. Этого должно хватить.</rus>
		<eng>Принеси десять штук. Этого должно хватить.</eng>
		<ukr>Принеси десять штук. Цього має вистачити.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_0_0">
		<rus>Меченый, помоги ребятам отбить атаку на наш дом. Затем выдвигайтесь в сторону хутора, постарайтесь его удержать.</rus>
		<eng>Меченый, помоги ребятам отбить атаку на наш дом. Затем выдвигайтесь в сторону хутора, постарайтесь его удержать.</eng>
		<ukr>Мічений, допоможи хлопцям відбити атаку на наш будинок. Потім висувайтеся у бік хутора, спробуйте його утримати.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_boloto_35_1_0">
		<rus>С севера приближаются два ударных вертолёта. Всем в укрытие!</rus>
		<eng>С севера приближаются два ударных вертолёта. Всем в укрытие!</eng>
		<ukr>З півночі наближаються два ударних вертольота. Всім в укриття!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_1_0">
		<rus>Меченый, где-то в доме или возле лодки есть рюкзак с винтовкой М95. Найди его и попробуй сбить чёртовы вертушки.</rus>
		<eng>Меченый, где-то в доме или возле лодки есть рюкзак с винтовкой М95. Найди его и попробуй сбить чёртовы вертушки.</eng>
		<ukr>Мічений, десь у будинку або біля човна є рюкзак з гвинтівкою М95. Знайди його і спробуй збити бісові вертушки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_2_0">
		<rus>Кто здесь?!</rus>
		<eng>Кто здесь?!</eng>
		<ukr>Хто тут?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_3_0">
		<rus>Фу-у-у! Ну и гадость же! Что за дрянь мне подсунул Калмык?!</rus>
		<eng>Фу-у-у! Ну и гадость же! Что за дрянь мне подсунул Калмык?!</eng>
		<ukr>Фу-у-у! Ну і гидота ж! Що за гидоту мені підсунув Калмик?!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_garbage_32_3_0">
		<rus>Ну вот! Нам ещё кабанов с кикиморами не хватало!</rus>
		<eng>Ну вот! Нам ещё кабанов с кикиморами не хватало!</eng>
		<ukr>Ну ось! Нам ще кабанів з кікіморами не вистачало!</ukr>
	</string>
	<string id="golem_npc_spawn_0">
		<rus>Сталкеры, выручайте! Контролёр прижал меня в доме с гастрономом, что возле автовокзала. Пси-излучение долго не выдержу. Прошу, помогите!</rus>
		<eng>Сталкеры, выручайте! Контролёр прижал меня в доме с гастрономом, что возле автовокзала. Пси-излучение долго не выдержу. Прошу, помогите!</eng>
		<ukr>Сталкери, рятуйте! Контролер притиснув мене у будинку з гастрономом, що біля автовокзалу. Псі-випромінювання довго не витримаю. Благаю, допоможіть!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_2_0">
		<rus>Опять эта чертовщина!</rus>
		<eng>Опять эта чертовщина!</eng>
		<ukr>Знову ця бісовщина!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_8_0">
		<rus>Фу-у-у. И в этот раз пронесло!</rus>
		<eng>Фу-у-у. И в этот раз пронесло!</eng>
		<ukr>Фу-у-у. І цього разу пронесло!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_10_0">
		<rus>Сталкеры, приветствую вас! Это Ной. Вы все в курсе событий, недавно произошедших на Затоне. Много наших братьев отдало жизни ради спасения всех нас. И я хотел бы увековечить их имена на памятной стеле, которую сделают по заказу и установят на Шевченко.</rus>
		<eng>Сталкеры, приветствую вас! Это Ной. Вы все в курсе событий, недавно произошедших на Затоне. Много наших братьев отдало жизни ради спасения всех нас. И я хотел бы увековечить их имена на памятной стеле, которую сделают по заказу и установят на Шевченко.</eng>
		<ukr>Сталкери, вітаю вас! Це Ной. Ви всі обізнані щодо недавніх подій на Затоні. Багато наших братів віддало життя заради порятунку всіх нас. І я хотів би увічнити їхні імена на пам'ятній стелі, яку зроблять на замовлення і встановлять на Шевченко.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_11_0">
		<rus>В свете всего этого я взял на себя смелость и договорился с оператором о взимании со счетов всех сталкеров небольшой суммы. Это лишь малая доля того, что мы можем сделать, чтобы почтить память павших. Надеюсь, вы не воспримите мой жест, как попытку ограбить вас. С уважением, Ной!</rus>
		<eng>В свете всего этого я взял на себя смелость и договорился с оператором о взимании со счетов всех сталкеров небольшой суммы. Это лишь малая доля того, что мы можем сделать, чтобы почтить память павших. Надеюсь, вы не воспримите мой жест, как попытку ограбить вас. С уважением, Ной!</eng>
		<ukr>У світлі всього цього я взяв на себе сміливість і домовився з оператором про стягнення з рахунків усіх сталкерів невеликої суми. Це лише мала частка того, що ми можемо зробити, аби вшанувати пам'ять полеглих. Сподіваюся, ви не сприймете мій жест, як спробу пограбувати вас. З повагою, Ной!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_12_0">
		<rus>С вашего счёта снята денежная сумма в размере 5 тысяч рублей.</rus>
		<eng>С вашего счёта снята денежная сумма в размере 5 тысяч рублей.</eng>
		<ukr>З вашого рахунку знята грошова сума у розмірі 5 тисяч гривень.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_14_0">
		<rus>Какого хрена?! Что за байду нёс этот мужик?</rus>
		<eng>Какого хрена?! Что за байду нёс этот мужик?</eng>
		<ukr>Якого біса?! Що за маячню ніс цей мужик?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_15_0">
		<rus>А ну заткнись, урод! Я друга потерял в этой бойне.</rus>
		<eng>А ну заткнись, урод! Я друга потерял в этой бойне.</eng>
		<ukr>Ану стули пельку, виродок! Я товариша втратив у цій бійні.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_16_0">
		<rus>Пошёл ты! Попадись мне только в Зоне!</rus>
		<eng>Пошёл ты! Попадись мне только в Зоне!</eng>
		<ukr>Пішов ти! Не дай Боже зустріти тебе у Зоні!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_17_0">
		<rus>Буду ждать, придурок!</rus>
		<eng>Буду ждать, придурок!</eng>
		<ukr>Буду чекати, бовдур!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_32_18_0">
		<rus>Блин, последние кровные содрали! Хотел новую бритву заказать. Придётся бороду отращивать.</rus>
		<eng>Блин, последние кровные содрали! Хотел новую бритву заказать. Придётся бороду отращивать.</eng>
		<ukr>А щоб тобі, останні кровні здерли! Хотів нову бритву замовити. Доведеться бороду відрощувати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_4_0">
		<rus>Молодец, мужик! Доброе дело сделал.</rus>
		<eng>Молодец, мужик! Доброе дело сделал.</eng>
		<ukr>Молодець, мужик! Добру справу зробив.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_33_2_0">
		<rus>Абсолютно! Стреляй в него!</rus>
		<eng>Абсолютно! Стреляй в него!</eng>
		<ukr>Абсолютно! Стріляй у нього!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_33_6_0">
		<rus>Чёрт подери! Ты промазал! ... Эхо-2, ликвидируйте цель!</rus>
		<eng>Чёрт подери! Ты промазал! ... Эхо-2, ликвидируйте цель!</eng>
		<ukr>Чорт забирай! Ти промахнувсяс!... Ехо-2, ліквідуйте ціль!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_30_2_0">
		<rus>Меченый, твои дела с Крюком меня не волнуют, но информация о нём будет стоить тебе одной услуги.</rus>
		<eng>Меченый, твои дела с Крюком меня не волнуют, но информация о нём будет стоить тебе одной услуги.</eng>
		<ukr>Мічений, твої справи з Гаком мене не хвилюють, але інформація про нього буде коштувати тобі однієї послуги.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_30_3_0">
		<rus>Я почему-то в этом не сомневался.</rus>
		<eng>Я почему-то в этом не сомневался.</eng>
		<ukr>Я чомусь в цьому не сумнівався.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_30_4_0">
		<rus>Кое-кому нужны фото секретной Гаусс-установки, что находится в бункере на Затоне. Для объёмного изображения снимки должны быть сделаны с 4-х ракурсов. Фото отдашь Долговязому, он сообщит мне о выполнении. Фотик, я думаю, ты сможешь раздобыть. Поторопись, Крюк не будет тебя долго ждать.</rus>
		<eng>Кое-кому нужны фото секретной Гаусс-установки, что находится в бункере на Затоне. Для объёмного изображения снимки должны быть сделаны с 4-х ракурсов. Фото отдашь Долговязому, он сообщит мне о выполнении. Фотик, я думаю, ты сможешь раздобыть. Поторопись, Крюк не будет тебя долго ждать.</eng>
		<ukr>Декому потрібні фото секретної Гаусс-установки, яка знаходиться у бункері на Затоні. Для об'ємного зображення знімки повинні бути зроблені з 4-х ракурсів. Фото віддаси Довготелесому, він повідомить мені про виконання. Фотокамеру, думаю, ти зможеш роздобути. Поспішай, Гак не буде тебе довго чекати.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_31_2_0">
		<rus>Меченый, учти, если снимки левые, то ты сильно об этом пожалеешь!</rus>
		<eng>Меченый, учти, если снимки левые, то ты сильно об этом пожалеешь!</eng>
		<ukr>Мічений, май на увазі, якщо знімки ліві, то ти сильно про це пошкодуєш!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_31_3_0">
		<rus>Не ссы, всё в ажуре! Где мне найти Крюка?</rus>
		<eng>Не ссы, всё в ажуре! Где мне найти Крюка?</eng>
		<ukr>Не сци, усе в ажурі! Де мені знайти Гака?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_31_4_0">
		<rus>Сейчас он и несколько наёмников находятся в Восточной Припяти, в КБО Юбилейный. Если отправишься сейчас же, то успеешь застать их там. Но на радушный приём не надейся!</rus>
		<eng>Сейчас он и несколько наёмников находятся в Восточной Припяти, в КБО Юбилейный. Если отправишься сейчас же, то успеешь застать их там. Но на радушный приём не надейся!</eng>
		<ukr>Зараз він та кілька найманців знаходяться у Східній Прип'яті, в КБО Ювілейний. Якщо підеш зараз же, то встигнеш застати їх там. Але на сердешне привітання не разраховуй!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_33_2_0">
		<rus>Генерал, те наёмники, что напали на ваших бойцов, причастны и к убийству Костоправа. Об этом никто не знает. По легенде дока убил Крюк, пусть так и останется, он принимал непосредственное участие.</rus>
		<eng>Генерал, те наёмники, что напали на ваших бойцов, причастны и к убийству Костоправа. Об этом никто не знает. По легенде дока убил Крюк, пусть так и останется, он принимал непосредственное участие.</eng>
		<ukr>Генерале, найманці, які напали на ваших бійців, причетні і до вбивства Костоправа. Про це ніхто не знає. За легендою дока вбив Гак, нехай так і залишиться, він брав безпосередню участь.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_33_3_0">
		<rus>Сволочи! Хорошо, сделаем его козлом отпущения. Спасибо, что не проговорился о взрывчатке.</rus>
		<eng>Сволочи! Хорошо, сделаем его козлом отпущения. Спасибо, что не проговорился о взрывчатке.</eng>
		<ukr>Сволота! Добре, зробимо його жертовним ягням. Дякую, що не порозбовкував про вибухівку.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_33_4_0">
		<rus>О чём речь! Я всё понимаю.</rus>
		<eng>О чём речь! Я всё понимаю.</eng>
		<ukr>Нема питань! Я все розумію.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_bar_35_6_0">
		<rus>Что это было? Это он со мной говорил? Жуть какая-то! Лучше наверное выполнить эту просьбу, ну её на фиг...</rus>
		<eng>Что это было? Это он со мной говорил? Жуть какая-то! Лучше наверное выполнить эту просьбу, ну её на фиг...</eng>
		<ukr>Що це було? Це він зі мною говорив? Жах якийсь! Краще напевно виконати це прохання, ну його до дідька...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_5_0">
		<rus>Интересно, кто это был? И ведь отказать не смог, как-будто он в голову залез. Жуть какая-то! Надо тоже срочно водки выпить.</rus>
		<eng>Интересно, кто это был? И ведь отказать не смог, как-будто он в голову залез. Жуть какая-то! Надо тоже срочно водки выпить.</eng>
		<ukr>Цікаво, хто це був? Адже і відмовити не зміг, немов він до голови заліз. Жах якийсь! Треба теж терміново горілки випити.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_30_2_0">
		<rus>Скиталец, бандиты списали твой долг. Так ты знаешь, где раздобыть модуль-дешифратор?</rus>
		<eng>Скиталец, бандиты списали твой долг. Так ты знаешь, где раздобыть модуль-дешифратор?</eng>
		<ukr>Мандрівнику, бандити списали твій борг. Так ти знаєш, де роздобути модуль-дешифратор?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_30_3_0">
		<rus>Доберись до центра фабрики Янтарь. Там получишь дальнейшие указания.</rus>
		<eng>Доберись до центра фабрики Янтарь. Там получишь дальнейшие указания.</eng>
		<ukr>Доберися до центру фабрики Янтар. Там отримаєш подальші вказівки.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_31_4_0">
		<rus>А-а-а-а-а!!! Уйди из моей головы!!! Я больше не выдержу!!!</rus>
		<eng>А-а-а-а-а!!! Уйди из моей головы!!! Я больше не выдержу!!!</eng>
		<ukr>А-а-а-а-а!!! Згинь з моєї голови!!! Я більше не витримаю!!!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_32_2_0">
		<rus>Началось! Повыползали твари! Мочите их!</rus>
		<eng>Началось! Повыползали твари! Мочите их!</eng>
		<ukr>Почалось! Повиповзали тварюки! Мочіть їх!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_33_2_0">
		<rus>Смотрите! Ползут отродья!</rus>
		<eng>Смотрите! Ползут отродья!</eng>
		<ukr>Дивіться! Повзуть виродки!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_darkvalley_34_2_0">
		<rus>Всем внимание! Монстры уже здесь!</rus>
		<eng>Всем внимание! Монстры уже здесь!</eng>
		<ukr>Всім увага! Монстри вже тут!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_2_0">
		<rus>Похоже, беглецы выбрались из подземки через другой выход. Нужно следовать за ними.</rus>
		<eng>Похоже, беглецы выбрались из подземки через другой выход. Нужно следовать за ними.</eng>
		<ukr>Схоже, втікачі вибралися з підземки через інший вихід. Потрібно йти слідом за ними.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_3_0">
		<rus>Адреналин, я в туннелях Агропрома. Как обстановка наверху, всё спокойно?</rus>
		<eng>Адреналин, я в туннелях Агропрома. Как обстановка наверху, всё спокойно?</eng>
		<ukr>Адреналін, я у тунелях Агропрому. Як обставини нагорі, все спокійно?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_4_0">
		<rus>Покой нам только снится. Тут творится какая-то вакханалия! Сталкеры схлестнулись с бандитами, а потом из подземелья повылазили спецназовцы и такое началось! Советую не лезть сюда, здесь сущий ад!</rus>
		<eng>Покой нам только снится. Тут творится какая-то вакханалия! Сталкеры схлестнулись с бандитами, а потом из подземелья повылазили спецназовцы и такое началось! Советую не лезть сюда, здесь сущий ад!</eng>
		<ukr>Спокій нам тільки сниться. Тут коїться якась вакханалія! Сталкери зійшлися з бандитами, а потім з підземелля повилазили спецназівці і таке почалося! Раджу не лізти сюди, тут справжнє пекло!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agr_underground_30_5_0">
		<rus>Ты же меня знаешь. Я не могу пропустить такое!</rus>
		<eng>Ты же меня знаешь. Я не могу пропустить такое!</eng>
		<ukr>Ти ж мене знаєш. Я не можу пропустити таке!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_30_2_0">
		<rus>Ну нахер эту охоту! Самому бы не стать добычей! Пора уносить ноги!</rus>
		<eng>Ну нахер эту охоту! Самому бы не стать добычей! Пора уносить ноги!</eng>
		<ukr>Та ну до біса це полювання! Самому б не стати здобиччю! Пора втікати!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_30_8_0">
		<rus>Вот ведь вляпался! Куда делась эта тварь?!</rus>
		<eng>Вот ведь вляпался! Куда делась эта тварь?!</eng>
		<ukr>От жеж вляпався! Куди поділася ця тварюка?!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_2_0">
		<rus>Надо бы подслушать разговоры военных.</rus>
		<eng>Надо бы подслушать разговоры военных.</eng>
		<ukr>Треба підслухати розмови військових.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_3_0">
		<rus>Сержант, испугался что ли? Ты разве не хочешь купить квартирку для своей семьи? Или твоей жене с ребёнком нравится жить в общаге? ... Молчишь? Я так и думал! Так что все заткнулись и продолжаем искать арты.</rus>
		<eng>Сержант, испугался что ли? Ты разве не хочешь купить квартирку для своей семьи? Или твоей жене с ребёнком нравится жить в общаге? ... Молчишь? Я так и думал! Так что все заткнулись и продолжаем искать арты.</eng>
		<ukr>Сержанте, злякався чи що? Ти хіба не хочеш купити квартирку для своєї сім'ї? Чи твоїй дружині з дитиною подобається жити у гуртожитку? ... Мовчиш? Я так і думав! Так що усі затулили пельки та продовжуємо шукати арти.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_4_0">
		<rus>Капитан, мы здесь не одни. За нами наблюдает какой-то сталкер. Направление 315, северо-запад.</rus>
		<eng>Капитан, мы здесь не одни. За нами наблюдает какой-то сталкер. Направление 315, северо-запад.</eng>
		<ukr>Капітане, ми тут не одні. За нами спостерігає якийсь сталкер. Напрямок 315, північний захід.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_5_0">
		<rus>Вы, идиоты, когда научитесь пользоваться внутренним каналом связи? Под трибунал всех отдам! Окружайте его!</rus>
		<eng>Вы, идиоты, когда научитесь пользоваться внутренним каналом связи? Под трибунал всех отдам! Окружайте его!</eng>
		<ukr>Ви, ідіоти, коли навчитеся користуватися внутрішнім каналом зв'язку? Під трибунал усіх віддам! Оточуйте його!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_puzir_32_6_0">
		<rus>Вот это поворот! Пора сматываться!</rus>
		<eng>Вот это поворот! Пора сматываться!</eng>
		<ukr>Оце так поворот! Пора втікати!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_stancia_30_2_0">
		<rus>Что за х...</rus>
		<eng>Что за х...</eng>
		<ukr>Що за х...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_stancia_30_9_0">
		<rus>Корсар, похоже, меня ждали, это была ловушка. Нужно срочно убираться отсюда!</rus>
		<eng>Корсар, похоже, меня ждали, это была ловушка. Нужно срочно убираться отсюда!</eng>
		<ukr>Корсар, схоже, мене чекали, це була пастка. Потрібно терміново забиратися звідси!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_stancia_30_10_0">
		<rus>Главное, завали Цербера, но не трогай его телохранителей. Тропа на Генераторы под охраной фанатиков, так что тебе придётся выбираться через Припять.</rus>
		<eng>Главное, завали Цербера, но не трогай его телохранителей. Тропа на Генераторы под охраной фанатиков, так что тебе придётся выбираться через Припять.</eng>
		<ukr>Головне, завали Цербера, але не чіпай його охоронців. Стежка на Генератори під охороною фанатиків, так що тобі доведеться вибиратися через Прип'ять.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_stancia_30_11_0">
		<rus>Понял. Постарайся обрубить мои хвосты.</rus>
		<eng>Понял. Постарайся обрубить мои хвосты.</eng>
		<ukr>Зрозумів. Спробуй обрубати мої хвости.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_yantar_30_3_0">
		<rus>Кто это? Что это значит?</rus>
		<eng>Кто это? Что это значит?</eng>
		<ukr>Хто це? Що це означає?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_yantar_30_13_0">
		<rus>Скиталец, когда я тебя найду, то оторву твою башку ко всем чертям! Как всё это понимать?!</rus>
		<eng>Скиталец, когда я тебя найду, то оторву твою башку ко всем чертям! Как всё это понимать?!</eng>
		<ukr>Мандрівнику, коли я тебе знайду, то відірву твою голову під три чорти! Як все це розуміти?!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_yantar_30_14_0">
		<rus>ОШИБКА! Сообщение невозможно отправить. Данный аккаунт не существует.</rus>
		<eng>ОШИБКА! Сообщение невозможно отправить. Данный аккаунт не существует.</eng>
		<ukr>ПОМИЛКА! Повідомлення неможливо відправити. Даний акаунт не існує.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_31_2_0">
		<rus>Акилл, едрить твою за ногу, это ты в меня стрелял?</rus>
		<eng>Акилл, едрить твою за ногу, это ты в меня стрелял?</eng>
		<ukr>Акілле, щоб тобі рачки лазити, це ти в мене стріляв?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_31_3_0">
		<rus>С ума сошёл? Похоже, они выставили своего снайпера. Я заметил, откуда был выстрел, займусь им. А ты постарайся найти Фантома на заводе.</rus>
		<eng>С ума сошёл? Похоже, они выставили своего снайпера. Я заметил, откуда был выстрел, займусь им. А ты постарайся найти Фантома на заводе.</eng>
		<ukr>З глузду з'їхав? Схоже, вони виставили свого снайпера. Я помітив, звідки був постріл, займуся ним. А ти постарайся знайти Фантома на заводі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_6_0">
		<rus>Меня серьёзно зацепило, их снайпер оказался хитрее. Дальше прикрывать не смогу. Я возвращаюсь в прачечную, встретимся там. Надеюсь, Фантом ещё жив.</rus>
		<eng>Меня серьёзно зацепило, их снайпер оказался хитрее. Дальше прикрывать не смогу. Я возвращаюсь в прачечную, встретимся там. Надеюсь, Фантом ещё жив.</eng>
		<ukr>Мене серйозно зачепило, їхній снайпер виявився хитрішим. Далі прикривати не зможу. Я повертаюся до пральні, зустрінемося там. Сподіваюся, Фантом ще живий.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_33_4_0">
		<rus>Да у вас тут вечеринка! Не будете против, если мы присоединимся?</rus>
		<eng>Да у вас тут вечеринка! Не будете против, если мы присоединимся?</eng>
		<ukr>Так у вас тут вечірка! Ви не проти, якщо ми приєднаємося?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_33_7_0">
		<rus>Пацаны, давайте поможем сталкерам. Рассредоточьтесь по периметру.</rus>
		<eng>Пацаны, давайте поможем сталкерам. Рассредоточьтесь по периметру.</eng>
		<ukr>Хлопці, давайте допоможемо сталкерам. Розосередьтеся по периметру.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_33_10_0">
		<rus>Лишние стволы не помешают? Ребята, доставайте свои пушки.</rus>
		<eng>Лишние стволы не помешают? Ребята, доставайте свои пушки.</eng>
		<ukr>Зайві стволи не завадять? Хлопці, діставайте свої пушки.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_35_3_0">
		<rus>Сидорович, за разведданными идёт настоящая охота. Наёмники и монолитовцы в качестве охотников.</rus>
		<eng>Сидорович, за разведданными идёт настоящая охота. Наёмники и монолитовцы в качестве охотников.</eng>
		<ukr>Сидоровичу, згідно з розвідданими йде справжнє полювання. Найманці та монолітівці в якості мисливців.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_35_4_0">
		<rus>Избавься от них. Никто не должен узнать, у кого информация с беспилотника.</rus>
		<eng>Избавься от них. Никто не должен узнать, у кого информация с беспилотника.</eng>
		<ukr>Позбудься їх. Ніхто не повинен дізнатися, у кого інформація з безпілотника.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_36_4_0">
		<rus>Что происходит? Что со мной?</rus>
		<eng>Что происходит? Что со мной?</eng>
		<ukr>Що відбувається? Що зі мною?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_36_14_0">
		<rus>А-а-а-а-а-а-а-а-а-а-а!</rus>
		<eng>А-а-а-а-а-а-а-а-а-а-а!</eng>
		<ukr>А-а-а-а-а-а-а-а-а-а-а!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_36_17_0">
		<rus>Фух! Видимо, энергия у артефакта иссякла.</rus>
		<eng>Фух! Видимо, энергия у артефакта иссякла.</eng>
		<ukr>Фух! Мабуть, енергія у артефакту вичерпалася.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_1_0">
		<rus>Что-то аномалии никакой не видать...</rus>
		<eng>Что-то аномалии никакой не видать...</eng>
		<ukr>Щось аномалії ніякої не бачити...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_2_0">
		<rus>Что такое? Не могу сдвинуться с места... Офигеть! Вляпался как салага!</rus>
		<eng>Что такое? Не могу сдвинуться с места... Офигеть! Вляпался как салага!</eng>
		<ukr>Що таке? Не можу зрушити з місця... Очманіти! Вляпався немов салага!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_3_0">
		<rus>Песец! Только рыб-мутантов не хватало для счастья...</rus>
		<eng>Песец! Только рыб-мутантов не хватало для счастья...</eng>
		<ukr>Песець! Тільки риб-мутантів не вистачало для щастя...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_4_0">
		<rus>Срочно нужна помощь! Застрял на северных болотах Юпитера. Ротаны не прочь мною полакомиться. Без поддержки не выберусь. Выручайте, братцы!</rus>
		<eng>Срочно нужна помощь! Застрял на северных болотах Юпитера. Ротаны не прочь мною полакомиться. Без поддержки не выберусь. Выручайте, братцы!</eng>
		<ukr>Терміново потрібна допомога! Застряг на північних болотах Юпітера. Ротани не проти мною поласувати. Без підтримки не виберуся. Рятуйте, братці!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_5_0">
		<rus>Держись, братан! Скоро будем!</rus>
		<eng>Держись, братан! Скоро будем!</eng>
		<ukr>Тримайся, брате! Незабаром будемо!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_7_0">
		<rus>Сталкер, ты чего это в воду к ротанам залез? Жить надоело? А ну вылазь оттуда!</rus>
		<eng>Сталкер, ты чего это в воду к ротанам залез? Жить надоело? А ну вылазь оттуда!</eng>
		<ukr>Сталкере, ти чого це у воду до ротанів заліз? Жити набридло? А ну вилазь звідти!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_8_0">
		<rus>Ха, если бы я только мог... Здесь какое-то аномальное образование - ногой шевельнуть не могу. Лучше помогите отстрелять мутантов.</rus>
		<eng>Ха, если бы я только мог... Здесь какое-то аномальное образование - ногой шевельнуть не могу. Лучше помогите отстрелять мутантов.</eng>
		<ukr>Ха, якби я тільки міг... Тут якесь аномальне утворення - ногою ворухнути не можу. Краще допоможіть відстріляти мутантів.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_11_0">
		<rus>Фух, кажется, пронесло! Спасибо, мужики! Вы мне жизнь спасли! Скиньте-ка номера ваших счетов, хотя бы денюжкой отблагодарю.</rus>
		<eng>Фух, кажется, пронесло! Спасибо, мужики! Вы мне жизнь спасли! Скиньте-ка номера ваших счетов, хотя бы денюжкой отблагодарю.</eng>
		<ukr>Фух, здається, пронесло! Спасибі, мужики! Ви мені життя врятували! Скиньте-но номера ваших рахунків, хоча б грошима віддячу.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_12_0">
		<rus>Принимай...</rus>
		<eng>Принимай...</eng>
		<ukr>Приймай...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_13_0">
		<rus>Готово! Ещё раз спасибо, мужики. О! Отпустило, мужики! Отпустило!</rus>
		<eng>Готово! Ещё раз спасибо, мужики. О! Отпустило, мужики! Отпустило!</eng>
		<ukr>Готово! Ще раз дякую, мужики. О! Відпустило, мужики! Відпустило!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_37_14_0">
		<rus>Ага, отпустило... Накурятся всякой дряни, потом лезут купаться к опасным тварям... Отпустило его! Вот, блин, даёт!</rus>
		<eng>Ага, отпустило... Накурятся всякой дряни, потом лезут купаться к опасным тварям... Отпустило его! Вот, блин, даёт!</eng>
		<ukr>Ага, відпустило... Накуряться різної гидоти, потім лізуть купатися до небезпечних тварин... Відпустило його! Оце так дає!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_31_4_0">
		<rus>Лесник, пластида оказалось недостаточно, опоры шахты выдержали взрыв. К тому же, он очень нестабилен. Меня спасло лишь то, что детонация произошла раньше.</rus>
		<eng>Лесник, пластида оказалось недостаточно, опоры шахты выдержали взрыв. К тому же, он очень нестабилен. Меня спасло лишь то, что детонация произошла раньше.</eng>
		<ukr>Лісник, пластида виявилося недостатньо, опори шахти витримали вибух. До того ж, він дуже нестабільний. Мене врятувало лише те, що детонація сталася раніше.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_31_5_0">
		<rus>Это очень скверно! Э-э-э... ну в том смысле, что шахта не обрушилась... Взрывчатки у нас больше нет, так что, Стрелок, придётся тебе решить проблему по старинке - с помощью верного дробовика. Размаж по стенам эти бесовы отродья!</rus>
		<eng>Это очень скверно! Э-э-э... ну в том смысле, что шахта не обрушилась... Взрывчатки у нас больше нет, так что, Стрелок, придётся тебе решить проблему по старинке - с помощью верного дробовика. Размаж по стенам эти бесовы отродья!</eng>
		<ukr>Це дуже погано! Е-е-е... ну в тому сенсі, що шахта не обвалилася... Вибухівки у нас більше немає, так що, Стрілець, доведеться тобі вирішити проблему по-старому - за допомогою вірного дробовика. Розмажемо по стінах ці бісові кодла!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_2_0">
		<rus>И как часто твой "приятель" выходит покурить?</rus>
		<eng>И как часто твой "приятель" выходит покурить?</eng>
		<ukr>І як часто твій "приятель" виходить покурити?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_3_0">
		<rus>Примерно каждый час, но бывает и реже.</rus>
		<eng>Примерно каждый час, но бывает и реже.</eng>
		<ukr>Приблизно кожну годину, але буває і рідше.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_4_0">
		<rus>Так, внимание! Солдат в зоне видимости...</rus>
		<eng>Так, внимание! Солдат в зоне видимости...</eng>
		<ukr>Так, увага! Солдат у зоні видимості...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_5_0">
		<rus>Это наш "клиент"! Работаем!</rus>
		<eng>Это наш "клиент"! Работаем!</eng>
		<ukr>Це наш "клієнт"! Працюємо!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_6_0">
		<rus>С чего ты взял? И почему он в форме?</rus>
		<eng>С чего ты взял? И почему он в форме?</eng>
		<ukr>З чого ти взяв? І чому він у формі?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_7_0">
		<rus>Человек на крыше, как и наша цель, левша! К тому же, этот крендель носит берет с наклоном не в ту сторону, как принято в спецназе. Маскировка дилетанта!</rus>
		<eng>Человек на крыше, как и наша цель, левша! К тому же, этот крендель носит берет с наклоном не в ту сторону, как принято в спецназе. Маскировка дилетанта!</eng>
		<ukr>Людина на даху, як і наша ціль, лівша! До того ж, цей крендель носить берет з нахилом не у той бік, як прийнято у спецназі. Маскування дилетанта!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_8_0">
		<rus>Вот гадёныш! Решил устроить сюрприз - в этой части крыши он никогда не курил... Дистанция?</rus>
		<eng>Вот гадёныш! Решил устроить сюрприз - в этой части крыши он никогда не курил... Дистанция?</eng>
		<ukr>От гадюка! Вирішив влаштувати сюрприз - у цій частині даху він ніколи не курив... Дистанція?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_9_0">
		<rus>210 метров... Стреляй по готовности...</rus>
		<eng>210 метров... Стреляй по готовности...</eng>
		<ukr>210 метрів... Стріляй по готовності...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_11_0">
		<rus>Цель нейтрализована?</rus>
		<eng>Цель нейтрализована?</eng>
		<ukr>Ціль нейтралізована?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_12_0">
		<rus>Подтверждаю. Предатель ликвидирован, дело сделано!</rus>
		<eng>Подтверждаю. Предатель ликвидирован, дело сделано!</eng>
		<ukr>Підтверджую. Зрадник ліквідований, справа зроблена!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_13_0">
		<rus>Рано радоваться... Сюда приближается патруль, видимо, они слышали выстрел. Спустись в мансарду и прикрывай меня.</rus>
		<eng>Рано радоваться... Сюда приближается патруль, видимо, они слышали выстрел. Спустись в мансарду и прикрывай меня.</eng>
		<ukr>Рано радіти... Сюди наближається патруль, мабуть, вони чули постріл. Спустися до мансарди та прикрий мене.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_32_14_0">
		<rus>Проклятье! Похоже, мы разворошили осиное гнездо! Спецназ собирается взять комплекс в кольцо... Переходим к плану "Б"... Как только избавишься от солдат, взорви БТР с помощью "Шмеля" и дуй на вышку. Я тем временем постараюсь повредить остальные БТРы и уменьшу число преследователей, иначе живыми мы отсюда не выберемся.</rus>
		<eng>Проклятье! Похоже, мы разворошили осиное гнездо! Спецназ собирается взять комплекс в кольцо... Переходим к плану "Б"... Как только избавишься от солдат, взорви БТР с помощью "Шмеля" и дуй на вышку. Я тем временем постараюсь повредить остальные БТРы и уменьшу число преследователей, иначе живыми мы отсюда не выберемся.</eng>
		<ukr>Прокляття! Схоже, ми розворушили осине гніздо! Спецназ збирається взяти комплекс у кільце... Переходимо до плану "Б"... Як тільки позбудешся солдат, підірви БТР за допомогою "Шмеля" і дуй на вишку. Я тим часом постараюся пошкодити інші БТРи і зменшу кількість переслідувачів, інакше живими ми звідси не виберемося.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_2_0">
		<rus>Аким, я на военной базе. Здесь нет никакого журнала, сейф вскрыт и пуст.</rus>
		<eng>Аким, я на военной базе. Здесь нет никакого журнала, сейф вскрыт и пуст.</eng>
		<ukr>Аким, я на військовій базі. Тут немає ніякого журналу, сейф розкритий і порожній.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_3_0">
		<rus>А ты никого не упустил? С базы нельзя выбраться скрытным путём?</rus>
		<eng>А ты никого не упустил? С базы нельзя выбраться скрытным путём?</eng>
		<ukr>А ти нікого не упустив? З бази можна вибратися потаємним шляхом?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_4_0">
		<rus>Под комплексом находятся старые туннели. Возможно, солдаты спустились туда, прихватив с собой секретные документы.</rus>
		<eng>Под комплексом находятся старые туннели. Возможно, солдаты спустились туда, прихватив с собой секретные документы.</eng>
		<ukr>Під комплексом знаходяться старі тунелі. Можливо, солдати спустилися туди, прихопивши з собою секретні документи.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_33_5_0">
		<rus>Значит твой путь лежит в катакомбы. Ты должен заполучить журнал любым способом. Действуй!</rus>
		<eng>Значит твой путь лежит в катакомбы. Ты должен заполучить журнал любым способом. Действуй!</eng>
		<ukr>Отже твій шлях лежить у катакомби. Ти повинен дістати журнал будь-яким чином. Дій!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_2_0">
		<rus>Уф! ... Я на позиции... Солдаты уже близко, ещё немного и ты окажешься в ловушке! Беги оттуда со всех ног, скорее!</rus>
		<eng>Уф! ... Я на позиции... Солдаты уже близко, ещё немного и ты окажешься в ловушке! Беги оттуда со всех ног, скорее!</eng>
		<ukr>Уф!... Я на позиції... Солдати вже близько, ще трохи і ти опинишся у пастці! Біжи звідти щодуху, скоріше!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_3_0">
		<rus>Принято, выдвигаюсь! Целься в голову и как можно точнее, этих спецов, похоже, пули боятся.</rus>
		<eng>Принято, выдвигаюсь! Целься в голову и как можно точнее, этих спецов, похоже, пули боятся.</eng>
		<ukr>Прийнято, висуваюся! Цілься у голову і якомога точніше, цих спеців, схоже, кулі бояться.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_5_0">
		<rus>Да скорее! Бабка бюрера и та бегает быстрее!</rus>
		<eng>Да скорее! Бабка бюрера и та бегает быстрее!</eng>
		<ukr>Та скоріше! Бабка бюрера і та бігає швидше!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_agroprom_34_6_0">
		<rus>Уф-уф-уф! Охотно верю! ... Ты не отвлекайся! Лучше сосредоточь огонь на тех, кто за моей спиной.</rus>
		<eng>Уф-уф-уф! Охотно верю! ... Ты не отвлекайся! Лучше сосредоточь огонь на тех, кто за моей спиной.</eng>
		<ukr>Уф-уф-уф! Охоче вірю! ... Ти не відволікайся! Краще зосередити вогонь на тих, хто за моєю спиною.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_31_6_0">
		<rus>Бармен, убийца Костоправа получил сполна за содеянное. Детали расскажу позже... Если ещё выберусь отсюда!</rus>
		<eng>Бармен, убийца Костоправа получил сполна за содеянное. Детали расскажу позже... Если ещё выберусь отсюда!</eng>
		<ukr>Бармене, вбивця Костоправа отримав сповна за скоєне. Деталі розповім пізніше... Якщо ще виберуся звідси!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_31_7_0">
		<rus>Значит вопрос решён! Постарайся остаться в живых, я хочу знать подробности.</rus>
		<eng>Значит вопрос решён! Постарайся остаться в живых, я хочу знать подробности.</eng>
		<ukr>Отже питання вирішене! Постарайся залишитися в живих, я хочу знати подробиці.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_31_2_0">
		<rus>Меченый, я понял, как военная разведка нашла базу Чистого Неба. При ремонте прототипа армейского бронекостюма я выкинул из него кое-какие лишние детали. В частности, подсумок для документов и карт. В нём был спрятан работающий маячок. Я наткнулся на него только сейчас, когда разгребал свою мастерскую после визита десанта, и всё это время он пеленговал. Маячок я уничтожил.</rus>
		<eng>Меченый, я понял, как военная разведка нашла базу Чистого Неба. При ремонте прототипа армейского бронекостюма я выкинул из него кое-какие лишние детали. В частности, подсумок для документов и карт. В нём был спрятан работающий маячок. Я наткнулся на него только сейчас, когда разгребал свою мастерскую после визита десанта, и всё это время он пеленговал. Маячок я уничтожил.</eng>
		<ukr>Мічений, я зрозумів, як військова розвідка знайшла базу Чистого Неба. Під час ремонту прототипу армійського бронекостюма я викинув з нього деякі зайві деталі. Зокрема, підсумок для документів і карт. У ньому був захований працюючий маячок. Я натрапив на нього тільки зараз, коли розгрібав свою майстерню після візиту десанту, і весь цей час він пеленгував. Маячок я знищив.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_31_3_0">
		<rus>Болван ты, Василий! Сдать бы тебя Свиблову, только получается, что и я причастен к нападению вояк. Держи рот на замке, это в твоих же интересах.</rus>
		<eng>Болван ты, Василий! Сдать бы тебя Свиблову, только получается, что и я причастен к нападению вояк. Держи рот на замке, это в твоих же интересах.</eng>
		<ukr>Бовдур ти, Василю! Здати б тебе Свиблову, тільки виходить, що і я причетний до нападу вояків. Тримай рот на замку, це у твоїх же інтересах.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_31_4_0">
		<rus>Профессор Круглов сообщил, что в двух километрах от нас засёк огромное количество мутантов. Ты должен срочно прибыть на Шевченко.</rus>
		<eng>Профессор Круглов сообщил, что в двух километрах от нас засёк огромное количество мутантов. Ты должен срочно прибыть на Шевченко.</eng>
		<ukr>Професор Круглов повідомив, що у двох кілометрах від нас засік величезну кількість мутантів. Ти повинен терміново прибути на Шевченко.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_31_5_0">
		<rus>Оружие и боеприпасы подвезли?</rus>
		<eng>Оружие и боеприпасы подвезли?</eng>
		<ukr>Зброю і боєприпаси підвезли?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_31_6_0">
		<rus>Да, вертолёты прибыли час назад. Мы разгрузили ящики, отряд Свободы помог нам. Бочки и баллоны расставлены вокруг Шевченко. Будешь приближаться - не стреляй в ту сторону. Поторопись!</rus>
		<eng>Да, вертолёты прибыли час назад. Мы разгрузили ящики, отряд Свободы помог нам. Бочки и баллоны расставлены вокруг Шевченко. Будешь приближаться - не стреляй в ту сторону. Поторопись!</eng>
		<ukr>Так, вертольоти прибули годину назад. Ми розвантажили ящики, загін Волі допоміг нам. Бочки та балони розставлені навколо Шевченка. Будеш наближатися - не стріляй у той бік. Поспішай!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_2_0">
		<rus>Ой!</rus>
		<eng>Ой!</eng>
		<ukr>Ой!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_3_0">
		<rus>Что-то мне не нравится это твоё "Ой!".</rus>
		<eng>Что-то мне не нравится это твоё "Ой!".</eng>
		<ukr>Щось мені не подобається це твоє "Ой!".</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_4_0">
		<rus>Я случайно замкнул один из проводов, и на бомбе запустился таймер.</rus>
		<eng>Я случайно замкнул один из проводов, и на бомбе запустился таймер.</eng>
		<ukr>Я випадково замкнув один з проводів, і на бомбі запустився таймер.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_5_0">
		<rus>Вот дурья башка! И сколько у нас времени?</rus>
		<eng>Вот дурья башка! И сколько у нас времени?</eng>
		<ukr>От телепень! І скільки у нас часу?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_6_0">
		<rus>Меньше трёх минут! Боюсь, мне не успеть обезвредить её!</rus>
		<eng>Меньше трёх минут! Боюсь, мне не успеть обезвредить её!</eng>
		<ukr>Менше трьох хвилин! Боюся, мені не встигнути знешкодити її!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_7_0">
		<rus>Не трать время на болтовню! Сосредоточься на бомбе! У тебя всё получится!</rus>
		<eng>Не трать время на болтовню! Сосредоточься на бомбе! У тебя всё получится!</eng>
		<ukr>Не витрачай часу на балаканину! Зосередься на бомбі! У тебе все вийде!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_9_0">
		<rus>Поскорее там! Наймы жмут со всех сторон!</rus>
		<eng>Поскорее там! Наймы жмут со всех сторон!</eng>
		<ukr>Скоріше там! Найми тиснуть з усіх боків!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_10_0">
		<rus>Секунду... Какой твой любимый цвет?</rus>
		<eng>Секунду... Какой твой любимый цвет?</eng>
		<ukr>Секунду... Який твій улюблений колір?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_11_0">
		<rus>Что? О чём ты там?</rus>
		<eng>Что? О чём ты там?</eng>
		<ukr>Що? Про що ти там?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_12_0">
		<rus>К таймеру подведены два провода - красный и синий. Какой из них резать?</rus>
		<eng>К таймеру подведены два провода - красный и синий. Какой из них резать?</eng>
		<ukr>До таймера підведені два дроти - червоний та синій. Який з них різати?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_13_0">
		<rus>Режь синий!</rus>
		<eng>Режь синий!</eng>
		<ukr>Ріж синій!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_14_0">
		<rus>А может красный?</rus>
		<eng>А может красный?</eng>
		<ukr>А може червоний?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_15_0">
		<rus>Ну режь красный!</rus>
		<eng>Ну режь красный!</eng>
		<ukr>Ну ріж червоний!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_16_0">
		<rus>Осталось 30 секунд. Так какой всё-таки резать?</rus>
		<eng>Осталось 30 секунд. Так какой всё-таки резать?</eng>
		<ukr>Залишилося 30 секунд. Так який усе ж таки різати?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_17_0">
		<rus>Режь оба!!!</rus>
		<eng>Режь оба!!!</eng>
		<ukr>Ріж обидва!!!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_18_0">
		<rus>Сдурел?! Это приведёт к детонации!</rus>
		<eng>Сдурел?! Это приведёт к детонации!</eng>
		<ukr>Здурів?! Це призведе до детонації!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_19_0">
		<rus>Так, спокойно! Поверь моему чутью! Оно меня никогда не подводит! Режь оба провода!</rus>
		<eng>Так, спокойно! Поверь моему чутью! Оно меня никогда не подводит! Режь оба провода!</eng>
		<ukr>Так, спокійно! Повір моєму чуттю! Воно мене ніколи не підводить! Ріж обидва дроти!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_20_0">
		<rus>Твоему чутью? Ты только что два раза поменял своё мнение!</rus>
		<eng>Твоему чутью? Ты только что два раза поменял своё мнение!</eng>
		<ukr>Твоєму чуттю? Ти тільки що два рази поміняв свою думку!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_21_0">
		<rus>Мля-ять! Отрежь уже что-нибудь!</rus>
		<eng>Мля-ять! Отрежь уже что-нибудь!</eng>
		<ukr>Бля-яха! Відріж вже що-небудь!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_22_0">
		<rus>Фуууух! Отрезал! ... Таймер остановился, датчик движения отключён!</rus>
		<eng>Фуууух! Отрезал! ... Таймер остановился, датчик движения отключён!</eng>
		<ukr>Фуууух! Відрізав!... Таймер зупинився, датчик руху відключений!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_military_33_23_0">
		<rus>Всё. Пора выбираться отсюда. Беги на стоянку сталкеров, я прикрою.</rus>
		<eng>Всё. Пора выбираться отсюда. Беги на стоянку сталкеров, я прикрою.</eng>
		<ukr>Усе. Час вибиратися звідси. Біжи на стоянку сталкерів, я прикрию.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_2_0">
		<rus>Сталкеры, это Ной. Я нашёл человека, способного повести нас за собой. Ему, как и мне, предначертано спасти всех нас от волны мутантов. Запомните это имя - Меченый.</rus>
		<eng>Сталкеры, это Ной. Я нашёл человека, способного повести нас за собой. Ему, как и мне, предначертано спасти всех нас от волны мутантов. Запомните это имя - Меченый.</eng>
		<ukr>Сталкери, це Ной. Я знайшов людину, здатну повести нас за собою. Йому, як і мені, визначено врятувати всіх нас від хвилі мутантів. Запам'ятайте це ім'я - Мічений.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_3_0">
		<rus>Арни, разыщи Коршуна. Передай ему, что у него есть уникальная возможность открыть свой зоопарк из редких мутантов, но придётся изрядно пострелять. Спроси его, что он хочет за свою помощь.</rus>
		<eng>Арни, разыщи Коршуна. Передай ему, что у него есть уникальная возможность открыть свой зоопарк из редких мутантов, но придётся изрядно пострелять. Спроси его, что он хочет за свою помощь.</eng>
		<ukr>Арні, знайди Коршуна. Передай йому, що у нього є унікальна можливість відкрити свій зоопарк з рідкісних мутантів, але доведеться порядно постріляти. Запитай його, що він хоче за свою допомогу.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_4_0">
		<rus>Понял, сейчас же отправлю ему сообщение. За ответом приходи ко мне, потолкуем.</rus>
		<eng>Понял, сейчас же отправлю ему сообщение. За ответом приходи ко мне, потолкуем.</eng>
		<ukr>Зрозумів, зараз же відішлю йому повідомлення. За відповіддю приходь до мене, поговоримо.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_5_0">
		<rus>Адреналин, ты можешь связаться с Седым, торговцем на вертушке? Нужен его транспорт для перевозки боеприпасов на Затон и вывоза сталкеров оттуда. Узнай, сколько он хочет за свои услуги.</rus>
		<eng>Адреналин, ты можешь связаться с Седым, торговцем на вертушке? Нужен его транспорт для перевозки боеприпасов на Затон и вывоза сталкеров оттуда. Узнай, сколько он хочет за свои услуги.</eng>
		<ukr>Адреналіне, ти можеш зв'язатися з Сивим, торговцем на вертушці? Потрібен його транспорт для перевезення боєприпасів на Затон і вивезення сталкерів звідти. Дізнайся, скільки він хоче за свої послуги.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_6_0">
		<rus>Хорошо. Ты что там задумал? Очередную маленькую войну?</rus>
		<eng>Хорошо. Ты что там задумал? Очередную маленькую войну?</eng>
		<ukr>Добре. Ти що там задумав? Чергову маленьку війну?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_7_0">
		<rus>Узнаешь при встрече. Я к тебе ещё загляну.</rus>
		<eng>Узнаешь при встрече. Я к тебе ещё загляну.</eng>
		<ukr>Дізнаєшся під час зустрічі. Я до тебе ще завітаю.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33_8_0">
		<rus>Эй, Меченый, подойди-ка. А то промчался как метеор, ни тебе здрасьте, ни до свиданья!</rus>
		<eng>Эй, Меченый, подойди-ка. А то промчался как метеор, ни тебе здрасьте, ни до свиданья!</eng>
		<ukr>Гей, Мічений, підійди-но. А то промчав як метеор, ні тобі добридень, ні до побачення!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_2_0">
		<rus>Акилл, угадай, кого я сегодня встретил. Наших старых друзей из Блэквотер. Эти черти никак не угомонятся.</rus>
		<eng>Акилл, угадай, кого я сегодня встретил. Наших старых друзей из Блэквотер. Эти черти никак не угомонятся.</eng>
		<ukr>Акілле, вгадай, кого я сьогодні зустрів. Наших старих друзів з Блеквотер. Ці чорти ніяк не вгамуються.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_3_0">
		<rus>У тебя талант находить неприятности. Тебе никто об этом не говорил? Что им нужно?</rus>
		<eng>У тебя талант находить неприятности. Тебе никто об этом не говорил? Что им нужно?</eng>
		<ukr>У тебе талант знаходити неприємності. Тобі ніхто про це не говорив? Що їм потрібно?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_4_0">
		<rus>Как всегда, прототипы электромагнитного оружия. На ближайшее время отмени прогулки по Затону.</rus>
		<eng>Как всегда, прототипы электромагнитного оружия. На ближайшее время отмени прогулки по Затону.</eng>
		<ukr>Як завжди, прототипи електромагнітної зброї. На найближчий час відміни прогулянки по Затону.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_5_0">
		<rus>Учту это. До встречи!</rus>
		<eng>Учту это. До встречи!</eng>
		<ukr>Врахую це. До зустрічі!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_36_2_0">
		<rus>Меченый, на юго-западе, в 70 метрах от Шевченко обнаружено около двух дюжин химер. Быстро приближаются.</rus>
		<eng>Меченый, на юго-западе, в 70 метрах от Шевченко обнаружено около двух дюжин химер. Быстро приближаются.</eng>
		<ukr>Мічений, на південному заході, у 70 метрах від Шевченка виявлено близько двох дюжин химер. Швидко наближаються.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37_2_0">
		<rus>Меченый, с юга движется большое число мутантов. Впервые регистрирую такое количество! На мониторе одно сплошное пятно из меток. Будут у вас через восемь минут. Что бы там не происходило, желаю вам выбраться оттуда живым!</rus>
		<eng>Меченый, с юга движется большое число мутантов. Впервые регистрирую такое количество! На мониторе одно сплошное пятно из меток. Будут у вас через восемь минут. Что бы там не происходило, желаю вам выбраться оттуда живым!</eng>
		<ukr>Мічений, з півдня рухається велика кількість мутантів. Вперше реєструю таку кількість! На моніторі одна суцільна пляма з міток. Будуть у вас через вісім хвилин. Що б там не відбувалося, бажаю вам вибратися звідти живим!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37_3_0">
		<rus>Сталкеры, братья, я не обладаю талантом произносить ободряющие речи, но хочу сказать вот что.</rus>
		<eng>Сталкеры, братья, я не обладаю талантом произносить ободряющие речи, но хочу сказать вот что.</eng>
		<ukr>Сталкери, брати, я не володію талантом вимовляти підбадьорливі мови, але хочу сказати ось що.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_7_0">
		<rus>Мне неизвестно, как закончится сегодняшний день, и увидим ли мы закат солнца... Нас не так уж много, а наши шансы выжить ещё меньше.</rus>
		<eng>Мне неизвестно, как закончится сегодняшний день, и увидим ли мы закат солнца... Нас не так уж много, а наши шансы выжить ещё меньше.</eng>
		<ukr>Мені невідомо, як закінчиться сьогоднішній день, і чи побачимо ми захід сонця... Нас не так вже й багато, а наші шанси вижити ще менші.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_8_0">
		<rus>Но я знаю одно! То, что вы находитесь сейчас здесь, рядом со мной, говорит о том, что люди не утратили веры в будущее, веры в друг друга, веры в самих себя! Это даёт нам преимущество над любым врагом! Запомните это!</rus>
		<eng>Но я знаю одно! То, что вы находитесь сейчас здесь, рядом со мной, говорит о том, что люди не утратили веры в будущее, веры в друг друга, веры в самих себя! Это даёт нам преимущество над любым врагом! Запомните это!</eng>
		<ukr>Але я знаю одне! Те, що ви перебуваєте зараз тут, поруч зі мною, говорить про те, що люди не втратили віри у майбутнє, віри один в одного, віри у самих себе! Це дає нам перевагу над будь-яким ворогом! Запам'ятайте це!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_16_1_0">
		<rus>Я скинул рюкзак с припасами, рядом с тобой.</rus>
		<eng>Я скинул рюкзак с припасами, рядом с тобой.</eng>
		<ukr>Я скинув рюкзак з припасами, поруч з тобою.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37_18_0">
		<rus>Это Свобода. Почему без нас начали?</rus>
		<eng>Это Свобода. Почему без нас начали?</eng>
		<ukr>Це Воля. Чому без нас почали?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_26_1_0">
		<rus>Оглядись, патроны в рюкзаке.</rus>
		<eng>Оглядись, патроны в рюкзаке.</eng>
		<ukr>Озирнись, набої у рюкзаку.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35_1_0">
		<rus>Смотри под ноги, маслята принёс.</rus>
		<eng>Смотри под ноги, маслята принёс.</eng>
		<ukr>Дивись під ноги, маслюки приніс.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_2_0">
		<rus>Седой, снова нужна твоя "птичка". Сможешь отвезти раненых сталкеров на Неразведанную Землю? Местный доктор присмотрит за ними. Я сообщу ему о твоём прилёте... Спасибо за игрушки!</rus>
		<eng>Седой, снова нужна твоя "птичка". Сможешь отвезти раненых сталкеров на Неразведанную Землю? Местный доктор присмотрит за ними. Я сообщу ему о твоём прилёте... Спасибо за игрушки!</eng>
		<ukr>Сивий, знову потрібна твоя "пташка". Зможеш відвезти поранених сталкерів на Нерозвідану Землю? Місцевий доктор догляне за ними. Я повідомлю йому про твій приліт... Дякую за іграшки!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_3_0">
		<rus>Сделаем, не волнуйся... Всегда пожалуйста!</rus>
		<eng>Сделаем, не волнуйся... Всегда пожалуйста!</eng>
		<ukr>Зробимо, не хвилюйся... Завжди будь ласка!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_4_0">
		<rus>Шура, в скором времени к вам подлетит вертолёт с ранеными бойцами. Очень прошу, позаботься о них как следует. О медикаментах не беспокойся. Если что-нибудь понадобится, обращайся, всем обеспечу.</rus>
		<eng>Шура, в скором времени к вам подлетит вертолёт с ранеными бойцами. Очень прошу, позаботься о них как следует. О медикаментах не беспокойся. Если что-нибудь понадобится, обращайся, всем обеспечу.</eng>
		<ukr>Сашко, незабаром до вас підлетить вертоліт з пораненими бійцями. Дуже прошу, подбай про них як слід. Про медикаменти не турбуйся. Якщо що-небудь знадобиться, звертайся, всім забезпечу.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38_5_0">
		<rus>Не вопрос. Нуждающимся в моей помощи я никогда не откажу.</rus>
		<eng>Не вопрос. Нуждающимся в моей помощи я никогда не откажу.</eng>
		<ukr>Нема питань. Особам, які потребують моєї допомоги я ніколи не відмовлю.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_39_2_0">
		<rus>Сталкеры, внимание! С юго-востока в вашем направлении бегут мутанты. Судя по форме меток на экране, они разделены на две большие группы. Первая пройдёт рядом с Лесничеством, другая - по руслу реки. Будут примерно через полчаса.</rus>
		<eng>Сталкеры, внимание! С юго-востока в вашем направлении бегут мутанты. Судя по форме меток на экране, они разделены на две большие группы. Первая пройдёт рядом с Лесничеством, другая - по руслу реки. Будут примерно через полчаса.</eng>
		<ukr>Сталкери, увага! З південного сходу у ваш бік біжать мутанти. Судячи з форми міток на екрані, вони розділені на дві великі групи. Перша пройде поряд з Лісництвом, інша - по руслу річки. Будуть приблизно через півгодини.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_39_3_0">
		<rus>Меченый, в суматохе я забыл сказать тебе кое-что важное. У нас ещё есть время. Срочно вернись ко мне!</rus>
		<eng>Меченый, в суматохе я забыл сказать тебе кое-что важное. У нас ещё есть время. Срочно вернись ко мне!</eng>
		<ukr>Мічений, у метушні я забув сказати тобі дещо важливе. У нас ще є час. Терміново повернися до мене!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40_2_0">
		<rus>До подхода мутантов осталось семь минут.</rus>
		<eng>До подхода мутантов осталось семь минут.</eng>
		<ukr>До підходу мутантів залишилося сім хвилин.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_14_1_0">
		<rus>Эй, я здесь. Бросил рюкзак возле тебя.</rus>
		<eng>Эй, я здесь. Бросил рюкзак возле тебя.</eng>
		<ukr>Гей, я тут. Кинув рюкзак біля тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40_16_0">
		<rus>Долг спешит на помощь. Мы подорвали взрывчатку, но мутантов оказалось слишком много. Часть из них рванула в сторону Шевченко.</rus>
		<eng>Долг спешит на помощь. Мы подорвали взрывчатку, но мутантов оказалось слишком много. Часть из них рванула в сторону Шевченко.</eng>
		<ukr>Долг поспішає на допомогу. Ми підірвали вибухівку, але мутантів виявилося занадто багато. Частина з них рвонула у бік Шевченка.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40_17_0">
		<rus>Ничего, мы справимся. Только не снижайте темп стрельбы.</rus>
		<eng>Ничего, мы справимся. Только не снижайте темп стрельбы.</eng>
		<ukr>Нічого, ми впораємося. Тільки не знижуйте темп стрільби.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_24_1_0">
		<rus>Ты пустой? Тогда подбирай очередной боекомплект.</rus>
		<eng>Ты пустой? Тогда подбирай очередной боекомплект.</eng>
		<ukr>Ти порожній? Тоді підбирай черговий боєкомплект.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_9_0">
		<rus>Скинул рюкзачок полный всякого добра. Осмотрись внимательно.</rus>
		<eng>Скинул рюкзачок полный всякого добра. Осмотрись внимательно.</eng>
		<ukr>Скинув рюкзачок повний всякого добра. Роздивись уважно.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41_1_0">
		<rus>Меченый, тут небольшая проблемка нарисовалась. Наш отряд рядом со станцией переработки отходов. Бандиты решили устроить там свою базу. Мы готовы штурмовать её в любой момент. Ждём лишь твоего приказа.</rus>
		<eng>Меченый, тут небольшая проблемка нарисовалась. Наш отряд рядом со станцией переработки отходов. Бандиты решили устроить там свою базу. Мы готовы штурмовать её в любой момент. Ждём лишь твоего приказа.</eng>
		<ukr>Мічений, тут невелика проблемка намалювалася. Наш загін поруч зі станцією переробки відходів. Бандити вирішили влаштувати там свою базу. Ми готові штурмувати її будь-коли. Чекаємо лише твого наказу.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41_2_0">
		<rus>До моего прихода ничего не предпринимайте. Я скоро буду.</rus>
		<eng>До моего прихода ничего не предпринимайте. Я скоро буду.</eng>
		<ukr>До мого приходу нічого не робіть. Я буду незабаром.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41_3_0">
		<rus>Понял. Будем ждать тебя к западу от станции.</rus>
		<eng>Понял. Будем ждать тебя к западу от станции.</eng>
		<ukr>Зрозумів. Будемо чекати тебе на захід від станції.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_42_2_0">
		<rus>Мутанты вот-вот нагрянут, у вас в запасе девять минут.</rus>
		<eng>Мутанты вот-вот нагрянут, у вас в запасе девять минут.</eng>
		<ukr>Мутанти ось-ось нагрянуть, у вас в запасі дев'ять хвилин.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_14_2_0">
		<rus>Поищи рюкзак на земле.</rus>
		<eng>Поищи рюкзак на земле.</eng>
		<ukr>Пошукай рюкзак на землі.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_24_2_0">
		<rus>Около тебя лежит рюкзак. Не пробегай мимо.</rus>
		<eng>Около тебя лежит рюкзак. Не пробегай мимо.</eng>
		<ukr>Біля тебе лежить рюкзак. Не пробігай мимо.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_34_1_0">
		<rus>Глянь-ка вниз, найдёшь там рюкзачок.</rus>
		<eng>Глянь-ка вниз, найдёшь там рюкзачок.</eng>
		<ukr>Глянь-но вниз, знайдеш там рюкзачок.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_42_36_0">
		<rus>Меченый, это Славка, племянник Скряги. Спешу к вам на помощь.</rus>
		<eng>Меченый, это Славка, племянник Скряги. Спешу к вам на помощь.</eng>
		<ukr>Мічений, це Славко, племінник Скнари. Поспішаю до вас на допомогу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_10_0">
		<rus>Кавалерия прибыла! Бронетехника к вашим услугам. Как вы тут, ещё держитесь?</rus>
		<eng>Кавалерия прибыла! Бронетехника к вашим услугам. Как вы тут, ещё держитесь?</eng>
		<ukr>Кавалерія прибула! Бронетехніка до ваших послуг. Як ви тут, ще тримаєтесь?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_3_0">
		<rus>Никогда не думал, что скажу это военному, но как же я вам рад, ребята!</rus>
		<eng>Никогда не думал, что скажу это военному, но как же я вам рад, ребята!</eng>
		<ukr>Ніколи не думав, що скажу це військовому, але як же я вам радий, хлопці!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_11_0">
		<rus>Словесности оставим на потом. Я смог связаться с учёными, монстры совсем рядом. Мы привезли с собой ящики с патронами. Где нам их выгрузить и где лучше всего занять позиции? Надо бы создать сплошную линию обороны.</rus>
		<eng>Словесности оставим на потом. Я смог связаться с учёными, монстры совсем рядом. Мы привезли с собой ящики с патронами. Где нам их выгрузить и где лучше всего занять позиции? Надо бы создать сплошную линию обороны.</eng>
		<ukr>Словесності залишимо на потім. Я зміг зв'язатися зі вченими, монстри зовсім поруч. Ми привезли з собою ящики з набоями. Де нам їх вивантажити і де найкраще зайняти позиції? Потрібно створити суцільну лінію оборони.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_5_0">
		<rus>Наши лагеря на Шевченко, в Лесничестве и на станции переработки. Между ними большие незащищённые пространства.</rus>
		<eng>Наши лагеря на Шевченко, в Лесничестве и на станции переработки. Между ними большие незащищённые пространства.</eng>
		<ukr>Наші табори на Шевченка, У Лісництві і на станції переробки. Між ними великі незахищені простори.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_12_0">
		<rus>Вас понял. Прикажу своим укрепиться у портовых кранов, у лагеря Изумрудное и возле заправки... Меченый, у тебя будет особое задание. Ты должен отвлекать мутантов на себя, пока мои хлопцы утюжат их изо всех орудий. Иначе никак, нашу броню просто-напросто сметут. Беги, встречай коробочку в первой точке.</rus>
		<eng>Вас понял. Прикажу своим укрепиться у портовых кранов, у лагеря Изумрудное и возле заправки... Меченый, у тебя будет особое задание. Ты должен отвлекать мутантов на себя, пока мои хлопцы утюжат их изо всех орудий. Иначе никак, нашу броню просто-напросто сметут. Беги, встречай коробочку в первой точке.</eng>
		<ukr>Вас зрозумів. Накажу своїм закріпитися біля портових кранів, біля табора Смарагдове та біля заправки... Мічений, у тебе буде особливе завдання. Ти повинен відволікати мутантів на себе, поки мої хлопці дубасять їх з усіх стволів. Інакше ніяк, нашу броню просто зметуть. Біжи, зустрічай коробочку в першій точці.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_7_0">
		<rus>Это что? Значит, я буду в качестве приманки? Ну, спасибо, капитан, удружил!</rus>
		<eng>Это что? Значит, я буду в качестве приманки? Ну, спасибо, капитан, удружил!</eng>
		<ukr>Це що? Значить, я буду в якості приманки? Ну, спасибі, капітан, удружив!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_8_0">
		<rus>Ной, наше положение кардинально изменилось. По моей просьбе прибыла военная делегация на БТРах, вместе с боеприпасами, между прочим. Совсем забыл тебе о ней рассказать.</rus>
		<eng>Ной, наше положение кардинально изменилось. По моей просьбе прибыла военная делегация на БТРах, вместе с боеприпасами, между прочим. Совсем забыл тебе о ней рассказать.</eng>
		<ukr>Ной, наше положення кардинально змінилося. На моє прохання прибула військова делегація на БТРах, разом з боєприпасами, між іншим. Зовсім забув тобі про неї розповісти.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43_9_0">
		<rus>Ха, ну ты и сволочь! Из-за тебя я усомнился в самом себе, в намерениях Создателя! Но всё же я рад это услышать. Я передам остальным радостную весть... Желаю нам всем пережить сегодняшний день!</rus>
		<eng>Ха, ну ты и сволочь! Из-за тебя я усомнился в самом себе, в намерениях Создателя! Но всё же я рад это услышать. Я передам остальным радостную весть... Желаю нам всем пережить сегодняшний день!</eng>
		<ukr>Ха, ну ти й сволота! Через тебе я засумнівався у самому собі, у намірах Творця! Але все ж я радий це почути. Я передам іншим радісну звістку... Бажаю нам усім пережити сьогоднішній день!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_44_2_0">
		<rus>Мужики, я на месте. Вы только по мне не палите, хорошо? Цельтесь как следует.</rus>
		<eng>Мужики, я на месте. Вы только по мне не палите, хорошо? Цельтесь как следует.</eng>
		<ukr>Мужики, я на місці. Ви тільки по мені не паліть, добре? Цільтеся як слід.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_13_0">
		<rus>К нашим позициям приближается волна мутантов.</rus>
		<eng>К нашим позициям приближается волна мутантов.</eng>
		<ukr>До наших позицій наближається хвиля мутантів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_14_0">
		<rus>Меченый, срочно беги к лагерю "Изумрудное". Мои ребята тебя прикроют.</rus>
		<eng>Меченый, срочно беги к лагерю "Изумрудное". Мои ребята тебя прикроют.</eng>
		<ukr>Мічений, терміново біжи до табору "Смарагдове". Мої хлопці тебе прикриють.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45_2_0">
		<rus>Меченый, нас тут сильно прижали. Медведь и Пёс тяжело ранены, шестеро долговцев мертвы. Пришли сюда хотя бы один БТР.</rus>
		<eng>Меченый, нас тут сильно прижали. Медведь и Пёс тяжело ранены, шестеро долговцев мертвы. Пришли сюда хотя бы один БТР.</eng>
		<ukr>Мічений, нас тут сильно притиснули. Ведмідь і Пес важко поранені, шестеро долгівців мертві. Прийшли сюди хоча б один БТР.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45_3_0">
		<rus>Капитан, охотников в Лесничестве изрядно потрепали. Прикажи своим бойцам выдвинуться им на помощь.</rus>
		<eng>Капитан, охотников в Лесничестве изрядно потрепали. Прикажи своим бойцам выдвинуться им на помощь.</eng>
		<ukr>Капітан, мисливців у Лісництві порядно пошарпали. Накажи своїм бійцям висуватися їм на допомогу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_15_0">
		<rus>Хорошо... Жнец-11 удерживайте свою позицию, Жнец-12 срочно выдвигайтесь в сторону Лесничества и окажите поддержку сталкерам.</rus>
		<eng>Хорошо... Жнец-11 удерживайте свою позицию, Жнец-12 срочно выдвигайтесь в сторону Лесничества и окажите поддержку сталкерам.</eng>
		<ukr>Добре... Жнець-11 утримуйте свою позицію, Жнець-12 терміново висувайтеся у бік Лісництва і надайте підтримку сталкерам.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45_14_0">
		<rus>Внимание всем! Треть мутантов отделилась от основной волны и движется по южной части Затона, в обход ваших позиций.</rus>
		<eng>Внимание всем! Треть мутантов отделилась от основной волны и движется по южной части Затона, в обход ваших позиций.</eng>
		<ukr>Увага всім! Третина мутантів відокремилася від основної хвилі і рухається по південній частині Затона, в обхід ваших позицій.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_16_0">
		<rus>Меченый, мы перехватим их возле заправки. Дуй сюда как можно быстрее!</rus>
		<eng>Меченый, мы перехватим их возле заправки. Дуй сюда как можно быстрее!</eng>
		<ukr>Мічений, ми перехопимо їх біля заправки. Дуй сюди якомога швидше!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_46_2_0">
		<rus>Капитан, мы не должны пропустить эту волну. Если не справимся, то все защитники будут окружены.</rus>
		<eng>Капитан, мы не должны пропустить эту волну. Если не справимся, то все защитники будут окружены.</eng>
		<ukr>Капітане, ми не повинні пропустити цю хвилю. Якщо не впораємося, то всі захисники будуть оточені.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_17_0">
		<rus>Сам знаю. Ты, главное, выведи монстров на открытую местность, а дальше мы сами.</rus>
		<eng>Сам знаю. Ты, главное, выведи монстров на открытую местность, а дальше мы сами.</eng>
		<ukr>Сам знаю. Ти, головне, виведи монстрів на відкриту місцевість, а далі ми самі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_battle_18_0">
		<rus>Вроде бы, всё чисто, никого не упустили... Погоди-ка, сейчас я вылезу из этой жестянки...</rus>
		<eng>Вроде бы, всё чисто, никого не упустили... Погоди-ка, сейчас я вылезу из этой жестянки...</eng>
		<ukr>Начебто, все чисто, нікого не упустили... Стривай-но, зараз я вилізу з цієї бляшанки...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_49_1_0">
		<rus>Назар, взрывчатка заложена, я выбрался из пещер, произвожу детонацию. Взгляни-ка на юг...</rus>
		<eng>Назар, взрывчатка заложена, я выбрался из пещер, произвожу детонацию. Взгляни-ка на юг...</eng>
		<ukr>Назар, вибухівка закладена, я вибрався з печер, здійснюю детонацію. Глянь-но на південь...</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_49_4_0">
		<rus>Красота! Дело сделано, возвращайся на корабль.</rus>
		<eng>Красота! Дело сделано, возвращайся на корабль.</eng>
		<ukr>Краса! Справу зроблено, повертайся на корабель.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_50_3_0">
		<rus>Видел белую вспышку? Наверняка скоро снова откроются временные порталы. Если нашёл генерала и забрал орден, поспеши на корабль. Фрицы не заставят себя долго ждать.</rus>
		<eng>Видел белую вспышку? Наверняка скоро снова откроются временные порталы. Если нашёл генерала и забрал орден, поспеши на корабль. Фрицы не заставят себя долго ждать.</eng>
		<ukr>Бачив білий спалах? Напевно скоро знову відкриються часові портали. Якщо знайшов генерала і забрав орден, поспішай на корабель. Фріци не змусять себе довго чекати.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_51_3_0">
		<rus>Ну вот опять! Всем - будьте начеку! Солдаты могут появиться откуда угодно.</rus>
		<eng>Ну вот опять! Всем - будьте начеку! Солдаты могут появиться откуда угодно.</eng>
		<ukr>Ну от знову! Всім - будьте напоготові! Солдати можуть з'явитися звідки завгодно.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_51_4_0">
		<rus>Лучше бы к нам из прошлого цистерну с самогоном перекинуло.</rus>
		<eng>Лучше бы к нам из прошлого цистерну с самогоном перекинуло.</eng>
		<ukr>Краще б до нас з минулого цистерну з самогоном перекинуло.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_52_3_0">
		<rus>Это ещё что такое?</rus>
		<eng>Это ещё что такое?</eng>
		<ukr>Це ще що таке?</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_53_2_0">
		<rus>Ной, я на вышке. Вижу несколько зомбарей. Думаю, справлюсь в одиночку.</rus>
		<eng>Ной, я на вышке. Вижу несколько зомбарей. Думаю, справлюсь в одиночку.</eng>
		<ukr>Ной, я на вишці. Бачу кілька зомбарів. Думаю, впораюся сам.</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_54_2_0">
		<rus>Обернись-ка назад... Взрываю!</rus>
		<eng>Обернись-ка назад... Взрываю!</eng>
		<ukr>Обернись-но назад... Підриваю!</ukr>
	</string>
	<string id="battle_zaton_54_6_0">
		<rus>Вот, блин! На грохот другие мутанты сбежались...</rus>
		<eng>Вот, блин! На грохот другие мутанты сбежались...</eng>
		<ukr>От, шляк би його трафив! На гуркіт інші мутанти збіглися...</ukr>
	</string>
</string_table>
