<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="sms_proper70_snp_pda7_0">
		<rus>Стрелок, где ты пропал? Почему молчишь? Что с Сахаровым?</rus>
		<eng>Strelok, where are you? Why are you silent? What about Sakharov?</eng>
		<ukr>Стрілець, ти де пропав? Чому мовчиш? Що з Сахаровим?</ukr>
		<fra>Strelok, où es-tu allé? Pourquoi tu te tais? Qu'est-ce qui se passe avec Sakharov?</fra>
		<pln>Striełok, gdzie przepadłeś? Dlaczego milczysz? Co z Sacharowem?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snp_pda7_0">
		<rus>Пропер Семидесятый, иду к вам. Занесло меня на ЧАЭС-2. Есть результат!</rus>
		<eng>Proper the Seventieth, coming to you. I was in the CNPP-2. I have a result!</eng>
		<ukr>Пропер Сімдесятий, йду до вас. Занесло мене на ЧАЕС-2. Є результат!</ukr>
		<fra>Proper70, venant à vous. M'a amené à la Centrale Nucléaire de Chernobyl-CNPP-2. Il y a un résultat!</fra>
		<pln>Proper, idę do was. Zaniosło mnie na CEA-2. Ale są postępy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snp_pda8_0">
		<rus>Бродяга, я выполнил заказ. У меня КПК клиента. Отправляю тебе с него несколько файлов в качестве доказательства, что дело сделано.</rus>
		<eng>Tramp, I fulfilled the order. I have the client's PDA. I'm sending you several files from it as proof that the task is done.</eng>
		<ukr>Волоцюга, я виконав замовлення. У мене КПК клієнта. Відправляю тобі з нього кілька файлів як докази, що справу зроблено.</ukr>
		<fra>Tramp, j'ai complété la commande. J'ai un client PDA. Je vous envoie plusieurs fichiers de sa part pour prouver que l'acte est accompli.</fra>
		<pln>Włóczęga, wykonałem zlecenie. Mam PDA klienta. Wysyłam ci z niego kilka plików w charakterze dowodu, że sprawa jest zakończona.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snp_pda8_0">
		<rus>Получил! Спасибо за помощь, Стрелок. Жду тебя на Скадовске.</rus>
		<eng>Received! Thanks for the help, Strelok. Waiting for you in Skadovsk.</eng>
		<ukr>Отримав! Дякуємо за допомогу, Стрілець. Чекаю тебе на Скадовську.</ukr>
		<fra>Compris! Merci pour l'aide, Strelok.Je vous attends au Skadovsk.</fra>
		<pln>Otrzymałem! Dziękuję za pomoc, Striełok. Czekam na ciebie na Skadowsku.</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item_snp_4_0">
		<rus>Э, нет, братец! Если бы это было так просто, я бы тебя не просил! Этот КПК я специально оставил здесь, чтобы проверить, не попытаешься ли ты меня провести. Лёжка моя совсем в другом месте. Ищи её!</rus>
		<eng>Oh, no, brother! If it were so simple, I would not ask you! I left this PDA here on purpose to see if you would try to cheat me. My lair is in a completely different place. Look for it!</eng>
		<ukr>Е, ні, братику! Якби це було так просто, я б тебе не просив! Цей КПК я спеціально залишив тут, щоб перевірити, чи не спробуєш ти мене провести. Лежанка моя зовсім в іншому місці. Шукай її!</ukr>
		<fra>Euh, non, mon frère! Si c'était si simple, je ne vous le demanderais pas! J'ai spécifiquement laissé ce PDA ici pour voir si vous voulez me guider. Mon lit est dans un endroit complètement différent. La chercher!</fra>
		<pln>E, nie, bracie! Gdyby to było takie proste, to bym ciebie nie prosił! Te PDA specjalnie tu zostawiłem, by sprawdzić czy nie próbujesz mnie podprowadzić. Moje leże jest zupełnie gdzieś indziej. Szukaj go!</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item_snp_5_0">
		<rus>Здравствуй, Брат Стрелок! Раз ты получил это сообщение - значит, меня нет в живых. Сильно ранили меня тогда на Кордоне, неохота было подыхать на Скадовске медленной, мучительной смертью... Воин должен погибнуть в бою. От твоей пули умереть - честь для меня, ты - достойный Воин. В Лиманске есть тайник у меня, до него не просто добраться. Во дворе, где фонтан, за забором есть двухэтажное здание, в этом здании на втором этаже тайник. Он твой.\nИ прошу тебя: Анне ничего не говори. Или скажи, что я ушёл... куда-нибудь. Да, и после того, как найдёшь мой тайник в Лиманске, загляни к Обители Зла, я оставил у него ещё кое-что для тебя.\nПрощай, Брат Стрелок!...</rus>
		<eng>Hello Brother Strelok! If you received this message, it means that I am not alive. I was badly hurt in Cordon, I didn't want to die in Skadovsk slowly and painfully... A warrior must die in battle. It's an honor for me to die from your bullet, you are a good warrior. I have a stash in Limansk, it is not easy to get to it. In the courtyard, where there is a fountain, behind the fence there is a two-story building, in this building there is the stash on the second floor. It is yours.\\nAnd I beg you: do not say anything to Anna. Or say I left... somewhere. Yes, and after you find my stash in Limansk, visit Resident Evil, I gave him something else for you. \n Goodbye Brother Strelok!...</eng>
		<ukr>Здрастуй, Брат Стрілець! Раз ти отримав це повідомлення - значить, мене немає в живих. Сильно поранили мене тоді на Кордоні, не хотілося подихати на Скадовську повільною, болісною смертю... Воїн повинен загинути в бою. Від твоєї кулі померти - честь для мене, ти - гідний Воїн. У Лиманську є схованка у мене, до неї не просто добратися. У дворі, де фонтан, за парканом є двоповерхова будівля, у цій будівлі на другому поверсі схованка. Вона твоя.\nІ прошу тебе: Анні нічого не говори. Або скажи, що я... пішов куди-небудь. Так, і після того, як знайдеш мою схованка у Лиманську, заглянь до Обителі Зла, я залишив у нього ще дещо для тебе.\nПрощавай, Брат Стрілець!...</ukr>
		<fra>Bonjour mon Frère Strelok!Si tu as reçu ce message, cela signifie que je ne suis plus en vie.Au Cordon, j’ai été gravement blessé. La répugnance à mourir à Skadovsk était une mort lente et douloureuse ... Un guerrier doit mourir au combat. De votre balle à mourir est un honneur pour moi, vous êtes un digne guerrier. À Limansk, il y a une cachette avec moi, il n'est pas facile de s'y rendre. Dans la cour, où se trouve une fontaine, derrière la clôture, il y a un bâtiment de deux étages. Dans ce bâtiment, il y a une cachette au deuxième étage.Elle est à vous. \n Et je vous en prie, ne dites rien à Anna. Ou dire que je suis parti ... quelque part. Oui, et après que vous ayez trouvé ma cache à Limansk, jetez un coup d’œil à ...Resident Evil, je lui ai laissé quelque chose d’autre. \ nAu revoir, frère Strelok! ...</fra>
		<pln>Witaj, Bracie Striełok! Skoro otrzymałeś tę wiadomość - znaczy, że mnie nie ma wśród żywych. Mocno mnie ranili wtedy na Kordonie, nie chciałem zdychać na Skadowsku powolną, męczącą śmiercią... Wojownik powinien zginąć w walce. Zginąć od twojej kuli - honor dla mnie, ty - prawdziwy Wojownik. W Limańsku mam schowek, niełatwo do niego dotrzeć. W podwórzu, tam gdzie fontanna, za płotem jest piętrowy budynek, w tym budynku na pierwszym piętrze jest schowek. Jest twój.\nProszę: Annie niczego nie mów. Albo powiedz, że gdzieś odszedłem. A jak znajdziesz mój schowek w Limańsku, zajrzyj do Resident Evila, zostawiłem u niego jeszcze coś dla ciebie.\nWybacz, Striełok!...</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item_snp_6_0">
		<rus>Ты нашёл-таки артефакт "Солнечный свет"? Молодец. Ведь рецепта на него не существует - я тебя кинул на 500 штук, когда продал тебе его, помнишь? Но ничего, теперь тебе уже всё равно. И не забывай, я всегда готов поделиться информацией за разумную плату!</rus>
		<eng>Did you find the Sunlight artifact? Well done. After all, there is no recipe for it, last time I sold it to you for 500 grands, remember? But ino problem, now you do not care. And do not forget, I am always ready to share information for a reasonable fee!</eng>
		<ukr>Ти знайшов-таки артефакт "Сонячне світло"? Молодець. Адже рецепта на нього не існує - я тебе кинув на 500 штук, коли продав тобі його, пам'ятаєш? Але нічого, тепер тобі вже все одно. І не забувай, я завжди готовий поділитися інформацією за розумну плату!</ukr>
		<fra>Avez-vous trouvé l'artéfact de Sunlight? Bien fait. Après tout, sa recette n'existe pas - je vous ai jeté 500 pièces, quand je vous l'ai vendue, vous vous en souvenez? Mais rien, maintenant vous vous en fichez. Et n'oubliez pas, je suis toujours prêt à partager des informations pour un prix raisonnable!</fra>
		<pln>Jednak znalazłeś artefakt "Słoneczny Blask"? Zuch. Przecież nie ma na niego recepty - kiwnąłem cię na 500 tysięcy, kiedy ci ją sprzedałem, pamiętasz? Ale to nic, teraz ci już wszystko jedno. I nie zapomnij, zawsze jestem gotowy podzielić się informacją za rozsądną cenę!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_fli_pda1_0">
		<rus>Думаю, пока рано говорить Марии о находке. Это труп не Снегиря. Самого Снегиря я пока не нашёл. Нужно продолжать поиски. Вот только где?</rus>
		<eng>I think it is too early to tell Mary about the find. This is not Snegir's corpse. I have not found Snegir himself yet. We need to continue the search. But where?</eng>
		<ukr>Думаю, покищо рано говорити Марії про знахідку. Це труп не Снігура. Самого Снігура я покищо не знайшов. Потрібно продовжувати пошуки. От тільки де? </ukr>
		<fra>Je pense qu'il est trop tôt pour parler de la découverte à Mary. Ceci est un cadavre pas Snegirya. Je n'ai pas encore trouvé Snegir lui-même. Nous devons continuer la recherche. Mais où?</fra>
		<pln>Jeszcze za wcześnie powiadamiać Marię. To nie trup Gila. Samego Gila jeszcze nie znalazłem. Trzeba kontynuować poszukiwania. Tylko gdzie?</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_n_inventory_box_agro1_1_0">
		<rus>Зря ты, </rus>
		<eng>You shouldn't have</eng>
		<ukr>Даремно ти, </ukr>
		<fra>Vous ne devriez pas avoir, </fra>
		<pln>Źle że, </pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_n_inventory_box_agro1_1_1">
		<rus>, использовал гравипушку, чтобы добраться до этого тайника. Очень зря. Мы настоятельно рекомендуем тебе выбраться здесь за границу территории без использования гравипушки. У тебя уже достаточно опыта, чтобы сделать это. Выход настолько прост и настолько красив, что удовольствие от его нахождения ты запомнишь очень надолго!</rus>
		<eng>used a gravie gun to get to this stash. We strongly recommend that you get out here without using a gravie gun. You already have enough experience to do it. The way out is so simple and beautiful that you will remember the pleasure of finding it for a very long time!</eng>
		<ukr>, використав гравіпушку, щоб дістатися до цієї схованки. Дуже даремно. Ми настійно радимо тобі вибратися тут за кордон території без використання гравіпушки. У тебе вже достатньо досвіду, щоб зробити це. Вихід настільки простий і настільки красивий, що задоволення від його знаходження ти запам'ятаєш дуже надовго!</ukr>
		<fra>,a utilisé le pistolet à gravvité pour accéder à cette cache. Très vaniteux... Nous vous recommandons vivement de vous rendre à l’étranger sans utiliser de pistolet à gravité. Vous avez déjà assez d'expérience pour le faire. La solution est si simple et si belle que vous vous souviendrez du plaisir de la retrouver très longtemps!</fra>
		<pln>, skorzystałeś z karabinu grawitacyjnego, by dotrzeć do tego schowka. Bardzo źle. Stanowczo ci rekomendujemy byś powtórzył ten epizod, i jednak postarał się dostać za granice lokacji bez korzystania z karabinu grawitacyjnego. Masz już dosyć doświadczenia by to zrobić. Wyjście jest tak proste i eleganckie, że radość ze znalezienia go zapamiętasz na bardzo długo!</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_n_inventory_box_agro1_2_0">
		<rus>Красивый выход, правда, </rus>
		<eng>It's a beautiful way out, itsn't</eng>
		<ukr>Гарний вихід, правда, </ukr>
		<fra>C'est une belle sortie, ça ne marche pas,cependant, </fra>
		<pln>Piękne wyjście, prawda, </pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_n_inventory_box_agro1_2_1">
		<rus>?! Это тот редкий случай, когда радость от нахождения пути к тайнику больше, чем радость от содержимого тайника! Согласен?</rus>
		<eng>?! This is the rare case when the joy of finding the way to a stash is greater than the joy of the contents of the stash! Agree?</eng>
		<ukr>?! Це той рідкісний випадок, коли радість від знаходження шляху до схованки більше, ніж радість від вмісту схованки! Згоден?</ukr>
		<fra>?! C'est le cas rare où la joie de trouver le chemin vers un cache est supérieure à la joie du contenu du cache! Êtes-vous d'accord?</fra>
		<pln>?! To ten rzadki wypadek, kiedy radość ze znalezienia drogi do schowka jest większa, niż radość z zawartości schowka. Zgadzasz się?</pln>
	</string>
	<string id="sms_resident_evil_resident_evil_1_0">
		<rus>Стрелок, если ещё интересуют подобные нестандартные тайники - зайди, поговорим.</rus>
		<eng>Strelok, if you are still interested in such non-standard stashes, come in, let's talk.</eng>
		<ukr>Стрілець, якщо ще цікавлять подібні нестандартні схованки - зайди, поговоримо.</ukr>
		<fra>Strelok, si vous êtes toujours intéressé par de telles caches non standard, entrez et parlez.</fra>
		<pln>Striełok, jeżeli jeszcze interesują cię podobne nietypowe schowki - zajdź, pogadamy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_docent_n_inventory_box_vp7_0">
		<rus>Стрелок, ты добрался до тайника каким-то другим путём, а не от причала, как я тебе говорил. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</rus>
		<eng>Strelok, you got to the stash in some other way, and not from the pier, as I told you. Therefore, I will accept notebooks from you, but the task does not count.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти дістався до схованки якимось іншим шляхом, а не від причалу, як я тобі казав. Тому блокноти я у тебе прийму, але виконання завдання не зараховано.</ukr>
		<fra>Strelok,vous êtes arrivé à la cache d'une autre manière, et non de la jetée, comme je vous l'ai dit. Par conséquent, je vais accepter les cahiers pour vous, mais l’affectation n’est pas comptabilisée.</fra>
		<pln>Striełok, dotarłeś do schowka jakąś inną drogą, a nie z pomostu przystani, jak ci mówiłem. Dlatego notesy przyjmę, ale zadanie pozostaje nie zaliczone.</pln>
	</string>
	<string id="sms_resident_evil_resident_evil_2_0">
		<rus>Стрелок, ты куда пропал? Фенрир же сказал, что ты должен зайти.</rus>
		<eng>Strelok, where have you been? Fenrir said you should stop by.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти куди пропав? Фенрір же сказав, що ти повинен зайти.</ukr>
		<fra>Strelok, où es-tu allé? Fenrir a dit que vous devriez vous arrêter.</fra>
		<pln>Striełok, gdzie przepadłeś? Fenrir powiedział, że miałeś przyjść.</pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_n_inventory_box_almaz14_0">
		<rus>Избранный! Наконец ты собрал все Алмазные черепа! Найди же место активации и активируй их! Продолжай слушать своё сердце, Избранный! Оно приведёт тебя к истине, смертный!</rus>
		<eng>Chosen One! Finally you have collected all the Diamond Skulls! Find the place of activation and activate them! Keep listening to your heart, Chosen One! It will lead you to the truth, mortal!</eng>
		<ukr>Обраний! Нарешті ти зібрав всі Алмазні черепи! Знайди ж місце активації і активуй їх! Продовжуй слухати своє серце, Обраний! Воно приведе тебе до істини, смертний!</ukr>
		<fra>L'Elu! Enfin, vous avez rassemblé tous les crânes de diamant! Trouvez le même site d'activation et activez-les! Continuez à écouter votre coeur, l'élu! Cela vous mènera à la vérité, mortel!</fra>
		<pln>Wybrańcu, nareszcie zebrałeś wszystkie Kryształowe Czaszki! Znajdź teraz miejsce aktywacji i aktywuj je! Słuchaj dalej swojego serca, Wybrańcu! Ono doprowadzi cię do prawdy, śmiertelniku!</pln>
	</string>
	<string id="sms_docent_n_inventory_box_kl3_0">
		<rus>В Красном Лесу существует единственный прямой выход за границу территории. Но ты, судя по всему, им не воспользовался, а пошёл каким-то другим, неизвестным мне путём. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</rus>
		<eng>In the Red Forest there is a single direct exit from the territory. But you, apparently, did not use it, but went in some other way unknown to me. Therefore, I will accept notebooks from you, but the task does not count.</eng>
		<ukr>У Червоному Лісі існує єдиний прямий вихід за межі території. Але ти, судячи з усього, ним не скористався, а пішов якимось іншим, невідомим мені шляхом. Тому блокноти я у тебе прийму, але виконання завдання не зараховано.</ukr>
		<fra>Dans la forêt rouge, il existe une seule sortie directe du territoire. Mais vous, apparemment, ne l'avez pas utilisé, mais avez pris un autre moyen inconnu de moi. Par conséquent, je vais accepter les cahiers pour vous, mais l’affectation n’est pas comptabilisée.</fra>
		<pln>W Czerwonym Lesie jest jedne proste wyjście za granicę lokacji. Ale ty, sądząc po wszystkim, nie skorzystałeś z niego, a poszedłeś jakąś inną, nieznaną mi drogą. Dlatego notesy od ciebie przyjmę, ale zadanie pozostaje nie zaliczone.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_n_inventory_box_pp1_0">
		<rus>Братишка, лезь на кран-балку, оттуда лучше обзор будет.</rus>
		<eng>Brother, climb the crane, there will be a better view from there.</eng>
		<ukr>Братик, лізь на кран-балку, звідти кращий огляд буде.</ukr>
		<fra>Frère, montez sur la poutre de la grue, à partir de là un meilleur aperçu.</fra>
		<pln>Braciszku, właź na suwnicę, stamtąd będzie dobry widok.</pln>
	</string>
	<string id="check_treasure_8_0">
		<rus>Между цистернами.</rus>
		<eng>Between cisterns.</eng>
		<ukr>Між цистернами.</ukr>
		<fra>Entre les citernes.</fra>
		<pln>Między cysternami.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_n_inventory_box_2chaes1_0">
		<rus>Фенрир, падла, кинуть меня решил?</rus>
		<eng>Fenrir, bastards, decided to ditch me?</eng>
		<ukr>Фенрір, падла, кинути мене вирішив?</ukr>
		<fra>Fenrir,... bâtard!As-tu décidé de me laisser tomber?</fra>
		<pln>Fenrir, drań, postanowił się mnie pozbyć?</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_n_inventory_box_2chaes2_1_0">
		<rus>Да, </rus>
		<eng>Yes,</eng>
		<ukr>Так, </ukr>
		<fra>Oui, </fra>
		<pln>Tak, </pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_n_inventory_box_2chaes2_1_1">
		<rus>! Да, ты сделал это! Ты нашёл сюда путь! Ну что тут скажешь? Ты - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!</rus>
		<eng>! Yes, you did it! You found a way here! Well what can I say? You are the real S.T.A.L.K.E.R.!</eng>
		<ukr>! Так, ти зробив це! Ти знайшов сюди шлях! Ну що тут скажеш? Ти - справжній S.T.A.L.K.E.R.!</ukr>
		<fra>! Oui, tu l'as fait! Vous avez trouvé un moyen ici! Bien que puis-je dire? Vous êtes le vrai S.T.A.L.K.E.R.!</fra>
		<pln>! Tak, zrobiłeś to! Znalazłeś drogę tutaj! No i co teraz powiesz? Ty - prawdziwy S.T.A.L.K.E.R.!</pln>
	</string>
	<string id="sms_anna_anna_1_0">
		<rus>Дядя Стрелок, тут сталкер один зашёл недавно на Скадовск. Говорит, что он настоящий профессионал в деле прятания тайников, что наслышан про вас и хочет лично с вами познакомиться. Сказал, что таких тайников, какие есть у него, вы ещё не видели.</rus>
		<eng>Uncle Strelok, a stalker came to Skadovsk lately. He says that he is a real professional in stashing things, that he heard about you and wants to meet you personally. He said he had such stash, which you had never seen.</eng>
		<ukr>Дядя Стрілець, тут сталкер один зайшов недавно на Скадовськ. Каже, що він справжній професіонал у справі ховання схованок, що багато чув про вас і хоче особисто з вами познайомитися. Сказав, що таких схованок, які є у нього, ви ще не бачили.</ukr>
		<fra>Oncle Strelok, un Stalker est arrivé récemment au Skadovsk. Il dit qu'il est un vrai professionnel dans le domaine de la dissimulation de caches, qu'il a entendu parler de vous et veut vous rencontrer personnellement. J'ai dit que vous n'aviez pas encore vu de telles caches que lui.</fra>
		<pln>Wujku Striełok, tu taki jeden stalker zaszedł niedawno na Skadowsk. Mówi, że jest prawdziwym fachowcem w temacie zakładania schowków, że słyszał o was i chce osobiście was poznać. Powiedział, że takich schowków, jakie on ma, jeszcze nie widzieliście.</pln>
	</string>
	<string id="sms_anna_anna_2_0">
		<rus>Только он сказал, что если вы ещё не закончили все дела с Волазаром и не выполнили просьбу дяди Сидоровича разобраться с его плохими контактами, то он с вами говорить не будет - приходите, как всё сделаете. А почему - я не знаю...</rus>
		<eng>But he said that if you did not finish all business with Volazar and did not fulfill Uncle Sidorovich’s request to deal with his bad contacts, he will not talk to you, come, when you do everything. But I do not know why...</eng>
		<ukr>Тільки він сказав, що якщо ви ще не закінчили всі справи з Волазаром і не виконали прохання дядька Сидоровича розібратися з його поганими контактами, то він з вами говорити не буде - приходьте, як все зробите. А чому - я не знаю...</ukr>
		<fra>Seulement, il a dit que si vous n'avez pas terminé toutes vos affaires avec Volazar et n'avez pas accédé à la demande de mon oncle Sidorovich de gérer ses mauvais contacts, il ne vous parlera pas - venez le faire. Et pourquoi - je ne sais pas ...</fra>
		<pln>Tylko że on powiedział, że jeżeli wy jeszcze nie zakończyliście wszystkich spraw z Wolazarem i nie pomogliście wujkowi Sidorowiczowi rozprawić się z jego złymi kontaktami, to on z wami mówić nie będzie - przyjdźcie, jak wszystko zrobicie. A dlaczego - to nie wiem...</pln>
	</string>
	<string id="sms_volazar_v_inventory_box0_0">
		<rus>Верно, это мой небольшой презент тебе, </rus>
		<eng>True, this is my little gift to you,</eng>
		<ukr>Вірно, це мій невеликий презент тобі, </ukr>
		<fra>Vrai,c'est mon petit cadeau, </fra>
		<pln>Dobrze, to mój niewielki prezent dla ciebie, </pln>
	</string>
	<string id="sms_volazar_v_inventory_box0_1">
		<rus>! Пользуйся на своё усмотрение. Ты уже исшагал всю Зону вдоль и поперёк, поэтому этот маленький бонус в виде полётов никак не испортит тебе впечатление. Так что наслаждайся. И не забывай: во время полёта можно пользоваться любым оружием. Особенно рекомендую РПГ, шмели, гранаты, и вообще любое другое тяжёлое оружие - очень интересно выходит! Да, как наиграешься, не забудь - тебя ждёт Ариадна!</rus>
		<eng>! Use it as you want. You have already walked around the whole Zone, so this small bonus in the form of flights will not kill your mood. So enjoy it. And do not forget: during the flight, you can use any weapon. I especially recommend RPGs, bumblebees, grenades, and in general any other heavy weapon, it comes out very interesting! And when play to your heart’s content, do not forget, Ariadne is waiting for you!</eng>
		<ukr>! Користуйся на свій розсуд. Ти вже обійшов усю Зону вздовж і впоперек, тому цей маленький бонус у вигляді польотів ніяк не зіпсує тобі враження. Так що насолоджуйся. І не забувай: під час польоту можна користуватися будь-якою зброєю. Особливо рекомендую РПГ, джмелі, гранати, і взагалі будь-яку іншу важку зброю - дуже цікаво виходить! Так, як награєшся, не забудь - тебе чекає Аріадна!</ukr>
		<fra>! Utilisez à votre discrétion. Vous avez déjà épuisé toute la zone, donc ce petit bonus sous forme de vols ne gâchera pas votre impression. Alors profitez-en. Et n'oubliez pas: pendant le vol, vous pouvez utiliser n'importe quelle arme. Je recommande particulièrement les jeux de rôle, les bourdons, les grenades et, en général, toute autre arme lourde - cela en ressort très intéressant! Oui, comment vous jouez, n'oubliez pas, Ariane vous attend!</fra>
		<pln>! Korzystaj wedle własnego uznania. Już w pełni przeszedłeś grę, dlatego ten drobiazg w rodzaju latania w żaden sposób nie zepsuje ci wrażeń z Zony. Tak że rozkosztuj się. I nie zapomnij: w czasie lotu można korzystać z każdej broni. Zwłaszcza polecam RPG, trzmiele, granaty, i w ogóle jakąkolwiek ciężką broń - bardzo ciekawie to wygląda! A jak już się pobawisz, nie zapomnij - czeka na ciebie Ariadna!</pln>
	</string>
	<string id="sms_kotobegemot_snp_almaz_note13_1_0">
		<rus>Похоже, ты нашёл все доспехи Монолита, которые тебе нужны. Теперь тебе нужно поговорить с Тенью Монолита. Он должен отдать тебе последний череп и сказать, где и как их нужно активировать.</rus>
		<eng>Looks like you found all the Monolith armor you needed. Now you need to talk to Monolith's Shadow. He should give you the last skull and tell you where and how to activate them.</eng>
		<ukr>Схоже, ти знайшов всі обладунки Моноліту, які тобі потрібні. Тепер тобі треба поговорити з Тінню Моноліту. Він повинен віддати тобі останній череп і сказати, де і як їх потрібно активувати.</ukr>
		<fra>On dirait que vous avez trouvé toute l'armure de monolithe dont vous avez besoin. Maintenant, vous devez parler à l’ombre du monolithe. Il devrait vous donner le dernier crâne et vous dire où et comment les activer.</fra>
		<pln>Podobno znalazłeś wszystkie części zbroi Monolitu, których potrzebowałeś. Teraz musisz pogadać z Cieniem Monolitu. On powinien oddać ci ostatnią czaszkę i powiedzieć, gdzie i jak trzeba je aktywować.</pln>
	</string>
	<string id="sms_resident_evil_resident_evil_3_0">
		<rus>Записку нужно было достать с полигона, что перед тобой. А ты пошёл каким-то иным путём, поэтому задание не засчитано.</rus>
		<eng>I should have taken the note from the landfill that is in front of you. And you went some other way, so the task does not count.</eng>
		<ukr>Записку потрібно було дістати з полигону, який перед тобою. А ти пішов якимось іншим шляхом, тому завдання не зараховано.</ukr>
		<fra>La note aurait dû être prise sur le site de test, qui se trouve devant vous. Et vous êtes allé d'une autre manière, donc la tâche n'est pas comptée.</fra>
		<pln>Notatkę trzeba było zdobyć z poligonu, co przed tobą. A ty poszedłeś jakąś inną drogą, dlatego zadanie jest nie zaliczone.</pln>
	</string>
	<string id="sms_boroda_af_fobos_1_0">
		<rus>Здорово, что ты нашёл рюкзак! Но это не все. Нужно ещё выбраться из этой заварухи. Что-то мне подсказывает, что Монолит ещё вернётся... Пока ты лез за рюкзаком, я попросил Доцента, чтобы он перенастроил приборы вертолётов Монолита, чтобы они не видели тебя, хотя бы некоторое время. Но он сделал по другому. Он связался с оборудованием, что на антенне над тобой, и сделал под антенной невидимую для приборов зону. Думаю, она будет для тебя не лишней. Прячься в неё, похоже, сейчас будет настоящая жесть!</rus>
		<eng>It's great that you found a backpack! But that's not all. We still have to get out of this mess. Something tells me that Monolith will be back... While you were looking for a backpack, I asked Docent to reconfigure the devices of the Monolith helicopters so that they would not see you, even for a while. But he did differently. He contacted the equipment on the antenna above you and made an area invisible for the devices under the antenna. I think it will be good for you. Hide into it, it seems, now there will be a real horror!</eng>
		<ukr>Чудово, що ти знайшов рюкзак! Але це не все. Потрібно ще вибратися з цієї колотнечі. Щось мені підказує, що Моноліт ще повернеться ... Поки ти ліз за рюкзаком, я попросив Доцента, щоб він переналаштував прилади вертольотів Моноліту, щоб вони не бачили тебе, хоча б деякий час. Але він зробив по іншому. Він зв'язався з обладнанням, яке на антені над тобою, і зробив під антеною невидиму для приладів зону. Думаю, вона буде для тебе не зайвою. Ховайся до неї, схоже, зараз буде справжня жесть!</ukr>
		<fra>C'est génial que vous ayez trouvé un sac à dos! Mais ce n'est pas tout. Nous devons encore sortir de ce pétrin. Quelque chose me dit que le monolithe sera de retour ... Pendant que vous montiez derrière un sac à dos, j'ai demandé au professeur adjoint de reconfigurer les instruments des hélicoptères Monolith afin qu'ils ne vous voient pas, du moins pour un temps. Mais il a fait différemment. Il a contacté l'équipement situé sur l'antenne au-dessus de vous et a créé une zone invisible pour les instruments situés sous l'antenne. Je pense que ce ne sera pas trop pour vous. Cachez-vous, semble-t-il, il y aura maintenant une vraie boîte de conserve!</fra>
		<pln>Dobrze, że znalazłeś plecak! Ale to nie wszystko. Trzeba jeszcze wydostać się z tej zawieruchy. Coś mi podpowiada, że Monolit jeszcze tu wróci... W czasie, kiedy szukałeś plecaka, poprosiłem Docenta, by zhakował przyrządy helikopterów Monolitu, tak by cię nie widzieli, chociaż przez pewien czas. Ale on zrobił inaczej. Połączył się z oprzyrządowaniem, co jest na antenie nad tobą, i zrobił pod anteną niewidzialną dla przyrządów strefę. Myślę, że to ci się przyda. Ukryj się w niej, prawdopodobnie zaraz tu będzie prawdziwa rzeźnia!</pln>
	</string>
	<string id="sms_proper70_snp_kamen_udachy_not_found_0">
		<rus>Стрелок, ты добрался до тайника с использованием гравипушки. Но этот тайник берётся без неё. И вообще без подкладывания под ноги каких-либо предметов. Конечно, это непросто, иначе я бы не приберёг этот тайник тебе на подарок. Чтобы добраться до него без гравипушки и предметов, тебе вновь нужно применить нестандартное мышление, а также открыть для себя некоторые новые возможности по перемещению.</rus>
		<eng>Strelok, you got to the hiding place using a gravie gun. But this stash is taken without it. And without putting any objects under your feet. Of course, this is not easy, otherwise I would not save this stash for a gift. To get to it without gravie guns and objects, you need to apply non-standard thinking again, and also to discover some new possibilities for moving.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти дістався до схованки з використанням гравіпушки. Але ця схованка береться без неї. І взагалі без підкладання під ноги будь-яких предметів. Звичайно, це непросто, інакше я б не приберіг цей тайник тобі на подарунок. Щоб дістатися до нього без гравіпушки і предметів, тобі знову потрібно застосувати нестандартне мислення, а також відкрити для себе деякі нові можливості з переміщення.</ukr>
		<fra>Strelok, vous êtes arrivé à la cache en utilisant le pistolet à gravité. Mais cette cache est prise sans elle. Et en général, sans mettre aucun objet sous vos pieds. Bien sûr, ce n’est pas facile, sinon je ne garderais pas cette cache pour un cadeau. Pour y arriver sans objets de gravitation, vous devez utiliser à nouveau la pensée non standard et découvrir de nouvelles possibilités de déplacement.</fra>
		<pln>Striełok, dotarłeś do schowka korzystając z karabinu grawitacyjnego. Ale ten schowek należy zdobyć bez niego. I w ogóle bez podkładania sobie pod nogi jakichś przedmiotów. Oczywiście, to niełatwe, inaczej nie oszczędzałbym tego schowka na twój prezent. By dotrzeć do niego bez karabinu grawitacyjnego i innych przedmiotów, musisz ponownie zastosować kreatywne myślenie, jak również otworzyć sobie nowe sposoby przemieszczania.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_0">
		<rus>Функция фиксации теневой позиции для владельца ПФТП активирована. Во избежание нежелательных сбоев не убирайте прибор из активного слота. Следующая точка теневой позиции - Юпитер, вышка, указывающая на вагон. Время: 16.30.</rus>
		<eng>The function of fixing the shadow position for the owner of the PFTP is activated. In order to avoid undesirable failures, do not remove the device from the active slot. The next point of the shadow position is Jupiter, a tower pointing to the car. Time:16.30.</eng>
		<ukr>Функція фіксації тіньової позиції для власника ПФТП активована. Щоб уникнути небажаних збоїв не прибирайте прилад з активного слота. Наступна точка тіньової позиції - Юпітер, вишка, яка вказує на вагон. Час: 16.30.</ukr>
		<fra>La fonction de fixation de la position de l'ombre est activée pour le propriétaire du PFTP. Pour éviter les pannes indésirables, ne retirez pas le périphérique du logement actif. Le point suivant de la position d'ombre est Jupiter, une tour pointant vers la voiture. Heure: 16h30.</fra>
		<pln>Funkcja ustalania pozycji cienia dla posiadacza PUPC aktywowana. Dla uniknięcia niepożądanych błędów nie usuwaj przyrządu z aktywnego slotu. Następny punkt pozycji cienia - Jupiter, wieża, wskazująca na wagon. Czas: 16.30.</pln>
	</string>
	<string id="check_treasure_item_5">
		<rus>Файл с найденного КПК скопирован в раздел "Журнал\Данные на КПК."</rus>
		<eng>The file from the found PDA is copied to the section "Log \ Data on the PDA."</eng>
		<ukr>Файл зі знайденого КПК зкопійований у розділ "Журнал\Дані на КПК."</ukr>
		<fra>Le fichier du PDA trouvé est copié dans la section "Journal \ Données sur le PDA."</fra>
		<pln>Plik ze znalezionego PDA skopiowany w rozdział "Dziennik\Dane na PDA."</pln>
	</string>
	<string id="sms_kotobegemot_fenrir3_done_1_0">
		<rus>Стрелок, надо встретиться, жду тебя в баре.</rus>
		<eng>Strelok, we should meet, waiting for you in the bar.</eng>
		<ukr>Стрілець, треба зустрітися, чекаю тебе в барі.</ukr>
		<fra>Strelok, je dois vous rencontrer, je vous attends au Bar.</fra>
		<pln>Striełok, trzeba się spotkać, czekam na ciebie w barze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_anna_fenrir14_done_0">
		<rus>Спасибо вам, дядя Стрелок! Простите, что накричала на вас!</rus>
		<eng>Thank you, Uncle Strelok! Sorry for yelling at you!</eng>
		<ukr>Спасибі вам, дядько Стрілець! Вибачте, що накричала на вас!</ukr>
		<fra>Merci, Oncle Strelok! Désolé de te crier dessus!</fra>
		<pln>Dziękuję wam, wujku Striełok! Wybaczcie, że nakrzyczałam na was!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_fenrir14_done_0">
		<rus>Ничего, малышка. Я сам виноват.</rus>
		<eng>No problem, baby. It was my fault.</eng>
		<ukr>Нічого, маленька. Я сам винен.</ukr>
		<fra>Pas de problème, bébé. C'était de ma faute.</fra>
		<pln>Nic się nie stało, dziewczyno. Sam jestem sobie winien.</pln>
	</string>
	<string id="sms_anna_fenrir15_done_0">
		<rus>Милый, давай Стрелка на свадьбу пригласим?</rus>
		<eng>Honey, let's invite Strelok to the wedding?</eng>
		<ukr>Любий, давай Стрільця на весілля запросимо?</ukr>
		<fra>Chérie, invitons Strelok au mariage?</fra>
		<pln>Kochanie, może Striełoka na ślub zaprosimy?</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_fenrir15_done_0">
		<rus>Обязательно пригласим.</rus>
		<eng>Of course, we'll invite.</eng>
		<ukr>Обов'язково запросимо.</ukr>
		<fra>Bien sûr, nous inviterons.</fra>
		<pln>Obowiązkowo zaprosimy.</pln>
	</string>
	<string id="wolffrend3_done_0">
		<rus>Получена информация</rus>
		<eng>Information is received</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
		<fra>Ïîëó÷åíà èíôîðìàöèÿ</fra>
		<pln>Otrzymana informacja</pln>
	</string>
	<string id="resident_evil8_done_0">
		<rus>Получена информация</rus>
		<eng>Information is received</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
		<fra>Informations reçues</fra>
		<pln>Otrzymana informacja</pln>
	</string>
	<string id="resident_evil12_done_0">
		<rus>Получена информация</rus>
		<eng>Information is received</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
		<fra>Informations reçues</fra>
		<pln>Otrzymana informacja</pln>
	</string>
	<string id="proper70_sms1">
		<rus>Стрелок, жду тебя в бункере учёных на Юпитере.</rus>
		<eng>Strelok, I'm waiting for you in the bunker of scientists in Jupiter.</eng>
		<ukr>Стрілець, чекаю тебе у бункері вчених на Юпітері.</ukr>
		<fra>Strelok, vous attend dans le bunker de scientifiques sur Jupiter.</fra>
		<pln>Striełok, czekam na ciebie w bunkrze naukowców na Jupiterze.</pln>
	</string>
	<string id="sms_anna_proper701_done_0">
		<rus>Стрелок, ничего сказать мне не хочешь?</rus>
		<eng>Strelok, don't you want to tell me anything?</eng>
		<ukr>Стрілець, нічого сказати мені не хочеш?</ukr>
		<fra>Strelok, tu ne veux rien me dire?</fra>
		<pln>Striełok, nie chcesz mi czegoś powiedzieć?</pln>
	</string>
	<string id="proper7013_done_0">
		<rus>Получена информация</rus>
		<eng>Information is received</eng>
		<ukr>Отримано інформацію</ukr>
		<fra>Les informations sont reçues</fra>
		<pln>Otrzymana informacja</pln>
	</string>
	<string id="spawn_brodaga_0_0">
		<rus>Стрелок, только что получил сообщение от Бродяги. Нет его на лёжке. Что-то случилось, он в подвале какого-то дома. Найди его, он долго не протянет.</rus>
		<eng>Strelok, I've just received a message from Tramp. He's not in the lair. Something happened, he's in the basement of some house. Find him, he will not survive.</eng>
		<ukr>Стрілець, тільки що отримав повідомлення від Волоцюги. Немає його на лежанці. Щось сталося, він у підвалі якогось будинку. Знайди його, він довго не протягне.</ukr>
		<fra>Strelok, vient de recevoir un message de Rogue. Il n'y a pas ça sur le lit. Quelque chose est arrivé, il est dans le sous-sol d'une maison. Trouvez-le, il ne durera pas longtemps.</fra>
		<pln>Striełok, dopiero co otrzymałem wiadomość od Włóczęgi. Nie ma go w leżu. Coś się zdarzyło, on jest w piwnicy w jakimś domu. Znajdź go, długo nie pociągnie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_heli_vp1_done_0">
		<rus>Молодец, братишка! У меня для тебя бонус за хорошую работу. Ищи его на кинотеатре "Прометей".</rus>
		<eng>Well done, brother! I have a bonus for your good work. Look for it at the "Prometheus" cinema.</eng>
		<ukr>Молодець, братик! У мене для тебе бонус за хорошу роботу. Шукай його на кінотеатрі "Прометей".</ukr>
		<fra>Bien joué, mon frère! J'ai un bonus pour votre bon travail. Cherchez-le au cinéma "Prométhée".</fra>
		<pln>Zuch z ciebie, braciszku! Masz u mnie premię za dobrą robotę. Szukaj jej na kinie "Prometeusz".</pln>
	</string>
	<string id="actor_shoot_wolffrend_0_0">
		<rus>Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</rus>
		<eng>Why did you shoot my best friend? This is a peaceful animal, he was always friendly to people and did not attack you, I taught him that. Now you are my enemy.</eng>
		<ukr>Навіщо ти стріляв у мого найкращого друга? Це мирна тварина, до людей він завжди був доброзичливий і на тебе не нападав - я його так навчив. Тепер ти мені ворог.</ukr>
		<fra>Pourquoi as-tu tiré sur mon meilleur ami? C'est un animal pacifique, il a toujours été amical avec les gens et ne vous a pas attaqué - je le lui ai appris. Maintenant, vous êtes mon ennemi.</fra>
		<pln>Po co strzelałeś w mojego najlepszego przyjaciela? To pokojowe zwierzę, dla ludzi on zawsze był przyjacielski i na ciebie nie napadał - tak go nauczyłem. Teraz ty mi wróg.</pln>
	</string>
	<string id="actor_shoot_bibliofrend_0_0">
		<rus>Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</rus>
		<eng>Why did you shoot my best friend? This is a peaceful animal, he was always friendly to people and did not attack you, I taught him that. Now you are my enemy.</eng>
		<ukr>Навіщо ти стріляв у мого найкращого друга? Це мирна тварина, до людей він завжди був доброзичливий і на тебе не нападав - я його так навчив. Тепер ти мені ворог.</ukr>
		<fra>Pourquoi as-tu tiré sur mon meilleur ami? C'est un animal pacifique, il a toujours été amical avec les gens et ne vous a pas attaqué - je le lui ai appris. Maintenant, vous êtes mon ennemi.</fra>
		<pln>Po co strzelałeś w mojego najlepszego przyjaciela? To pokojowe zwierzę, dla ludzi on zawsze był przyjacielski i na ciebie nie napadał - tak go nauczyłem. Teraz ty mi wróg.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_zvezda_proroka_done_0">
		<rus>Ну, вот и все, </rus>
		<eng>Well that's all,</eng>
		<ukr>Ну, от і все, </ukr>
		<fra>Eh bien c'est tout, </fra>
		<pln>No, to wszystko, </pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_zvezda_proroka_done_1">
		<rus>. Ты достиг невозможного. Теперь ты - единственный в Зоне, кто смог постичь непостижимое. Надеюсь, в твоей не вымышленной, а настоящей, реальной, насыщенной не меньшими чудесами жизни ты также сможешь добиться многого. Того, чего не смог добиться я. И откроешь ещё немало не выдуманных, а реальных, живых, настоящих тайн. А самое главное - приобретёшь бесценный опыт. Ведь ты превзошёл меня, а значит, ты - лучший!</rus>
		<eng>. You have achieved the impossible. Now you are the only one in the Zone who was able to know the unknowable. I hope that in your not fictional, but real, true, full of miracles of life, you can also achieve a lot. That which I could not achieve. And you will discover many more not invented, but real secrets. And most importantly, you will gain invaluable experience. After all, you have surpassed me, which means you are the best!</eng>
		<ukr>. Ти досяг неможливого. Тепер ти - єдиний у Зоні, хто зміг осягнути незбагненне. Сподіваюся, у твоєму не вигаданому, а справжньому, реальному, насиченому не меншими чудесами житті ти також зможеш досягти багато чого. Того, чого не зміг досягти я. І відкриєш ще чимало не вигаданих, а реальних, живих, справжніх таємниць. А найголовніше - придбаєш безцінний досвід. Адже ти перевершив мене, а отже, ти - найкращий!</ukr>
		<fra>. Vous avez réalisé l'impossible. Maintenant, vous êtes le seul dans la zone à pouvoir comprendre l'incompréhensible. J'espère que, dans votre vie non fictive, mais réelle, réelle, riche de pas moins de miracles de la vie, vous pourrez également accomplir beaucoup. Ce que je ne pouvais pas réaliser. Et vous en découvrirez beaucoup d’autres non inventés, mais réels, vivants, réels secrets. Et surtout, vous acquerrez une expérience inestimable. Après tout, vous m'avez dépassé, ce qui signifie que vous êtes le meilleur!</fra>
		<pln>. Osiągnąłeś niemożliwe. Teraz ty - jedyny w Zonie, który mógł zrozumieć niepojęte. Mam nadzieję, że w twoim nie wymyślonym, a prawdziwym, realnym, nasyconym nie mniejszymi cudami życiu, także będziesz mógł wiele osiągnąć. Tego, czego nie mogę osiągnąć ja. I odkryjesz jeszcze niemało nie wymyślonych, a realnych, żywych, prawdziwych tajemnic. A co najważniejsze - zdobędziesz bezcenne doświadczenie. Przecież prześcignąłeś mnie, a to znaczy, ty - lepszy!</pln>
	</string>
	<string id="sms_proper70_zvezda_proroka_done_0">
		<rus>Стрелок, зайди на Скадовск, похвастайся приобретением.</rus>
		<eng>Strelok, go to Skadovsk, make boast of your acquisition.</eng>
		<ukr>Стрілок, зайди на Скадовськ, похвастайся придбанням.</ukr>
		<fra>Strelok, allez à Skadovsk, vantez l’acquisition.</fra>
		<pln>Striełok, zajdź na Skadowsk, pochwal się nabytkiem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_resident_evil_zvezda_proroka_done_1_0">
		<rus>Поздравляю с находкой! Ну что, воришка: пока лазил по чужим квартирам, не потерял ещё записку с наводкой на мой бонусный тайник?</rus>
		<eng>Congratulations on your find! Well, thief: didn't you lose another note with a tip to my bonus stash, while you were checking other people's apartments?</eng>
		<ukr>Вітаю зі знахідкою! Ну що, злодюжка: поки лазив по чужих квартирах, не втратив ще записку з наведенням на мою бонусну схованку?</ukr>
		<fra>Félicitations pour votre découverte! Eh bien, voleur: pendant que vous grimpiez dans les appartements d'autres personnes, aviez-vous encore perdu la note avec un pourboire dans ma mémoire cache de bonus?</fra>
		<pln>Gratuluję znaleziska! No co, złodziejaszku: w czasie kiedy łaziłeś po cudzych mieszkaniach, nie zgubiłeś chyba notatki z namiarem na mój bonusowy schowek?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_zvezda_proroka_done_0">
		<rus>Нет, она у меня. Но там написано искать в трубе, и всё. А в какой трубе - непонятно.</rus>
		<eng>No, I have it. But it is written to look in the pipe, that's all. It's not clear in which pipe.</eng>
		<ukr>Ні, вона у мене. Але там написано шукати у трубі, і все. А в якій трубі - незрозуміло.</ukr>
		<fra>Non, je l'ai. Mais il est écrit ici pour regarder dans le tuyau, c'est tout. Et dans quel tuyau - ce n'est pas clair.</fra>
		<pln>Nie, mam ją przy sobie. Ale tam jest napisane szukać w rurze, i to wszystko. A w jakiej rurze - nie wiadomo.</pln>
	</string>
	<string id="sms_resident_evil_zvezda_proroka_done_2_0">
		<rus>Суть в том, что когда я Юпитер покорял, хабара набрал немерено, и занесла меня нечистая в вентиляционный комплекс. Так вот: залез я туда, а когда дошёл до центрального зала, набежала целая куча псевдопсов, и начали они рвать меня по самые мокасины. Вот я свой хабар и скинул там, а где - не помню. Пока я в спешке записывал наводку на листок бумаги, один из псевдопсов прыгнул на меня и оторвал половину листка. Но хабар точно там. Потому что если бы не скинул, то не говорил бы сейчас с тобой. Найди его и владей содержимым.</rus>
		<eng>Well, when I conquered Jupiter, I had a lot of loot, and then I got to the ventilating complex. So, I climbed there, and when I reached the central hall, a whole bunch of pseudo-dogs attacked it and began to tear me up. So I left loot there, but I don’t remember where. While I was in a rush to write down a tip on a piece of paper, one of the pseudodogs jumped at me and tore off a half of the piece. But the loot is exactly there. Because if I hadn't left it, I would not have spoken to you now. Find it and use the content.</eng>
		<ukr>Суть в тому, що коли я Юпітер підкорював, хабара набрав неміряно, і занесла мене нечиста у вентиляційни комплекс. Так от: заліз я туди, а, коли дійшов до останнього залу, набігла купа псевдопсів, і почали рвати мене по самі мокасини. Ось я свій хабар і скинув там, а де - не пам'ятаю. Поки я в поспіху записував наводку на листок паперу, один з псевдопсів стрибнув на мене і відірвав половину листка. Але хабар точно там. Томущо якби не скинув, то не говорив би зараз з тобою. Знайди його і володій вмістом.</ukr>
		<fra>En fin de compte, lors de ma conquête de Jupiter, le butin a marqué Nemer et a amené l'impur dans le complexe de ventilation. Alors: j'ai grimpé là-bas et quand j'ai atteint le hall central, tout un tas de pseudo-pops ont grimpé et ils ont commencé à me déchirer la plupart des mocassins. Je me suis donc vanté, mais je ne me rappelle plus où. Alors que j'étais pressé d'écrire une astuce sur un bout de papier, un des pseudo-pop m'a sauté dessus et a déchiré la moitié de la pièce. Mais swag exactement là. Parce que si je n'avais pas abandonné, je ne vous aurais pas parlé maintenant. Trouvez-le et possédez le contenu.</fra>
		<pln>Rzecz w tym, że kiedy penetrowałem Jupiter, zebrałem bardzo dużo towaru, i zaniosła mnie siła nieczysta do kompleksu wentylacyjnego. Otóż: wlazłem tam, a kiedy doszedłem do środkowej sali, wpadło tam stado pseudopsów, i zaczęły mnie szarpać. No i wtedy rzuciłem tam gdzieś swój towar, ale gdzie - nie pamiętam. A kiedy w pośpiechu zapisywałem namiar na kartce papieru, jeden z pseudopsów skoczył na mnie i oderwał połowę kartki. Ale towar na pewno tam jest. Dlatego że gdybym go tam nie zrzucił, to nie rozmawiałbym teraz z tobą. Znajdź go i posłuż się zawartością według własnego uznania.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_snpt_garbage1_have1_0">
		<rus>C первой вышкой ты разобрался, братишка! Тебя ждёт следующая!</rus>
		<eng>I have dealth with the first tower, brother! The next one is waiting for you!</eng>
		<ukr>C першою вишкою ти розібрався, братик! Тебе чекає наступна!</ukr>
		<fra>Avec la première tour, vous vous en sortez, mon frère! Suivant vous attend!</fra>
		<pln>Z pierwszą wieżą sobie poradziłeś, braciszku! Teraz czeka na ciebie następna!</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_snpt_garbage1_have2_0">
		<rus>Молодец! Я не сомневался в тебе! Жарко было? Жду тебя с отчётом!</rus>
		<eng>Well done! I did not doubt you! Was it hot? Waiting for you with a report!</eng>
		<ukr>Молодець! Я не сумнівався у тобі! Жарко було? Чекаю тебе зі звітом!</ukr>
		<fra>Bien joué! Je n'ai pas douté de toi! Était-ce chaud? Je vous attends avec un rapport!</fra>
		<pln>Zuch! Nie wątpiłem w ciebie! Gorąco było? Czekam na ciebie ze sprawozdaniem!</pln>
	</string>
	<string id="emb_found_receipt_0">
		<rus>Получен новый рецепт</rus>
		<eng>A new recipe is received</eng>
		<ukr>Отримано новий рецепт</ukr>
		<fra>Nouvelle recette reçue</fra>
		<pln>Otrzymana nowa recepta</pln>
	</string>
	<string id="gena_start_0_0">
		<rus>Помогите, я в здании шко...</rus>
		<eng>Help me, I am in the scho...</eng>
		<ukr>Рятуйте, я в будівлі шко...</ukr>
		<fra>===Aidez-moi, je suis dans le...bâtiment de l'école...</fra>
		<pln>===Ratujcie, znajduję się w budynku szko...</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_gena_start_2_0">
		<rus>Профессор, кое-что появилось по вашему вопросу. Я только что получил сообщение непонятное, но думаю, оно отправлено интересующей вас личностью.</rus>
		<eng>Professor, something appeared on your question. I just received an incomprehensible message, but I think it was sent by the person you are interested in.</eng>
		<ukr>Професор, дещо з'явилося по вашому питанню. Я тільки що отримав повідомлення незрозуміле, але думаю, воно відправлено особою яка вас цікавить.</ukr>
		<fra>Professeur, quelque chose est apparu dans votre question. Je viens de recevoir le message incompréhensible, mais je pense qu'il a été envoyé à la personne qui vous intéresse.</fra>
		<pln>Profesorze, coś pojawiło się w waszej sprawie. Dopiero co otrzymałem niezrozumiałą wiadomość, ale myślę, wysłała ją interesująca was osoba.</pln>
	</string>
	<string id="sms_saharov_gena_start_3_0">
		<rus>Стрелок, будете в наших краях - загляните. Кажется, я догадываюсь, о ком вы говорите.</rus>
		<eng>Strelok, if you are in our area, visit us. I think I know who you are talking about.</eng>
		<ukr>Стрілок, будете у наших краях - загляньте. Здається, я здогадуюсь, про кого ви говорите.</ukr>
		<fra>Strelok, soyez dans notre région - jetez un coup d'oeil. Il semble que je devine de qui vous parlez.</fra>
		<pln>Striełok, będziecie w okolicy - zajrzyjcie. Zdaje się, że domyślam się, o kim mówicie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_boroda_snpt_jupiter5_fail_0">
		<rus>Если ты поднялся наверх - то нельзя возвращаться назад, пока не найдёшь мой рюкзак.</rus>
		<eng>If you went upstairs, you can not go back until you find my backpack.</eng>
		<ukr>Якщо ти піднявся наверх - то не можна повертатися назад, поки не знайдеш мій рюкзак.</ukr>
		<fra>Si vous montez les escaliers, vous ne pourrez pas y retourner avant d'avoir trouvé mon sac à dos.</fra>
		<pln>Jeżeli dostałeś się na górę - to nie wolno ci się cofać, dopóki nie znajdziesz mojego plecaka.</pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_parad_end_0">
		<rus>Вот и всё, Стрелок - ты свободен. Вещи свои найдёшь в рюкзаке под кустом неподалёку.</rus>
		<eng>That's it, Strelok, you are free. You can find your things in a backpack under a bush nearby.</eng>
		<ukr>От і все, Стрілець - ти вільний. Речі свої знайдеш у рюкзаку під кущем неподалік.</ukr>
		<fra>Voilà, Strelok, vous êtes libre. Retrouvez vos affaires dans un sac à dos sous un buisson à proximité.</fra>
		<pln>To wszystko, Striełok - jesteś wolny. Rzeczy swoje znajdziesz w plecaku, pod krzakiem nieopodal.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_n_inventory_box_vp1_4_0">
		<rus>Молодец, правильно идёшь. Бонусный тайник на этой крыше.</rus>
		<eng>Well done, you are going right. The bonus stash is on this roof.</eng>
		<ukr>Молодець, правильно йдеш. Бонусна схованка на цьому даху.</ukr>
		<fra>Bien joué, d'accord. Bonus cache sur ce toit.</fra>
		<pln>Zuch, dobrze idziesz. Bonusowy schowek jest na tym dachu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_n_inventory_box_limansk2_1_0">
		<rus>Молодец, братец, правильно ищешь! Лезь выше и иди к краю антенны.</rus>
		<eng>Well done, brother, you are looking for it in the right way! Keep going up and reach the edge of the antenna.</eng>
		<ukr>Молодець, брате, правильно шукаєш! Лізь вище і йди до краю антени.</ukr>
		<fra>Bien joué, mon frère, tu cherches la bonne voie! Grimpez au-dessus et allez jusqu'au bord de l'antenne.</fra>
		<pln>Zuch z ciebie, braciszku, dobrze szukasz! Właź wyżej i idź do brzegu anteny.</pln>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_limansk2_2_0_0">
		<rus>Прыгай на столб.</rus>
		<eng>Jump on the pole.</eng>
		<ukr>Стрибай на стовп.</ukr>
		<fra>Sautez sur le poteau.</fra>
		<pln>Skacz na słup.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_suslov_marsh_sms1_1_0">
		<rus>Котобегемот, я пришёл в каморку торговца - тут нет никого.</rus>
		<eng>Catbehemoth, I came to the trader's den, there is no one here.</eng>
		<ukr>Котобегемот, я прийшов у комірчину торговця - тут немає нікого.</ukr>
		<fra>Kotobegemot, je suis venu dans le placard du vendeur - il n'y a personne ici.</fra>
		<pln>Kotobehemot, dostałem się do izdebki handlarza - tu nikogo nie ma.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kotobegemot_suslov_marsh_sms1_2_0">
		<rus>Странно это всё. Нужно выяснить, куда он делся. Осмотри очень внимательно его каморку, может, найдёшь какую-нибудь зацепку. Думаю, нужно проверить также все закутки и полки на складе. Для этого ты должен проникнуть на его склад. Все торговцы обычно запирают свои склады хорошо, но, думаю, ты сможешь туда проникнуть. Как сделаешь - сообщи.</rus>
		<eng>It's weird. We need to find out where he went. Check his den carefully, maybe you will find some clue. I think you need to check all the corners and shelves in the depot. To do this, you should get into the depot. All traders usually lock them  well, but I think you can get there. Let me know, when you do it.</eng>
		<ukr>Дивно це все. Потрібно з'ясувати, куди він подівся. Оглянь дуже уважно його комірчину, може, знайдеш якусь зачіпку. Думаю, потрібно перевірити також всі закутки і полиці на складі. Для цього ти повинен проникнути на його склад. Усі торговці зазвичай замикають свої склади добре, але, думаю, ти зможеш туди проникнути. Як зробиш - стукайся в приват.</ukr>
		<fra>Tout cela est étrange. Nous devons savoir où il est allé. Regardez de très près son placard, peut-être trouverez-vous un indice. Je pense que vous devez également vérifier tous les coins et les étagères en stock. Pour cela, vous devez pénétrer dans son entrepôt. Tous les commerçants verrouillent généralement bien leurs entrepôts, mais je pense que vous pouvez y arriver.Faites-moi savoir quand vous le ferez.</fra>
		<pln>Dziwne to wszystko. Trzeba wyjaśnić, gdzie on się podział. Obejrzyj bardzo uważnie jego kantorek, może znajdziesz jakiś trop. Myślę, że trzeba sprawdzić też wszystkie zakamarki i półki w magazynie. Dlatego musisz przeniknąć do jego magazynu. Wszyscy handlarze zazwyczaj dobrze zamykają swoje magazyny, ale, myślę sobie , że będziesz mógł się tam dostać. Jak to zrobisz - daj znać.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_suslov_marsh_sms2_1_0">
		<rus>Котобегемот, я нашёл Суслова. Он мёртв.</rus>
		<eng>Catbehemoth, I found Suslov. He is dead.</eng>
		<ukr>Котобегемот, я знайшов Суслова. Він мертвий.</ukr>
		<fra>Kotogegemot, j'ai trouvé Suslova...Et malheureusement...Il est mort.</fra>
		<pln>Kotobehemot, znalazłem Susłowa. Jest martwy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_kotobegemot_suslov_marsh_sms2_2_0">
		<rus>И как это случилось?</rus>
		<eng>And how did this happen?</eng>
		<ukr>І як це сталося?</ukr>
		<fra>Et comment est-ce arrivé?</fra>
		<pln>Jak to się stało?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_suslov_marsh_sms2_3_0">
		<rus>Без понятия. Он лежит в подвале своей каморки. Причём уже довольно давно. В его КПК записано, что он убирался на складе и попал в неизвестно откуда взявшийся телепорт, который закинул его сюда. Выбраться обратно он не смог... Свиблову сказал, что уехал, поэтому его и не искали... Кричал - но, видимо, не услышали...</rus>
		<eng>I have no idea. He lies in the basement of his den. And for quite some time. It is recorded in his PDA that he was cleaning up the depot and got into an unknown teleport that threw him here. He could not get back... He said to Sviblov that he had left, so they did not look for him... He shouted, but, apparently, they did not hear...</eng>
		<ukr>Без поняття. Він лежить у підвалі своєї комірчини. Причому вже досить давно. У його КПК записано, що він прибирав на складі і потрапив у телепорт який невідомо взявся звідки і закинув його сюди. Вибратися назад він не зміг ... Свиблову сказав, що поїхав, тому його й не шукали ... Кричав - але, мабуть, не почули...</ukr>
		<fra>Aucune idée. Il est couché dans le sous-sol de son placard. Et pendant pas mal de temps. Son PDA indique qu’il a nettoyé l’entrepôt et qu’il est entré dans un téléport inconnu, qui l’a jeté ici. Il ne pouvait pas rentrer ... Sviblov a déclaré qu'il était parti, ils ne l'ont donc pas cherché ... Il a crié - mais, apparemment, ils n'ont pas entendu...</fra>
		<pln>Głupio. Leży w piwnicy swojego kantorka. Przy czym już od dość dawna. W jego PDA jest zapisane, że porządkował magazyn i wpadł w jakiś teleport, który nie wiadomo skąd się wziął. Ten teleport przerzucił go tutaj. Nie mógł się wydostać z powrotem... Swibłowowi powiedział, że wyjeżdża, więc go nie szukali... Krzyczał - nie słyszeli...</pln>
	</string>
	<string id="sms_kotobegemot_suslov_marsh_sms2_4_0">
		<rus>Ну, Свиблов! Ну паразит! Разве так можно к своим людям относиться, а? Неужели не удивило, что от него давно нет вестей?! Зайди к Свиблову и выскажи ему все, что я о нем думаю.</rus>
		<eng>Oh, Sviblov! What a bastard! How could he have such attitude to his people? Wasn't he surprised that there was no news from him for a long time?! Go to Sviblov and tell him everything that I think of him.</eng>
		<ukr>Ну, Свиблов! Ну, паразит! Хіба так можна до своїх людей ставитися, га? Невже не здивувало, що від нього давно немає звісток?! Зайди до Свиблова і скажи йому все, що я про нього думаю.</ukr>
		<fra>Eh bien, Sviblov! Eh bien, le parasite! Est-il possible de communiquer avec votre peuple, hein? N’est-il vraiment pas étonnant qu’il n’ait plus de nouvelles de lui pendant longtemps?! Allez à Sviblov et dites-lui tout ce que je pense de lui.</fra>
		<pln>No, Swibłow! No, ...! Czy tak można postępować ze swoimi ludźmi! Czyżby go nie zdziwiło, że od handlarza nie ma żadnych wiadomości?! Zajdź do Swibłowa i powiedz mu, co o tym myślisz.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_suslov_marsh_sms2_5_0">
		<rus>Да, но как мне выбраться из этого подвала? Я попал в тот же телепорт, что и Суслов.</rus>
		<eng>Yes, but how can I get out of this basement? I got into the same teleport as Suslov.</eng>
		<ukr>Так, але як мені вибратися з цього підвалу? Я потрапив у той же телепорт, що і Суслов.</ukr>
		<fra>Oui, mais comment puis-je sortir de ce sous-sol? Je suis entré dans le même téléport que Suslov.</fra>
		<pln>Tak, ale jak mam się wydostać z tej piwnicy? Wpadłem w ten sam teleport, co Susłow.</pln>
	</string>
	<string id="sms_docent_suslov_marsh_sms2_6_0">
		<rus>Меченый, мои приборы показывают, что в этом районе есть ещё один телепорт. Он появился совсем недавно. Попробуй отыскать его. Думаю, он сможет тебе помочь.</rus>
		<eng>Marked One, my devices show that there is another teleport in this area. It appeared just recently. Try to find it. I think it can help you.</eng>
		<ukr>Мічений, мої прилади показують, що у цьому районі є ще один телепорт. Він з'явився зовсім недавно. Спробуйте відшукати його. Думаю, він зможе вам допомогти.</ukr>
		<fra>Strelok,mes appareils indiquent qu’il existe un autre téléport dans cette zone. Il est apparu récemment. Essayez de le trouver. Je pense qu'il peut vous aider.</fra>
		<pln>Naznaczony, moje przyrządy pokazują, że w tym rejonie jest jeszcze jeden teleport. Pojawił się całkiem niedawno. Spróbuj go odszukać. Myślę, że tam jest twój ratunek.</pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_prepare22_0">
		<rus>Да! Вот это место! Выброси в него все черепа, и что предопределено - то свершится! Да здравствует Монолит!</rus>
		<eng>Yes! Here is this place! Throw all the skulls into it, and everything that is predetermined will happen! Long live the Monolith!</eng>
		<ukr>Так! Ось це місце! Викинь у нього всі черепи, і що визначено - то здійсниться! Хай живе Моноліт! Уууу! Оооо! Аааа!</ukr>
		<fra>Oui! Voici cet endroit! Jetez tous les crânes dedans, et ce qui est prédéterminé arrivera! Longue vie au monolithe!</fra>
		<pln>Tak! To jest to miejsce! Wrzuć w nie wszystkie czaszki, i co jest przepowiedziane - niech się stanie! Niech żyje Monolit!</pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_almaz_done_0">
		<rus>Да! Свершилось! Да будет вечен Монолит! Уууууу! Оооооо! Аааааа!</rus>
		<eng>Yes! It happened! May the Monolith be eternal! Oooooh! Ahhhhh!</eng>
		<ukr>Так! Здійснилося! Та буде вічний Моноліт! Уууууу! Оооооо! Аааааа!</ukr>
		<fra>Oui! C'est fini! Que le monolithe soit éternel! Oooo! Oooooh! Aaaaaa!</fra>
		<pln>Tak! Dokonało się! Niech będzie wieczny Monolit! Uuuu! Oooo! Aaaa!</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_n_inventory_box_cp1_2_0">
		<rus>Фенрир, что-то я не пойму. Где тайник? Я на самом верху колеса!</rus>
		<eng>Fenrir, I do not understand. Where is the stash? I'm at the top of the wheel!</eng>
		<ukr>Фенрір, щось я не розумію, де схованка? Я на самому верху колеса!</ukr>
		<fra>Fenrir, je ne comprends pas quelque chose. Où est la cache? Je suis au sommet de la roue!</fra>
		<pln>Fenrir, czegoś tu nie rozumiem, gdzie ten schowek? Jestem na samym wierzchołku koła!</pln>
	</string>
	<string id="sms_fenrir_n_inventory_box_cp1_2_0">
		<rus>Стрелок, братишка, с чего ты взял, что я наверх всё снаряжение тащить буду? По арматурам лазить с полным рюкзаком как-то не с руки. Я с собой только ствол прихватил, а снарягу оставил внизу. На земле смотри.</rus>
		<eng>Strelok, brother, what made you think that I brought all the stuff upstairs? It's not comfortable to climb reinforcement bars with a full backpack. I took only the gun with me, and left the munitions downstairs. Look on the ground.</eng>
		<ukr>Стрілець, брате, з чого ти взяв, що я наверх все спорядження тягнути буду? По арматурам лазити з повним рюкзаком якось не з руки. Я з собою тільки ствол прихопив, а снарягу залишив внизу. На землі дивися.</ukr>
		<fra>Strelok, mon frère, qu'est-ce qui te fait penser que je vais tout préparer? Monter des accessoires avec un sac à dos complet n’est en quelque sorte pas de votre main. J'ai seulement pris la malle avec moi et laissé l'équipement en bas. Sur le terrain, voir.</fra>
		<pln>Striełok, bracie, skąd ci przyszło do głowy, że ja będę na górę całe wyposażenie ciągnąć? Po orurowaniu łazić z pełnym plecakiem jakoś niezręcznie. Ja z sobą tylko karabin wziąłem, a wyposażenie zostawiłem na dole. Na ziemi patrz.</pln>
	</string>
	<string id="sms_monolit_n_inventory_box_pp1_0">
		<rus>Я ...пот...ряю... все прибыли? Тогда начинаем.</rus>
		<eng>I... will lo... se... did everyone arrive? Then we start.</eng>
		<ukr>Я ...втр...чаю... всі прибули? Тоді починаємо.</ukr>
		<fra>Je ... vais ... voir ... tout le monde est-il arrivé? Ensuite, nous commençons.</fra>
		<pln>Ja ...się...iłem... wszyscy są? Więc zaczynamy.</pln>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp1_0_0">
		<rus>Телепорт на свае стройки.</rus>
		<eng>Teleport on the construction pile.</eng>
		<ukr>Телепорт на сваї будівництва.</ukr>
		<fra>Téléportez-vous sur une pile au site du chantier.</fra>
		<pln>Teleport na niedokończonym budynku.</pln>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp1_1_0">
		<rus>Телепорт на столбе.</rus>
		<eng>Teleport on the pole.</eng>
		<ukr>Телепорт на стовпі.</ukr>
		<fra>Téléportez sur un poteau.</fra>
		<pln>Teleport na słupie.</pln>
	</string>
	<string id="snp_dt_bt9_0_0">
		<rus>Иди в дверь.</rus>
		<eng>Go to the door.</eng>
		<ukr>Іди у двері.</ukr>
		<fra>Allez à la porte.</fra>
		<pln>Wejdź w drzwi.</pln>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp3_0_0">
		<rus>Телепорт на дереве.</rus>
		<eng>Teleport on the tree.</eng>
		<ukr>Телепорт на дереві.</ukr>
		<fra>Téléportez-vous sur un arbre.</fra>
		<pln>Teleport na drzewie.</pln>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp4_0_0">
		<rus>Телепорт на трубе.</rus>
		<eng>Teleport on the pipe.</eng>
		<ukr>Телепорт на трубі.</ukr>
		<fra>Téléporter sur le tuyau.</fra>
		<pln>Teleport na rurze.</pln>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp5_0_0">
		<rus>Белая крыша, зелёный вагон.</rus>
		<eng>White roof, green car.</eng>
		<ukr>Білий дах, зелений вагон.</ukr>
		<fra>Toit blanc, voiture verte.</fra>
		<pln>Biały dach, zielony wagon.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snpt_bar1_restr1_0">
		<rus>Прыгай на ёмкость.</rus>
		<eng>Jump on the storage tank.</eng>
		<ukr>Стрибай на ємність.</ukr>
		<fra>Sautez sur le réservoir du char.</fra>
		<pln>Skacz na cysternę.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snp_bar_tp1_0">
		<rus>Запрыгни на четвёртую трубу.</rus>
		<eng>Jump on the fourth pipe.</eng>
		<ukr>Застрибни на четверту трубу.</ukr>
		<fra>Sautez sur le quatrième tuyau.</fra>
		<pln>Zeskocz na czwartą czaszę.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snp_bar_tp2_0">
		<rus>Стрелок, будь настойчив.</rus>
		<eng>Strelok, be persistent.</eng>
		<ukr>Стрілець, будь наполегливий.</ukr>
		<fra>Strelok, sois persévérant.</fra>
		<pln>Striełok, bądź cierpliwy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snp_bar_tp3_0">
		<rus>Поищи на балконе у четвёртой трубы.</rus>
		<eng>Look for it on the fourth pipe on the balcony.</eng>
		<ukr>Пошукай на балконі біля четвертої труби.</ukr>
		<fra>Recherchez le quatrième tuyau sur le balcon.</fra>
		<pln>Poszukaj na balkonie przy czwartej czaszy.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snp_bar_tp5_0">
		<rus>Смотри на зелёной крыше.</rus>
		<eng>Look at the green roof.</eng>
		<ukr>Дивись на зеленому даху.</ukr>
		<fra>Regardez le toit vert.</fra>
		<pln>Patrz na zielonym dachu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snp_bar_tp7_0">
		<rus>Иди к южному блокпосту.</rus>
		<eng>Go to the south checkpoint.</eng>
		<ukr>Іди до південного блокпоста.</ukr>
		<fra>Allez au point de contrôle Sud.</fra>
		<pln>Idź na południowy posterunek.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snpt_jupiter4_restr2_0">
		<rus>Бродяга, я на базе. Монолит порешил, а вот Бороду что-то найти не могу. Где здесь яма? Отправь ему сообщение, пусть пошумит, что ли.</rus>
		<eng>Tramp, I'm at the base. Get Monolith done, but I can’t find Beard. Where is the pit? Send him a message, maybe he'll make some noise or something.</eng>
		<ukr>Волоцюга, я на базі. Моноліт порішив, а ось Бороду щось не можу знайти. Де тут яма? Відправ йому повідомлення, нехай пошумить, чи що.</ukr>
		<fra>Tramp, je suis sur la base. Monolith a décidé, mais je ne trouve pas de barbe. Où est la fosse? Envoyez-lui un message, laissez-le faire du bruit.</fra>
		<pln>Włóczęga, jestem na bazie. Monolit załatwiony, ale Brody coś nie mogę znaleźć. Gdzie tu jakaś jama? Wyślij mu wiadomość, niech pohałasuje trochę, czy co.</pln>
	</string>
	<string id="sms_brodaga_snpt_jupiter4_restr2_0">
		<rus>Он не отвечает. Я уже не один раз пробовал с ним связаться, как ты ушёл.</rus>
		<eng>He does not answer. I have already tried to contact him more than once, since you left.</eng>
		<ukr>Він не відповідає. Я вже не раз пробував з ним зв'язатися відколи ти пішов.</ukr>
		<fra> Il ne répond pas. J'ai déjà essayé de le contacter plus d'une fois, car vous êtes parti.</fra>
		<pln>On nie odpowiada. Już nieraz próbowałem się z nim połączyć jak odszedłeś.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snpt_jupiter5_restr1_1_0">
		<rus>Борода, я перед решёткой на лестнице. Тут такое творится! Где твой рюкзак?!</rus>
		<eng>Beard, I'm in front of the grate on the stairs. You can't imagine what's going on here! Where is your backpack?!</eng>
		<ukr>Борода, я перед гратами на сходах. Тут таке твориться! Де твій рюкзак?</ukr>
		<fra>Barbe, je suis devant la grille dans l'escalier. Ici ça se passe! Où est votre sac à dos?!</fra>
		<pln>Broda, jestem przed kratą na schodach. Tu coś się dzieje! Gdzie jest twój plecak?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_boroda_snpt_jupiter5_restr1_2_0">
		<rus>Лезь выше. Я его скинул, когда ещё за решёткой был.</rus>
		<eng>Keep going. I threw it off when I was behind the bars.</eng>
		<ukr>Лізь вище. Я його скинув, коли ще за гратами був.</ukr>
		<fra>Grimpez au-dessus. Je l'ai jeté quand j'étais encore derrière les barreaux.</fra>
		<pln>Wchodź wyżej. Ja go zrzuciłem, kiedy jeszcze za kratą byłem.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snpt_jupiter5_restr1_3_0">
		<rus> (мысли вслух):\n%c[sms_red]Да, ему легко говорить. Тут Монолит мне проходу не даёт, а он говорит - лезь выше! Какого хрена он вообще сюда полез?</rus>
		<eng>(thinking out loud):\n%c[sms_red] Yes, it's easy for him to talk. Monolith does not let me pass, and he says to keep going! What the hell did he forget here?</eng>
		<ukr>(думки вголос):\n%c[sms_red]Так, йому легко говорити. Тут Моноліт мені проходу не дає, а він каже - лізь вище! Якого він взагалі сюди поліз?</ukr>
		<fra> (ìûñëè âñëóõ):\n%c[sms_red]Oui, il lui est facile de parler. Ici, le monolithe ne me donne pas de laissez-passer, mais il dit: montez plus haut! Qu'est-ce qu'il fait ici?</fra>
		<pln> (głośno myśli):\n%c[sms_red]Tak, łatwo mu mówić. Tu Monolit mi przejścia nie daje, a on mówi - wchodź wyżej! Jak on w ogóle tutaj wszedł?</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snpt_jupiter5_restr2_1_0">
		<rus>Я на самом последнем этаже - рюкзака нет! Отвечай быстрее, где он, а то меня Монолит сейчас тут порешит! Он меня вертолётами обложил уже со всех сторон!</rus>
		<eng>I am in the highest floor, there is no backpack! Answer quickly, where is it, otherwise the Monolith will get me done now! He surrounded me with helicopters!</eng>
		<ukr>Я на самому останньому поверсі - рюкзака немає. Відповідай швидше, де він, а то мене Моноліт тут порішить! Він мене вертольотами обклав з усіх боків!</ukr>
		<fra>Je suis au dernier étage - il n'y a pas de sac à dos! Répondez rapidement, où est-il, sinon le monolithe décidera ici tout de suite! Il m'a recouvert d'hélicoptères de tous les côtés!</fra>
		<pln>Jestem na ostatnim piętrze - plecaka nie ma. Odpowiadaj szybko, gdzie on jest, bo mnie Monolit tu rozniesie! Oni mnie helikopterami obstawili z wszystkich stron!</pln>
	</string>
	<string id="sms_boroda_snpt_jupiter5_restr2_2_0">
		<rus>Странно. Должен быть там. Не могу с ходу вспомнить точно. Монолит, когда пытал, по голове бил, болит сильно. Стрелок, ты пока с вертолётами разбирайся, а я подумаю, где ещё я его мог оставить.</rus>
		<eng>Strange. It must be there. I can’t remember for sure. When Monolith tortured, he was hitting me in the head, it hurts badly. Strelok, you have to deal with the helicopters, and I will think about where else I could leave it.</eng>
		<ukr>Дивно. Повинен бути там. Не можу з ходу пригадати точно. Моноліт, коли катував, по голові бив, болить сильно. Стрілець, ти покищо з вертольотами розбирайся, а я подумаю, де ще я його міг залишити.</ukr>
		<fra>Étrange. Doit être là. Je ne me souviens plus à coup sûr. Monolithe, lorsqu'il est torturé, se frappe la tête, ça fait très mal. Strelok, vous devez résoudre le problème avec les hélicoptères et je vais réfléchir à l'endroit où je pourrais l'avoir laissé.</fra>
		<pln>To dziwne. Powinien był tam być. Nie mogę sobie dokładnie przypomnieć. Monolit, kiedy mnie torturował, po głowie mnie bił, teraz mnie mocno boli. Striełok, ty tymczasem z helikopterami się załatw, a ja pomyślę, gdzie też jeszcze mogłem go zostawić.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_snpt_jupiter5_restr2_3_0">
		<rus> (мысли вслух):\n%c[sms_red]Угу. Лучше бы поменялись. Борода разбирался бы с вертолётами, а я сидел бы и думал, куда же он свой рюкзак умудрился затолкать...</rus>
		<eng>(thinking out loud):\n%c[sms_red] Yeah. It would be better to exchange. Beard would have dealt with the helicopters, and I would have sat and wondered where he had managed to shove his backpack...</eng>
		<ukr> (думки вголос):\n%c[sms_red]Угу. Краще б ми помінялися. Борода розбирався б із вертольотами, а я сидів би і думав, куди ж він свій рюкзак примудрився заштовхати...</ukr>
		<fra> (réfléchissant à voix haute):\n%c[sms_red]Ouais. Il serait préférable d'échanger. Beard ne ferait pas l'affaire avec son sac à dos...</fra>
		<pln> (głośno myśli):\n%c[sms_red]Aha. Lepiej byśmy się zamienili. Broda załatwiałby się z helikopterami, a ja siedziałbym sobie i myślałbym, gdzie on swój plecak umyślił wepchnąć...</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_create_snpt_jupiter5_restr3_1_0">
		<rus>Борода, я разобрался с вертолётами. И БТРов монолитовских пострелял немного. Говори, где твой рюкзак.</rus>
		<eng>Beard, I dealt with the helicopters. And I also shot the Monolithic armored vehicles a little. Tell me where your backpack is.</eng>
		<ukr>Борода, я розібрався з вертольотами. І БТРів монолітівських постріляв трішки. Говори, де твій рюкзак.</ukr>
		<fra>Beard, j'ai découvert les hélicoptères. Et les transports de troupes blindés monolithiques ont tiré un peu. Dis-moi où se trouve ton sac à dos.</fra>
		<pln>Broda, załatwiłem się z helikopterami. I BTRów monolitowskich kilka rozwaliłem. Mów, gdzie twój plecak.</pln>
	</string>
	<string id="sms_boroda_create_snpt_jupiter5_restr3_2_0">
		<rus>Кажется, я вспомнил. Я его на крышу закинул, чтобы Монолит не подобрал. Мне тогда некогда выбирать было. И голова до сих пор не прошла... Думаю, раз на лестнице нет, значит - он на крыше.</rus>
		<eng>I guess I recalled. I threw it on the roof so that the Monolith would not pick it up. I had no time to choose. And my head still hurt... I think, since it's not in the staircase, it must be on the roof.</eng>
		<ukr>Здається, я згадав. Я його на дах закинув, щоб Моноліт не підібрав. Мені тоді ніколи вибирати було. І голова досі не пройшла... Думаю, раз на сходах немає, значить - він на даху.</ukr>
		<fra>Je pense que je me suis souvenu. Je l'ai jeté sur le toit pour que le monolithe ne le ramasse pas. Je n'avais alors pas le temps de choisir. Et la tête n’est toujours pas passée… Je pense que, comme il n’ya pas d’escalier, cela signifie qu’elle est sur le toit.</fra>
		<pln>Zdaje się, że sobie przypomniałem. Ja go na dach wrzuciłem, by Monolit go nie zabrał. Nie miałem wtedy specjalnego wyboru. I głowa do tej pory nie przestała boleć... Myślę, skoro na schodach nie ma, znaczy - jest na dachu.</pln>
	</string>
	<string id="sms_strelok_create_snpt_jupiter5_restr3_3_0">
		<rus> (мысли вслух):\n%c[sms_red]Как это? Разве здесь можно залезть на крышу?!</rus>
		<eng>(thinking out loud):\n%c[sms_red] How is it? Is it possible to climb the roof here?!</eng>
		<ukr> (думки вголос):\n%c[sms_red]Як це? Хіба тут можна залізти на дах?!</ukr>
		<fra> (réfléchissant à voix haute):\n%c[sms_red]Comment ça va? Est-il possible de grimper sur le toit ici?!</fra>
		<pln> (głośno myśli):\n%c[sms_red]Jak to? Czy tu można wejść na dach?!</pln>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_create_snpt_jupiter5_restr3_4_0">
		<rus>Да. И не так уж сложно это по сравнению с тем, что ты уже пережил. Давай, штурмуй преграду, </rus>
		<eng>Yes. And it is not so difficult compared to what you have already experienced. Come on, storm the barrier,</eng>
		<ukr>Так. І не так вже й складно у порівнянні з тим, що ти вже пережив. Давай, штурмуй перешкоду, </ukr>
		<fra>Oui. Et ce n’est pas si difficile par rapport à ce que vous avez déjà vécu. Allez, prenez d'assaut la barrière, </fra>
		<pln>Tak. I nie jest to takie trudne w porównaniu z tym, co już przeżyłeś. Szturmuj przeszkodę, </pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_snpt_jupiter6_run6_0">
		<rus>Стрелок, не стреляй, я прилетел поговорить. Я боюсь к тебе подходить, чтобы ты не убил меня, поэтому я буду стоять здесь. Я пришёл без оружия. Мои вертолёты больше не атакуют тебя. Стрелок, подойди ко мне, я хочу сказать тебе кое-что важное.</rus>
		<eng>Strelok, don't shoot, I flew in to talk. I'm afraid to approach you as you can kill me, so I will stand here. I came without a weapon. My helicopters no longer attack you. Strelok, come to me, I want to tell you something important.</eng>
		<ukr>Стрілець, не стріляй, я прилетів поговорити. Я боюся до тебе підходити, щоб ти не вбив мене, тому я буду стояти тут. Я прийшов без зброї. Мої вертольоти більше не атакують тебе. Стрілець, підійди до мене, я хочу сказати тобі дещо важливе.</ukr>
		<fra>Strelok, ne tire pas, j'ai pris l'avion pour parler. J'ai peur de vous approcher pour que vous ne me tuiez pas, alors je resterai ici. Je suis venu sans arme. Mes hélicoptères ne vous attaquent plus. Strelok, viens à moi, je veux te dire quelque chose d'important.</fra>
		<pln>Striełok, nie strzelaj, przyleciałem porozmawiać. Boję się do ciebie podchodzić, byś mnie nie zabił, dlatego będę stać tu. Przyszedłem bez broni. Moje helikoptery więcej cię nie zaatakują. Striełok, podejdź do mnie, chcę powiedzieć ci coś ważnego.</pln>
	</string>
	<string id="snp_receipt_parts2_1_0_0">
		<rus>Ищи телепорт.</rus>
		<eng>Look for the teleport.</eng>
		<ukr>Шукай телепорт.</ukr>
		<fra>Recherchez un téléport.</fra>
		<pln>Szukaj teleportu.</pln>
	</string>
	<string id="snp_receipt_parts2_2_0_0">
		<rus>Прыгай.</rus>
		<eng>Jump.</eng>
		<ukr>Стрибай.</ukr>
		<fra>Sauter.</fra>
		<pln>Skacz.</pln>
	</string>
	<string id="all_letters_chunk_0_0">
		<rus>Ну вот, ты собрал все мои тайники. И в итоге у тебя есть все записки с одной буквой в каждой. Собери из этих букв фразу из трёх слов, и эта фраза скажет тебе, где искать мой финальный тайник, в котором лежит последний и самый лучший сюрприз для тебя, </rus>
		<eng>Well, you took all my stashes. And in the end you have all the notes with one letter in each. Make a phrase of three words out of the letters, and this phrase will tell you where to look for my final stash, which contains the last and best surprise for you,</eng>
		<ukr>Ну ось, ти зібрав усі мої схованки. І в результаті у тебе є всі записки з однією буквою у кожній. Збери з цих букв фразу з двох слів, і ця фраза скаже тобі, де шукати мою фінальну схованка, у якій лежить останній і найкращий сюрприз для тебе, </ukr>
		<fra>Eh bien, vous avez rassemblé toutes mes caches. Et à la fin, vous avez toutes les notes avec une lettre dans chacune. Rassemblez une phrase de trois mots à partir de ces lettres et cette phrase vous indiquera où chercher ma cache finale, qui contient la dernière et la meilleure surprise pour vous, </fra>
		<pln>No i masz, zebrałeś wszystkie moje schowki. I w sumie masz wszystkie notatki z literami w każdej. Ułóż z tych liter zdanie z trzech słów, i to zdanie powie ci, gdzie szukać mojego finałowego schowka, w którym leży ostatnia i najlepsza niespodzianka dla ciebie, </pln>
	</string>
	<string id="all_letters_chunk_0_1">
		<rus>! Подсказка: все слова начинаются с большой буквы. Удачи!</rus>
		<eng>! Hint: All words begin with a capital letter. Good luck!</eng>
		<ukr>! Підказка: всі слова починаються з великої літери. Успіхів!</ukr>
		<fra>! Astuce: tous les mots commencent par une lettre majuscule. Bonne chance!</fra>
		<pln>! Podpowiedź: wszystkie słowa zaczynają się z dużej litery. Powodzenia!</pln>
	</string>
	<string id="checking_taken_item_snp_0">
		<rus>Наконец-то нашёл труп Семецкого. Но что-то мне подсказывает, что это не конец, и он ещё не раз порадует нас своей смертью.</rus>
		<eng>Finally I found Semetsky's corpse. But something tells me that this is not the end, and he will make us happy more than once with his death.</eng>
		<ukr>Нарешті знайшов труп Семецького. Але щось мені підказує, що це не кінець, і він ще не раз порадує нас своєю смертю.</ukr>
		<fra>Enfin, j'ai trouvé le corps de Semetsky. Mais quelque chose me dit que ce n'est pas la fin, et il nous ravira plus d'une fois avec sa mort.</fra>
		<pln>W końcu znalazłeś trupa Siemieckiego. Ale coś mi mówi, że to jeszcze nie koniec, i on jeszcze nieraz pocieszy nas swoją śmiercią.</pln>
	</string>
	<string id="bubulyka_answer1_0">
		<rus>Спасибо</rus>
		<eng>Thank you</eng>
		<ukr>Дякую</ukr>
		<fra>Merci</fra>
		<pln>Dziękuję</pln>
	</string>
	<string id="bubulyka_answer1_1">
		<rus>, за честный ответ! Мне тоже с тобой было очень приятно общаться! А что касается тайника - я электриком работал на Большой Земле, так вот, есть у меня в Зоне дружок один, он тоже электрик, зовут паренька Слипкнот. И он рассказал мне про этот тайник. А спрятал он его на Затоне за Железным лесом, за границей территории, рядом с трансформаторной подстанцией №1758, что на крыше завода.</rus>
		<eng>for an honest answer! I was also very pleased to chat with you! As for the stash, I worked as an electrician in the outer world, and so, I have one friend in the Zone, he is also an electrician, his name is Slipknot. And he told me about this stash. He hid it in Zaton behind the Iron Forest, outside the territory, near transformer substation No.1758, which is on the roof of the plant.</eng>
		<ukr>, за чесну відповідь! Мені теж з тобою було дуже приємно спілкуватися! А що стосується схованки - я електриком працював на Великій Землі, так ось, є у мене у Зоні товаришок один, він теж електрик, звати хлопчину Сліпкнот. І він розповів мені про цю схованку. А заховав він її на Затоні за Залізним лісом, за кордоном території, поруч з трансформаторною підстанцією №1758, що на даху заводу.</ukr>
		<fra>, pour une réponse honnête! Moi aussi j'ai eu le plaisir de discuter avec vous! En ce qui concerne la cachette - j'ai travaillé comme électricien sur la Grande Terre et j'ai donc un petit ami dans la Zone, il est aussi électricien, son nom est Slipknot. Et il m'a parlé de cette cache. Et il l'a caché dans le fond de la forêt de fer, hors du territoire, à côté du poste de transformation n°1758, situé sur le toit de l'usine.</fra>
		<pln>, za uczciwą odpowiedź! Mi też z tobą było bardzo przyjemnie obcować! A co się tyczy schowka - pracowałem na Wielkiej Ziemi jako elektryk. Otóż, mam w Zonie jednego kolegę, też elektryka, wołają go Slipknot. I on opowiedział mi o tym schowku. A schował go na Zatonie za Żelaznym Lasem, za lokacją, obok podstacji transformatorowej nr 1758, tej co na dachu fabryki.</pln>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_0">
		<rus>Да сколько же вас тут! Вашу мать!</rus>
		<eng>How many of you are here! Damn it!</eng>
		<ukr>Та скільки ж вас тут! Трясця вашій матері!</ukr>
		<fra>Oui, vous êtes nombreux ici!Et ben!</fra>
		<pln>Ilu ich tu jest! Mmać!</pln>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_1">
		<rus>Неет, меня так просто не возьмёшь! Ну, держись, Монолит!</rus>
		<eng>Nooo, I'm not that easy! Well, hold on, Monolith!</eng>
		<ukr>Ніі, мене так легко не візьмеш! Ну, тримайся, Моноліт!</ukr>
		<fra>Non, tu ne peux pas me prendre si facilement! Tiens bon, monolithe!</fra>
		<pln>Nie, mnie tak łatwo nie dostaniesz! No, trzymaj się, Monolicie!</pln>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_2">
		<rus>Сколько бы вас ни было - вы все здесь ляжете!</rus>
		<eng>No matter how many you are, you will all lie here!</eng>
		<ukr>Скільки б вас не було - ви всі тут поляжете!</ukr>
		<fra>Peu importe combien de fois vous êtes, vous serez tous couchés ici!</fra>
		<pln>Ilu by was nie było - wszyscy tu polegniecie!</pln>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_3">
		<rus>Не выйдет у тебя ничего, Монолит! Я всю Зону прошёл, и с тобой справлюсь!</rus>
		<eng>You will not get anything, Monolith! I went through the whole Zone and can get rid of you!</eng>
		<ukr>Не вийде у тебе нічого, Моноліт! Я всю Зону пройшов, і з тобою впораюся!</ukr>
		<fra>Vous n’obtiendrez rien, Monolith! J'ai passé toute la zone et je peux vous supporter!</fra>
		<pln>Nie uda ci się, Monolicie! Ja całą Zonę przemierzyłem, i z tobą sobie poradzę!</pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_prepare1_0">
		<rus>Стрелок, спасибо, что пришёл. Чтобы ты ничего не испортил, я обездвижу тебя, а также заберу у тебя всё лишнее. Не бойся - так надо. Доверься мне - с тобой ничего не случится.</rus>
		<eng>Strelok, thanks for coming. For you not to ruin anything, I will immobilize you and also take away all the extra things from you. Do not be afraid, it must be like this. Trust me, nothing will happen to you.</eng>
		<ukr>Стрілець, спасибі, що прийшов. Щоб ти нічого не зіпсував, я знерухомлю тебе, а також заберу у тебе все зайве. Не бійся - так треба. Довірся мені - з тобою нічого не станеться.</ukr>
		<fra>Strelok, merci d'être venu. Pour que vous ne gâchiez rien, je vais vous immobiliser et aussi vous enlever tout ce qui est superflu. N'ayez pas peur, cela devrait être ainsi. Croyez-moi, rien ne vous arrivera.</fra>
		<pln>Striełok, dziękuję, że przyszedłeś. Byś nic nie zepsuł, obszukam cię, jak również zabiorę ci wszystko co zbędne. Nie bój się - tak trzeba. Zaufaj mi - nic ci się nie stanie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_shadow_monolit_prepare2_0">
		<rus>Итак, ты, Стрелок, присутствуешь на одном мероприятии, которое проводится в честь тебя. Да, ты не ослышался. Всё, что ты сейчас увидишь, посвящается тебе. Поэтому ничего не предпринимай, ничего не бойся - просто стань, стой и смотри. Можешь пользоваться биноклем.</rus>
		<eng>Well, Strelok, you are at one event, which is held in your honor. Yes, you heard right. Everything that you see right now is dedicated to you. Therefore, do nothing, do not be afraid, just stand and look. You can use binoculars.</eng>
		<ukr>Отже, ти, Стрілець, присутній на одному заході, яке проводиться на честь тебе. Так, ти не недочув. Все, що ти зараз побачиш, присвячується тобі. Тому нічого не роби, нічого не бійся, не зберігай і не перезавантажуй гру - просто стань, стій і дивися. Можеш користуватися біноклем.</ukr>
		<fra>Ainsi, vous, Strelok, assistez à un événement organisé en votre honneur. Oui, vous avez bien entendu. Tout ce que vous voyez en ce moment vous est dédié. Par conséquent, ne faites rien, n’ayez pas peur, restez debout, regardez-vous. Vous pouvez utiliser des jumelles.</fra>
		<pln>Więc, Striełok, weźmiesz udział w pewnym przedsięwzięciu, które odbędzie się na twoją cześć. Tak, nie przesłyszałeś się. Wszystko, co zaraz zobaczysz, poświęcone jest tobie. Dlatego nic nie rób, nie bój się, nie broń się i nie przeładowuj gry - po prostu stań, stój w miejscu, i patrz. Możesz korzystać z lornetki.</pln>
	</string>
	<string id="sms_net_shadows_2_0">
		<rus>Обнаружена дополнительная активная субстанция неорганической природы, проверьте наличие изменённых свойств артефакта Идол Монолита в рюкзаке или на поясе.\n</rus>
		<eng>An additional active substance of inorganic nature has been detected, check for the presence of modified properties of the Idol of Monolith artifact in your backpack or belt.\n</eng>
		<ukr>Знайдена додаткова активна субстанція неорганічної природи, перевірте наявність змінених властивостей артефакту Ідол Моноліту у рюкзаку або на поясі.\n</ukr>
		<fra>Une autre substance active de nature inorganique a été détectée. Vérifiez la présence de propriétés modifiées de l'artéfact "Monolith Idol" dans un sac à dos ou à la ceinture.\n</fra>
		<pln>Wykryta dodatkowa aktywna substancja nieorganicznej natury, sprawdź zmodyfikowane właściwości artefaktu Idol Monolitu w plecaku lub na pasie.\n</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_6">
		<rus>Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Юпитер, парная антенна недалеко от трансформаторной будки. Время: 20.00.</rus>
		<eng>A point of the shadow position is recorded: the Jupiter territory. Next point: the Jupiter territory, double antenna near the transformer booth. Time: 20.00.</eng>
		<ukr>Зафіксована точка тіньової позиції: територія Юпітер. Наступна точка: територія Юпітер, парна антена недалеко від трансформаторної будки. Час: 20.00.</ukr>
		<fra>Le point de la position de l'ombre a été fixé: territoire de Jupiter. Prochain point: le territoire de Jupiter, une paire d'antenne près du stand du transformateur. Heure: 20h00.</fra>
		<pln>Zapisany punkt pozycji cienia: lokacja Jupiter. Następny punkt: lokacja Jupiter, antena na kominie, niedaleko od budki transformatora. Czas: 20.00.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_7">
		<rus>Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: завод "Юпитер", кривая антенна, указывающая на ель. Время: 23.20.</rus>
		<eng>A point of the shadow position is recorded: the Jupiter territory. Next point: the "Jupiter" plant, a curve antenna, pointing to the spruce. Time: 23.20.</eng>
		<ukr>Зафіксована точка тіньової позиції: територія Юпітер. Наступна точка: завод "Юпітер", крива антена, яка вказує на ялинку. Час: 23.20.</ukr>
		<fra>Le point de la position de l'ombre a été fixé: territoire de Jupiter. Point suivant: la plante "Jupiter", la courbe de l'antenne, pointant vers l'épicéa. Heure: 23h20.</fra>
		<pln>Zapisany punkt pozycji cienia: lokacja Jupiter. Następny punkt: fabryka "Jupiter", krzywa antena, wskazująca na świerk. Czas: 23.20.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_8">
		<rus>Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Юпитер, обзорная вышка, указывающая на куст. Время: 23.40.</rus>
		<eng>A point of the shadow position is recorded: the Jupiter territory. Next point: the Jupiter territory, a survey tower pointing to the bush. Time: 23.40.</eng>
		<ukr>Зафіксована точка тіньової позиції: територія Юпітер. Наступна точка: територія Юпітер, оглядова вишка, яка вказує на кущ. Час: 23.40.</ukr>
		<fra>Le point de la position de l'ombre a été fixé: territoire de Jupiter. Point suivant: le territoire de Jupiter, une tour d’enquête pointant vers la brousse. Heure: 23h40.</fra>
		<pln>Zapisany punkt pozycji cienia: lokacja Jupiter. Następny punkt: lokacja Jupiter, wieża obserwacyjna, wskazująca na krzak. Czas: 23.40.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_9">
		<rus>Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Юпитер, пересечение теней наивысшей точки цементного завода и столба. Время: 06.00.</rus>
		<eng>A point of the shadow position is recorded: the Jupiter territory. Next point: the Jupiter territory, the intersection of the shadows of the highest point of the cement plant and the pole. Time: 06.00.</eng>
		<ukr>Зафіксована точка тіньової позиції: територія Юпітер. Наступна точка: територія Юпітер, перетин тіней найвищої точки цементного заводу і стовпа. Час: 06.00.</ukr>
		<fra>Le point de la position de l'ombre a été fixé: territoire de Jupiter. Point suivant: le territoire de Jupiter, l'intersection des ombres du point culminant de la cimenterie et du pilier. Heure: 06h00.</fra>
		<pln>Zapisany punkt pozycji cienia: lokacja Jupiter. Następny punkt: lokacja Jupiter, przecięcie cieni najwyższego punktu Cementowni i słupa. Czas: 06.00.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_10">
		<rus>Точка позиционирования находится на столбе.</rus>
		<eng>The positioning point is on the pole.</eng>
		<ukr>Точка позиціонування знаходиться на стовпі.</ukr>
		<fra>Le point de positionnement est sur le poteau.</fra>
		<pln>Punkt pozycjonowania znajduje się na słupie.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_11">
		<rus>Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Радар, антенна Выжигателя. Время: 12.00.</rus>
		<eng>A point of the shadow position is recorded: the Jupiter territory. Next point: the Radar territory, the Scorcher antenna. Time: 12.00.</eng>
		<ukr>Зафіксована точка тіньової позиції: територія Юпітер. Наступна точка: територія Радар, антена Випалювача. Час: 12.00.</ukr>
		<fra>Le point de la position de l'ombre a été fixé: territoire de Jupiter. Prochain point: le territoire du radar, le brûleur d’antenne. Heure: 12h00.</fra>
		<pln>Zapisany punkt pozycji cienia: lokacja Jupiter. Następny punkt: lokacja Radar, antena Zwęglacza. Czas: 12.00.</pln>
	</string>
	<string id="sms_pftp_pftp_17">
		<rus>Фиксация теневых позиций завершена. Прибор может быть извлечён из активного слота.</rus>
		<eng>Recording shadow positions is complete. The device can be removed from the active slot.</eng>
		<ukr>Фіксація тіньових позицій завершена. Прилад може бути витягнутий з активного слота.</ukr>
		<fra>La fixation des positions d’ombre est terminée. Le périphérique peut être retiré de l'emplacement actif.</fra>
		<pln>Zapisywanie pozycji cieni zakończone. Przyrząd może być wyciągnięty z aktywnego slotu.</pln>
	</string>
</string_table>
