<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="sms_volazar_fly_no_0">
		<rus>Что-то не получается взлететь. Попробуй в другой раз.</rus>
		<eng>Что-то не получается взлететь. Попробуй в другой раз.</eng>
		<ukr>Щось не виходить злетіти. Спробуй іншим разом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_volazar_fly_wpn_0">
		<rus>Стрелок, чтобы взлететь, ты должен снять броню и убрать оружие.</rus>
		<eng>Стрелок, чтобы взлететь, ты должен снять броню и убрать оружие.</eng>
		<ukr>Стрілець, щоб злетіти, ти повинен зняти броню і прибрати зброю.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_volazar_wrong_fly_0">
		<rus>Стрелок, зря ты это сделал. Нормально можно летать только с помощью тех яиц, которые тебе дам я. Все остальные яйца крайне ядовиты, и сейчас ты умрёшь.</rus>
		<eng>Стрелок, зря ты это сделал. Нормально можно летать только с помощью тех яиц, которые тебе дам я. Все остальные яйца крайне ядовиты, и сейчас ты умрёшь.</eng>
		<ukr>Стрілець, даремно ти це зробив. Нормально можна літати тільки за допомогою тих яєць, які тобі дам я. Всі інші яйця дуже отруйні, і зараз ти помреш.</ukr>
	</string>
	<string id="run_allowed_0">
		<rus>Телепортация из района скопления вражеских сил невозможна по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Телепортация из района скопления вражеских сил невозможна по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</eng>
		<ukr>Телепортація з району скупчення ворожих сил неможлива з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
	</string>
	<string id="run_allowed_1">
		<rus>Телепортация невозможна. Нет связи с центром управления.</rus>
		<eng>Телепортация невозможна. Нет связи с центром управления.</eng>
		<ukr>Телепортація неможлива. Немає зв'язку з центром управління.</ukr>
	</string>
	<string id="run_allowed_2">
		<rus>Ускоритель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</rus>
		<eng>Ускоритель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</eng>
		<ukr>Прискорювач не працює при наявності у руках будь-якого предмета або зброї. Для відновлення функціональності виправте ситуацію.</ukr>
	</string>
	<string id="run_allowed_3">
		<rus>Для телепортации недостаточно денег.</rus>
		<eng>Для телепортации недостаточно денег.</eng>
		<ukr>Для телепортації недостатньо грошей.</ukr>
	</string>
	<string id="run_allowed_4">
		<rus>Телепортация перегруженного человека невозможна по техническим причинам. Снизьте вес или отремонтируйте бронекостюм.</rus>
		<eng>Телепортация перегруженного человека невозможна по техническим причинам. Снизьте вес или отремонтируйте бронекостюм.</eng>
		<ukr>Телепортація перевантаженої людини неможлива з технічних причин. Знизьте вагу або відремонтуйте бронекостюм.</ukr>
	</string>
	<string id="teleport_in_danger">
		<rus>Телепортация при наличии вражеской угрозы невозможна по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Телепортация при наличии вражеской угрозы невозможна по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</eng>
		<ukr>Телепортація при наявності ворожої загрози неможлива з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
	</string>
	<string id="teleport_usupported_territory">
		<rus>С этой территории телепортация невозможна. Территории, с которых можно телепортироваться</rus>
		<eng>С этой территории телепортация невозможна. Территории, с которых можно телепортироваться</eng>
		<ukr>З цієї території телепортація неможлива. Території, з яких можна телепортуватися</ukr>
	</string>
	<string id="set_pos_allowed_0">
		<rus>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</eng>
		<ukr>Повернення з району скупчення ворожих сил неможлива з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
	</string>
	<string id="set_pos_allowed_1">
		<rus>Возвращатель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</rus>
		<eng>Возвращатель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</eng>
		<ukr>Повернення не працює при наявності у руках будь-якого предмета або зброї. Для відновлення функціональності виправте ситуацію.</ukr>
	</string>
	<string id="set_pos_allowed_2">
		<rus>Ошибка установки позиции. При задании позиции нельзя перемещаться.</rus>
		<eng>Ошибка установки позиции. При задании позиции нельзя перемещаться.</eng>
		<ukr>Помилка встановлення позиції. При заданні позиціїї не можна переміщуватись.</ukr>
	</string>
	<string id="returner_allowed_0">
		<rus>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</rus>
		<eng>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</eng>
		<ukr>Повернення з району скупчення ворожих сил неможливо з технічних причин. Для відновлення функціональності усуньте загрозу.</ukr>
	</string>
	<string id="returner_allowed_1">
		<rus>Возвращатель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</rus>
		<eng>Возвращатель не работает при наличии в руках любого предмета или оружия. Для восстановления функциональности исправьте ситуацию.</eng>
		<ukr>Повернення не працює при наявності у руках будь-якого предмета або зброї. Для відновлення функціональності виправте ситуацію.</ukr>
	</string>
	<string id="returner_allowed_2">
		<rus>Не задана позиция возвращения. Для установки позиции нажмите дважды клавишу Возвращателя.</rus>
		<eng>Не задана позиция возвращения. Для установки позиции нажмите дважды клавишу Возвращателя.</eng>
		<ukr>Не задана позиція повернення. Для установки позиції натисніть двічі клавішу Повертальника.</ukr>
	</string>
	<string id="returner_allowed_3">
		<rus>Возвращение невозможно из-за слишком большого расстояния. Для смены позиции нажмите дважды клавишу Возвращателя.</rus>
		<eng>Возвращение невозможно из-за слишком большого расстояния. Для смены позиции нажмите дважды клавишу Возвращателя.</eng>
		<ukr>Повернення неможливо через занадто велику відстань. Для зміни позиції натисніть двічі клавішу Повертальника.</ukr>
	</string>
	<string id="returner_allowed_4">
		<rus>Слишком малое расстояние между текущей и заданной позицией. Для выполнения возвращения нужно отойти подальше.</rus>
		<eng>Слишком малое расстояние между текущей и заданной позицией. Для выполнения возвращения нужно отойти подальше.</eng>
		<ukr>Занадто мала відстань між поточною і заданої позицією. Для виконання повернення потрібно відійти подалі.</ukr>
	</string>
	<string id="code_found_0">
		<rus>Найдена информация</rus>
		<eng>Найдена информация</eng>
		<ukr>Знайдено інформацію</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prime_final29_1_0">
		<rus>Я вижу, что на декодере запись зашифрована. Поэтому я себе её скопирую. А как расшифрую - сообщу. Все, до связи.</rus>
		<eng>Я вижу, что на декодере запись зашифрована. Поэтому я себе её скопирую. А как расшифрую - сообщу. Все, до связи.</eng>
		<ukr>Я бачу, що на декодері запис зашифрований. Тому я собі його зкопіюю. А коли розшифрую - повідомлю. Все, до зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_fanat_final29_2_0">
		<rus>Стрелок, короче слушай сюда. Тебя в деревне новичков какая-то баба спрашивает, вторые сутки уже всем мозг выносит. Слушай, приходи, а? А то, ей-богу, уже достала.</rus>
		<eng>Стрелок, короче слушай сюда. Тебя в деревне новичков какая-то баба спрашивает, вторые сутки уже всем мозг выносит. Слушай, приходи, а? А то, ей-богу, уже достала.</eng>
		<ukr>Стрілець, коротше, слухай сюди. Тебе у селищі новачків якась баба запитує, другу добу вже всім мозок виносить. Слухай, приходь, а? А то, їй богу, вже дістала.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prime_check_code_0">
		<rus>Стрелок, зайди, у меня для тебя кое-что есть.</rus>
		<eng>Стрелок, зайди, у меня для тебя кое-что есть.</eng>
		<ukr>Стрілець, зайди, у мене для тебе дещо є.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f3_1_0">
		<rus>Здесь есть труба...</rus>
		<eng>Здесь есть труба...</eng>
		<ukr>Тут є труба...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f5_1_0">
		<rus>Проверь место, где я оставил свой вертолёт.</rus>
		<eng>Проверь место, где я оставил свой вертолёт.</eng>
		<ukr>Перевір місце, де я залишив свій вертоліт.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f7_1_0">
		<rus>Здорово у тебя получилось, </rus>
		<eng>Здорово у тебя получилось, </eng>
		<ukr>Чудово у тебе все вийшло, </ukr>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f7_1_1">
		<rus>! Ты настоящий Шерлок Холмс!</rus>
		<eng>! Ты настоящий Шерлок Холмс!</eng>
		<ukr>! Ти справжній Шерлок Холмс!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kartograf_f7_2_0">
		<rus>Ах да, чуть не забыл. Хочу ещё кое-что пояснить. Совсем недавно, создавая и просчитывая карты новых территорий, я обнаружил ранее незнакомую переменную составляющую некоторых аномалий, поэкспериментировав над которыми, неожиданно для себя я создал новый вид: «Летающий Остров». Он так мне понравился, что я решил сделать себе дом на одном из них. Этот остров, что над Госпиталем, и есть моя задумка. Вот только с домом не успел пока, дел много. Теперь ты всё знаешь и, я уверен, эта информация тебе пригодится.</rus>
		<eng>Ах да, чуть не забыл. Хочу ещё кое-что пояснить. Совсем недавно, создавая и просчитывая карты новых территорий, я обнаружил ранее незнакомую переменную составляющую некоторых аномалий, поэкспериментировав над которыми, неожиданно для себя я создал новый вид: «Летающий Остров». Он так мне понравился, что я решил сделать себе дом на одном из них. Этот остров, что над Госпиталем, и есть моя задумка. Вот только с домом не успел пока, дел много. Теперь ты всё знаешь и, я уверен, эта информация тебе пригодится.</eng>
		<ukr>Ах так, мало не забув. Хочу ще дещо пояснити. Зовсім недавно, створюючи і прораховуючи карти нових територій, я виявив раніше незнайому змінну складову деяких аномалій, поекспериментувавши над якою, несподівано для себе я створив новий вид: «Літаючий Острів». Він так мені сподобався, що я вирішив зробити собі будинок на одному з них. Цей острів, що над Шпиталем, і є моя задумка. Ось тільки з будинком не встиг поки, справ багато. Тепер ти все знаєш і, я впевнений, ця інформація стане тобі у нагоді.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_chaes2_1_0">
		<rus>Стрелок, у меня появилась кое-какая информация. Группу из пяти человек, двое из которых очень похожи на моих людей, а один, как на твоём фото, взяли в плен монолитовцы. Я думаю, это те, кого ты ищешь. Проверили нычку, самоубийцы... В общем, придётся тебе их выручать из этой передряги. Только делай это осторожно, чтобы не спугнуть Монолит. Думаю, тебе лучше сначала залезть повыше и осмотреть территорию ЧАЭС в бинокль. Крыша четвёртого реактора вполне подойдёт.</rus>
		<eng>Стрелок, у меня появилась кое-какая информация. Группу из пяти человек, двое из которых очень похожи на моих людей, а один, как на твоём фото, взяли в плен монолитовцы. Я думаю, это те, кого ты ищешь. Проверили нычку, самоубийцы... В общем, придётся тебе их выручать из этой передряги. Только делай это осторожно, чтобы не спугнуть Монолит. Думаю, тебе лучше сначала залезть повыше и осмотреть территорию ЧАЭС в бинокль. Крыша четвёртого реактора вполне подойдёт.</eng>
		<ukr>Стрілець, у мене з'явилася деяка інформація. Групу з п'яти чоловік, двоє з яких дуже схожі на моїх людей, а один, як на твоєму фото, взяли у полон монолітівці. Я думаю, це ті, кого ти шукаєш. Перевірили ничку, самогубці... Загалом, доведеться тобі їх виручати з цієї халепи. Тільки роби це обережно, щоб не злякати Моноліт. Думаю, тобі краще спочатку залізти вище і оглянути територію ЧАЕС у бінокль. Дах четвертого реактора цілком підійде.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_chaes3_1_0">
		<rus>О, вот Монолит и объявился! И немалое количество! Пленники должны быть где-то у них. Чтобы все пленные остались живы, тебе нужно аккуратно ликвидировать монолитовцев, оставаясь незамеченным. Маскхалатом здесь пользоваться нельзя. Тебе нужно зачистить Монолит, не сходя с этой части крыши, иначе они обнаружат тебя и убьют пленников. Используй снайперку с компьютерным наведением. Затаись там, наберись терпения, и действуй спокойно и хладнокровно.</rus>
		<eng>О, вот Монолит и объявился! И немалое количество! Пленники должны быть где-то у них. Чтобы все пленные остались живы, тебе нужно аккуратно ликвидировать монолитовцев, оставаясь незамеченным. Маскхалатом здесь пользоваться нельзя. Тебе нужно зачистить Монолит, не сходя с этой части крыши, иначе они обнаружат тебя и убьют пленников. Используй снайперку с компьютерным наведением. Затаись там, наберись терпения, и действуй спокойно и хладнокровно.</eng>
		<ukr>О, ось Моноліт і об'явився! І чимала кількість! Бранці мають бути десь у них. Щоб усі полонені залишилися живі, тобі потрібно акуратно ліквідувати монолітівців, залишаючись непоміченим. Маскхалатом тут користуватися не можна. Тобі потрібно зачистити Моноліт, не сходячи з цієї частини даху, інакше вони виявлять тебе і вб'ють бранців. Використовуй снайперку з комп'ютерним наведенням. Зачаїсь там, наберися терпіння, і дій спокійно та холоднокровно.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_prime_snegir_start_done2_0">
		<rus>Стрелок, есть хорошая новость! Я смог расшифровать запись на декодере с Генераторов! Текст я тебе на ПДА скинул. Все, до связи.</rus>
		<eng>Стрелок, есть хорошая новость! Я смог расшифровать запись на декодере с Генераторов! Текст я тебе на ПДА скинул. Все, до связи.</eng>
		<ukr>Стрілець, є хороша новина! Я зміг розшифрував запис на декодері з Генераторів! Текст я тобі на КПК скинув. Все, до зв'язку.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_1_0">
		<rus>, это не всё. На ЧАЭС-2 есть здание, на которое хотели бы забраться многие искатели тайников. Начиная с момента, как они впервые пришли в Зону. Но никому из них это ещё не удавалось. Это здание манит к себе своей кажущейся простотой. Но на самом деле это не так. Поэтому никто из них так и не смог это сделать, как бы они ни пытались. Так что ты, </rus>
		<eng>, это не всё. На ЧАЭС-2 есть здание, на которое хотели бы забраться многие искатели тайников. Начиная с момента, как они впервые пришли в Зону. Но никому из них это ещё не удавалось. Это здание манит к себе своей кажущейся простотой. Но на самом деле это не так. Поэтому никто из них так и не смог это сделать, как бы они ни пытались. Так что ты, </eng>
		<ukr>, це не все. На ЧАЕС-2 є будівля, на яку хотіли б забратися багато шукачів схованок. Починаючи з моменту, коли вони вперше прийшли в Зону. Але нікому з них це ще не вдавалося. Ця будівля вабить до себе своєю уявною простотою. Але насправді це не так. Тому ніхто з них так і не зміг це зробити, як би вони не намагалися. Так що ти, </ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_1_1">
		<rus> - ты должен быть первым. Ты просто обязан проложить туда путь.</rus>
		<eng> - ты должен быть первым. Ты просто обязан проложить туда путь.</eng>
		<ukr> - ти повинен бути першим. Ти просто зобов'язаний прокласти туди шлях.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_2_0">
		<rus>Итак, это здание - в центре ЧАЭС-2, с одной антенной на крыше. Оно стоит между двух кранов.\\n</rus>
		<eng>Итак, это здание - в центре ЧАЭС-2, с одной антенной на крыше. Оно стоит между двух кранов.\\n</eng>
		<ukr>Отже, ця будівля - у центрі ЧАЕС-2, з однією антеною на даху. Вона стоїть між двох кранів.\\n</ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_bonus_start_2_1">
		<rus> - чтобы сделать это, ты должен собрать вместе весь свой накопленный до этого времени опыт и - отбросить его полностью. Забыть про него, совсем. Потому что путь туда абсолютно нестандартен. Ничего даже близко подобного в Зоне ты ещё не встречал и больше нигде не встретишь. Поэтому здесь ты должен думать совсем по другому!!!</rus>
		<eng> - чтобы сделать это, ты должен собрать вместе весь свой накопленный до этого времени опыт и - отбросить его полностью. Забыть про него, совсем. Потому что путь туда абсолютно нестандартен. Ничего даже близко подобного в Зоне ты ещё не встречал и больше нигде не встретишь. Поэтому здесь ты должен думать совсем по другому!!!</eng>
		<ukr> - щоб зробити це, ти повинен зібрати разом увесь свій накопичений до цього часу досвід і - відкинути його повністю. Забути про нього, зовсім. Тому що шлях туди абсолютно нестандартний. Нічого навіть близько подібного в Зоні ти ще не зустрічав і більше ніде не зустрінеш. Тому тут ти повинен думати зовсім по іншому!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_chaes2_block_sms1_0">
		<rus>Нет, </rus>
		<eng>Нет, </eng>
		<ukr>Ні, </ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_chaes2_block_sms1_1">
		<rus>, по крану, конечно, можно забраться на это здание. Тяжело, но можно. Но это самый обычный путь, первым приходящий на ум, и в нем нет ничего нестандартного и, тем более, гениального. Ищи красивый, нестандартный и простой до гениальности путь, </rus>
		<eng>, по крану, конечно, можно забраться на это здание. Тяжело, но можно. Но это самый обычный путь, первым приходящий на ум, и в нем нет ничего нестандартного и, тем более, гениального. Ищи красивый, нестандартный и простой до гениальности путь, </eng>
		<ukr>, по крану, звичайно, можна забратися на цю будівлю. Важко, але можна. Але це самий звичайний шлях, першим приходить на думку, і в ньому немає нічого нестандартного і, тим більше, геніального. Шукай красивий, нестандартний і простий до геніальності шлях, </ukr>
	</string>
	<string id="sms_komanda_OP_2_chaes2_block_sms1_2">
		<rus>! Путь, который по настоящему удивит и тебя, и всех обитателей Зоны, когда ты найдёшь его! Поверь, удовольствие от нахождения этого пути превысит всё, что ты испытывал до этого!!!</rus>
		<eng>! Путь, который по настоящему удивит и тебя, и всех обитателей Зоны, когда ты найдёшь его! Поверь, удовольствие от нахождения этого пути превысит всё, что ты испытывал до этого!!!</eng>
		<ukr>! Шлях, який по справжньому здивує і тебе, і всіх мешканців Зони, коли ти знайдеш його! Повір, задоволення від знаходження цього шляху перевищить все, що ти відчував до цього!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_start_0_0">
		<rus>Давай, осваивайся пока. Они вот-вот появятся.</rus>
		<eng>Давай, осваивайся пока. Они вот-вот появятся.</eng>
		<ukr>Давай, освоюйся поки що. Вони ось-ось з'являться.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_volazar_vol0_0">
		<rus>! Если тебе все ещё не надоело лазить по Зоне, то у меня есть для тебя очень интересный сюрприз. Ищи мой сюрприз на месте украденного Монолита. Ты уже облазил практически всю Зону, и сможешь без труда догадаться, где это место. Это место, в котором ты ещё не побывал, и, более того, даже к нему не приближался.</rus>
		<eng>! Если тебе все ещё не надоело лазить по Зоне, то у меня есть для тебя очень интересный сюрприз. Ищи мой сюрприз на месте украденного Монолита. Ты уже облазил практически всю Зону, и сможешь без труда догадаться, где это место. Это место, в котором ты ещё не побывал, и, более того, даже к нему не приближался.</eng>
		<ukr>! Якщо тобі все ще не набридло лазити по Зоні, то у мене є для тебе дуже цікавий сюрприз. Шукай мій сюрприз на місці вкраденого Моноліту. Ти вже облазив практично всю Зону, і зможеш без труднощів здогадатися, де це місце. Це місце, в якому ти ще не побував, і, більш того, навіть до нього не наближався.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_1">
		<rus>И почему тебя постоянно забрасывает не туда, куда надо? Ладно, воспользуйся лестницей, телепорт внизу.</rus>
		<eng>И почему тебя постоянно забрасывает не туда, куда надо? Ладно, воспользуйся лестницей, телепорт внизу.</eng>
		<ukr>І чому тебе постійно закидає не туди, куди треба? Гаразд, скористайся сходами, телепорт внизу.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_2">
		<rus>Видишь железяку на проводе? Прыгай туда.</rus>
		<eng>Видишь железяку на проводе? Прыгай туда.</eng>
		<ukr>Бачиш залізяку на дроті? Стрибай туди.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_3">
		<rus>Да что же ты будешь делать?! Опять не туда! Ладно, прорвемся! Короче, ищи на опоре ЛЭП.</rus>
		<eng>Да что же ты будешь делать?! Опять не туда! Ладно, прорвемся! Короче, ищи на опоре ЛЭП.</eng>
		<ukr>Та й що ж ти будеш робити?! Знову не туди! Гаразд, прорвемося! Коротше, шукай на опорі ЛЕП.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_4">
		<rus>Так. Телепорт находится на тр...</rus>
		<eng>Так. Телепорт находится на тр...</eng>
		<ukr>Так. Телепорт знаходиться на тр...</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_5">
		<rus>Значит так. Видишь угол? Ищи там.</rus>
		<eng>Значит так. Видишь угол? Ищи там.</eng>
		<ukr>Отже так. Бачиш кут? Шукай там.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_6">
		<rus>Обыщи Оазис.</rus>
		<eng>Обыщи Оазис.</eng>
		<ukr>Обшукай Оазис.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_7">
		<rus>Телепорт должен быть где-то рядом. Ищи на крыше с тремя трубами.</rus>
		<eng>Телепорт должен быть где-то рядом. Ищи на крыше с тремя трубами.</eng>
		<ukr>Телепорт повинен бути десь поруч. Шукай на даху з трьома трубами.</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_8">
		<rus>Оп-па, что-то не то. Погоди, сейчас проверю... Блин, я тебе не то сказал. Вот что нужно: ударь, как молния!</rus>
		<eng>Оп-па, что-то не то. Погоди, сейчас проверю... Блин, я тебе не то сказал. Вот что нужно: ударь, как молния!</eng>
		<ukr>Оп-па, щось не те. Стривай, зараз перевірю... Шляк трафить, я тобі не те сказав. Ось що потрібно: вдар, як блискавка!</ukr>
	</string>
	<string id="fly36_9">
		<rus>Твое счастье у твоих ног.</rus>
		<eng>Твое счастье у твоих ног.</eng>
		<ukr>Твоє щастя біля твоїх ніг.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_1">
		<rus>Смотри под островом.</rus>
		<eng>Смотри под островом.</eng>
		<ukr>Дивись під островом.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_2">
		<rus>Где-то здесь должен быть отогнутый лист. Смотри внимательно.</rus>
		<eng>Где-то здесь должен быть отогнутый лист. Смотри внимательно.</eng>
		<ukr>Десь тут має бути відігнутий лист. Дивись уважно.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_3">
		<rus>Прыгай строго вниз.</rus>
		<eng>Прыгай строго вниз.</eng>
		<ukr>Стрибай точно вниз.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_4">
		<rus>В генераторе должен быть разлом. Ищи внимательней.</rus>
		<eng>В генераторе должен быть разлом. Ищи внимательней.</eng>
		<ukr>У генераторі повинен бути розлом. Шукай уважніше.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_5">
		<rus>Смотри на пике аномалии.</rus>
		<eng>Смотри на пике аномалии.</eng>
		<ukr>Дивись на вершині аномалії.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_6">
		<rus>Иди по проводам.</rus>
		<eng>Иди по проводам.</eng>
		<ukr>Йди по дротах.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_7">
		<rus>Телепорт находится на генераторе.</rus>
		<eng>Телепорт находится на генераторе.</eng>
		<ukr>Телепорт знаходиться на генераторі.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_8">
		<rus>Посмотри на согнутое дерево.</rus>
		<eng>Посмотри на согнутое дерево.</eng>
		<ukr>Подивися на зігнуте дерево.</ukr>
	</string>
	<string id="fly29_9">
		<rus>Обойди вокруг.</rus>
		<eng>Обойди вокруг.</eng>
		<ukr>Обійди навколо.</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_1">
		<rus>А и Б сидели на трубе. А упало, Б пропало - что осталось на трубе?</rus>
		<eng>А и Б сидели на трубе. А упало, Б пропало - что осталось на трубе?</eng>
		<ukr>А і Б сиділи на трубі. А упало, Б пропало - що лишилось на трубі?</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_2">
		<rus>Давай, прыгай в воду.</rus>
		<eng>Давай, прыгай в воду.</eng>
		<ukr>Давай, стрибай у воду.</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_3">
		<rus>Неподалёку, в кустах посмотри.</rus>
		<eng>Неподалёку, в кустах посмотри.</eng>
		<ukr>Неподалік, у кущах подивися.</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_4">
		<rus>Телепорт где-то здесь. Я его нутром чую!</rus>
		<eng>Телепорт где-то здесь. Я его нутром чую!</eng>
		<ukr>Телепорт десь тут. Я його нутром чую!</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_5">
		<rus>Поищи на крыше КБО.</rus>
		<eng>Поищи на крыше КБО.</eng>
		<ukr>Пошукай на даху КБО.</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_6">
		<rus>Стрелок! Будь понастойчивей!</rus>
		<eng>Стрелок! Будь понастойчивей!</eng>
		<ukr>Стрілець! Будь наполегливішим!</ukr>
	</string>
	<string id="fly37_7">
		<rus>Ну, ты попал! Как теперь выбираться собираешься?</rus>
		<eng>Ну, ты попал! Как теперь выбираться собираешься?</eng>
		<ukr>Ну, ти втрапив! Як тепер вибиратися збираєшся?</ukr>
	</string>
	<string id="fly33_1">
		<rus>Проверь столб у водонапорной башни.</rus>
		<eng>Проверь столб у водонапорной башни.</eng>
		<ukr>Перевір стовп біля водонапірної вежі.</ukr>
	</string>
	<string id="fly33_2">
		<rus>Давай, прыгай!</rus>
		<eng>Давай, прыгай!</eng>
		<ukr>Давай, стрибай!</ukr>
	</string>
	<string id="fly33_3">
		<rus>Телепорт находится под куполом.</rus>
		<eng>Телепорт находится под куполом.</eng>
		<ukr>Телепорт знаходиться під куполом.</ukr>
	</string>
	<string id="fly33_4">
		<rus>Эх, Стрелок, придётся тебе искупаться.</rus>
		<eng>Эх, Стрелок, придётся тебе искупаться.</eng>
		<ukr>Ех, Стрілець, доведеться тобі скупатися.</ukr>
	</string>
	<string id="fly33_5">
		<rus>Моё звериное чутьё мне подсказывает, что нужно осмотреть полустанок.</rus>
		<eng>Моё звериное чутьё мне подсказывает, что нужно осмотреть полустанок.</eng>
		<ukr>Моє звірине чуття мені підказує, що потрібно оглянути полустанок.</ukr>
	</string>
	<string id="fly33_6">
		<rus>Интересно, куда ведет эта дорога?</rus>
		<eng>Интересно, куда ведет эта дорога?</eng>
		<ukr>Цікаво, куди веде ця дорога?</ukr>
	</string>
	<string id="fly35_1">
		<rus>Телепорт находится на трубе.</rus>
		<eng>Телепорт находится на трубе.</eng>
		<ukr>Телепорт знаходиться на трубі.</ukr>
	</string>
	<string id="fly35_2">
		<rus>Телепорт опять на трубе.</rus>
		<eng>Телепорт опять на трубе.</eng>
		<ukr>Телепорт знову на трубі.</ukr>
	</string>
	<string id="fly35_3">
		<rus>Так. Поищи в лабиринте.</rus>
		<eng>Так. Поищи в лабиринте.</eng>
		<ukr>Так. Пошукай у лабіринті.</ukr>
	</string>
	<string id="fly35_4">
		<rus>Смотри на трубе, где восходит солнце.</rus>
		<eng>Смотри на трубе, где восходит солнце.</eng>
		<ukr>Дивись на трубі, де сходить сонце.</ukr>
	</string>
	<string id="fly35_5">
		<rus>Бетонная балка, а перед ней подоконник...</rus>
		<eng>Бетонная балка, а перед ней подоконник...</eng>
		<ukr>Бетонна балка, а перед нею підвіконня...</ukr>
	</string>
	<string id="fly31_1">
		<rus>Хм, странно. Я не вижу здесь никакой аномальной активности, характерной для телепортов. Похоже, тебе придется искать туда путь ногами...</rus>
		<eng>Хм, странно. Я не вижу здесь никакой аномальной активности, характерной для телепортов. Похоже, тебе придется искать туда путь ногами...</eng>
		<ukr>Хм, дивно. Я не бачу тут ніякої аномальної активності, характерної для телепортів. Схоже, тобі доведеться шукати туди шлях ногами...</ukr>
	</string>
	<string id="fly31_2">
		<rus>Глядя на то, как ты корячишься, я почему-то подумал, что к возникновению этого острова приложил свою руку сам Альпинист! Как ты думаешь, может, мне стоит передать ему привет от тебя, когда я увижу, что ты наконец забрался?</rus>
		<eng>Глядя на то, как ты корячишься, я почему-то подумал, что к возникновению этого острова приложил свою руку сам Альпинист! Как ты думаешь, может, мне стоит передать ему привет от тебя, когда я увижу, что ты наконец забрался?</eng>
		<ukr>Дивлячись на те, як ти корячися, я чомусь подумав, що до виникнення цього острову доклав свою руку сам Альпініст! Як ти думаєш, може, мені варто передати йому привіт від тебе, коли я побачу, що ти нарешті забрався?</ukr>
	</string>
	<string id="fly31_3">
		<rus>Решил я тебе немножко все-таки помочь - не могу я больше смотреть, как ты мучаешься!</rus>
		<eng>Решил я тебе немножко все-таки помочь - не могу я больше смотреть, как ты мучаешься!</eng>
		<ukr>Вирішив я тобі трошки все ж таки допомогти - не можу я більше дивитися, як ти мордуєшся!</ukr>
	</string>
	<string id="fly31_4">
		<rus>Поищи в шахте.</rus>
		<eng>Поищи в шахте.</eng>
		<ukr>Пошукай в шахті.</ukr>
	</string>
	<string id="fly31_5">
		<rus>Посмотри у сваи.</rus>
		<eng>Посмотри у сваи.</eng>
		<ukr>Подивися біля палі.</ukr>
	</string>
	<string id="fly31_6">
		<rus>Поднял кузов - поставь упор.</rus>
		<eng>Поднял кузов - поставь упор.</eng>
		<ukr>Підняв кузов - постав упор.</ukr>
	</string>
	<string id="fly9_1">
		<rus>Ищи на трубе.</rus>
		<eng>Ищи на трубе.</eng>
		<ukr>Шукай на трубі.</ukr>
	</string>
	<string id="fly9_2">
		<rus>Посмотри на переходе между корпусами.</rus>
		<eng>Посмотри на переходе между корпусами.</eng>
		<ukr>Подивися на переході між корпусами.</ukr>
	</string>
	<string id="fly9_3">
		<rus>Поищи в дальнем углу крыши, что слева от тебя.</rus>
		<eng>Поищи в дальнем углу крыши, что слева от тебя.</eng>
		<ukr>Пошукай у дальньому кутку даху, що зліва від тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="fly9_4">
		<rus>Иди по проводу.</rus>
		<eng>Иди по проводу.</eng>
		<ukr>Йди по дроту.</ukr>
	</string>
	<string id="fly9_5">
		<rus>Поищи у двух труб.</rus>
		<eng>Поищи у двух труб.</eng>
		<ukr>Пошукай біля двох труб.</ukr>
	</string>
	<string id="fly9_6">
		<rus>Нет, не здесь. Между двух длинных труб надо смотреть.</rus>
		<eng>Нет, не здесь. Между двух длинных труб надо смотреть.</eng>
		<ukr>Ні, не тут. Між двох довгих труб треба дивитися.</ukr>
	</string>
	<string id="fly1_1">
		<rus>Нужно прыгать.</rus>
		<eng>Нужно прыгать.</eng>
		<ukr>Потрібно стрибати.</ukr>
	</string>
	<string id="fly1_2">
		<rus>Под ноги смотри, телепорт там.</rus>
		<eng>Под ноги смотри, телепорт там.</eng>
		<ukr>Під ноги дивись, телепорт там.</ukr>
	</string>
	<string id="fly1_3">
		<rus>Все, больше у меня нет информации. И аномальной активности, характерной для островов, я поблизости не вижу.</rus>
		<eng>Все, больше у меня нет информации. И аномальной активности, характерной для островов, я поблизости не вижу.</eng>
		<ukr>Все, більше я не маю інформації. Й аномальної активності, характерної для островів, я поблизу не бачу.</ukr>
	</string>
</string_table>
