<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="sms_strelok_sms_ot_strelka_0">
		<rus>Захар, я вышел на одного сдвинутого доктора, у парня башню снесло напрочь. При себе у него важные документы, нужно любой ценой заполучить их, иначе результаты экспериментов попадут не в те руки!</rus>
		<eng>Zakhar, I found one crazy doctor, the guy is completely out of control. He has important documents, you need to get them at all hazards, otherwise the results of the experiments will fall into the wrong hands!</eng>
		<ukr>Захар, я вийшов на одного зхибленого доктора, у хлопця вежу знесло геть. При собі у нього важливі документи, потрібно за будь-яку ціну дістати їх, інакше результати експериментів потраплять не в ті руки!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_zahar_sms_ot_strelka1_0">
		<rus>Меченый, вали этого доктора и забери документы!</rus>
		<eng>Marked One, kill this doctor and take the documents!</eng>
		<ukr>Мічений, вали цього доктора і забери документи!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_hor_npc_dead1_0">
		<rus>Майор, Хорь мёртв, я отыскал его на Болотах. Скидываю своё местоположение.</rus>
		<eng>Major, Polecat is dead, I found him in the Swamps. Send me your location.</eng>
		<ukr>Майор, Тхір мертвий, я відшукав його на Болотах. Скидаю своє місце розташування.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_hor_npc_dead_2_0">
		<rus>Отличная работа, сталкер!</rus>
		<eng>Great job, stalker!</eng>
		<ukr>Відмінна работа, сталкер!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_koiot_npc_dead1_0">
		<rus>Майор, поисковую операцию по поимке Койота можете отменять. Я наткнулся на него на Дикой Территории. Подробности при встрече.</rus>
		<eng>Major, search operation on the capture of Coyote can be cancelled. I stumbled upon him in the Wild Territory. I will tell you details at the meeting.</eng>
		<ukr>Майор, пошукову операцію по затриманню Койота можете скасовувати. Я натрапив на нього на Дикій Території. Подробиці при зустрічі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kuznecov_koiot_npc_dead_2_0">
		<rus>Хорошо, молодец! Возвращайся за наградой.</rus>
		<eng>Well done! Come back for a reward.</eng>
		<ukr>Добре, молодець! Повертайся за нагородою.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sidor_ohota_kontriki_done_0">
		<rus>Меченый, есть новое задание. Если тебе интересно, то загляни ко мне в бункер.</rus>
		<eng>Marked One, there is a new task. If you're interested, come to my bunker.</eng>
		<ukr>Мічений, є нове завдання. Якщо зацікавився, забігай до мене в бункер.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_sms_from_adrenalin_0">
		<rus>Внимание всем сталкерам! Срочно нужна ваша помощь! Похоже, что военные планируют отбить центральный комплекс на Агропроме. Возможно, будет бронетехника. Нас очень мало, на счету каждый ствол. Кто находится поблизости, поспешите.</rus>
		<eng>Attention to all stalkers! We urgently need your help! It seems that the military plan to repel the central complex in Agroprom. Perhaps there will be armored vehicles. We are very few, every barrel counts. Who is nearby, hurry.</eng>
		<ukr>Увага всім сталкерам! Терміново потрібна ваша допомога! Схоже, що військові планують відбити центральний комплекс на Агропромі. Можливо, буде бронетехніка. Нас дуже мало, на рахунку кожен ствол. Хто знаходиться поблизу, поспішіть.</ukr>
	</string>
	<string id="kuznecov_ugroza2_done_0_0">
		<rus>Невероятная новость! После очередного Выброса открылась дорога на новую территорию, что к северу от Тёмной Долины. Поговаривают, свободовцы уже нашли туда безопасную дорогу. Не позволим им заграбастать самые ценные артефакты.</rus>
		<eng>Incredible news! After another Blowout, a road opened to a new territory, north of Dark Valley. They say Freedom fighters have already found a safe road there. Do not let them grab the most valuable artifacts.</eng>
		<ukr>Неймовірна новина! Після чергового Викиду відкрилась дорога на нову територію, що на північ від Темної Долини. Подейкують, волівці вже знайшли туди безпечну дорогу. Не дозволимо їм загарбати найцінніші артефакти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lokalnay_set_sms_and_elite_0">
		<rus>Внимание! Солдаты здесь! Заметил снайпера на крыше.</rus>
		<eng>Attention! Soldiers are here! I noticed a sniper on the roof.</eng>
		<ukr>Увага! Солдати тут! Помітив снайпера на даху.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_adrenalin_oborona_have_0">
		<rus>Похоже, это все. Меченый, найди и обыщи командира. Может, отыщешь что-нибудь. Если не уничтожил БТРы, то взорви их обязательно.</rus>
		<eng>I guess that's it. Marked One, find and search the commander. Maybe you can find something. If the armored vehilcles were not destroyed, then blow them up.</eng>
		<ukr>Схоже, це все. Мічений, знайди і обшукай командира. Може, відшукаєш що-небудь. Якщо не знищив БТРи, то підірви їх обов'язково.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_new_radios_sms_0">
		<rus>Адреналин, мне нужны надёжные рации, 8 штук. У тебя есть такие?</rus>
		<eng>Adrenaline, I need reliable radios, 8 pieces. Do you have any?</eng>
		<ukr>Адреналін, мені потрібні надійні рації, 8 штук. У тебе є такі?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_adrenalin_new_radios_sms_0">
		<rus>Нет, но знаю, где раздобыть. Информация не бесплатная. Если интересно, то заходи, обговорим цену.</rus>
		<eng>No, but I know where to get it. Information is not free. If you are interested, then come in, we'll discuss the price.</eng>
		<ukr>Ні, але знаю, де роздобути. Інформація не безкоштовна. Якщо цікаво, то заходь, обговоримо ціну.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_ginekolog_krest_zapas_sms_0">
		<rus>Меченый, у нас здесь произошло нечто странное - без следа пропало несколько охотников. Надо во всём разобраться, твоя помощь нам бы пригодилась.</rus>
		<eng>Marked One, something strange happened here, several hunters disappeared without a trace. We need to figure it out, your help would be useful to us.</eng>
		<ukr>Мічений, у нас тут сталося щось дивне - без сліду зникло кілька мисливців. Треба у всьому розібратися, нам би не завадила твоя допомога.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ohota_burer_delete_0">
		<rus>Ой, извините! Я не знал, что вы без нижнего белья!</rus>
		<eng>Oh sorry! I did not know that you are without underwear!</eng>
		<ukr>Ой, пробачайте! Я не знав, що ви без нижньої білизни!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_barman_fotograf_npc_spawn_0">
		<rus>Сталкеры, внимание! После отключения Выжигателя в сторону Припяти выдвинулся конвой с группой зачистки во главе с майором Акуловым. Многие из вас знают, что под командованием этого выродка было проведено несколько карательных операций, в результате которых погибло немало наших братьев-сталкеров. У него приказ провести тотальную зачистку города, поэтому крайне не рекомендую соваться туда, хотя соблазн и велик. Но если кому-то из смельчаков удастся ликвидировать Акулу, то я обещаю его хорошо вознаградить.</rus>
		<eng>Stalkers, attention! After disabling the Scorcher a convoy with a clearing group led by Major Akulov moved in the direction of Pripyat. Many of you know that under the command of this geek several punitive operations were carried out, as a result of which many of our fellow stalkers died. He has an order to conduct a total cleaning of the city, so I highly recommend not to go there, although the temptation is great. But if someone of daredevils can eliminate Akulov, then I promise to pay him well.</eng>
		<ukr>Сталкери, увага! Після відключення Випалювача в напрямку Прип'яті висунувся конвой з групою зачистки на чолі з майором Акуловим. Багато з вас знають, що під командуванням цього виродка було проведено кілька каральних операцій, в результаті яких загинуло чимало наших братів-сталкерів. У нього наказ провести тотальну зачистку міста, тому вкрай не раджу лізти туди, хоча спокуса і велика. Але якщо комусь зі сміливців вдасться ліквідувати Акулу, то я обіцяю його добре винагородити.</ukr>
	</string>
	<string id="fotograf_npc_spawn1_0_0">
		<rus>Слыхали, пацаны?! Айда все в Припять, охотиться на Акулу.</rus>
		<eng>Have you heard, boys?! Let's go to Pripyat to hunt Akulov.</eng>
		<ukr>Чули, хлопчаки?! Гайда всі в Прип'ять, полювати на Акулу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_fotograf_npc_spawn2_0">
		<rus>Ща только гарпун из схрона достану.</rus>
		<eng>In a sec, I'll just take only a from the stash.</eng>
		<ukr>Зараз, тільки гарпун зі схованки дістану.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_barman_fotograf_npc_spawn3_0">
		<rus>Вот же ж мудаки! Ничему их жизнь не учит!</rus>
		<eng>Assholes! They never learn!</eng>
		<ukr>Оце так придурні! Нічому їх життя не вчить!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_barman_dragunov_aks_done_0">
		<rus>Меченый, в сети появились сообщения о том, что это ты загарпунил Акулу. Опять вся слава тебе досталась. Я своё слово держу, денежная сумма переведена на твой счёт.</rus>
		<eng>Marked One, in the network there were reports that you whacked Akula. You again got all the glory. I keep my word, money is transferred to your account.</eng>
		<ukr>Мічений, в мережі з'явилися повідомлення про те, що це ти загарпунив Акулу. Знову вся слава тобі дісталася. Я своє слово тримаю, грошова сума перерахована на твій рахунок.</ukr>
	</string>
	<string id="dragunov_aks_done1_0_0">
		<rus>Меченый, у меня есть к тебе дело. Срочно загляни на нашу базу.</rus>
		<eng>Marked One, I have a task for you. Come to our base immediately.</eng>
		<ukr>Мічений, у мене є до тебе справа. Терміново заглянь на нашу базу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lisiy_fotograf_detector_start_0">
		<rus>Меченый, есть дело. Загляни в Бар.</rus>
		<eng>Marked One, there is a task. Come to the bar.</eng>
		<ukr>Мічений, є справа. Зазирни в Бар.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_klad_op_have_0">
		<rus>Кажется, внутри бутылки что-то есть. Надо показать это Лысому.</rus>
		<eng>It seems there is something inside the bottle. We must show it to Bald.</eng>
		<ukr>Здається, всередині пляшки щось є. Треба показати це Лисому.</ukr>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_0_0">
		<rus>Кажется, связь наладилась. Всем квадам на связь!</rus>
		<eng>It seems that the connection is OK. All quads, come on the radio!</eng>
		<ukr>Здається, зв'язок налагодився. Усім квадам на зв'язок!</ukr>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_1_0">
		<rus>И правда заработало, только звука так и нет. Всем квадам Долга разрешаю идти лесом. Желательно в обход Складов.</rus>
		<eng>It really works, but there is no sound. I allow all Duty quads to walk in the forest. It is desirable to bypass the Depots.</eng>
		<ukr>Дійсно запрацювало, тільки звуку так і немає. Усім квадам Долгу дозволяю йти лісом. Бажано в обхід Складів.</ukr>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_2_0">
		<rus>Наконец-то, а то ни фига не знаешь, что там в Зоне творится. Волк, подтверди приём.</rus>
		<eng>Finally, I'm sick of having no clue what the hell is going on in the Zone. Wolf, acknowledge the receipt.</eng>
		<ukr>Нарешті, а то біс його знає, що там у Зоні коїться. Вовк, підтвердь прийом.</ukr>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_3_0">
		<rus>Восстановление связи подтверждаю. Источники помех устранены. Знать бы ещё, что это было, и кому спасибо сказать.</rus>
		<eng>I acknowledge the connection reactivation. Interference sources have been eliminated. I wonder what it was and who we should thank.</eng>
		<ukr>Відновлення зв'язку підтверджую. Джерела перешкод усунені. Знати б ще, що це було, і кому треба подякувати.</ukr>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_4_0">
		<rus>Знать бы кому башку оторвать за это! Я бы этих фраеров по минному полю пустил. В одних трусах! А потом кровососу бы отдал. Устроили, мать их, конец связи!</rus>
		<eng>The question is whose head we should tear off! I would make these frayers walk on the minefield. Only in their underpants! And then I would give them to a bloodsucker. Bastards arranged the end of communication!</eng>
		<ukr>Знати б кому голову відірвати за це! Я б цих фраєрів по мінному полю пустив. В одних лише трусах! А потім кровососові б віддав. Влаштували, трясця їм, кінець зв'язку!</ukr>
	</string>
	<string id="docent_silence_done_5_0">
		<rus>А почему смски без звука? Куда дели озвучку сообщений, сволочи! Быстро вернули!</rus>
		<eng>Why are messages without sound? Where did these bastards do with the voicing of messages? Return it quickly!</eng>
		<ukr>А чому смски без звуку? Куди поділи озвучку повідомлень, гади! Ану, швидко повернули!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_skitalec_survival_quest_sms_0">
		<rus>Наконец-то ты здесь. Посмотрим, как ты умеешь выживать в Зоне. Учти, если потеряешь много крови, то испытание будет считаться проваленным.</rus>
		<eng>Finally you are here. Let's see how you can survive in the Zone. Remember, if you lose a lot of blood, the task will be considered failed.</eng>
		<ukr>Нарешті ти тут. Подивимося, як ти вмієш виживати у Зоні. Врахуй, якщо втратиш багато крові, то випробування буде вважатися проваленим.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_skitalec_survival_quest_sms2_0">
		<rus>Если ты ещё жив, то найдёшь дешифратор у одного из зомбированных.</rus>
		<eng>If you are still alive, you will find a decoder from one zombie.</eng>
		<ukr>Якщо ти ще живий, то знайдеш дешифратор у одного з зомбованих.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_skitalec_survival_quest_present">
		<rus>Можешь поздравить себя, ты прошёл испытание. Презент найдёшь на крыше фабрики. Не прощаюсь...</rus>
		<eng>===Можешь поздравить себя, ты прошёл испытание. Презент найдёшь на крыше фабрики. Не прощаюсь...</eng>
		<ukr>Можеш привітати себе, ти пройшов випробування. Презент знайдеш на даху фабрики. Не прощаюсь...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pulemet_angar_oborona_sms_0">
		<rus>Бандиты на подходе. Они окружили ангар со всех сторон.</rus>
		<eng>Bandits are on the way. They surrounded the hangar from all sides.</eng>
		<ukr>Бандити на підході. Вони оточили ангар з усіх боків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_sledopyt_mercenary1_0">
		<rus>Акилл, наёмники всё-таки добрались до Следопыта. Прости, я не успел его спасти...</rus>
		<eng>Akill, mercenaries reached Pathfinder. Sorry, I did not have time to save him...</eng>
		<ukr>Акілл, найманці все-ж добрались до Слідопита. Вибач, я не встиг його врятувати...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_akill_sledopyt_sled_sound_2_0">
		<rus>Это не твоя вина! Если ты расквитался с его убийцами, значит он отомщён...</rus>
		<eng>This is not your fault! If you got even with his killers, then he is avenged...</eng>
		<ukr>Це не твоя вина! Якщо ти поквитався з його вбивцями, значить за нього помстилися...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sledopyt_sledopyt_bomba_done_0">
		<rus>Вот чёрт!</rus>
		<eng>Damn it!</eng>
		<ukr>Дідько!</ukr>
	</string>
	<string id="poisk_partizan_start_0_0">
		<rus>Какой-то даун заминировал проход в лабу, что в Долине. Чуть не подорвался на одной! Смотрите под ноги, если планируете спуститься туда!</rus>
		<eng>Some crazy mined the passage to the lab in the Valley. I almost blew up on one! Watch your steps if you plan to go down there!</eng>
		<ukr>Якийсь даун замінував прохід до лаби, що в Долині. Мало не підірвався там! Дивіться під ноги, якщо плануєте спускатися туди!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_partizan_mercenary1_0">
		<rus>Акилл, Партизан укрывался от наймов в Х-18. В попытках спастись он даже заминировал лабораторию, но это его не уберегло.</rus>
		<eng>Akill, Partisan was hiding from mercenaries in the X-18. In an attempt to escape, he even mined the laboratory, but it did not save him.</eng>
		<ukr>Акілл, Партизан ховався від наймів у Х-18. У спробах врятуватися він навіть замінував лабораторію, але це його не вберегло.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_akill_partizan_mercenary_2_0">
		<rus>Бедняга! Не стоило мне посылать его одного... Спасибо, что сообщил. Выбирайся оттуда.</rus>
		<eng>Poor man! I shouldn't have sent him alone... Thank you for letting me know. Get out of there.</eng>
		<ukr>Бідолаха! Не варто було мені посилати його одного... Спасибі, що повідомив. Вибирайся звідти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poisk_partizan_sms1_0">
		<rus>Партизан, ты здесь? Отзовись!</rus>
		<eng>Partisan, are you here? Answer me!</eng>
		<ukr>Партизан, ти тут? Відгукнись!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_partizan_poisk_partizan_sms2_0">
		<rus>Вам не добраться до меня, уроды! Я заминировал всю лабораторию!</rus>
		<eng>You can't reach me, freaks! I mined the whole lab!</eng>
		<ukr>Вам мене не дістати, виродки! Я замінував усю лабораторію!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poisk_partizan_sms3_0">
		<rus>Успокойся! Я от Акилла, он просил найти тебя. Меня зовут Стрелок, думаю, ты слышал обо мне.</rus>
		<eng>Take it easy! I'm from Akill, he asked to find you. My name is Strelok, I guess you heard about me.</eng>
		<ukr>Заспокойся! Я від Акілла, він просив знайти тебе. Мене звати Стрілець, думаю, ти чув про мене.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_partizan_poisk_partizan_sms4_0">
		<rus>Если ты действительно тот легендарный Стрелок, и тебя послал Акилл, то тебе не составит труда пробраться через минную преграду. Или слабо?</rus>
		<eng>If you really are the legendary Strelok, and Akill sent you, then it will not be difficult for you to get through the mine barrier, will it?</eng>
		<ukr>Якщо ти дійсно той легендарний Стрілець, і тебе послав Акілл, то тобі не важко буде пробратися через мінну перешкоду. Чи слабо?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_poisk_partizan_sms5_0">
		<rus>Ну что за дурень!</rus>
		<eng>What a fool!</eng>
		<ukr>Ну що за дурень!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_partizan_mina_partizan_fail_0">
		<rus>Лошара ты, а не Стрелок! Возомнил себя легендой Зоны! Подходи поближе найм, получи свою порцию свинца!</rus>
		<eng>You are not Strelok, but a loser! You thought you a legend of the Zone! Get closer merc, get your portion of the lead!</eng>
		<ukr>Лошара ти, а не Стрілець! Уявив себе легендою Зони! Підходь ближче найм, отримай свою порцію свинцю!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_akill_mercenary_upiter_spawn_0">
		<rus>Меченый, я на позиции. Вижу наёмника, он в мансарде. Вражеской активности на территории завода не наблюдается. Мой "Выхлоп" нацелен на голову командира. Тебе лишь нужно подать сигнал, если что-то пойдёт не так.</rus>
		<eng>Marked One, I'm in position. I see a mercenary, he is in the attic. Enemy activity in the factory is not observed. My Exhaust is aimed at the head of the commander. You only need to give a signal if something goes wrong.</eng>
		<ukr>Мічений, я на позиції. Бачу найманця, він у мансарді. Ворожої активності на території заводу не спостерігається. Мій "Вихлоп" націлений на голову командира. Тобі лише потрібно подати сигнал, якщо щось піде не так.</ukr>
	</string>
	<string id="mercenary_dogovor_done_0_0">
		<rus>Сталкеры, прачечная окружена. У вас 60 секунд, чтобы сложить оружие и отдать нам прототип.</rus>
		<eng>Stalkers, laundry is surrounded. You have 60 seconds to lay down your weapons and give us a prototype.</eng>
		<ukr>Сталкери, пральня оточена. У вас 60 секунд, щоб скласти зброю і віддати нам прототип.</ukr>
	</string>
	<string id="knife_sucker_use_0_0">
		<rus>Куда побежала, дрянь?!</rus>
		<eng>Where are you running, jerk?!</eng>
		<ukr>Куди побігла, погань?!</ukr>
	</string>
	<string id="knife_sucker_use_1_0">
		<rus>Отдай нож, скотина!</rus>
		<eng>Give me the knife, dork!</eng>
		<ukr>Віддай ніж, скотина!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_akill_mercenary_sniper_spawn_0">
		<rus>Меченый, пригнись! Беги скорее в прачечную. Наш знакомый снайпер объявился.</rus>
		<eng>Marked One, get down! Run quickly to the laundry room. Our familiar sniper showed up.</eng>
		<ukr>Мічений, пригнись! Біжи швидше до пральні. Наш знайомий снайпер з'явився.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_keis_oruzeinik_find_0">
		<rus>Ааз, ты что-то напутал. Здесь нет ник... каких оборотней!</rus>
		<eng>Aaz, you got it wrong. There is no any... werewolves!</eng>
		<ukr>Ааз, ти щось наплутав. Тут немає нія... ких перевертнів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_grach_prapor_peremirie_1_0">
		<rus>Внимание! Стая собак приближается к нашему блокпосту. Всем открыть огонь!</rus>
		<eng>Attention! A pack of dogs is approaching our checkpoint. Everybody open fire!</eng>
		<ukr>Увага! Зграя собак наближається до нашого блокпоста. Всім відкрити вогонь!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lucash_borov_peremirie_0">
		<rus>Меченый, сигнал маячка пропал. В последний раз он пеленговал с Агропрома, из центрального комплекса. Дальше давай сам. Удачи в поисках!</rus>
		<eng>Marked One, the way finder signal is gone. The last time it worked in Agroprom, from the central complex. Now do everything on your own. Good luck in searching!</eng>
		<ukr>Мічений, сигнал маячка пропав. Востаннє він пеленгував з Агропрома, з центрального комплексу. Далі давай сам. Успіхів у пошуках!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_adrenalin_peremirie_0">
		<rus>Внимание, сталкеры! Разыскивается воришка, ограбивший нескольких торговцев. Он одет в бронекостюм "Ветеран-3" защитного цвета, имеется серый противогаз. Особые приметы - с собой носит уникальную модификацию винтовки "Застава". Если кто-то видел типа, подходящего под описание, просьба отписаться в общую сеть.</rus>
		<eng>Attention, stalkers! A thief is wanted who robbed several merchants. He is wearing Veteran-3 armored suit of a protective color, and has a gray gas mask. Special signs: he has a unique modification of the "Zastava" rifle. If someone has seen the guy suitable for the description, please text to the general network.</eng>
		<ukr>Увага, сталкери! Розшукується злодюжка, який пограбував кількох торговців. Він одягнений в бронекостюм "Ветеран-3" захисного кольору, є сірий протигаз. Особливі прикмети - з собою носить унікальну модифікацію гвинтівки "Застава". Якщо хтось бачив хлопчака, що підходить під опис, прохання відписатися в загальну мережу.</ukr>
	</string>
	<string id="adrenalin_peremirie1_0_0">
		<rus>Кажись, я видал похожего сталкерка на Радаре. И снайперка при нём была, всё точь в точь. Он шёл в сторону Припяти.</rus>
		<eng>It seems I have seen a similar stalker in Radar. And he had a sniper rifle, everything was exactly the same. He walked towards Pripyat.</eng>
		<ukr>Здається, я бачив схожого сталкерка на Радарі. І снайперка з ним була, все точнісінько. Він йшов у сторону Прип'яті.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_adrenalin_peremirie2_0">
		<rus>Док, если к вам заявится сталкер с винтовкой Zastava и в бронике с противогазом, то постарайтесь задержать его. Он - вор, поэтому будьте внимательны.</rus>
		<eng>Doc, if a stalker with a Zastava rifle and in an armored suit with a gas mask comes to you, try not to let him go. He is a thief, so be careful.</eng>
		<ukr>Док, якщо до вас заявиться сталкер з гвинтівкою Zastava і в бронику з протигазом, то постарайтеся затримати його. Він - злодій, тому будьте уважні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_hameleon_spawn_0">
		<rus>Гля, братва, какой-то хрен копошится в нашем схроне! Валите этого ушлёпка!</rus>
		<eng>Look, lads, a guy is checking our stashes! Whack this scum!</eng>
		<ukr>Диви, братва, якийсь хрін копошиться у нашій схованці! Валіть цього гада!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_hameleon_spawn_0">
		<rus>Опа-на! Хозяева прибыли!</rus>
		<eng>Oops! Hosts have arrived!</eng>
		<ukr>Опа-на! Господарі прибули!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_chertez_zagadka_sms_0">
		<rus>Василий, я разгадал загадку, но глушителя не нашёл. Вместо него у меня ПДА с кучей цифр, похожих на координаты.</rus>
		<eng>Vasily, I solved the riddle, but did not find the silencer. Instead of it, I have a PDA with a bunch of numbers similar to coordinates.</eng>
		<ukr>Василь, я розгадав загадку, але глушника не знайшов. Замість нього в мене КПК з купою цифр, схожих на координати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_vasiliy_chertez_zagadka_have_0">
		<rus>Советую обратиться к Свиблову. У него должны быть подходящие карты, по которым можно определить место.</rus>
		<eng>I advise you to address to Sviblov. He must have suitable maps by which you can determine the place.</eng>
		<ukr>Раджу звернутися до Свиблова. У нього повинні бути відповідні карти, за якими можна визначити місце.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_pda_zagadka_torch_broken_0">
		<rus>Твою мать! Фонарик сдох и в самый нужный момент! Боров, у тебя лишний фонарик не завалялся?</rus>
		<eng>Fuck! Flashlight died at such an important moment! Borov, do you have an extra flashlight?</eng>
		<ukr>Твою мать! Ліхтарик здох і в самий потрібний момент! Кабан, у тебе зайвий ліхтарик не завалявся?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_borov_checking_taken_item79_2_0">
		<rus>Ну есть один, заходи. Пять косых только с собой захвати.</rus>
		<eng>Well, there is one, come in. Just take 5 grands with you.</eng>
		<ukr>Ну є один, заходь. П'ять косих тільки з собою захопи.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_find_chip_sms1_0">
		<rus>Хм, и что мне теперь с этими чипами делать? Может, профессор Клёнов разберётся, что к чему?</rus>
		<eng>Hmm, and what should I do with these chips now? Maybe Professor Klenov will figure it out?</eng>
		<ukr>Хм, і що мені тепер з цими чіпами робити? Може, професор Кльонов розбереться, що до чого?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_find_chip_sms2_0">
		<rus>Интуиция мне подсказывает, что для прочтения информации с этих чипов необходимо какое-то устройство. Вот только где его искать?!</rus>
		<eng>Intuition tells me that in order to read information from these chips you need some kind of device. But where should I look for it?</eng>
		<ukr>Інтуїція мені підказує, що для отримання інформації з цих чіпів необхіден якийсь пристрій. Ось тільки де його шукати?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_arni_find_chip_done_0">
		<rus>Меченый, будешь в Баре, найди меня. Поговорить нужно.</rus>
		<eng>Marked One, when you are in the Bar, find me. We need to talk.</eng>
		<ukr>Мічений, будеш у Барі, знайди мене. Поговорити треба.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_akill_saharov_kogot_sms_0">
		<rus>Меченый, про работёнку не забыл? Кое-что намечается, есть данные об одной интересной штуковине. Если заинтриговал, то встретимся на прежнем месте.</rus>
		<eng>Marked One, didn't you forget about the job? Something is planned, there is info of one interesting thing. If you are interested, then we will meet in the same place.</eng>
		<ukr>Мічений, про підробіток не забув? Дещо планується, є дані про одну цікаву штуковину. Якщо заінтригував, тоді зустрічаемося на колишньому місці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_monolit_fantoms_pda_done_0">
		<rus>КБО зачищен от мутантов. 1 взвод остаётся в КБО для охраны периметра, 2 взвод зачищает Х-8, 3 взвод обеспечивает прикрытие учёных. Научная группа может выдвинуться в лабораторию после подтверждения зачистки.</rus>
		<eng>The Old Service Center is cleaned of mutants. 1 troop remains in the Old Service Center to protect the perimeter, 2 troop cleans the X-8, 3 troop provides cover for scientists. The research team may go to the laboratory after confirming the cleaning.</eng>
		<ukr>КБО зачищений від мутантів. 1 взвод залишається у КБО для охорони периметра, 2 взвод зачищає Х-8, 3 взвод забезпечує прикриття вчених. Наукова група може висунутися у лабораторію після підтвердження зачистки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_monolit_kogot_provod_spawn_1_0">
		<rus>В лабораторию проник посторонний. 1 и 2 взводы не отвечают, научная группа не выходит на связь.</rus>
		<eng>An outsider entered the laboratory. 1 and 2 troops do not respond, the scientific group does not contact.</eng>
		<ukr>До лабораторії потрапив хтось сторонній. 1 і 2 взводи не відповідають, наукова група не виходить на зв'язок.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_monolit_kogot_provod_spawn_2_0">
		<rus>Внимание! Среди нас группа отступников. Они сбежали в тоннели Путепровода и у них необходимая нам вещь. Догнать и ликвидировать их как можно быстрее. Сменить все коды доступа на резервные.</rus>
		<eng>Attention! Among us there is a group of backsliders. They ran to the underground tunnels and they have the necessary thing for us. Catch up and eliminate them as quickly as possible. Change all access codes to reserve ones.</eng>
		<ukr>Увага! Серед нас група відступників. Вони втекли в тунелі Шляхопроводу і прихопили необхідну нам річ. Наздогнати і ліквідувати їх якнайшвидше. Змінити всі коди доступу на резервні.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kruglov_moving_detector_spawn_0">
		<rus>Меченый, детектор вроде бы заработал. Регистрирую псевдогигантов недалеко от вас, метрах в 90, севернее кранов, движутся в вашу сторону. Южнее обнаружены три венома. Будьте осторожны!</rus>
		<eng>Marked One, the detector seems to be working. I'm registering pseudogiants not far from you, about 90 meters away, north of the cranes, they are moving in your direction. To the south, three venoms were found. Be careful!</eng>
		<ukr>Мічений, детектор начебто заробив. Реєструю псевдогігантів неподалік від вас, метрах в 90, на північ від кранів, рухаються в вашу сторону. Південніше виявлені три венома. Будьте обережні!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_living_dead_spawn_0">
		<rus>Сталкеры, зомби прижали нас на бетонном заводе. Долго не протянем. Срочно нужна ваша помощь!</rus>
		<eng>Stalkers, zombies attacked us in a concrete plant. We can't stay here longer. We need your help urgently!</eng>
		<ukr>Сталкери, зомбі притиснули нас на бетонному заводі. Довго не протягнемо. Терміново потрібна ваша допомога!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_volna_darkness_spawn_0">
		<rus>Чё за хрень?... Лукаш, я в Х-8. Придётся отложить поиски. Мой ПНВ и фонарик не пашут, здесь ни хрена не видно.</rus>
		<eng>What the hell?... Lukash, I'm in X-8. We'll have to postpone the search. My night vision device and flashlight do not work, I can't see anything.</eng>
		<ukr>Якого біса?... Лукаш, я в Х-8. Доведеться відкласти пошуки. Мій ПНБ і ліхтарик не працюють, тут і чорта лисого не побачиш.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lucash_volna_darkness_spawn_0">
		<rus>Постой! Мои бойцы сделали схрон в этой лаборатории, на крыше лифта. Там должны быть фосфорные палки. Бери всё, что хочешь, но обязательно вернись с кейсами.</rus>
		<eng>Wait! My fighters made a stash in this lab, on the roof of the elevator. There must be phosphorus sticks in it. Take whatever you want, but be sure to come back with the cases.</eng>
		<ukr>Стривай! Мої бійці зробили схованку в цій лабораторії, на даху ліфта. Там повинні бути фосфорні палиці. Бери все, що хочеш, але обов'язково повернися з кейсами.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_volna_darkness_bitva1_0">
		<rus>Димак, мой ПНВ и фонарик приказали долго жить. Мне нужны новые. У тебя найдутся?</rus>
		<eng>Dimak, my night vision device and the flashlight died. I need new ones. Do you have any?</eng>
		<ukr>Дімак, мій ПНБ і ліхтарик наказали довго жити. Мені потрібні нові. У тебе знайдуться?</ukr>
	</string>
	<string id="volna_darkness_bitva2_0_0">
		<rus>Есть в наличии и то, и другое.</rus>
		<eng>I have both.</eng>
		<ukr>Є в наявності і те, і інше.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lokalnay_set_volna_reid_start_0">
		<rus>Нашу базу обнаружили, у хутора идёт бой, вояки жмут со всех сторон.</rus>
		<eng>Our base was found, there is a fight next to the village, warriors are attacking from all sides.</eng>
		<ukr>Нашу базу виявили, біля хутора йде бій, вояки тиснуть з усіх боків.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lokalnay_set_volna_reid_desant_0">
		<rus>На востоке, недалеко от смотровой вышки высадился десант.</rus>
		<eng>In the east, not far from the observation tower, an assault party has landed.</eng>
		<ukr>На сході, недалеко від оглядової вежі висадився десант.</ukr>
	</string>
	<string id="volna_reid_vert_0_0">
		<rus>Вроде бы всё стихло. Осмотри окрестности и возвращайся на нашу базу. И винтовку захвати.</rus>
		<eng>Everything seems to be quiet. Inspect the area and return to our base. And grab a rifle.</eng>
		<ukr>Начебто все стихло. Оглянь околиці і повертайся на нашу базу. І гвинтівку захопи.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_shurup_max_gunsight_done_0">
		<rus>Меченый, харэ там с Максом перетирать, подойди-ка.</rus>
		<eng>Marked One, stop talking with Max, come.</eng>
		<ukr>Мічений, досить там з Максом балакати, підійди-но.</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_begin_0_0">
		<rus>Я на месте, вижу нескольких ходячих мертвецов неподалёку.</rus>
		<eng>I am in the position, I see several walking dead nearby.</eng>
		<ukr>Я на місці, бачу кількох ходячих мерців неподалік.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_viking_proverka_begin1_0">
		<rus>Главное, не паникуй и не закрывай мне обзор.</rus>
		<eng>The main thing is that you should not panic and please provide me with a good visibility.</eng>
		<ukr>Головне, не панікуй і не закривай мені огляд.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_viking_proverka_have_0">
		<rus>Всех порешили, поблизости никого не вижу. Пойду скажу капитану, что ты справился с заданием.</rus>
		<eng>Everyone was killed, I don’t see anyone nearby. I'll go tell the captain to say that you did the task.</eng>
		<ukr>Всіх порішили, поблизу нікого не бачу. Піду скажу капітанові, що ти впорався із завданням.</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done_0_0">
		<rus>Это Димак. Кто желает купить ПДА с данными о тайнике с чертежами Steyr AUG, жду ваших предложений. Начальная цена - 5 тысяч.</rus>
		<eng>This is Dimak. Who wants to buy a PDA with data about the stash with the Steyr AUG drawings, I'm looking forward to your offers. Starting price is 5 thousand.</eng>
		<ukr>Це Дімак. Хто бажає купити КПК з даними про схованку з кресленнями Steyr AUG, чекаю ваших пропозицій. Початкова ціна - 5 тисяч.</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done1_0_0">
		<rus>Ага, фуфломицином пахнет!</rus>
		<eng>I don't believe this crap!</eng>
		<ukr>Так, фуфломіціном пахне!</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done2_0_0">
		<rus>Не знаю, чем у вас там пахнет, но ПДА с данными держу сейчас в руках. Не верящих просьба идти лесом.</rus>
		<eng>It's your problem, but I am holding the PDA with the data now. Those who do not believe can jog on.</eng>
		<ukr>Не знаю, чим у вас там пахне, але КПК з даними тримаю зараз в руках. Тим хто не вірить прохання йти лісом.</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done3_0_0">
		<rus>Димак, плачу двойную цену, но не продавай никому информацию о тайнике. Мне нужны эти чертежи. Согласен?</rus>
		<eng>Dimak, I pay double, but do not sell anyone the information about the stash. I need these drawings. Deal?</eng>
		<ukr>Дімак, плачу подвійну ціну, але не продавай нікому інформацію про схованку. Мені потрібні ці креслення. Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done4_0_0">
		<rus>Мне один сталкер предложил 30 штук за наводку... Но так уж и быть, пойду тебе навстречу за твои старые заслуги.</rus>
		<eng>One stalker offered me 30 grands for a tip... But OK, I will support you for your old services.</eng>
		<ukr>Мені один сталкер запропонував 30 штук за вказівку... Але так вже й бути, піду тобі назустріч за твої старі заслуги.</ukr>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done4_1_0">
		<rus>У тебя три часа, чтобы добраться сюда и выкупить ПДА. Если не успеешь, то продам его другому. Время пошло!</rus>
		<eng>You have three hours to get here and buy the PDA. If you do not have time, then I'll sell it to another. Tick-tock!</eng>
		<ukr>У тебе три години, щоб дістатися сюди і викупити КПК. Якщо не встигнеш, то продам його іншому. Час пішов!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_viking_proverka_done5_0">
		<rus>Спасибо! Я пулей к тебе.</rus>
		<eng>Thank you! I am running to you in all haste.</eng>
		<ukr>Дякую! Я кулею до тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kruger_checking_taken_item84_0">
		<rus>Эй, сталкер, вылазь оттуда, побазарить надо. И без глупостей!</rus>
		<eng>Hey, stalker, get out of there, we need to talk. And no monkey business!</eng>
		<ukr>Гей, сталкер, вилазь звідти, потеревенити треба. І без дурниць!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_nazar_volna_day0_start_0">
		<rus>За нами гонится стая химер. Бежим со стороны заправки. Ной, готовьте мутантам дружественный приём!</rus>
		<eng>A pack of chimeras is chasing us. We are running from the side of the gas station. Noah, prepare a friendly welcome for the mutants!</eng>
		<ukr>За нами женеться зграя химер. Біжимо з боку заправки. Ной, приготуйте мутантам дружній прийом!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_lucash_volna_day0_nazar_0">
		<rus>Меченый, я должен тебе кое-что сообщить. Лично! Это связано с теми кейсами наёмников. Жду тебя на нашей базе.</rus>
		<eng>Marked One, I have to tell you something. Personally! It deals with those mercenaries' cases. I'm waiting for you at our base.</eng>
		<ukr>Мічений, я повинен тобі дещо повідомити. Особисто! Це пов'язано з тими кейсами найманців. Чекаю тебе на нашій базі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_noy_volna_day2_done_0">
		<rus>Меченый, если вы там закончили, то возвращайся на корабль. Твоя помощь здесь нужна.</rus>
		<eng>Marked One, if you are done there, then return to the ship. Your help is needed here.</eng>
		<ukr>Мічений, якщо ви там закінчили, то повертайся на корабель. Твоя допомога тут потрібна.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_noy_shturm_station_done_0">
		<rus>Пришло сообщение от Круглова. До следующей волны осталось 11 часов. Используй время с умом. Встретимся на прежнем месте.</rus>
		<eng>The message came from Kruglov. There are 11 hours until the next wave. Use your time wisely. See you in the same place.</eng>
		<ukr>Прийшло повідомлення від Круглова. До наступної хвилі залишилося 11 годин. Використовуй час з розумом. Зустрінемося на колишньому місці.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_nazar_clear_day2_0">
		<rus>Меченый, несколько моих старых друзей добрались до Затона. Я отправлю их на станцию на помощь Фениксу.</rus>
		<eng>Marked One, a few of my old friends reached Zaton. I will send them to the station to help Phoenix.</eng>
		<ukr>Мічений, кілька моїх старих друзів дісталися до Затону. Я відправлю їх на станцію на допомогу Феніксу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_noy_volna_day3_done_0">
		<rus>Через 10 часов нас настигнет очередная волна. Постарайся не умереть за это время. Встретимся на Шевченко.</rus>
		<eng>In 10 hours, another wave will start. Try not to die during this time. See you in Shevchenko.</eng>
		<ukr>Через 10 годин нас досягне чергова хвиля. Постарайся не вмерти за цей час. Зустрінемося на Шевченко.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_noy_volna_day4_filatov_0">
		<rus>Кажется, волна захлебнулась. Люди Коршуна и Феникса добивают раненых и убегающих мутантов.</rus>
		<eng>It seems the wave died out.  Milvus and Phoenix's people are finishing off the wounded and running away mutants.</eng>
		<ukr>Здається, хвиля захлинулася. Люди Шуліки і Фенікса добивають поранених і втікаючих мутантів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_sidor_volna_day4_done_0">
		<rus>Меченый, мне удалось вытащить результаты фотосъёмки с жёсткого диска беспилотника. Снимки тебя очень заинтересуют.</rus>
		<eng>Marked One, I managed to get the results of the photo survey from the drone hard disk. The pictures will be very interesting for you.</eng>
		<ukr>Мічений, мені вдалося витягнути результати фотозйомки з жорсткого диска безпілотника. Знімки тебе дуже зацікавлять.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_voronin_volna_day4_sidor_0">
		<rus>Меченый, настало время нанести удар по наёмным собакам. Жду тебя у себя в штабе.</rus>
		<eng>Marked One, it's time to hit the mercs' dogs. I'm waiting for you in my headquarters.</eng>
		<ukr>Мічений, настав час нанести удар по найманим собакам. Чекаю тебе у себе штабі.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_foto_ohota_start_0">
		<rus>Волк, твоё чутьё тебя не обмануло. Я нашёл Сеню. В подземке Агропрома. Парень мертвее некуда... Я не эксперт, но похоже, что он застрелился. По крайней мере, я не вижу следов насилия на его теле. Волк, мне неудобно просить тебя, но... я хотел бы завершить начатое парнем. Кому я могу сдать фотографии, если я выполню его контракт?</rus>
		<eng>Wolf, your gut didn't fool you. I found Senya. In the Agroprom underground. The guy is dead... I'm not an expert, but it looks like he shot himself. At least I don’t see any signs of violence on his body. Wolf, I am uncomfortable asking you, but... I would like to complete the job started by the guy. Who can I give photos if I fulfill his contract?</eng>
		<ukr>Вовк, твоє чуття тебе не підвело. Я знайшов Сеню. У підземці Агропрома. Хлопець мертвіше нікуди... Я не експерт, але схоже, що він застрелився. Принаймні, я не бачу слідів насильства на його тілі. Вовк, мені незручно просити тебе, але... я хотів би завершити розпочате хлопцем. Кому я можу здати фотографії, якщо я виконаю його контракт?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_volk_foto_ohota_sms_0">
		<rus>Чёрт... Моя вина! Не стоило мне отпускать парня одного - молодой же совсем, салага ещё. Ему бы жить да жить... А по твоему вопросу - обратись к Сидоровичу. У него контакты с военными, он подскажет, что делать. И... спасибо, Меченый!</rus>
		<eng>Damn... My fault! I shouldn't have let him go alone, he was too young, a rookie. He died before his time... As for your question, address to Sidorovich. He has contacts with the military, he will tell you what to do. And... thanks, Marked One!</eng>
		<ukr>Диявол... Моя провина! Не варто було мені відпускати хлопця одного - зелений зовсім, салага ще. Йому б жити та жити... А з приводу твого питання - звернися до Сидоровича. У нього контакти з військовими, він підкаже, що робити. І... дякую, Мічений!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_battle_pripyat_33_4_0">
		<rus>Фух... Давно на таких сильных контролёров не нарывался! Чуть мозги не закипели!</rus>
		<eng>Phew... I haven't met such strong controllers for a long time! My brains almost boiled!</eng>
		<ukr>Хух... Давно на таких сильних контролерів не наражався! Ледь мізки не закипіли!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_vodka_sms_0">
		<rus>Эй, сталкер, нужна твоя помощь. Принеси мне ящик водки. И поскорее, пожалуйста. Иначе я умру. Знать, кто я такой, тебе ещё пока рано, поэтому водку положи в рюкзак, который спрятан в старом запорожце, справа от дороги по пути в Бар. Если ты это сделаешь - я тебя щедро отблагодарю.</rus>
		<eng>Hey, stalker, I need your help. Bring me a box of vodka. And soon, please. Otherwise I will die. It’s still too early for you to know who I am, so put the vodka in a backpack that is hidden in an old zaporozhets, to the right of the road on the way to the Bar. If you do this, I will thank you generously.</eng>
		<ukr>Гей, сталкер, потрібна твоя допомога. Принеси мені ящик горілки. І пошвидше, будь-ласка. Інакше я помру. Знати, хто я такий, тобі ще поки рано, тому горілку поклади в рюкзак, що захований у старому запорожці, праворуч від дороги на шляху в Бар. Якщо ти це зробиш - я тобі щедро віддячу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_vodka_sms2_0">
		<rus>Ох... Спасибо, мужик, выручил ты меня. Возможно, мы ещё свидимся с тобой, и я тебе помогу. Ну, а пока запоминай наводку на один тайничок. Я о нём в голове одного сталкера узнал. Если идти прямо в Бар, то увидишь сухое дерево справа от дороги. И под его корнями найдёшь рюкзак с хабаром... Ну все, бывай. И да, чуть не забыл. Если встретишь маленького контролёра на Болотах, не откажи ему в помощи...</rus>
		<eng>Oh... Thank you, man, you helped me out. Perhaps I will see you again and help you. Well, for now, get a tip for one stash. I found out about it from a stalker's head. If you go straight to the Bar, you will see a dry tree to the right of the road. And under its roots you will find a backpack with loot... Well, that's it. And yes, I almost forgot. If you meet a small controller in the Swamps, do not refuse to help him...</eng>
		<ukr>Ох... Спасибі, мужик, виручив ти мене. Можливо, ми ще побачимося з тобою, і я тобі допоможу. Ну, а поки що запам'ятовуй наводку на один схрон. Я про нього у голові одного сталкера дізнався. Якщо йти прямо в Бар, то побачиш сухе дерево праворуч від дороги. І під його корінням знайдеш рюкзачок з хабаром... Ну все, бувай. І так, мало не забув. Якщо зустрінеш маленького контролера на Болотах, не відмов йому у допомозі...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_bandit_krest_spawn_1_0">
		<rus>Не, парни, да здесь артов реально немерено, я фуфло гнать не буду! Короче, бригада Козырного на прошлой неделе стопорнула пару сталков на ферме. Так вот у этих бакланов целый рюкзак светилок отжали. Один из них даже балакал, что весь лес ими усыпан - ходи да собирай.</rus>
		<eng>Guys, there are so many artifacts here, I wouldn't say bullshit! In short, last week Kozyrnoy’s brigade stopped a pair of stalkers on a farm. So they stole a whole pack of lighting devices from them. One of them even said that the whole forest is covered with them, like you can go and pick up.</eng>
		<ukr>Ні, хлопці, та тут артів реально неміряно, я фуфло гнати не буду! Коротше, бригада Козирного минулого тижння стопорнула пару сталкерків на фермі. Так от вони у цих бакланів цілий рюкзак світилок віджали. Один з них навіть балакав, що весь ліс ними всипаний - ходи та збирай.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_bandit_krest_spawn_2_0">
		<rus>Ага, плять, ходи да собирай! А про мутов он базар не вёл? В этом, мать его, заколдованном лесу какие только твари не водятся. Забыли, что сталось с Тимохой? Одни лишь кишки, разбросанные по веткам... Как бы и нам свои жопы не надорвать.</rus>
		<eng>Yeah, sure, go and pick up! And didn't he say anything about mutants? In this, damn enchanted forest there are so many creatures. Did they forget what happened to Timokha? Only the guts, scattered throughout branches... We should save our asses.</eng>
		<ukr>Ага, курва, ходи та збирай! А про мутів він балачки не вів? У цьому, мати його, зачарованому лісі які тільки істоти не водяться. Забули, що сталося з Тимохою? Одні лише кишки, розкидані по гілках... Як би і нам свої дупи не надірвати.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_bandit_krest_spawn_3_0">
		<rus>Харэ басить! Эти сказочки для таких дебилов как ты и выдумывают, чтоб поменьше ходоков в лес было. А Тимоха твой, ясное дело, в аномалку угодил... Всё, кончай трындёж! Разошлись по округе, через полчасика встречаемся у тропки из леса.</rus>
		<eng>Stop that! These tales are made for such morons like you, so that there are less guys willing to go to the forest. And Timokha got into the anomaly... That's it, strop beating the air! Let's channel off and meet at the path from the forest in a half an hour.</eng>
		<ukr>Харе басити! Ці казочки для таких дебілів як ти і видумують, щоб поменше ходаків у ліс було. А Тимоха твій, ясне діло, в аномалку попав... Все, кінчай триндіти! Розійшлись по околиці, через пів годинки зустрічаємось біля стежинки з лісу.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_sahar_spawn_1_0">
		<rus>Командир, мы запеленговали сигнал радиомаячка с украденного кейса. Оцепляем район.</rus>
		<eng>Commander, we traced the radio beacon signal from the stolen case. We are cordoning off the area.</eng>
		<ukr>Командир, ми запеленгували сигнал радіомаячка з викраденого кейса. Оточуємо район.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_sahar_spawn_2_0">
		<rus>Идиот! Все переговоры по внутренней связи!</rus>
		<eng>Idiot! All negotiations are on the local link!</eng>
		<ukr>Ідіот! Усі переговори по внутрішньому зв'язку!</ukr>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn1_0_0">
		<rus>Он точно пошёл сюда, ты не ошибся? Может, давай дождёмся его на поверхности? Что-то мне не по себе от этого места...</rus>
		<eng>Did he really go here, were you not mistaken? Maybe we should wait for him on the surface. I feel uneasy about this place...</eng>
		<ukr>Він точно пішов сюди, ти не помилився? Може, давай дочекаємось його на поверхні? Щось мені не по собі від цього місця...</ukr>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn2_0_0">
		<rus>Говорю же, я видел, как он спустился в лабораторию. Эта падла где-то здесь ошивается. Глядите в оба, этот сталкер не так-то прост.</rus>
		<eng>I told you, I saw him going down to the lab. This bastard is hanging around here. Use your eyes, this stalker is not so simple.</eng>
		<ukr>Говорю ж, я бачив, як він спустився у лабораторію. Ця падла десь тут ошивається. Дивіться уважно, цей сталкер не такий простий.</ukr>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_surprise_0_0">
		<rus>Ааааа!!!</rus>
		<eng>Ahhhh!!!</eng>
		<ukr>Ааааа!!!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_saharov_shaxter_fonar_surprise1_0">
		<rus>В районе озера Янтарь наблюдается сейсмическая активность. Под фабрикой зафиксирован мощнейший подземный толчок. Все, кто находится поблизости - будьте предельно внимательны и осторожны!</rus>
		<eng>Seismic activity is observed in the area of Yantar Lake. Under the factory a powerful earth shock was registerted. Everyone who is nearby, be extremely careful and cautious!</eng>
		<ukr>У районі озера Янтар спостерігається сейсмічна активність. Під фабрикою зафіксований потужний підземний поштовх. Всі, хто знаходиться поблизу - будьте гранично уважні і обережні!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_fanat_teleport_spawn1_0">
		<rus>Это что ещё за на хер?!</rus>
		<eng>What the hell is this?!</eng>
		<ukr>Це ще що за фігня?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_fanat_teleport_spawn2_0">
		<rus>Вот это долбануло, так долбануло! Чёртовы вояки на своих вертухах совсем охренели! Дали пару ракетных залпов по стаду псевдышей и свалили. И теперь эта куча мяса прётся в сторону Долины.</rus>
		<eng>Holy crap! Damn warriors on their copters are completely pissed off! They fired a couple of rocket volleys to a flock of pseudos and disappeared. And now this pile of meat rushes towards the Valley.</eng>
		<ukr>Ось це довбануло, так довбануло! Бісові вояки на своїх вертухах зовсім очманіли! Вдарили кількома ракетними залпами по стаду псевдиків і звалили. І тепер ця купа м'яса пре в напрямку Долини.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_akim_journal_start_0">
		<rus>Аким, двойная цена за оружие не устраивает заказчика. Есть ли альтернативный вариант решения вопроса?</rus>
		<eng>Akim, the double price for weapons does not suit the customer. Is there an alternative solution to the issue?</eng>
		<ukr>Яким, подвійна ціна за зброю не влаштовує замовника. Чи є альтернативний варіант вирішення питання?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_akim_akim_journal_start1_0">
		<rus>Пока ты бегал по Зоне, я выяснил причину проблемы. С военной базы неким сталкером были украдены секретные документы, поэтому вояки усилили блокпосты и воздушный контроль. Чтобы безопасно доставлять грузы в Зону, поставщику нужен журнал полётов вертушек. В этот раз он смог договориться, дав на лапу большую сумму, но в следующий раз это не прокатит. Поэтому цена выросла в два раза. Но если ты принесёшь мне этот журнал, то получишь свой заказ. Журнал должен храниться в сейфе, в одной из казарм той базы.</rus>
		<eng>While you were running around the Zone, I found out the cause of the problem. From a military base, secret documents were stolen by a certain stalker, so the fighters strengthened checkpoints and air control. To safely deliver goods to the Zone, the supplier needs a helicopters logbook. This time he was able to agree, greasing the wheels, but next time it will not work. Therefore, the price has doubled. But if you bring me this magazine, you will receive your order. The log should be kept in a safe, in one of the barracks of that base.</eng>
		<ukr>Поки ти бігав по Зоні, я з'ясував причину проблеми. З військової бази певним сталкером були вкрадені секретні документи, тому вояки посилили блокпости і повітряний контроль. Щоб безпечно доставляти вантажі в Зону, постачальнику потрібен журнал польотів вертушок. Цього разу він зміг домовитися, давши на лапу велику суму, але наступного разу це не прокотить. Тому ціна зросла в два рази. Але якщо ти принесеш мені цей журнал, то отримаєш своє замовлення. Журнал повинен зберігатися у сейфі, в одній з казарм тієї бази.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_new_vypolzen_spawn_0">
		<rus>Дьявол! Как бы шахта не обвалилась раньше времени! Нужно поскорее выбираться из этой западни.</rus>
		<eng>Devil! I hope the mine won't collapse ahead of time! We need to quickly get out of this trap.</eng>
		<ukr>Диявол! Тільки б шахта не обвалилася завчасно! Потрібно якнайшвидше вибиратися з цієї пастки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert1_spawn_0">
		<rus>Эй, сталкер...</rus>
		<eng>Hey, stalker...</eng>
		<ukr>Гей, сталкер...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert1_spawn1_0">
		<rus>Да, сталкер... Напугал ты меня. Фух... Чуть в штаны не наложил.</rus>
		<eng>Yeah, stalker... you scared me. Phew... I almost filled my pants.</eng>
		<ukr>Так, сталкер... Налякав ти мене. Фух... Мало в штани не наклав!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert2_spawn_0">
		<rus>Эй! Ты курьер?</rus>
		<eng>Hey! Are you a courier?</eng>
		<ukr>Гей! Ти кур'єр?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_perevert3_spawn_0">
		<rus>Чего расселся?</rus>
		<eng>Why are sitting here?</eng>
		<ukr>Чого розсівся?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_bw_timer_1_0">
		<rus>Это Эхо-1, вижу цель... Вы уверены, что это именно тот сталкер, уничтоживший наш передовой отряд на Юпитере?</rus>
		<eng>This is Echo-1, I see the target... Are you sure that this is the stalker who destroyed our forward squad in Jupiter?</eng>
		<ukr>Це Ехо-1, бачу ціль... Ви впевнені, що це саме той сталкер, який знищив наш передовий загін на Юпітері?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_zasada_puzir_timer_1_0">
		<rus>Товарищ капитан, разрешите обратиться. У нас же приказ найти упавшую вертушку. Почему мы занимаемся поиском артефактов? Я слышал, в этом дремучем лесу водятся страшные мутанты.</rus>
		<eng>Captain, let me address to you. We have an order to find the fallen copter. Why are we searching for artifacts? I heard terrible mutants live in this dense forest.</eng>
		<ukr>Товариш капітан, дозвольте звернутися. У нас же наказ знайти вертушку що впала. Чому ми займаємося пошуком артефактів? Я чув, у цьому дрімучому лісі водяться страшні мутанти.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kalinin_dog_sms_0">
		<rus>Хм, похоже, псина что-то учуяла!</rus>
		<eng>Hmm, it looks like a dog has smelled something!</eng>
		<ukr>Хм, схоже, пес щось відчув!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kalinin_dog_taynik_0">
		<rus>Вот умница! Хорошая собачка! Чей-то схрон нашла! Давай, вперёд, пойдём к стоянке сталкеров.</rus>
		<eng>Smart cookied! Good dog! It found someone's stash! Come on, let's go to the stalkers' camp.</eng>
		<ukr>От молодчинка! Хороша собачка! Чийсь схрон знашла! Давай, вперед, підемо до стоянки сталкерів.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mb_kick_1_1_0">
		<rus>Ага! Понравилось? Хочешь ещё? Получай!</rus>
		<eng>Yeah! Did you like? Want more? Get it!</eng>
		<ukr>Ага! Сподобалось? Хочеш ще? Отримуй!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mb_kick_1_6_0">
		<rus>Мессер, и сколько же я его пинать должен?</rus>
		<eng>Messer, and how long should I kick him?</eng>
		<ukr>Мессер, і скільки ж я його копати повинен?</ukr>
	</string>
	<string id="sms_messer_mb_kick_6_2_0">
		<rus>Ещё несколько раз пни, чтобы хорошо запомнил.</rus>
		<eng>Kick a few more times for him to remember well.</eng>
		<ukr>Ще кілька разів копни, щоб добре запам'ятав.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_messer_mb_kick_12_1_0">
		<rus>А напоследок дай-ка ему настоящего пинка, чтобы улетел туда, откуда не возвращаются!</rus>
		<eng>And finally, give him a real kick so that he can fly to the place from which nobody returns!</eng>
		<ukr>А наостанок дай-но йому справжнього копанця, щоб полетів туди, звідки не повертаються!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_night_watch_start_0">
		<rus>Чего-то ПНВ не фурычит. Как не кстати, а!</rus>
		<eng>NVD does not work. Now that is a pity.</eng>
		<ukr>Щось ПНБ не фуричить. Як недоречно, а!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_krest_boar_find_0">
		<rus>Потерялся, бедняга?! Ну ничего, сейчас отыщем твою мамашу... Пойдём со мной, поросячья морда!</rus>
		<eng>Are you lost, poor thing?! Do not worry, we'll find your mother... Come with me, pig's neb!</eng>
		<ukr>Загубився, бідненький?! Ну нічого, зараз відшукаємо твою мамашу... Ходи зі мною, поросяче рильце!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_burer_phantom_spawn_0">
		<rus>Ну, где ты, долбанный иллюзионист? Посмотрим, чего стоят твои фокусы...</rus>
		<eng>Well, where are you, fucking illusionist? Let's see the worth of your tricks...</eng>
		<ukr>Ну, де ти, ілюзіоніст довбаний? Подивимось, чого варті твої фокуси...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_buusty_gigant_kick_1_0">
		<rus>Так, первую бомбу прилепил!</rus>
		<eng>Well, the first bomb is ready!</eng>
		<ukr>Так, першу бомбу приліпив!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_buusty_gigant_kick_2_0">
		<rus>Половину прицепил, осталось ещё немного.</rus>
		<eng>Half is hooked, there is still a bit.</eng>
		<ukr>Половину причепив, залишилось ще трохи.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_buusty_gigant_kick_3_0">
		<rus>Готово! Бомбы закреплены!</rus>
		<eng>Done! Bombs are fixed!</eng>
		<ukr>Готово! Бомби закріплені!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_buusty_buusty_gigant_kick_4_0">
		<rus>У тебя десять секунд, чтобы отбежать от монстра, затем я активирую заряды. Время пошло!</rus>
		<eng>You have ten seconds to run away from the monster, then I'll activate the charges. Countdown starts now!</eng>
		<ukr>У тебе десять секунд, щоб відбігти від монстра, потім я активую заряди. Час пішов!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_kalinin_box2_spawn_0">
		<rus>Следующий ящик рядом с болотом.</rus>
		<eng>The next box is next to the swamp.</eng>
		<ukr>Наступний ящик поряд з болотом.</ukr>
	</string>
	<string id="kalinin_box2_spawn1_0_0">
		<rus>Меченый, времени осталось очень мало, поторопись. Бандиты явно скоро пойдут в атаку, а без боеприпасов нам долго не продержаться.</rus>
		<eng>Marked One, very little time is left, hurry up. Bandits will obviously attack soon, and we won't survive without ammunition.</eng>
		<ukr>Мічений, часу залишилося дуже мало, поквапся. Бандити незабаром підуть в атаку, а без набоїв ми довго не протримаємося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_kalinin_box3_spawn_1_0">
		<rus>Бандиты прочёсывают южную часть леса, поищи ящик там.</rus>
		<eng>Bandits are sweeping the southern part of the forest, look for a box there.</eng>
		<ukr>Бандити прочісують південну частину лісу, пошукай ящик там.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_kalinin_box3_spawn_2_0">
		<rus>Я точно видел, что ящик выпал где-то в этом месте. Ищите лучше, зырьте под каждым кустом.</rus>
		<eng>I definitely saw that the box fell somewhere in this place. Look for it carefully, check under each bush.</eng>
		<ukr>Я точно бачив, що як ящик випав десь у цьому місці. Шукайте краще, дивіться під кожним кущем.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_kalinin_box4_spawn_0">
		<rus>Ящик валяется на восточной дороге.</rus>
		<eng>Box is on the east road.</eng>
		<ukr>Ящик валяється на східній дороге.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_kalinin_box5_spawn_0">
		<rus>Поезжай на северо-восток, к сгоревшему грузовику.</rus>
		<eng>Go northeast to the burned-out truck.</eng>
		<ukr>Їдь на північний схід, до згорілої вантажівки.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_kalinin_kalinin_box_proverka_0">
		<rus>Ты подвёл всех нас, мы под плотным огнём, бандиты берут нас в кольцо...</rus>
		<eng>You let us all down, we are under heavy fire, the bandits are surrounding us...</eng>
		<ukr>Ти підвів усіх нас, ми під щільним вогнем, бандити беруть нас у кільце...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_trofim_trofim_sms_1_0">
		<rus>Стой, стой, погоди, чувак... Отлить надо, не могу уже... А ты это... сгоняй пока за пивком храбрости, а? А то у меня сушняк конкретный ваще!</rus>
		<eng>Wait, wait, stop, dude... I need to take a leak, I can't wait anymore... And do... make a beer run, eh? I have dry horrors!</eng>
		<ukr>Стій, стій, зачекай, хлопче... Відлити треба, не можу вже... А ти це... збігай поки за пивком хоробрості, а? А то у мене сушняк скажений зовсім!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_trofim_sms1_0">
		<rus>Ты очумел?! Какое на хрен пиво?! Нас только что мутанты чуть не сожрали!</rus>
		<eng>Are you crazy?! Beer?! What the fuck are you talking about? Mutants have just almost eaten us!</eng>
		<ukr>Ти очманів?! Яке на хрін пиво?! Нас тільки що мутанти мало не зжерли!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_trofim_trofim_sms_2_0">
		<rus>Да не ссы ты! Я тут ширинку застегнуть не могу, а он - какие-то мутанты... Откуда только нашёл их... Пивасик тут рядом совсем - в вагончике, мы там спецом с пацанами подальше от Борова квасим... Ты давай быстрее, а! Вот ты тормоз-то, в натуре!</rus>
		<eng>Take it easy! I can't zip up here and you are talking about mutants... Where did you find them... Beer is not far from here, in the trailer, boys and I always get hammered there, as it's far away from Borov... Come on, hurry! You are a slow poke!</eng>
		<ukr>Та не сси ти! Я тут ширіньку застебнути не можу, а він - якісь мутанти... Де ти їх тільки надибав... Пивасик тут поруч зовсім - у вагончику, ми там спеціально з хлопчаками подалі від Кабана очі заливаємо... Ти давай швидше, а! Ну ти і гальмо-то, в натурі!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_trofim_trofim_sms2_0">
		<rus>А-а-а-а-а!!! Башка ща расколется как орех! Это контросос! Завали эту падлу!</rus>
		<eng>Aaaaaa!!! My head is going to crack like a nut! This is a controsucker! Kill this bastard!</eng>
		<ukr>А-а-а-а-а!!! Башка зара розколеться як горіх! Це контросос! Завали цю падлу!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_borov_borov_bottle2_spawn_0">
		<rus>Время пошло!</rus>
		<eng>Countdown starts now!</eng>
		<ukr>Час пішов!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_borov_borov_bottle2_fail_0">
		<rus>Это провал! Отстреливай оставшиеся бутылки и возвращайся.</rus>
		<eng>This is a failure! Shoot the remaining bottles and come back.</eng>
		<ukr>Це провал! Відстрілюй залишки пляшок і повертайся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_borov_borov_bottle2_have_0">
		<rus>Это успех! Возвращайся.</rus>
		<eng>This is a success! Come back.</eng>
		<ukr>Це успіх! Повертайся.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bad_day_spawn_0">
		<rus>Ну-ка, ну-ка! Что это там среди камней?!</rus>
		<eng>Wait a sec! What is it there among the stones?!</eng>
		<ukr>Так, так! Що це там таке серед каменів?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_bad_day_spawn1_0">
		<rus>Мда, неудачный выдался день у сосунов!</rus>
		<eng>Hmm, suckers had a bad day!</eng>
		<ukr>Оце так, невдалий видався день у сосунів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_venom_dream_spawn_0">
		<rus>Что ж, здесь меня точно никто не потревожит. Сейчас опробуем, что там наш знахарь забодяжил.</rus>
		<eng>Well, here for sure no one will disturb me. Now let's see what our medicine man has made.</eng>
		<ukr>Що ж, тут мене точно ніхто не потурбує. Зараз спробуємо, що там наш знахар забодяжив.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_venom_dream_have_0">
		<rus>Ох ты ж ё!!! Это чё щас было?!</rus>
		<eng>Damn it!!! What was it?!</eng>
		<ukr>Ох ти ж еп!!! Це що зараз було?!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_spawn_0">
		<rus>Эй, сталкер! Я проник в твоё сознание и понял, что ты отличаешься от других людей. Помоги мне, и я достойно вознагражу тебя... Я хочу вырасти, но для этого мне требуется регулярно пить водку. Приноси мне бутылку минимум через 12 часов, за каждую десятую получишь награду. Сегодня я уже пил родимую, приходи завтра.</rus>
		<eng>Hey, stalker! I penetrated your consciousness and realized that you are different from other people. Help me, and I will pay you generously... I want to grow, but for this I need to drink vodka regularly. Bring me a bottle at least in 12 hours, for every tenth you will receive an award. Today I drank it, so come tomorrow.</eng>
		<ukr>Гей, сталкер! Я втрутився у твою свідомість і зрозумів, що ти відрізняєшся від інших людей. Допоможи мені, і я гідно віддячу тобі... Я хочу вирости, але для цього мені потрібно регулярно пити горілку. Принось мені пляшку мінімум через 12 годин, за кожну десяту отримаєш нагороду. Сьогодні я вже пив рідну, приходь завтра.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_kontrik_mini_spawn1_0">
		<rus>Ничего себе! Такой маленький, а уже алконавт и ругается похлеще бандитов!</rus>
		<eng>Wow! Such a small one, but an alcoholist and swears worse than bandits!</eng>
		<ukr>Нічого собі! Такий маленький, а вже алконавт і лається побільше бандитів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_1_0">
		<rus>Спасибо, Меченый! Тебя ведь так зовут? Хотя, нет, твоё настоящее имя глубоко скрыто в твоём подсознании. Я не могу проникнуть дальше, мне мешает какой-то барьер.</rus>
		<eng>Thank you, Marked One! Is it you name, right? Although, no, your real name is deeply hidden in your subconscious. I can not penetrate further, I am hampered by a barrier.</eng>
		<ukr>Дякую, Мічений! Тебе ж так звати? Хоча, ні, твоє справжнє ім'я глибоко приховано у твоїй підсвідомості. Я не можу проникнути далі, мені заважає якийсь бар'єр.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_2_0">
		<rus>Ух, холодненькая! Хорошо пошла! А тайничок найдёшь вот тута...</rus>
		<eng>Wow, chill! It goes well! And you can find a stash here...</eng>
		<ukr>Ух, холодненька! Добре пішла! А схованочку знайдеш ось тута...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_3_0">
		<rus>Ик! ... Если б было море водкой, стал бы я подводной лодкой... ик.</rus>
		<eng>Hic!... If the sea was vodka, I would become a submarine... hic.</eng>
		<ukr>Ік!... Якщо б було море водкою, став би я підводною лодкою... ик.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_norman_kontrik_mini_kick_4_0">
		<rus>Спасибо тебе за заботу, Меченый! Я уже достаточно подрос и окреп. Теперь-то другие контролёры не будут насмехаться над моим ростом. Надеюсь, мы ещё встретимся.</rus>
		<eng>Thank you for your concern, Marked One! I have already grown enough and matured. Now the other controllers will not laugh at my height. Hope to see you again.</eng>
		<ukr>Дякую тобі за турботу, Мічений! Я вже досить підріс і зміцнів. Тепер-то інші контролери не будуть насміхатися над моїм зростом. Сподіваюсь, ми ще зустрінемося.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_net_mortal_kombat_spawn_0">
		<rus>Ха! На ловца и зверь бежит! Ну чё, гнида, вот ты и попался! Акула ждёт тебя на том свете, чтоб расквитаться. И сейчас мы тебя к нему отправим, падла!</rus>
		<eng>Ha! Speak of the devil and he will appear! Well, rotten louse, here you are! Akula is waiting for you on the other side to get even. And now we will send you to him, bastard!</eng>
		<ukr>Хех! На стрільця і звір біжить! Ну че, паскуда, ось ти і попався! Акула чекає тебе на тому світі, щоб розквитатися. І зараз ми тебе до нього відправимо, падло!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_mortal_kombat_spawn1_0">
		<rus>Ну, это мы ещё посмотрим, кто кого и куда отправит!</rus>
		<eng>Well, we'll see who will send whom and where!</eng>
		<ukr>Ну, це ми ще подивимося, хто кого і куди відправить!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_varg_varg_npc_delete_0">
		<rus>Уф! Я скрылся в тоннелях, пора и тебе убираться с Агропрома. Не следуй за мной, уходи другим путём.</rus>
		<eng>Phew! I hid in the tunnels, it's time for you to get out of Agroprom. Do not follow me, go the other way.</eng>
		<ukr>Уф! Я сховався в тунелях, настав час і тобі прибиратися з Агропрому. Не ходи за мною, йди іншим шляхом.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_varg_varg_npc_delete1_0">
		<rus>И спасибо за поддержку, второй номер! Костя всегда умел выбирать лучших! Надеюсь, нам ещё доведётся поработать вместе. Удачи, брат!</rus>
		<eng>And thanks for the support, second number! Kostya always knew how to choose the best! I hope we still have to work together. Good luck, bro!</eng>
		<ukr>І дякую за підтримку, другий номер! Костя завжди вмів вибирати найкращих! Сподіваюся, нам ще доведеться попрацювати разом. Успіхів, брате!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_yakut_ograblen_0">
		<rus>Та-ак, а где же мой ПДА?! Не свободовцы же его забрали. Может местные сталкеры видели, кто выходил с базы. Надо бы расспросить их об этом.</rus>
		<eng>Well, where is my PDA?! Freedom fighters didn't take it away. Maybe local stalkers saw who left the base. I should ask them about it.</eng>
		<ukr>Та-ак, а де ж це мій КПК?! Чи не волівці ж його забрали. Може місцеві сталкери бачили, хто виходив з бази. Треба б розпитати їх про це.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_darkscape_pda_spawn_0">
		<rus>Хм... Что же всё-таки наёмники искали здесь? Также интересно, куда ведёт заблокированная дверь на лестничной площадке. Она явно заперта с другой стороны, а значит внутри кто-то есть. Стучаться, думаю, бессмысленно...</rus>
		<eng>Hmm... What were mercenaries looking for here? I also wonder where the locked door in the stairwell leads to. It is clearly locked on the other side, which means there is someone inside. I think it's senseless to knock...</eng>
		<ukr>Хм ... Що ж все-таки найманці шукали тут? Також цікаво, куди ведуть заблоковані двері на сходовому майданчику. Вони явно замкнені з іншого боку, а значить всередині хтось є. Стукати, думаю, немає сенсу...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_pda_zagadka_battle">
		<rus>Чё-ё-ёрт! ... Всем, кто меня слышит! Окружён толпой зомби! Кончаются патроны! Выручайте!</rus>
		<eng>Daaaamn it... to everyone who hears me! I am surrounded by a crowd of zombies! I'm running out of ammo! Help me!</eng>
		<ukr>Тря-я-сця! ... Всім, хто мене чує! Оточений натовпом зомбі! Закінчуються патрони! Рятуйте!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_ziklop_mashinka_bitva">
		<rus>А-а-а... Что это?.. Что это за т-тварь?.. А-а-а-а... Надо... завалить её, иначе... не выбраться мне... отсюда...</rus>
		<eng>Aaaa... What is this? .. What the hell is this? .. Aaaaa... I must... kill it, otherwise... I won't get out... from here...</eng>
		<ukr>А-а-а... Що це?.. Що це за т-тварюка?.. А-а-а-а... Треба... завалити її, інакше... не вибратися мені... звідси...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_informator_pda_ataka_1">
		<rus>Сталкер, верни ПДА откуда взял и уходи! Нам твоя смерть ни к чему, но если откажешься, то ты труп без вариантов!</rus>
		<eng>Stalker, return the PDA to the place where you took it and go! We don't need your death, but if you refuse, then you will be dead!</eng>
		<ukr>Сталкер, поверни КПК звідки взяв і йди! Нам твоя смерть ні до чого, але якщо відмовишся, то ти труп без варіантів!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_informator_pda_ataka_2">
		<rus>А я предлагаю вам целых два варианта: либо отпустить меня с ПДА, либо умереть, пытаясь забрать его. Выбор за вами!</rus>
		<eng>And I offer you two options: either let me go with the PDA, or die trying to take it way. The choice is yours!</eng>
		<ukr>А я пропоную вам цілих два варіанти: або відпустити мене з КПК, або померти, намагаючись забрати його. Вибір за вами!</ukr>
	</string>
	<string id="sms_psydog_phantom_dead">
		<rus>Запись данных произведена.</rus>
		<eng>Data recording is done.</eng>
		<ukr>Запис даних здійснений.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_klenov_cube_sms">
		<rus>Пользователь "Профессор Клёнов" прислал вам текстовое сообщение:\n"Жду вас у себя!"</rus>
		<eng>User "Professor Klenov" sent you a text message:\n"Waiting for you at my place!"</eng>
		<ukr>Користувач "Професор Кленов" надіслав вам текстове повідомлення:\n"Чекаю вас у себе!"</ukr>
	</string>
	<string id="sms_generator_hostel_pda_ready">
		<rus>Генератор полностью заряжен. Блок-кейс разгерметизирован.</rus>
		<eng>The generator is fully charged. The block case is unsealed.</eng>
		<ukr>Генератор повністю заряджений. Блок-кейс розгерметизовано.</ukr>
	</string>
	<string id="sms_strelok_smska_borova">
		<rus>Допрыгался, крысёныш?! Фух! Надо бы тебя обыскать!</rus>
		<eng>Допрыгался, крысёныш?! Фух! Надо бы тебя обыскать!</eng>
		<ukr>Дострибався, пацюку?! Фух! Треба б тебе обшукати!</ukr>
	</string>
</string_table>