<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes"?>
<string_table>
	<string id="about_enciclopedia">
		<rus>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</rus>
		<eng>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</eng>
		<ukr>Цей розділ - енциклопедія. У процесі гри інформація про навколишній світ заноситиметься сюди і сортуватиметься за темами.</ukr>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<rus>Об энциклопедии</rus>
		<eng>Об энциклопедии</eng>
		<ukr>Про енциклопедії</ukr>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<rus>КПК бандита с фабрики</rus>
		<eng>КПК бандита с фабрики</eng>
		<ukr>КПК бандита із фабрики</ukr>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<rus>Торговец: залезть на блокпост и оттуда украсть кейс с отчётом военной экспедиции с севера Зоны.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Торговец: залезть на блокпост и оттуда украсть кейс с отчётом военной экспедиции с севера Зоны.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Крамар: «Залізти на блокпост і вкрасти звідти кейс зі звітом військової експедиції з півночі Зони».\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<rus>КПК мёртвого новичка</rus>
		<eng>КПК мёртвого новичка</eng>
		<ukr>КПК мертвого новачка</ukr>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<rus>Фанат: помочь отбиться от наёмников, которые пришли и потребовали новичков освободить лагерь. Все ныкаются, чтобы на глаза не попадаться, пропускают наёмников в лагерь, а потом по команде атакуем.</rus>
		<eng>Фанат: помочь отбиться от наёмников, которые пришли и потребовали новичков освободить лагерь. Все ныкаются, чтобы на глаза не попадаться, пропускают наёмников в лагерь, а потом по команде атакуем.</eng>
		<ukr>Фанат: «Допоможи відбитися від найманців, які прийшли й зажадали від новачків, щоб ті полишили табір. Усі никаємося, щоб на очі не трапляти, пропускаємо найманців до табору, а потім за командою атакуємо.»</ukr>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<rus>КПК Проводника</rus>
		<eng>КПК Проводника</eng>
		<ukr>КПК Провідника</ukr>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<rus>Встреча с Доктором</rus>
		<eng>Встреча с Доктором</eng>
		<ukr>Зустріч із доктором</ukr>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<rus>Доктор: "Я буду ждать человека от Стрелка в тайнике его группировки. Если это свой - он знает место".</rus>
		<eng>Доктор: "Я буду ждать человека от Стрелка в тайнике его группировки. Если это свой - он знает место".</eng>
		<ukr>Доктор: «Я чекатиму на людину від Стрільця у схованці угруповання Стрільця. Якщо це свій - він знає місце.»</ukr>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<rus>Хорошо, я встречусь с человеком Призрака. Буду ждать его в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих, значит знает, где меня искать. Доктор.</rus>
		<eng>Хорошо, я встречусь с человеком Призрака. Буду ждать его в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих, значит знает, где меня искать. Доктор.</eng>
		<ukr>«Добре, я зустрінуся із людиною Привида. Чекатиму на нього у схованці Стрільця. Якщо це хтось зі своїх, то знає, де мене шукати. Доктор.»</ukr>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<rus>Торговец: "... мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мёртвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка, а он тут, в лагере. Спроси его: наверняка что-то знает. C оружием и боеприпасами он тебе поможет."</rus>
		<eng>Торговец: "... мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мёртвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка, а он тут, в лагере. Спроси его: наверняка что-то знает. C оружием и боеприпасами он тебе поможет."</eng>
		<ukr>Крамар: «... мої хлопці поверталися із завдання і пропали. Один з них - звати Спритним - ніс мені певну інформацію... І пропали десь зовсім поруч, бо міст вони точно пройшли. Не знаю, що й думати. Коротше: знайди Спритного, живого чи мертвого - головне, щоб флешка при ньому була. Принесеш мені. Спритний був одним із людей Вовка - а Вовк тут, у таборі. Запитай, може він щось знає. Зі зброєю та боєприпасами він тобі допоможе.»</ukr>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<rus>Серый Лису.\nОдин знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду cо своими людьми на Свалке в ангаре, если что - подходи.</rus>
		<eng>Серый Лису.\nОдин знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду cо своими людьми на Свалке в ангаре, если что - подходи.</eng>
		<ukr>Сірий - Лисові: «Один знайомий попрохав зустріти групу сталкерів, які розкопали схованку Стрільця. Я буду зі своїми людьми на Звалищі в ангарі, то як щось станеться - підходь.»</ukr>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<rus>Один братан вчера ушёл на разведку на заброшенную мельницу, и о нём до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить узнать, куда он подевался.</rus>
		<eng>Один братан вчера ушёл на разведку на заброшенную мельницу, и о нём до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить узнать, куда он подевался.</eng>
		<ukr>Один братан учора пішов на розвідку на старий млин і про нього дотепер нічого не чутно. Треба сходити довідатися, куди він подівся.</ukr>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<rus>Волк: принести динамит, спёртый бандитами на фабрике. В помощь - под мостом разведчики; подойти, сказать: "Привет из преисподней" (пароль). Повести их в атаку.</rus>
		<eng>Волк: принести динамит, спёртый бандитами на фабрике. В помощь - под мостом разведчики; подойти, сказать: "Привет из преисподней" (пароль). Повести их в атаку.</eng>
		<ukr>Вовк: «Принести динаміт, що його вкрали бандити з фабрики. На допомогу тобі - мої розвідники під мостом. Підійдеш, скажеш «Привіт із пекла» - то пароль. Поведеш їх в атаку.»</ukr>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<rus>Волк: уничтожить бандитов на фабрике с помощью моих разведчиков за мостом, потом прийти и отчитаться.</rus>
		<eng>Волк: уничтожить бандитов на фабрике с помощью моих разведчиков за мостом, потом прийти и отчитаться.</eng>
		<ukr>Вовк: «Зачистити бандитів на фабриці за допомогою моїх розвідників за мостом. Потім прийти і відзвітувати.»</ukr>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<rus>КПК мёртвого сталкера</rus>
		<eng>КПК мёртвого сталкера</eng>
		<ukr>КПК мертвого сталкера</ukr>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<rus>... очнулся возле разбитого грузовика с горой трупов, ничего не помню. При себе только КПК и фотография какого-то мужика. В КПК одна запись - убить Стрелка.</rus>
		<eng>... очнулся возле разбитого грузовика с горой трупов, ничего не помню. При себе только КПК и фотография какого-то мужика. В КПК одна запись - убить Стрелка.</eng>
		<ukr>«...прийшов до тями біля розбитої вантажівки з горою трупів… нічого не пам'ятаю. При собі лише КПК та фотографія якогось дядька. У КПК лише один запис: «Убити Стрільця».»</ukr>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<rus>Торговец: вернулся из рейда Лис, просит о помощи. Возможно, знает о Стрелке.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Торговец: вернулся из рейда Лис, просит о помощи. Возможно, знает о Стрелке.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Крамар: «Повернувся з рейду Лис, прохає про допомогу. Можливо, цей щось знає про Стрільця.»\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<rus>Лис: Серый сидит в ангаре на Свалке, он знает о Стрелке больше.</rus>
		<eng>Лис: Серый сидит в ангаре на Свалке, он знает о Стрелке больше.</eng>
		<ukr>Лис: «Сірий сидить в ангарі на Звалищі, він знає про Стрільця більше»</ukr>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<rus>Торговец: на НИИ Агропром у военных выкрасть результаты экспедиции и отнести в бар "100 рентген" Бармену.</rus>
		<eng>Торговец: на НИИ Агропром у военных выкрасть результаты экспедиции и отнести в бар "100 рентген" Бармену.</eng>
		<ukr>Крамар: «На Агропромі у військових викрасти результати експедиції й віднести до бара «100 Рентген». Віддати Барменові.»</ukr>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<rus>КПК Лиса</rus>
		<eng>КПК Лиса</eng>
		<ukr>КПК Лиса</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<rus>Торговец послал следить за военными на НИИ Агропром. Туда припёрлись, всех постреляли, бандитов и военных. Нарыли что-то интересное, остальное передаю шифром *абракадабра, типа, шифр*</rus>
		<eng>Торговец послал следить за военными на НИИ Агропром. Туда припёрлись, всех постреляли, бандитов и военных. Нарыли что-то интересное, остальное передаю шифром *абракадабра, типа, шифр*</eng>
		<ukr>Щоденник Толіка: «Крамар послав стежити за військовими на НДІ «Агропром». Туди приперлися, усіх постріляли, бандитів і військових. Нарили щось цікаве, інше передаю шифром *абракадабра, типу шифр*.»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<rus>Серый Лису.\nОдин знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду на Свалке, если что - подходи.</rus>
		<eng>Серый Лису.\nОдин знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду на Свалке, если что - подходи.</eng>
		<ukr>Сірий - Лисові: «Один знайомий попрохав зустріти групу сталкерів, які розкопали схованку Стрільця. Я буду на Звалищі, як щось треба - підходь.»</ukr>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<rus>КПК Толика</rus>
		<eng>КПК Толика</eng>
		<ukr>КПК Толіка</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<rus>Торговец: тут рядом поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в её центре. Достать.</rus>
		<eng>Торговец: тут рядом поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в её центре. Достать.</eng>
		<ukr>Крамар: «Тут поруч поле аномалій «М'ясорубка». Артефакт знаходиться у центрі аномалії. Треба дістати.»</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<rus>Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить её траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег.</rus>
		<eng>Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить её траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег.</eng>
		<ukr>Тут якась дуже дивна аномалія. Схоже, що вона пересувається. Я спробую обчислити її траєкторію та час переміщення, бо платити солдатам на мосту за прохід у мене грошей не стане.</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<rus>Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря.</rus>
		<eng>Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря.</eng>
		<ukr>Я залишив на покинутій фермі невеличку схованку. Там трохи їжі, патрони. Нести вже не можу, сил нема. Не впевнений, чи зможу я дістатися табору.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<rus>По словам генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки Свобода, как я её достану - дело моё. Но как я понял, один из способов - это втереться в доверие к сталкеру Свободы - Повару. Со слов генерала, большому любителю выпить. Так что надо на всякий случай затариться водкой, может пригодится.</rus>
		<eng>По словам генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки Свобода, как я её достану - дело моё. Но как я понял, один из способов - это втереться в доверие к сталкеру Свободы - Повару. Со слов генерала, большому любителю выпить. Так что надо на всякий случай затариться водкой, может пригодится.</eng>
		<ukr>За словами генерала Вороніна, така пушка є лише в угруповання «Воля»… і як я її дістану - то моя справа. Але, як я зрозумів, є спосіб - підлабузнитися до Кухаря, одного зі сталкерів «Волі». Як сказав генерал, той дуже полюбляє залити очі. Тож треба, про всяк випадок, мати запас горілки - може стати у пригоді.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<rus>Необходимо помочь защитить барьер от атаки со стороны Выжигателя мозгов.</rus>
		<eng>Необходимо помочь защитить барьер от атаки со стороны Выжигателя мозгов.</eng>
		<ukr>Необхідно допомогти захистити Бар'єр від атаки з боку Випалювача Мізків</ukr>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<rus>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар. По некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или Монолита. Надо помочь ребятам".</rus>
		<eng>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар. По некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или Монолита. Надо помочь ребятам".</eng>
		<ukr>Лукаш: «Якщо є така спроможність, то можеш піти на заставу біля виходу на Радар - за деякими ознаками, там очікується чергова спроба прориву мутантів або «Моноліту». Треба допомогти хлопцям.»</ukr>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<rus>У Свободы появились гранатомёты типа РГ-6. Две штуки. Один в арсенале, второй где-то в деревне.\n\n</rus>
		<eng>У Свободы появились гранатомёты типа РГ-6. Две штуки. Один в арсенале, второй где-то в деревне.\n\n</eng>
		<ukr>У «Волі» з'явилися гранатомети типу «Бульдог-6». Дві штуки. Одна в арсеналі, друга десь у селі.\n\n</ukr>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<rus>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завёлся стукач... Павликом зовут. Информацию передаёт на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача - пойти за ним на хутор и узнать, кому он передаёт информацию. Он недавно ушёл, так что придётся догонять. Запомни: шлёпнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придётся убрать".</rus>
		<eng>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завёлся стукач... Павликом зовут. Информацию передаёт на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача - пойти за ним на хутор и узнать, кому он передаёт информацию. Он недавно ушёл, так что придётся догонять. Запомни: шлёпнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придётся убрать".</eng>
		<ukr>Лукаш: «Сумно визнавати, однак у нас завівся стукач. Павлусем кличуть. Інформацію зливає кудись, але це діло треба припиняти. Твоє завдання - піти за ним на хутір і довідатися, кому він передає інформацію. Він уже пішов, тож доведеться доганяти. Запам'ятай: шльопнути його можна і треба, але не раніше, ніж він засвітить того, на кого працює. Того другого теж треба прибрати.»</ukr>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<rus>... сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Всё как всегда. \n\n... откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n\n... Я не помню, как я выбрался - это был настоящий ад... Моя голова раскалывается - образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чёртова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть, и мне станет легче.</rus>
		<eng>... сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Всё как всегда. \n\n... откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n\n... Я не помню, как я выбрался - это был настоящий ад... Моя голова раскалывается - образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чёртова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть, и мне станет легче.</eng>
		<ukr>«...сьогодні ми відправилися до селища задля чергового полювання на артефакти. Усе як завжди.» \n\n «...звідки взялася ця тварюка?! Мабуть, з боку Радара пролізла. Усі вже лежать, я один... Спробую відповзти у темряві...»\n\n «...Не пам'ятаю, як вибрався - це було правдиве пекло... Голова розколюється: видіння, звуки… я не знаю, відки вони беруться… чортова радіація! І датчик, курва, зламався... Я маю перепочити… мені полегшає...»</ukr>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<rus>Зайти с долговцами на базу\nУничтожить трёх снайперов\nУбить Лукаша</rus>
		<eng>Зайти с долговцами на базу\nУничтожить трёх снайперов\nУбить Лукаша</eng>
		<ukr>Зайти із «долгівцями» на базу.\nЗнищити трьох снайперів. \nУбити Лукаша.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<rus>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</rus>
		<eng>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</eng>
		<ukr>Убити снайпера на вишці. Слід діяти акуратно, щоб не отримати кулю в макітру.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<rus>Блин, козлы из Долга нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база Свободы рядом, так что их быстро оттуда выкурят.</rus>
		<eng>Блин, козлы из Долга нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база Свободы рядом, так что их быстро оттуда выкурят.</eng>
		<ukr>Курва, ці козли з «Долгу» нас зігнали з рибного місця! Засіли на наш хуторі. Ми навіть свої лахи з горища забрати не встигли. Нічого, база «Волі» поруч, тож їх швидко звідтіля випруть.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<rus>Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару РГ-6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома.</rus>
		<eng>Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару РГ-6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома.</eng>
		<ukr>Сьогодні причесали військових, котрі йшли на Радар, тепер маємо пару «Бульдогів-6». Ех, класні штуки! Одну взяв Лукаш, а другу Похмурий сховав у селі, у підвалі будинку.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<rus>1. Чёрт меня дёрнул пойти на Радар, еле проскочил - ещё немного, и был бы ещё один экспонат с разжиженными мозгами.\n\n2. Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош - прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть - позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один всё-таки меня задел. Эх, старею...\n\n3. Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых, и ещё несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация, бывшая при нём, это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n\n4. Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но по крайней мере, затарились боеприпасами. Положу пока свой РГ-6 в подвальчике, потом заберу.</rus>
		<eng>1. Чёрт меня дёрнул пойти на Радар, еле проскочил - ещё немного, и был бы ещё один экспонат с разжиженными мозгами.\n\n2. Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош - прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть - позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один всё-таки меня задел. Эх, старею...\n\n3. Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых, и ещё несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация, бывшая при нём, это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n\n4. Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но по крайней мере, затарились боеприпасами. Положу пока свой РГ-6 в подвальчике, потом заберу.</eng>
		<ukr>1: Чорти мене підбили піти на Радар! Ледь проскочив - ще трохи, і був би новий експонат із розім'яклими мізками.\n\n 2: Четверо бандитів оточили мене як маленького… та то, ясна річ, сам винен - пропустив засідку. Мене врятували їхня балакучість та жадібність: замість того, щоб наробити в мені дірок, вони вискочили, бо хтіли мене попередньо роздягнути - обладунок мій їм сподобався... То була їхня остання помилка, але один усе-таки мене зачепив. Ет, старий я, мабуть, став...\n\n 3: Посланник Стрільця до мого приходу вже не дихав. Так, із трьома кровососами не кожен упорається, а цей поклав чотирьох і ще кілька кривавих слідів пішли у різні боки. Єдина інформація при ньому - код до дверей 19840519, але від яких, поки немає можливості довідатися.\n\n 4: Перехопили вояків, які йшли на Радар. Документів та наказів у них не було, але ми хоч хапонули боєприпасів. Покладу поки свого «Бульдога-6» у льосі, потім заберу.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<rus>Воронин: "У Свободы есть несколько отличных гранатомётов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Я скину тебе информацию по местонахождению базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свободы, он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки".</rus>
		<eng>Воронин: "У Свободы есть несколько отличных гранатомётов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Я скину тебе информацию по местонахождению базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свободы, он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки".</eng>
		<ukr>Воронін: «У «Волі» є кілька чудових гранатометів «Бульдог-6». Якби в тебе вийшло пробратися на територію «Волі» та поцупити хоча б один такий гранатомет, то з мене була б пристойна винагорода. Оскільки ти не в нашому угрупованні, то легко зможеш увійти там у довіру й за слушного випадку викрасти цю зброю. Там тобі треба знайти такого собі Кухаря - він знає, де саме зберігається ця собачка. Кухар ласий випити, тож спробуй його обпоїти. Візьми для цього побільше горілки.»</ukr>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<rus>Хм. Награду выдаст Скряга на базе Свободы... Хорошее имя. Может хоть на просроченные консервы расщедрится.</rus>
		<eng>Хм. Награду выдаст Скряга на базе Свободы... Хорошее имя. Может хоть на просроченные консервы расщедрится.</eng>
		<ukr>Гм-м... Винагороду видасть Скнара на базі «Волі»... Гарне ім'я. Може, хоч на стару консерву розщедриться?</ukr>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<rus>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</rus>
		<eng>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</eng>
		<ukr>Знищити кровососів у селищі. Діяти акуратно, бо такі швидко без крові залишать.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<rus>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</rus>
		<eng>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</eng>
		<ukr>Знищити кровососів у селищі. Діяти акуратно, бо такі швидко без крові залишать.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<rus>Лукаш решил нанести контрудар по отряду Долга на хуторе. Операцию возглавит Макс - один из ветеранов Свободы. Моя задача - помочь им.</rus>
		<eng>Лукаш решил нанести контрудар по отряду Долга на хуторе. Операцию возглавит Макс - один из ветеранов Свободы. Моя задача - помочь им.</eng>
		<ukr>Лукаш вирішив завдати контрудар по загону «Долгу» на хуторі. Операцію очолить Макс - один із ветеранів «Волі». Моя задача - допомогти їм.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<rus>Что, интересно, может знать такого этот безумец на болоте? Разберёмся. Главное не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта.</rus>
		<eng>Что, интересно, может знать такого этот безумец на болоте? Разберёмся. Главное не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта.</eng>
		<ukr>Що, цікаво, може знати такого цей безголовий на болоті? Ну добре, розберемося. Головне - не нарватися на старі міни… хоча вони, мабуть, настільки проіржавіли, що від болта вибухатимуть.</ukr>
	</string>
	<string id="bun_code">
		<rus>Навязчивое число, как будто из прошлой жизни, преследует меня. Я знал его ещё тогда, когда был неверным. Я помню его и сейчас - 342089. Это код от двери, но я не помню дорогу к этой двери.</rus>
		<eng>Навязчивое число, как будто из прошлой жизни, преследует меня. Я знал его ещё тогда, когда был неверным. Я помню его и сейчас - 342089. Это код от двери, но я не помню дорогу к этой двери.</eng>
		<ukr>Нав'язливе число, начебто з минулого життя, переслідує мене. Я знав його ще тоді, коли був невірним. Я пам'ятаю його і зараз: 342089. Це код від якихось дверей… але я не пам'ятаю дорогу до них.</ukr>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<rus>КПК монолитовца</rus>
		<eng>КПК монолитовца</eng>
		<ukr>КПК монолітівця</ukr>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<rus>У мёртвого учёного была какая-то карта с отметкой двери. Код - 1287975.</rus>
		<eng>У мёртвого учёного была какая-то карта с отметкой двери. Код - 1287975.</eng>
		<ukr>Мертвий вчений мав якусь карту з оцінкою дверей. Код - 1287975.</ukr>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<rus>Кодовая дверь</rus>
		<eng>Кодовая дверь</eng>
		<ukr>Кодові двері</ukr>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<rus>Бармен: "Тут все просто с ума посходили, когда узнали! Все кто мог, тут же ринулись пробиваться к центру Зоны. Одиночки, Свобода, Долг, даже наёмники. Кто первый доберётся, тот и получит всё! Исполнитель желаний, Клондайк артефактов и, чёрт его знает, что ещё. Поспеши, если Исполнитель действительно в саркофаге станции, то тот, кто первый доберётся, того желание и исполнится. Сейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов. Если поспешишь, пойдёшь с ними".</rus>
		<eng>Бармен: "Тут все просто с ума посходили, когда узнали! Все кто мог, тут же ринулись пробиваться к центру Зоны. Одиночки, Свобода, Долг, даже наёмники. Кто первый доберётся, тот и получит всё! Исполнитель желаний, Клондайк артефактов и, чёрт его знает, что ещё. Поспеши, если Исполнитель действительно в саркофаге станции, то тот, кто первый доберётся, того желание и исполнится. Сейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов. Если поспешишь, пойдёшь с ними".</eng>
		<ukr>Бармен: "Тут всі просто з глузду з'їхали, коли дізналися! Всі хто міг, тут же кинулися пробиватися до центру Зони. Одинаки, Воля, Долг, навіть найманці. Хто перший добереться, той і отримає все! Виконавець бажань, Клондайк артефактів і, чорт його знає, що ще. Поспішай, якщо Виконавець дійсно в саркофазі станції, то той, хто перший добереться, того бажання й здійсниться. Зараз якраз перед Прип'яттю збирається загін ветеранів. якщо поспішиш, підеш з ними ".</ukr>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<rus>Я отключил Выжигатель. По какой-то причине в момент выключения потерял сознание. И увидел сон: опять громада Чернобыльской станции и саркофага. Потом вспышка. Сияющий "Монолит" внутри саркофага. Я понимаю, что это и есть Исполнитель желаний. Сталкер, оборванный и измождённый, из последних сил протягивает к нему дрожащие руки... яркая вспышка, и я опять вижу отрывок из первого сна... Человек стоит к нам спиной и стреляет. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться... но как кинолента, пущенная в обратную сторону, прокручиваются кадры, как он автоматом загоняет крыс обратно на станцию... Я понимаю одно - я был там. Я должен идти к "Монолиту".</rus>
		<eng>Я отключил Выжигатель. По какой-то причине в момент выключения потерял сознание. И увидел сон: опять громада Чернобыльской станции и саркофага. Потом вспышка. Сияющий "Монолит" внутри саркофага. Я понимаю, что это и есть Исполнитель желаний. Сталкер, оборванный и измождённый, из последних сил протягивает к нему дрожащие руки... яркая вспышка, и я опять вижу отрывок из первого сна... Человек стоит к нам спиной и стреляет. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться... но как кинолента, пущенная в обратную сторону, прокручиваются кадры, как он автоматом загоняет крыс обратно на станцию... Я понимаю одно - я был там. Я должен идти к "Монолиту".</eng>
		<ukr>Я відключив Випалювач. З якоїсь причини в момент вимикання знепритомнів… і побачив сон: знову громада Чорнобильської станції та Саркофага. Потім спалах. Сяючий Моноліт усередині саркофага. Я розумію, що це і є Виконавець Бажань. Сталкер, обірваний і виснажений, з останніх сил простягає до нього тремтячі руки... яскравий спалах, і я знову бачу уривок із першого сну... Людина, яка стоїть до мене спиною і стріляє. Раптом чути вигук: «Стрілець!». Людина здригається, застигає на мить і повільно починає обертатися... але потім чомусь, мов кінострічка, пущена у зворотній бік, прокручуються кадри, як вона автоматом заганяє пацюків назад на станцію. Розумію одне: я був там. І я маю йти до Моноліту.</ukr>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<rus>С Выжигателем покончено</rus>
		<eng>С Выжигателем покончено</eng>
		<ukr>Із Випалювачем покінчено</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<rus>Васильев: "... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны..."</rus>
		<eng>Васильев: "... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны..."</eng>
		<ukr>Васильєв: «...це координати входу до лабораторії X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі, призначення якої невідоме… ймовірно, технічне забезпечення підземних випромінювачів. Вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту: великомасштабна розробка із масового психотропного впливу на...»\n\n «...усі необхідні документи в нас. Ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Привидом до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світло...»\n\n «...усе летить до дідька! Привид з'їхав з глузду, торочить якусь маячню. Схоже, його накрило випромінюванням. Я усе кинув і йду тунелями...»\n\n «...я на болотах, де бункер? Паскудство, паскудство, паскудство!!! Я не можу визначити, де я знаходжуся! Сахаров - боягуз, не відповідає! Що відбувається?!» «...навкруги повно зомбі, в мене закінчуються набої...»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<rus>Сахаров: "Всё что тебе надо сделать, это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться".</rus>
		<eng>Сахаров: "Всё что тебе надо сделать, это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Усе, що треба зробити - це знайти труп Васильєва та отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Потім, проникнувши до лабораторії, відшукати Привида. Привид знав, як відключити випромінювання і як потім вибратися.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<rus>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</rus>
		<eng>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Якщо ти разом із нашим співробітником зробиш виміри, я дам налаштований прототип, котрий дозволить проникнути до лабораторії.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<rus>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</rus>
		<eng>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Якщо ти разом із нашим співробітником зробиш виміри, я дам налаштований прототип, котрий дозволить проникнути до лабораторії.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<rus>Сахаров: "Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n\nПослушайте, Меченый, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому, когда Вы попадёте под сильное воздействие, включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер".</rus>
		<eng>Сахаров: "Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n\nПослушайте, Меченый, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому, когда Вы попадёте под сильное воздействие, включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Молодець, Мічений, ти таки дістався лабораторії. Для нас украй важливо вивчити установку, що там знаходиться. Спробуй її вимкнути, щоб ми змогли її дослідити.».\n\n «Послухай, Мічений... прототип не зможе довго захищати від сильного випромінювання. Я передбачив такий випадок, тому, якщо потрапиш під сильний вплив, автоматично увімкнеться таймер. Коли час мине, прототип перестане тебе захищати. Обережніше там... і не забувай про таймер.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<rus>Установка отключена. Осталось дело за малым - выбраться живым.</rus>
		<eng>Установка отключена. Осталось дело за малым - выбраться живым.</eng>
		<ukr>Установку відключено. Залишилася іще одна справа: вибратися живим.</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<rus>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему".\n\nПроводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись".</rus>
		<eng>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему".\n\nПроводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись".</eng>
		<ukr>Привид: «Провідниче, я відправлю до тебе людину. Маємо важливу інформацію для Доктора, допоможи йому».\n\nПровідник: «Добре. Тільки одне, Привиде: щоб не було так, як минулого разу. А краще сам давай… давно хочу із тобою побалакати. Чекаю як завжди - у таборі поблизу мосту. Не пропадай… і, дивись, армійським патрулям не дайся.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<rus>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!"</rus>
		<eng>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!"</eng>
		<ukr>Сахаров: «Що сталося?! Він загинув?.. Візьми результати вимірів і негайно повертайся!»</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<rus>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит, произошла какая-то ошибка. Вот только кто её допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя общего знакомого и четвёртого в группе Стрелка. Его зовут Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль штаба. Найти его можно через сталкера по прозвищу Проводник, который частенько бывает на Кордоне. Ну что ж, Проводник, смотри, не умри случайно... до нашей встречи. На трупе Призрака также нашёл документы по установке "пси-мозг". Вся округа находилась под влиянием этой хрени - она зомбировала всех входящих в зону её действия. Я узнал, что существует ещё одна установка в лаборатории Х-19 и, скорее всего, она и является Выжигателем мозгов. Ещё я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</rus>
		<eng>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит, произошла какая-то ошибка. Вот только кто её допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя общего знакомого и четвёртого в группе Стрелка. Его зовут Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль штаба. Найти его можно через сталкера по прозвищу Проводник, который частенько бывает на Кордоне. Ну что ж, Проводник, смотри, не умри случайно... до нашей встречи. На трупе Призрака также нашёл документы по установке "пси-мозг". Вся округа находилась под влиянием этой хрени - она зомбировала всех входящих в зону её действия. Я узнал, что существует ещё одна установка в лаборатории Х-19 и, скорее всего, она и является Выжигателем мозгов. Ещё я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</eng>
		<ukr>Голова обертом! Привид та людина із фотографії у КПК, доданої до завдання щодо вбивства Стрільця - це та сама людина! Я нічого не розумію. Значить, сталася якась помилка. Однак хто її припустився? Поки відповіді немає. Із записів Привида я довідався ім'я «загального знайомого»: це Доктор, четвертий у групі Стрільця. Він довгий час допомагав групі й виконував, судячи з усього, роль голови штабу. Знайти його можна через сталкера на прізвисько Провідник, якого часто бачать на кордоні. Ну що ж, Провідниче, аби ти тільки не помер раптово... до того, як відбудеться наша зустріч. На трупі Привида також знайшов документи про установку «псі-Мозок». Уся околиця знаходилася під впливом цього паскудства, котре зомбіювало усіх, хто входив до зони дії. Я довідався про існування ще однієї установки в лабораторії Х-19 - і, швидше за все, вона і є той легендарний Випалювач Мізків. Ще: ці установки не завжди працюють на повну силу - є періоди, коли вони знижують потужність випромінювання для профілактики устаткування.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<rus>Ещё одна загадка</rus>
		<eng>Ещё одна загадка</eng>
		<ukr>Ще одна загадка</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<rus>После отключения этого отвратительного мозга в колбе потерял сознание. Видимо, сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке, увидел сон... Фотография. Её держит седой человек, у его ног вертится огромный пёс. Человек смотрит в даль, но вокруг лишь болота, и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: "Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография..." Потом... я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: "Если бы ты знал, где мне удалось побывать, и что я там видел!" Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пёс начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: "Ты когда-нибудь доиграешься". Вспышка... вот тот же парень с ужасно изуродованным и окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на порог... За дверью бьют молнии, хлещет ливень. Вспышка... Кровать в избушке, на ней лежит тот же парень, но лицо у него всё в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: "Держись, сынок..." В углу свалены вещи, и среди них эта странная фотография... Вспышка... фотография в руках седого. Человек со шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: "Куда ты теперь?" Следует мрачный ответ: "На север". Вспышка... и я очнулся.</rus>
		<eng>После отключения этого отвратительного мозга в колбе потерял сознание. Видимо, сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке, увидел сон... Фотография. Её держит седой человек, у его ног вертится огромный пёс. Человек смотрит в даль, но вокруг лишь болота, и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: "Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография..." Потом... я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: "Если бы ты знал, где мне удалось побывать, и что я там видел!" Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пёс начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: "Ты когда-нибудь доиграешься". Вспышка... вот тот же парень с ужасно изуродованным и окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на порог... За дверью бьют молнии, хлещет ливень. Вспышка... Кровать в избушке, на ней лежит тот же парень, но лицо у него всё в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: "Держись, сынок..." В углу свалены вещи, и среди них эта странная фотография... Вспышка... фотография в руках седого. Человек со шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: "Куда ты теперь?" Следует мрачный ответ: "На север". Вспышка... и я очнулся.</eng>
		<ukr>Після відключення цього огидного мозку в колбі знепритомнів. Вочевидь, далася взнаки напруга останніх днів. Поки був у відключці, бачив сон... Фотографія, яку тримає сива людина, а біля її ніг сновигає пес. Людина вдивляється у далечінь, але навколо лише болота і пейзаж, зовсім не схожий на той, що зображений на фотографії. Потім бачу фігуру, що йде в імлу... ледь можна розгледіти. Людина бурмоче під носа, нібито розмовляє сама із собою: «Якщо це так важливо, то чому ти мені так і не пояснив, що то за місце і звідки в тебе ця фотографія…». Потім... потім я бачу молодого усміхненого хлопця на порозі хатини, який весело каже: «Якби ти знав, де мені вдалося побувати і що я там бачив!» Він простягує якусь дивну річ, від якої по хатині розливається сяйво. Пес починає гарчати і забивається в куток, а сива людина бурмоче: «Ти колись таки дограєшся». Потім спалах... і той самий хлопець із понівеченим, закривавленим обличчям пада у двері хатини і лишається на порозі... За дверима - блискавки, злива... Знову спалах. Ліжко в хатинці, на ньому лежить той хлопець і обличчя в нього усе в шрамах та бинтах. Він непритомний, а сива людина бурмоче: «Тримайся, синку...». У кутку звалені речі й серед них ця дивна фотографія... Спалах... фотографія в руках сивого. Людина зі шрамами на обличчі збирається йти. Сивий запитує його: «Куди ти тепер?». Той похмуро відповідає: «На північ». Знову спалах... тут я прокинувся.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<rus>Второй сон</rus>
		<eng>Второй сон</eng>
		<ukr>Другий сон</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<rus>Ну вот я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак с одним из учёных ушёл в подземную лабораторию Х-16. Одно но - я вряд ли найду его живым. Учёный вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Учёные выдали мне некое защитное устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник внутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить всё на месте. Ну что ж, с Богом.</rus>
		<eng>Ну вот я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак с одним из учёных ушёл в подземную лабораторию Х-16. Одно но - я вряд ли найду его живым. Учёный вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Учёные выдали мне некое защитное устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник внутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить всё на месте. Ну что ж, с Богом.</eng>
		<ukr>Ну от, я за півкрока від одного з людей Стрільця. Привид з одним із учених пішли до підземної лабораторії Х-16. Одне «але» - я навряд чи знайду Привида живим. Учений вийшов звідти один і загинув уже на підході до табору. Його колеги видали мені якийсь захисний пристрій проти цього невідомого випромінювання. Сподіваюся, він виправдає себе. Вони хочуть, щоб я зайшов усередину і відключив джерело випромінювання: тоді можна буде вивчити усе на місці. Що ж… хай нам щастить.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<rus>В шаге от Призрака</rus>
		<eng>В шаге от Призрака</eng>
		<ukr>В одному кроку від Привида</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<rus>Запись N257\n&gt;&gt;Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему\n&gt;&gt;Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись.\n\nЗапись N384\n...Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контролёра...</rus>
		<eng>Запись N257\n&gt;&gt;Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему\n&gt;&gt;Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись.\n\nЗапись N384\n...Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контролёра...</eng>
		<ukr>Запис №257\n &gt;&gt;»Провідниче, я відправлю до тебе людину: в нас є важлива інформація для Доктора, допоможи йому.»\n &gt;&gt;»Добре. Тільки, Привиде, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу із тобою погомоніти. Чекаю як завжди, у таборі біля мосту. Не пропадай і, дивись, армійським патрулям на очі не трапляй.»\n\n Запис N384\n «…Васильєв в останній момент перепудився і замість того, щоб відключити нижні пульти, просто втік, коли відкрилися двері. Не треба було на нього покладатися, правильно Стрілець не довіряв цим брехливим собакам! Мій єдиний шанс - дістатися дверей раніше за контролера...»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<rus>... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотронная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны...</rus>
		<eng>... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотронная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны...</eng>
		<ukr>...це координати входу до лабораторії X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі. Призначення останньої невідоме - ймовірно, технічне забезпечення підземних випромінювачів, Вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту: великомасштабне вивчення масового психотропного впливу на...\n\n ...усі необхідні документи в нас, ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Привидом до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світло...\n\n ...усе летить шкереберть, Привид зовсім з'їхав з глузду, белькотить якусь маячню. Схоже, його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду тунелями...\n\n ...я на болотах, де бункер? Паскудство, паскудство, паскудство! Я не можу визначити, де знаходжуся! Сахаров боягуз, не відповідає! Що відбувається?! ...навкруги зомбі, в мене закінчуються набої...</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<rus>Бармен: "Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке Счастливчик и принести его КПК в качестве доказательства".</rus>
		<eng>Бармен: "Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке Счастливчик и принести его КПК в качестве доказательства".</eng>
		<ukr>Бармен: «Долг» дуже цінує свою репутацію. Тому вони хочуть усе зробити тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько Щасливчик і принести його КПК як доказ.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<rus>Для того чтобы вступить в Долг тебе необходимо получить одобрение одного из самых авторитетных бойцов группировки. А также доказать лидеру Долга, что ты достоин быть одним из них.</rus>
		<eng>Для того чтобы вступить в Долг тебе необходимо получить одобрение одного из самых авторитетных бойцов группировки. А также доказать лидеру Долга, что ты достоин быть одним из них.</eng>
		<ukr>Для того, щоб вступити до лав «Долгу», тобі необхідно отримати схвалення одного із найавторитетніших бійців угруповання. А також довести його лідерові, що ти гідний бути одним із них.</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<rus>Бармен: "Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя".</rus>
		<eng>Бармен: "Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя".</eng>
		<ukr>Бармен: «Твоя задача - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до місця. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода твоя.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<rus>Генерал Воронин: "Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера Свободы".</rus>
		<eng>Генерал Воронин: "Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера Свободы".</eng>
		<ukr>Генерал Воронін: «Війна із «Волею» наближається до кінця, Мічений. Ти зробив внесок у загальну справу і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера «Волі».»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<rus>Капитан Иванцов: "... прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет".</rus>
		<eng>Капитан Иванцов: "... прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет".</eng>
		<ukr>Капітан Іванцов : «...перш ніж робити висновки, пройди маленьку перевірку. Тобі треба дістати архівну теку із покинутого будинку навпроти. Простішого завдання й бути не може. Просто увійди всередину, візьми теку і принеси її мені. Як два пальця, вірно? Коли тека буде в мене, тоді й вирішимо, підходиш ти для «Долгу» чи ні.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<rus>Охотник: "Верни ружьё. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные".</rus>
		<eng>Охотник: "Верни ружьё. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные".</eng>
		<ukr>Мисливець: «Поверни мені рушницю! Я її втратив біля житла кровососів… зараз скину тобі координати цього місця. І обережніше там, ці тварюки дуже злі.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<rus>Волкодав: "У нас тут небольшая охота. Зажали учёных, там за вертолётом. Мои ребята потихоньку их обстреливают, чтоб не сбежали. Ты давай подключайся, сейчас будем добивать. Если поможешь, то отдам тебе скафандр научный, из сбитого вертолёта вытащили. Твоя цель - профессор Круглов, убей его, иначе сбежит он во время боя, я их породу знаю. Если убьёшь его, скафандр твой, нет - значит не судьба".</rus>
		<eng>Волкодав: "У нас тут небольшая охота. Зажали учёных, там за вертолётом. Мои ребята потихоньку их обстреливают, чтоб не сбежали. Ты давай подключайся, сейчас будем добивать. Если поможешь, то отдам тебе скафандр научный, из сбитого вертолёта вытащили. Твоя цель - профессор Круглов, убей его, иначе сбежит он во время боя, я их породу знаю. Если убьёшь его, скафандр твой, нет - значит не судьба".</eng>
		<ukr>Вовкодав: "У нас тут невелике полювання. Затисли вчених, там за вертольотом. Мої хлопці потихеньку їх обстрілюють, щоб не втекли. Ти давай підключайся, зараз будемо добивати. Якщо допоможеш, то віддам тобі скафандр науковий, зі збитого вертольота витягли. Твоя ціль - професор Круглов, вбий його, інакше втече він під час бою, я їхню породу знаю. Якщо вб'єш його, скафандр твій, ні - значить не доля".</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<rus>Бармен: "Защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться, координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения, поэтому ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Всё, что нам надо, это пробраться к антеннам и отключить их".</rus>
		<eng>Бармен: "Защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться, координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения, поэтому ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Всё, что нам надо, это пробраться к антеннам и отключить их".</eng>
		<ukr>Бармен: «Отже, Мічений, захисний прототип у тебе є, щоб від Випалювача прикритися. Координати бункера я знаю. Не забувай тільки, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти маєш якомога швидше пробитися до того бункера під антенами і вимкнути Випалювач. Що буде далі, я не знаю... але відчуваю: воно того варте. Точно знаю лише одне: дорогу до центру Зони буде відкрито.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<rus>Круглов: "Сталкер, помоги! На нас напали наёмники, половина наших погибла. Помоги нам, мы в долгу не останемся..."\n\n"... ты там осторожней, их человек пятнадцать, точно мы не знаем".</rus>
		<eng>Круглов: "Сталкер, помоги! На нас напали наёмники, половина наших погибла. Помоги нам, мы в долгу не останемся..."\n\n"... ты там осторожней, их человек пятнадцать, точно мы не знаем".</eng>
		<ukr>Круглов: «Cталкере, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми віддячимо!»\n \n «...обережніше там - їх, може, із п'ятнадцять буде, точно ми не знаємо…»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<rus>Круглов: "Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят, что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас. Выведи меня к Янтарю, и я поделюсь с тобой тем, что знаю о вашем Выжигателе мозгов, а Бармен тебе за это хорошо заплатит. Боец из меня плохой, так что тебе придётся прикрывать меня по пути".</rus>
		<eng>Круглов: "Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят, что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас. Выведи меня к Янтарю, и я поделюсь с тобой тем, что знаю о вашем Выжигателе мозгов, а Бармен тебе за это хорошо заплатит. Боец из меня плохой, так что тебе придётся прикрывать меня по пути".</eng>
		<ukr>Круглов: «Ми поверталися з Янтарю, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм лише інформація потрібна, але я знаю - вони нас перестріляють. Виведи мене до Янтарю і я поділюся із тобою тим, що знаю про так званий Випалювач Мізків, а Бармен тобі за це добре заплатить. Боєць із мене поганий, але я знаю дорогу, тому я вестиму, а ти прикривай нас дорогою.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<rus>Бармен: "Надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы достать недостающую часть документов".</rus>
		<eng>Бармен: "Надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы достать недостающую часть документов".</eng>
		<ukr>Бармен: «Треба пробратися до вчених і довідатися, де знаходиться лабораторія Х-16, щоб дістати відсутню решту документів.»</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<rus>Просмотрел документы, которые нашли военные в бывшем НИИ. Вывод такой: этот институт в последние годы до катастрофы являлся прикрытием негосударственной лаборатории Х-18, которая, судя по всему, проводила некий таинственный эксперимент. Где находится лаборатория, документы ответа не дают. Военные про эту лабораторию тоже, судя по всему, ничего не знают. М-да... Загадки множатся... Но возможно, это нить, которая нужна торговцам. Ну что ж, теперь предстоит путь дальше на север к торговцу по кличке Бармен.</rus>
		<eng>Просмотрел документы, которые нашли военные в бывшем НИИ. Вывод такой: этот институт в последние годы до катастрофы являлся прикрытием негосударственной лаборатории Х-18, которая, судя по всему, проводила некий таинственный эксперимент. Где находится лаборатория, документы ответа не дают. Военные про эту лабораторию тоже, судя по всему, ничего не знают. М-да... Загадки множатся... Но возможно, это нить, которая нужна торговцам. Ну что ж, теперь предстоит путь дальше на север к торговцу по кличке Бармен.</eng>
		<ukr>Переглянув документи, котрі знайшли військові у колишньому НДІ. Висновок такий: цей інститут в останні роки до катастрофи був прикриттям недержавної лабораторії Х-18, котра, зважаючи на все, проводила якийсь не дуже зрозумілі експерименти. Де знаходиться лабораторія - документи відповіді не дають. Військові про цю лабораторію теж, зважаючи на все, достеменно нічого не знають. Таке... таємниць дедалі більшає... Але, можливо, це вже якась нитка. Ну що ж, тепер тобі шлях далі на північ, до одного з них на прізвисько Бармен.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<rus>Загадочная лаборатория X-18</rus>
		<eng>Mysterious laboratory X-18</eng>
		<ukr>Загадкова лабораторія X-18</ukr>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<rus>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</rus>
		<eng>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</eng>
		<ukr>М-да...невеселе то місце - лабораторія Х-18... а що вже її нинішні мешканці!.. Навіть не думав, що така погань може існувати на світі. Знайшов якісь документи, з яких мало що зрозумів - це якісь технічні специфікації на блоки до випромінювачів Кайманова. Але що цікаво: блоки ці призначалися для іншої лабораторії із кодом Х-16 і, зважаючи на все, теж секретної.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<rus>Связи между лабораториями?</rus>
		<eng>Communication between laboratories?</eng>
		<ukr>Зв'язки між лабораторіями?</ukr>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<rus>Хм-м... Торговцы действительно многое накопали по этим лабораториям. Для Бармена не стала неожиданностью информация про излучатели и про Х-16. И теперь он уверен, что этот Выжигатель мозгов рукотворен. Он думает, что эта лаборатория Х-16 находится недалеко от лагеря учёных возле озера Янтарь. Они как раз изучают там излучение, которое похоже на действие Выжигателя. Так что сейчас мой путь лежит к учёной братии Зоны.</rus>
		<eng>Хм-м... Торговцы действительно многое накопали по этим лабораториям. Для Бармена не стала неожиданностью информация про излучатели и про Х-16. И теперь он уверен, что этот Выжигатель мозгов рукотворен. Он думает, что эта лаборатория Х-16 находится недалеко от лагеря учёных возле озера Янтарь. Они как раз изучают там излучение, которое похоже на действие Выжигателя. Так что сейчас мой путь лежит к учёной братии Зоны.</eng>
		<ukr>Хм-м… Торговці справді багато що накопали стосовно цих лабораторій. Для Бармена не стало несподіванкою інформація про випромінювачі та про Х-16. Тепер він упевнений, що цей Випалювач Мізків - штучний витвір. Він думає, що ця лабораторія знаходиться неподалік табору вчених біля озера Янтар. Вони саме вивчають там випромінювання, що схоже на дію Випалювача. Тож зараз мій шлях - до вченої братії Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<rus>Встретился с Барменом. Проглядев документы из НИИ, он предположил, что эта Х-18 находится в так называемой Тёмной Долине, и предлагает мне туда наведаться на предмет поиска информации и документов. Говорит, что уже посылал долговцев с заданием проникнуть в это подземелье. Но они пропали. Бармен предположил, что они попали в плен к бандитам - у них там база недалеко. А если это так, то всё, что нарыли долговцы будет у лидера бандитов, Борова. Бармен призывает к осторожности и... и явно чего-то недоговаривает про это подземелье. Ну да ладно, за работу: сначала пообщаться с Боровом, а если "разговор" удастся, то потом лезть под землю.</rus>
		<eng>Встретился с Барменом. Проглядев документы из НИИ, он предположил, что эта Х-18 находится в так называемой Тёмной Долине, и предлагает мне туда наведаться на предмет поиска информации и документов. Говорит, что уже посылал долговцев с заданием проникнуть в это подземелье. Но они пропали. Бармен предположил, что они попали в плен к бандитам - у них там база недалеко. А если это так, то всё, что нарыли долговцы будет у лидера бандитов, Борова. Бармен призывает к осторожности и... и явно чего-то недоговаривает про это подземелье. Ну да ладно, за работу: сначала пообщаться с Боровом, а если "разговор" удастся, то потом лезть под землю.</eng>
		<ukr>Зустрівся із Барменом. Прогледівши документи з Агропрома, він припустив, що ця Х-18 знаходиться у так званій Темній долині й пропонує мені туди навідатися задля пошуку інформації та документів. Каже, що вже надсилав розвідників-долговців із завданням проникнути до цього підземелля, але ті пропали. Бармен припустив, що вони потрапили у полон до бандитів, котрі мають поблизу базу. А якщо це так, то все, що нарили долговці, опинилося в лідера бандитів - Кабана. Бармен нагадує про обережність і... і ще явно не каже щось про те підземелля. Нехай. Час до роботи: спочатку поспілкуватися із Кабаном, а якщо «розмова» закінчиться добре, доведеться ще лізти під землю.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<rus>Предположение Бармена</rus>
		<eng>Barman's assumption</eng>
		<ukr>Припущення Бармен</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<rus>После общения с Психом</rus>
		<eng>===After talking with Psich</eng>
		<ukr>Після спілкування з Психом</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<rus>Ну что ж, я готов идти к Выжигателю. От Психа я узнал время понижения мощности излучения и о безопасном месте, где я смогу дождаться этого времени. В другое время моя пси-защита всё равно не поможет. Мне придётся найти вход в подземный бункер лаборатории Х-19, а внутри - путь к управлению антеннами Выжигателя мозгов.</rus>
		<eng>Ну что ж, я готов идти к Выжигателю. От Психа я узнал время понижения мощности излучения и о безопасном месте, где я смогу дождаться этого времени. В другое время моя пси-защита всё равно не поможет. Мне придётся найти вход в подземный бункер лаборатории Х-19, а внутри - путь к управлению антеннами Выжигателя мозгов.</eng>
		<ukr>То що ж, я готовий йти на Випалювач. Від Психа я довідався час зниження потужності випромінювання та про безпечне місце, де я зможу дочекатися цього часу, бо інакше мій псі-захист усе одно не допоможе. Мені доведеться знайти вхід до підземного бункера лабораторії Х-19, а всередині - зрозуміти, як побудовано керування антенами Випалювача Мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<rus>КПК Гордона</rus>
		<eng>КПК Гордона</eng>
		<ukr>КПК Гордона</ukr>
	</string>
	<string id="sar_command_center_text">
		<rus>Доктор: "Всё что ты говорил о "Монолите" верно - это просто иллюзия, которую наводят из некой лаборатории рядом с саркофагом... судя по всему, это единственная возможность пробраться к настоящей тайне Зоны... Которую ты всегда пытался разгадать".</rus>
		<eng>Doctor: "Everything that you said about Monolith is right - it's just an illusion created by a laboratory near the Sarcophagus... judging by everything, it's the only way to penetrate to the real secret of the Zone... Which you were always trying to figure out."</eng>
		<ukr>Доктор: «Усе, що ти казав про Моноліт, правда: це просто ілюзія, котру наводять з якоїсь лабораторії поблизу Саркофага... Зважаючи на все, це єдина можливість пробратися до справжньої таємниці Зони, яку ти завжди намагався розгадати.»</ukr>
	</string>
	<string id="sar_monolith_call_text">
		<rus>Я слышал зов "Монолита". Он звал меня к себе. Следует пойти к нему и получить ответы на все вопросы.</rus>
		<eng>I heard the call of the Monolith. He called me to him. Now I ought to go to him and get the answers to all my questions.</eng>
		<ukr>Я чув заклик Моноліту - він кликав мене до себе. Варто піти до нього й отримати відповіді на всі питання.</ukr>
	</string>
	<string id="sar_secret_lab_text">
		<rus>Доктор: "В общем так, есть декодер для открытия двери, ведущей к системе управления "Монолитом". Декодер спрятан в тайнике в Припяти. Координаты тайника и ключ к нему я тебе даю. Возьмёшь декодер, найдёшь в саркофаге нужную дверь, а там... ну а там - по обстановке".</rus>
		<eng>Doctor: "So here's the deal. There's a decoder for opening the door which leads to the system of operation of Monolith. The decoder is hidden in a secret stash in Propyat. I'm giving you the coordinates of its location and the key. You'll take the decoder, find the right door in the sarcophagus, and then...and then you'll see how it goes."</eng>
		<ukr>Доктор: «Загалом так, є декодер для відкриття дверей, котрі ведуть до системи управління Монолітом. Декодер захований у схованці на Прип'яті. Координати схованки та ключ до неї я тобі даю. Візьмеш декодер, знайдеш у Саркофагу потрібні двері, а там... там уже дій за обставинами.»</ukr>
	</string>
	<string id="zones_mystery_text">
		<rus>Ты всё-таки дошёл, сталкер. А ты оказался намного сильнее, чем нам вначале казалось. Ну что ж, пришло время поговорить. Иди на сигнал, мы будем тебя ждать.</rus>
		<eng>You made it after all, stalker. You turned out to be much stronger than we initially thought. Well, the time for us to talk has come. Head towards the signal. We'll be waiting for you.</eng>
		<ukr>Ти все-таки дійшов, сталкере. А ти виявився набагато сильнішим, ніж нам видавалося спочатку. То що ж, час поговорити. Йди на сигнал, ми чекатимемо на тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion">
		<rus>Тайник в Припяти</rus>
		<eng>Stash in Pripyat</eng>
		<ukr>Схованка на Прип'яті</ukr>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<rus>В тайнике я нашёл короткий отчёт о том, как мы вместе с Клыком проникли внутрь подземных галерей вокруг саркофага на ЧАЭС и нашли некую подозрительную дверь. Клык сказал, что к следующему разу соберёт дешифратор для электронного замка. Потом мы были вынуждены спасаться бегством. Там немерено патрулей монолитовцев. Ну что ж, готовый дешифратор я тоже нашёл в тайнике. И есть план, как найти эту дверь. При этом, как я понял, приближаться к "Монолиту" смертельно опасно - во всяком случае мы избегали прошлый раз проникать под саркофаг над разрушенным реактором. А "Монолит", судя по всему, именно там.</rus>
		<eng>The stash contained a short report on how Fang and I infiltrated the underground galleries under the station sarcophagus and found a suspicious-looking door. Fang said that he'd put together a decoder for the electronic lock for our next visit. After that we had to run for our lives. There were hordes of Monolith patrols there. Well. I also found the decoder in the stash and directions for finding the door. However, it seems that approaching the Monolith is extremely dangerous - last time we avoided going under the sarcophagus above the destroyed reactor and it seems that's where the Monolith is.</eng>
		<ukr>У схованці я знайшов короткий звіт про те, як ми разом з Кликом пробралися всередину підземних галерей навколо Саркофага на ЧАЕС і знайшли якісь підозрілі двері. Клик ще сказав, до наступного разу збере дешифратор для електронного замка. Потім ми були змушені рятуватися втечею. Там до біса патрулів «монолітівців». Що ж… готовий дешифратор я теж знайшов у схованці. Є план, як знайти ці двері. При цьому, як я зрозумів, наближатися до Моноліту смертельно небезпечно - в усякому разі, ми тоді не стали лізти під Саркофаг над зруйнованим реактором. А Моноліт, зважаючи на все, саме там.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seryi_info">
		<rus>Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</rus>
		<eng>Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</eng>
		<ukr>Кріт із компанією розкопали схованку Стрільця на Агропромі, неподалік від старої фабрики. Треба б сходити і довідатися, що там і як - тим більше, він запрошував приєднатися до пошуків.</ukr>
	</string>
	<string id="memuars">
		<rus>Личные заметки</rus>
		<eng>Личные заметки</eng>
		<ukr>Особисті нотатки</ukr>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<rus>Кто я?</rus>
		<eng>Кто я?</eng>
		<ukr>Хто я?</ukr>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<rus>Чёрт, смутно помню какую-то машину... долго везли, и болело всё тело, потом темнота, а что до этого? А вот что было до этого, ума не приложу... бред какой-то... Теперь этот толстый мужик называет меня Меченым, видимо из-за странной татуировки на руке, плюс это непонятное и единственное задание убить некоего Стрелка на моём КПК... ещё вопрос, моё ли это КПК? Фото Стрелка - как ни напрягаю мозги, не могу вспомнить, знаю я его или нет... Чёрт! Всё это напоминает дурной сон. Вот только проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того - кто я? Так, успокоиться, держать себя в руках! Первое. Видимо, пока придётся-таки побегать кабанчиком по заданиям этого Сидоровича, всё-таки говорит, что жизнь спас... да и может всё не так плохо, прогуляюсь, приду в себя - глядишь, мозги и прояснятся.</rus>
		<eng>Чёрт, смутно помню какую-то машину... долго везли, и болело всё тело, потом темнота, а что до этого? А вот что было до этого, ума не приложу... бред какой-то... Теперь этот толстый мужик называет меня Меченым, видимо из-за странной татуировки на руке, плюс это непонятное и единственное задание убить некоего Стрелка на моём КПК... ещё вопрос, моё ли это КПК? Фото Стрелка - как ни напрягаю мозги, не могу вспомнить, знаю я его или нет... Чёрт! Всё это напоминает дурной сон. Вот только проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того - кто я? Так, успокоиться, держать себя в руках! Первое. Видимо, пока придётся-таки побегать кабанчиком по заданиям этого Сидоровича, всё-таки говорит, что жизнь спас... да и может всё не так плохо, прогуляюсь, приду в себя - глядишь, мозги и прояснятся.</eng>
		<ukr>Чорт… що в мене із пам'яттю? Мов у імлі… якась машина... мене довго везуть… болить усе тіло. Потім темрява… а що до неї? Не знаю... маячня якась... Тепер цей тлустий дядько називає мене Міченим - вочевидь, через дивне татуювання на моїй руці. До того ж іще це незрозуміле завдання вбити якогось Стрільця... питання, чи мій це КПК узагалі? Фото Стрільця… як не напружую мозок, не можу пригадати, знав я його чи ні... Паскудство! Усе це нагадує поганий сон, лишень прокинутися не виходить. Що робити? Куди йти? Хто я є?! Так, заспокоїтися. Тримати себе в руках. По-перше, поки таки доведеться побігати, виконуючи завдання цього Сидоровича… може, він і справді не бреше про те, що життя мені врятував... Врешті, може, все не так погано. Прогуляюся, прийду до тями - може, мізки і прочухаються.</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<rus>Первая дальняя вылазка</rus>
		<eng>Первая дальняя вылазка</eng>
		<ukr>Перша далека вилазка</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<rus>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропром, за документами военной экспедиции. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности где-то на севере по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не всё в порядке, надо к этой теме присмотреться и народ поспрашивать. Чем чёрт не шутит, а может я там тоже бывал... Да, ещё торговец узнал информацию, что как раз Стрелок эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно - хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</rus>
		<eng>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропром, за документами военной экспедиции. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности где-то на севере по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не всё в порядке, надо к этой теме присмотреться и народ поспрашивать. Чем чёрт не шутит, а может я там тоже бывал... Да, ещё торговец узнал информацию, что как раз Стрелок эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно - хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</eng>
		<ukr>«Отже, відправляюся у першу далеку вилазку Зоною, до колишнього НДІ «Агропом» за документами військової експедиції. Разом із завданням почув інформацію Крамара, більше схожу на легенду - про місцевість десь на півночі, дорогою до центру Зони, де «мізки закипають». Беручи до уваги той факт, що із головою в мене явно не все у порядку, треба цю тему пробити і людей поспитати. Хтозна, може, я теж там бував... Так, іще. Крамар має інформацію, що саме Стрілець цю місцевість начебто б навчився проходити. І торговці хочуть довідатися, в який спосіб. Для чого їм це потрібно, річ ясна: хочуть отримати доступ до неораних полів артефактів. То що ж, я до співробітництва готовий.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<rus>Первые впечатления</rus>
		<eng>Первые впечатления</eng>
		<ukr>Перші враження</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<rus>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... кстати, их я хоть и смутно, но вроде помню... местный "аттракцион" под названием аномалии опробовал... Судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался, но вот голова моя вспоминать что-либо упрямо отказывается... Сидорович, хитрый жук, понял, что меня теперь использовать практически даром можно и этим хочет воспользоваться. Хотя может всё-таки поможет с поисками этого чёртового Стрелка... Потому как он - единственная нить, связывающая меня с прошлым.</rus>
		<eng>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... кстати, их я хоть и смутно, но вроде помню... местный "аттракцион" под названием аномалии опробовал... Судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался, но вот голова моя вспоминать что-либо упрямо отказывается... Сидорович, хитрый жук, понял, что меня теперь использовать практически даром можно и этим хочет воспользоваться. Хотя может всё-таки поможет с поисками этого чёртового Стрелка... Потому как он - единственная нить, связывающая меня с прошлым.</eng>
		<ukr>«Так... Повітрям подихав, звіряток місцевих побачив - до речі, їх я хоч і мляво, а наче пам'ятаю... Місцевий атракціон під назвою «Аномалії» випробував... Судячи з того, що вижив, із ними теж стикався, але тут голова моя згадувати щось уперто відмовляється... Сидорович - хитрий жучило! Зрозумів, що мене тепер використовувати майже задарма можна і хоче з того скористатися. З іншого боку, він може усе-таки допомогти із пошуками цього чортового Стрільця... єдиної нитки, що єднає мене з минулим.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<rus>Встреча с Лисом</rus>
		<eng>Встреча с Лисом</eng>
		<ukr>Зустріч із Лисом</ukr>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<rus>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна - плохая: о Стрелке он знает мало, другая - хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в двух на север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна - успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</rus>
		<eng>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна - плохая: о Стрелке он знает мало, другая - хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в двух на север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна - успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</eng>
		<ukr>«Зустрівся із Лисом. Є дві новини, і перша - погана: про Стрільця він знає мало. Друга - гарна: я отримав інформацію, що його брат - Сірим кличуть - знає про Стрільця більше. Сірий, я так зрозумів, сидить кілометра за два на північ, в якомусь ангарі посеред звалища радіоактивних відходів, який тут кличуть Звалищем. Отже, задача тепер така - встигнути із ним зустрітися, доки він не перебрався кудись в інше місце.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<rus>Отключение "Монолита"</rus>
		<eng>Отключение "Монолита"</eng>
		<ukr>Відключення Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<rus>Сети пси-установок установлены по всей Зоне. "Монолит" - это такая же пси-установка по зомбированию людей с отличием только в одном - в саркофаге не поленились создать гигантскую голограмму некоего колоссоподобного кристалла. А при приближении пси-установка явно коверкает мозги "счастливчикам", которые сумели к ней добраться. Кстати, возможно и внушает людям исполнение их желаний. Попадал ли я под действие этого гада раньше? Не знаю. Но скоро те, кто всё это придумал, будут отвечать на мои вопросы сами! Тем более, что меня даже пригласили. Ну что ж - ждите в гости, засранцы!</rus>
		<eng>Сети пси-установок установлены по всей Зоне. "Монолит" - это такая же пси-установка по зомбированию людей с отличием только в одном - в саркофаге не поленились создать гигантскую голограмму некоего колоссоподобного кристалла. А при приближении пси-установка явно коверкает мозги "счастливчикам", которые сумели к ней добраться. Кстати, возможно и внушает людям исполнение их желаний. Попадал ли я под действие этого гада раньше? Не знаю. Но скоро те, кто всё это придумал, будут отвечать на мои вопросы сами! Тем более, что меня даже пригласили. Ну что ж - ждите в гости, засранцы!</eng>
		<ukr>«Я за два кроки від творців усієї цієї маячні, себто мережі псі-установок по всій Зоні. Моноліт - це така сама псі-установка, призначена для зомбування людей. Відмінність лише в одному - у Саркофазі не полінувалися створити гігантську голограму якогось велетенського кристала. За наближення до неї установка явно перекручує мізки «щасливчикам», які зуміли до неї дістатися. До речі, можливо, вона справді вкладає їм у голову, що їхні бажання виконано. Чи трапляв я у зону дії цієї гидоти раніше? Не знаю. Але незабаром ті, хто все це придумав, відповідатимуть на мої питання - тим більше, що мене навіть запросили. То що ж, чекайте у гості, засранці!»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<rus>Проводник</rus>
		<eng>Проводник</eng>
		<ukr>Провідник</ukr>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<rus>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придётся наведаться туда.</rus>
		<eng>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придётся наведаться туда.</eng>
		<ukr>«Отримав інформацію від Провідника, що Доктор зараз боїться якогось стеження і знаходитиметься у старому схроні Стрільця. Добре, значить, навідаюсь туди.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<rus>Встреча с Серым</rus>
		<eng>Встреча с Серым</eng>
		<ukr>Зустріч із Сірим</ukr>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<rus>Надежды всё быстро узнать о Стрелке рушатся. Информация Серого не более чем отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник - это уже что-то материальное; глядишь, там найду действительно полезную информацию.</rus>
		<eng>Надежды всё быстро узнать о Стрелке рушатся. Информация Серого не более чем отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник - это уже что-то материальное; глядишь, там найду действительно полезную информацию.</eng>
		<ukr>«Надії швидко взнати усе про Стрільця немає: інформація Сірого лише відсилає мене до сталкера на прізвисько Кріт, який начебто має знати місце розташування схованки групи Стрільця... Втім, якщо дані підтвердяться, то схованка - це вже щось матеріальне. Можливо, там я знайду справді корисну інформацію.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<rus>Полезная информация от торговца</rus>
		<eng>Полезная информация от торговца</eng>
		<ukr>Корисна інформація</ukr>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<rus>Хм-м... торговец не подвёл, и я ему благодарен - дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка.</rus>
		<eng>Хм-м... торговец не подвёл, и я ему благодарен - дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка.</eng>
		<ukr>«Хм-м... Крамар не підвів, за що я йому вдячний - маю в руках нитку до пошуку Стрільця. Значить, є такий сталкер, котрого кличуть Лисом… Він тут поруч засвітився, прохає про допомогу. Сидорович вважає, що Лис знає Стрільця.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<rus>Легенда об Исполнителе желаний</rus>
		<eng>Легенда об Исполнителе желаний</eng>
		<ukr>Легенда про Виконавець Бажань</ukr>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<rus>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий Исполнитель Желаний в глубинах Зоны... где находится не известно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Хм-м... может прийти к нему и сказать: "Хочу вспомнить всё!" - и конец моим проблемам... Правда, жалко желание тратить, вдруг вспомню всё и окажется, что я гад редкостный... обидно будет... Интересно, он сколько желаний выполняет?</rus>
		<eng>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий Исполнитель Желаний в глубинах Зоны... где находится не известно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Хм-м... может прийти к нему и сказать: "Хочу вспомнить всё!" - и конец моим проблемам... Правда, жалко желание тратить, вдруг вспомню всё и окажется, что я гад редкостный... обидно будет... Интересно, он сколько желаний выполняет?</eng>
		<ukr>«Почув місцеву легенду. Подейкують, є такий собі Виконавець Бажань у глибинах Зони. Де саме знаходиться, невідомо - десь близько центру Зони. Мовляв, приходиш до нього, і... і, значить, жити легшає. Хм-м... може, прийти до нього, сказати «Хочу згадати усе!» - і кінець моїм проблемам... Щоправда, шкода бажання витрачати - раптом згадаю все і виявиться, що я гад рідкісний? Ото буде весело... Цікаво, скільки бажань він виконує?»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<rus>Бугай пишет Серому: "Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай что там и как. Серый отвечает Бугаю: "Всё равно они будут идти после этого в Бар, я их лучше на Свалке подожду, на дороге".</rus>
		<eng>Бугай пишет Серому: "Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай что там и как. Серый отвечает Бугаю: "Всё равно они будут идти после этого в Бар, я их лучше на Свалке подожду, на дороге".</eng>
		<ukr>Бугай пише Сірому: «Кріт із товаришами розкопали схованку Стрільця на Агропромі - то навідайся, взнай, що там і як.» Сірий - Бугаєві: «Усе одно вони йтимуть після того на Бар. Я їх краще на Звалищі почекаю на дорозі.»</ukr>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents_txt">
		<rus>Бармен: "По тем документам, которые ты принёс из НИИ Агропром, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем Выжигателе мозгов, который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X-18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Тёмной Долине. Что там творится - не известно, да к тому же бандиты сейчас в Тёмной Долине свою базу основали.\nКак раз недавно отправились туда несколько долговцев, пока от них никаких вестей.\nДля того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придётся забрать у Борова, лидера бандитов.\n\nИтак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы".</rus>
		<eng>Бармен: "По тем документам, которые ты принёс из НИИ Агропром, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем Выжигателе мозгов, который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X-18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Тёмной Долине. Что там творится - не известно, да к тому же бандиты сейчас в Тёмной Долине свою базу основали.\nКак раз недавно отправились туда несколько долговцев, пока от них никаких вестей.\nДля того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придётся забрать у Борова, лидера бандитов.\n\nИтак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы".</eng>
		<ukr>Бармен: «За тими документами, котрі ти приніс з Агропрома, дещо починає прояснюватися, але даних не вистачає. Є інформація про якийсь Випалювач Мізків, що перепиняє шлях на північ, але що це воно таке - нікому не відомо. Також згадується якась лабораторія X-18… описи нагадують закинуті підземні приміщенням у Темній долині. Що там коїться, невідомо, та до того ж бандити зараз у Темній долині свою базу зробили.\n Туди якраз відправилися кілька розвідників із «Долгу», та поки від них жодних вістей.\n Для того, щоб проникнути до лабораторії, тобі знадобляться два електронних ключі. Один я тобі дам, а другий доведеться забрати в Кабана, лідера бандитів. \n\n Отже, тобі треба забрати другий ключ від лабораторії в Сікача. Потім проникнути до лабораторії й дістати документи.».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents2_txt">
		<rus>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на Выжигатель мозгов.</rus>
		<eng>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на Выжигатель мозгов.</eng>
		<ukr>Необхідно знайти документи про дослідження, що проводилися у лабораторії X-18. Вони можуть пролити світло на Випалювач Мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_1_txt">
		<rus>Путь в глубь лаборатории преграждён дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</rus>
		<eng>Путь в глубь лаборатории преграждён дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</eng>
		<ukr>Шлях у глиб лабораторії перекрито дверима із кодовим замком. Необхідно знайти когось, хто знає код.</ukr>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_2_txt">
		<rus>Ещё одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</rus>
		<eng>Ещё одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</eng>
		<ukr>Ще одні двері - і за ними щось є, це факт. Необхідно відшукати код до цих дверей.</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<rus>Начало эксперимента</rus>
		<eng>Начало эксперимента</eng>
		<ukr>Початок експерименту</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<rus>Вторая стадия эксперимента</rus>
		<eng>Вторая стадия эксперимента</eng>
		<ukr>Друга стадія експерименту</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<rus>Отчёт охраны</rus>
		<eng>Отчёт охраны</eng>
		<ukr>Звіт охорони</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<rus>Нападение на персонал</rus>
		<eng>Нападение на персонал</eng>
		<ukr>Напад на персонал</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<rus>Завершение эксперимента</rus>
		<eng>Завершение эксперимента</eng>
		<ukr>Завершення експерименту</ukr>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<rus>Начальник охраны: "Вчера эксперимент чуть не вышел из-под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь, что с ними всё будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты".</rus>
		<eng>Начальник охраны: "Вчера эксперимент чуть не вышел из-под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь, что с ними всё будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты".</eng>
		<ukr>Начальник охорони: «Учора експеримент ледь не вийшов з-під контролю. Вирвалося приблизно два десятка піддослідних, які рознесли на друзки усе в двох приміщеннях лабораторії. Добре, що дослідницький персонал встиг зачинитися нагорі. Нам було наказано зачистити приміщення головної лабораторії, у процесі чого троє охоронців постраждали від укусів. Сподіваюся, із ними усе буде гаразд. Скоріше б вони закінчили свої експерименти.»</ukr>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<rus>Код допуска 2-го уровня</rus>
		<eng>Код допуска 2-го уровня</eng>
		<ukr>Код допуску другого рівня</ukr>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<rus>Код допуска 1-го уровня</rus>
		<eng>Код допуска 1-го уровня</eng>
		<ukr>Код допуску першого рівня</ukr>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<rus>Информация из X-18</rus>
		<eng>Информация из X-18</eng>
		<ukr>Інформація з X-18</ukr>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<rus>Отлично, коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2-го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа - 1243. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</rus>
		<eng>Отлично, коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2-го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа - 1243. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</eng>
		<ukr>Відмінно, колего! Я радий, що Ви отримали доступ другого рівня. Нарешті Ви довідаєтеся, чим займається наша лабораторія. Ваш код доступу - 1243. Завідувач лабораторією Х-18 Калугін Петро Ілліч.</ukr>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<rus>Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всём докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории - 9524. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</rus>
		<eng>Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всём докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории - 9524. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</eng>
		<ukr>Колего, нагадую, що Ви із завтрашнього дня приступаєте до обслуговування резервуарів у центральній лабораторії. Необхідно перевіряти їх із періодичністю раз на дві години. Про все доповідати мені особисто. Код до центральної лабораторії - 9524. Завідувач лабораторією Х-18 Калугін Петро Ілліч.</ukr>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_name">
		<rus>Странный сон</rus>
		<eng>Странный сон</eng>
		<ukr>Дивний сон</ukr>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<rus>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Всё выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаться от станции в разные стороны. Человек стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но за миг до того, как я увидел бы его лицо, я проснулся... Что значит этот сон? Не знаю... Но мне кажется, это то, что я когда-то видел.</rus>
		<eng>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Всё выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаться от станции в разные стороны. Человек стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но за миг до того, как я увидел бы его лицо, я проснулся... Что значит этот сон? Не знаю... Но мне кажется, это то, что я когда-то видел.</eng>
		<ukr>«Наснився дивний сон. Гора Чорнобильської станції, занурена у напівморок. Усе виглядає доволі мирно. З'являється самотня людина: я бачу її зі спини на тлі станції. Потім починається вітер - і море пацюків починає розбігатися від станції у різні боки. Людина так само стоїть до мене спиною і стріляє по пацюках. Раптом чути вигук: «Стрілець!». Людина здригається, застигає на мить і повільно починає обертатися, але за мить до того, як я побачив би її обличчя, прокидаюсь… Що значить той сон? Не знаю. Але мені здається, що я колись бачив це насправді.»</ukr>
	</string>
	<string id="val_captive_help_txt">
		<rus>Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</rus>
		<eng>Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</eng>
		<ukr>«Долговець» Куля прохає допомогти йому звільнити напарника, який потрапив у полон до бандитів. Його мають незабаром конвоювати на стару фабрику.</ukr>
	</string>
	<string id="val_prisoner_help_art_txt">
		<rus>Долговец: "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</rus>
		<eng>Долговец: "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</eng>
		<ukr>«Долгівець»: «У них є ще один наш, Сергій. Його тримають у підвалі... там будівля така... велика, недобудована. Допоможи йому, добре? А то вони його теж…»</ukr>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion">
		<rus>Лаборатория Х-18</rus>
		<eng>Лаборатория Х-18</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-18</ukr>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion_txt">
		<rus>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</rus>
		<eng>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</eng>
		<ukr>Ет, невеселе це місце - лабораторія Х-18... та її нинішні мешканці. Навіть не думав, що така гидота може існувати на світі. Знайшов якісь документи... З них мало що зрозуміло - то якісь технічні специфікації на блоки до випромінювачів Кайманова. Але от що цікаво: блоки ці призначалися для іншої лабораторії із кодом Х-16 - і, зважаючи на все, теж засекреченої.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<rus>... узнал, что одного из группы Стрелка зовут Призраком. Хоть какая-то зацепка. Если смогу найти Призрака - смогу найти и Стрелка.</rus>
		<eng>... узнал, что одного из группы Стрелка зовут Призраком. Хоть какая-то зацепка. Если смогу найти Призрака - смогу найти и Стрелка.</eng>
		<ukr>...Довідався, що одного із групи Стрільця кличуть Привидом. Хоч якась зачіпка! Якщо зможу знайти Привида, можливо, знайду і Стрільця.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<rus>Ну что ж, тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашёл флешку, которую группа Стрелка использовала как некий бортовой журнал. Сообщений там было немного, но этого хватило, чтобы понять - в группу Стрелка, кроме него самого, входило 2-е: Призрак и Клык. Был упомянут ещё некий общий знакомый, но входил ли он в группу, неизвестно. А вот то, что он оказывал значительную помощь группе Стрелка - факт. Далее, по сообщению Призрака, Клык погиб, когда они попали в засаду. Итак, пока имеем имя одного человека, который точно знает Стрелка - это Призрак. Наконец-то что-то конкретное. А самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</rus>
		<eng>Ну что ж, тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашёл флешку, которую группа Стрелка использовала как некий бортовой журнал. Сообщений там было немного, но этого хватило, чтобы понять - в группу Стрелка, кроме него самого, входило 2-е: Призрак и Клык. Был упомянут ещё некий общий знакомый, но входил ли он в группу, неизвестно. А вот то, что он оказывал значительную помощь группе Стрелка - факт. Далее, по сообщению Призрака, Клык погиб, когда они попали в засаду. Итак, пока имеем имя одного человека, который точно знает Стрелка - это Призрак. Наконец-то что-то конкретное. А самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</eng>
		<ukr>Отже… схованка дала мені подальший напрямок пошуку. Я знайшов флешку, котру група Стрільця використовувала як такий собі бортовий журнал. Повідомлень там було небагато, але цього вистачило, щоб зрозуміти: до групи Стрільця, крім нього самого, на той момент входило ще двоє - Привид та Клик. Пригадали також якогось загального знайомого… але чи входив він до групи, невідомо. А ось те, що той невідомий надавав значну допомогу групі Стрільця - факт... Далі, за повідомленням Привида, Клик загинув, коли вони втрапили у засідку. Отже, поки маємо ім'я лише одної людини, яка точно знає Стрільця: це Привид. Хоч щось конкретне... А самого Стрільця, судячи з переписки, насправді потрібно шукати у північних районах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<rus>Ну что ж, встреча с Кротом была продуктивной. Видимо, тайник группы - это реальность, и находится он в катакомбах Агропрома... Предстоит путь в подземелья. Что ждёт меня там неизвестно... Надеюсь, этот тайник откроет и мою тайну...</rus>
		<eng>Ну что ж, встреча с Кротом была продуктивной. Видимо, тайник группы - это реальность, и находится он в катакомбах Агропрома... Предстоит путь в подземелья. Что ждёт меня там неизвестно... Надеюсь, этот тайник откроет и мою тайну...</eng>
		<ukr>Отже, зустріч із Кротом була продуктивною. Вочевидь, схованка групи - це реальність, і знаходиться вона у катакомбах Агропрома… Має бути шлях до підземелля. Що чекає на мене там - невідомо. Сподіваюся, ця схованка допоможе відкрити й мою таємницю.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<rus>Крот: "... вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, идём до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз - ко второму выходу, выходим в тоннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там маленькая комната, пересекаем её и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись "Не влезай - убьёт!". Это и есть вход в тайник Стрелка..."</rus>
		<eng>Крот: "... вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, идём до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз - ко второму выходу, выходим в тоннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там маленькая комната, пересекаем её и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись "Не влезай - убьёт!". Это и есть вход в тайник Стрелка..."</eng>
		<ukr>Кріт: «…униз крученими сходами до кімнати з колонами, потім до виходу. Потрапляємо до великої кімнати із трубами на стелі. Звідти вниз до другого виходу, виходимо до тунелю і повертаємо ліворуч. Наприкінці буде хід праворуч. Там маленька кімната. Перетинаємо її та повертаємо праворуч. Шукаємо на лівій стіні діру, поруч напис «Не влезай - убьёт!». Це і є вхід до схованки Стрільця.»</ukr>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<rus>Тайник Стрелка</rus>
		<eng>Тайник Стрелка</eng>
		<ukr>Схованки Стрільця</ukr>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<rus>\nОтчёт следственной группы.\nДля служебного пользования.\nРуководителю проекта "Истина"\nполковнику СБУ Кручельникову В. М.\nот руководителя группы "Поиск-2"\nкапитана Максименко Д. Ф.\n\nДокладная записка.\nНаша группа в составе 3-х следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиоактивно-заражённых почвах НИИ Агропром. Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005 по 2008 годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался. Все результаты его работ, полученные Министерством Сельского хозяйства, сфабрикованы. В то же время, получая под государственные программы финансирование, оборудование и расходные материалы, руководство НИИ в лице доктора Стрижа Петра Даниловича по липовым накладным переправляло всё это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему, используется кодовое название, принятое у группы лиц проходящих по данному делу, поскольку лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов, можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на машине от НИИ Агропром. Вероятней всего речь идёт о глубоко-законспирированной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для её поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория, понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идёт о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая Группа. По моему глубокому убеждению, на сей раз мы нашли конец нити, и аналитическому отделу будет чем себя занять.\nВ приложении заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\nКапитан Максименко Д. Ф. 26.05.2012\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П.Д.\n\nЗдравствуйте, Вадим Михайлович. Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения Ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провёл, как натурные эксперименты по темам нашего института, так что в Министерстве проблем не будет. Как идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что Вы показали мне в прошлый раз. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\n\nДоктору аграрных наук Стрижу П. Д.\n\nПремного благодарен, Пётр Данилович, всё получили. Мои ребята в восторге от лазерного спектрометра, если бы не Вы, я бы долго пробивал через своих эту модель. Ну а Министерство сельского хозяйства, конечно, будет благодарно получить НАШИ результаты... рассмешили старика. Эксперименты идут свои чередом и то, что Вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем, что мы уже достигли. Приезжайте почаще - всегда рад Вас видеть. Тем более, что на машине до "нашего подопытного хозяйства", как Вы выразились, Вам ехать час, не больше. Да, совсем забыл, у меня для Вас новость - в следующий понедельник я буду обсуждать Вашу кандидатуру с Группой. Я думаю, они меня поддержат. Искренне Ваш, Профессор Чубко В. М.\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\nВадим Михайлович, спасибо за доверие. Я тронут и постараюсь оправдать его. Участвовать в подобном эксперименте, я думаю, мечтает любой учёный, и, если меня примут в Группу, я буду просто счастлив. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\nP.S. Я выбил в Министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их Вам с первой же оказией. \n \n \n \n \n</rus>
		<eng>\nОтчёт следственной группы.\nДля служебного пользования.\nРуководителю проекта "Истина"\nполковнику СБУ Кручельникову В. М.\nот руководителя группы "Поиск-2"\nкапитана Максименко Д. Ф.\n\nДокладная записка.\nНаша группа в составе 3-х следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиоактивно-заражённых почвах НИИ Агропром. Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005 по 2008 годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался. Все результаты его работ, полученные Министерством Сельского хозяйства, сфабрикованы. В то же время, получая под государственные программы финансирование, оборудование и расходные материалы, руководство НИИ в лице доктора Стрижа Петра Даниловича по липовым накладным переправляло всё это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему, используется кодовое название, принятое у группы лиц проходящих по данному делу, поскольку лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов, можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на машине от НИИ Агропром. Вероятней всего речь идёт о глубоко-законспирированной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для её поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория, понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идёт о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая Группа. По моему глубокому убеждению, на сей раз мы нашли конец нити, и аналитическому отделу будет чем себя занять.\nВ приложении заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\nКапитан Максименко Д. Ф. 26.05.2012\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П.Д.\n\nЗдравствуйте, Вадим Михайлович. Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения Ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провёл, как натурные эксперименты по темам нашего института, так что в Министерстве проблем не будет. Как идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что Вы показали мне в прошлый раз. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\n\nДоктору аграрных наук Стрижу П. Д.\n\nПремного благодарен, Пётр Данилович, всё получили. Мои ребята в восторге от лазерного спектрометра, если бы не Вы, я бы долго пробивал через своих эту модель. Ну а Министерство сельского хозяйства, конечно, будет благодарно получить НАШИ результаты... рассмешили старика. Эксперименты идут свои чередом и то, что Вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем, что мы уже достигли. Приезжайте почаще - всегда рад Вас видеть. Тем более, что на машине до "нашего подопытного хозяйства", как Вы выразились, Вам ехать час, не больше. Да, совсем забыл, у меня для Вас новость - в следующий понедельник я буду обсуждать Вашу кандидатуру с Группой. Я думаю, они меня поддержат. Искренне Ваш, Профессор Чубко В. М.\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\nВадим Михайлович, спасибо за доверие. Я тронут и постараюсь оправдать его. Участвовать в подобном эксперименте, я думаю, мечтает любой учёный, и, если меня примут в Группу, я буду просто счастлив. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\nP.S. Я выбил в Министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их Вам с первой же оказией. \n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>\nДоповідь слідчої групи.\n Для службового користування.\n Керівникові проекту «ІСТИНА»\n полковнику СБУ Кручельникову В.М.\n Від керівника групи «Пошук-2», \n капітана Максименка Д.Ф.\n\n Доповідна записка.\n Наша група у складі трьох слідчих та відділення спецназу СБУ в період із 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обстеження приміщень колишнього науково-дослідного інституту землеробства на радіоактивно-забруднених грунтах НДІ «Агропром». Більшість устаткування та документації зникли у невідомому напрямку, однак знайдені рештки дозволяють зробити такий висновок: у період із 2005 по 2008 роки інститут науковими розробками за своїм профілем не займався. Таким чином, усі результати, отримані Міністерством сільського господарства, є сфабрикованими. У той самий час, отримуючи під державні програми грошове фінансування, устаткування та різного роду матеріали, керівництво НДІ в особі доктора Стрижа Петра Даниловича за підробленими накладними переправляло усе зазначене до т. зв. лабораторії Х-18 під виглядом проведення експериментів у підсобному господарстві інституту. Судячи з усього, Х-18 – кодова назва, прийнята серед групи осіб, причетних до цієї справи, оскільки лабораторії із подібним індексом у нашій базі даних немає. Виходячи з аналізу знайдених документів, можна припустити, що вона знаходиться на відстані години їзди машиною від НДІ «Агропром». Найвірогідніше, йдеться про глибоко законспіровану лабораторію, тому пропоную підключити для її пошуку наш аналітичний відділ. Зробити впевнений висновок щодо того, чим займалася ця лабораторія, за наявної інформації не видається можливим. У знайдених документах йдеться про відомого професора Чубка і згадується якась Група. \n\n До цієї доповіді додається файл із накладними передачі матеріалів та устаткування до підсобного господарства інституту, а також уривок переписки Стрижа із Чубком.\n\n 26.05.2012\n Професорові Чубку В.М. від керівника НДІ «Агропром» доктора аграрних наук Стрижа П.Д. Вітаю, Вадиме Михайловичу! Як ми й домовлялися, надсилаю до нашого піддослідного господарства чергову партію матеріалів та устаткування для проведення Ваших, настільки потрібних для сільського господарства експериментів. Фінансування я провів як за натурні експерименти за темами нашого інституту, тож у міністерстві проблем не має бути. Як проходять експерименти? Я дотепер знаходжуся під враженням від того, що Ви показали мені минулого разу. Щиро Ваш Стриж П.Д. Д. а. н. Стрижу П.Д. Щиро вдячний, Петре Даниловичу, одержали все. Мої хлопці у захваті від лазерного спектрометра – якби не Ви, я б іще довго пробивав через своїх цю модель. Ну, а міністерство, звісно, із радістю отримає наші результати... звеселили Ви мене, старого! Експерименти тривають, як то й належить – і те, що Ви бачили минулого разу, ніщо порівняно із тими новими вершинами, котрих ми досягли. Під’їжджайте частіше, завжди буду радий Вас бачити! Тим більше, що машині до нашого піддослідного господарства, як Ви влучно висловилися, Вам їхати лише з годину, не більше. До речі, ледь не забув! Маю для Вас новину: наступного понеділка я обговорюватиму Вашу кандидатуру із Групою. Я думаю, вони мене підтримають. Щиро Ваш, проф. Чубко В.М.\nПрофесорові Чубку В.М. від керівника НДІ «Агропром» доктора аграрних наук Стрижа П.Д. Вадиме Михайловичу, дякую за довіру. Я зворушений і намагатимуся виправдати її. Брати участь у подібному експерименті, я думаю, мріє будь-хто з учених, тож якщо мене приймуть до Групи, я буду просто щасливий. Щиро Ваш, Стриж П.Д. P.S. Я вибив у міністерстві два найкращих широкосмугових осцилографи й відправлю їх Вам за першої ж нагоди.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<rus>Отчёт следственной группы</rus>
		<eng>Отчёт следственной группы</eng>
		<ukr>Звіт слідчої групи</ukr>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<rus>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института расположен штаб. Там хранятся документы. Днём территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. После одиннадцати вечера происходит смена караула, в это время в главном здании почти никого нет. Если ты хочешь на базу пролезть, то через ворота не пройдёшь, реальный путь - через катакомбы.</rus>
		<eng>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института расположен штаб. Там хранятся документы. Днём территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. После одиннадцати вечера происходит смена караула, в это время в главном здании почти никого нет. Если ты хочешь на базу пролезть, то через ворота не пройдёшь, реальный путь - через катакомбы.</eng>
		<ukr>На схемі позначено патрулі, варти, вишки. На третьому поверсі інституту - штаб, де й зберігаються документи. Територія постійно патрулюється, причому вночі патрулів менше. Після одинадцятої вечора відбувається зміна варти, тому на той момент у головній будівлі майже нікого немає. Якщо ти хочеш на базу пролізти, то через ворота не пройдеш. Реальний шлях - через катакомби.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<rus>Карта-схема охраны НИИ Агропром</rus>
		<eng>Карта-схема охраны НИИ Агропром</eng>
		<ukr>Карта-схема охорони НДІ</ukr>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<rus>Военных донимают крысы, которые лезут из коллекторов. Провинившихся военных отправляют в коллекторы.</rus>
		<eng>Военных донимают крысы, которые лезут из коллекторов. Провинившихся военных отправляют в коллекторы.</eng>
		<ukr>Військовим дошкуляють пацюки, що лізуть із колекторів. Тих, хто у чомусь завинив, відправляють до колекторів.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<rus>Торговец: "Как только сопрёшь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесёшь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 Рентген", что на территории бывшего завода "Росток".</rus>
		<eng>Торговец: "Как только сопрёшь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесёшь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 Рентген", что на территории бывшего завода "Росток".</eng>
		<ukr>Крамар: «Як тільки свиснеш кейс із території колишнього НДІ «Агропром», віднесеш його до Бармена. Він заправляє справами у сталкерському барі «100 рентген», що на території колишнього заводу «Росток».</ukr>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<rus>СОС, военные режут нашего брата сталкера. Мужики, все кто меня слышат - помогите!</rus>
		<eng>СОС, военные режут нашего брата сталкера. Мужики, все кто меня слышат - помогите!</eng>
		<ukr>SOS, військові ріжуть нашого брата-сталкера!.. Мужики, усі, хто мене чує, - допоможіть!</ukr>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<rus>Встреча с Кротом</rus>
		<eng>Встреча с Кротом</eng>
		<ukr>Зустріч із Кротом</ukr>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<rus>Крот: "Помогите. Сейчас убьют!"</rus>
		<eng>Крот: "Помогите. Сейчас убьют!"</eng>
		<ukr>Кріт: «Допоможіть. Зараз уб'ють!»</ukr>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<rus>Операция "Агропром"</rus>
		<eng>Операция "Агропром"</eng>
		<ukr>Операція «Аропром»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<rus>Получено от Призрака:\n\n"Стрелок, у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле складов. И ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь, чутьё у него - что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с «Винторезом» метрах в 100. В общем, нету больше Клыка. Так что в следующий раз к Центру вдвоём пойдём. И вот, что ещё... у этих двоих наше описание было. Я ума не приложу, кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По-моему, один из наёмников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти.\nТакие вот дела. Будь начеку, удачи."\nПризраку\n\n"Здорова, дружище.\nОставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку.\nБрат, я ушёл на север... Туда, где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини, но ждать тебя времени нет... Потом объясню.\nА тот урод, который убил Клыка, ещё пожалеет, что на свет родился... На ремни порежу... Ты узнай пока, кто он, а я скоро вернусь - разберёмся.\nВстречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь, у какого и где.\nУдачи.\nСтрелок"\n\nСтрелку\n\n"Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошёл. Впрочем, дело хозяйское. У кого и где тебя искать - знаю.\nПризрак" \n \n \n \n \n</rus>
		<eng>Получено от Призрака:\n\n"Стрелок, у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле складов. И ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь, чутьё у него - что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с «Винторезом» метрах в 100. В общем, нету больше Клыка. Так что в следующий раз к Центру вдвоём пойдём. И вот, что ещё... у этих двоих наше описание было. Я ума не приложу, кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По-моему, один из наёмников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти.\nТакие вот дела. Будь начеку, удачи."\nПризраку\n\n"Здорова, дружище.\nОставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку.\nБрат, я ушёл на север... Туда, где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини, но ждать тебя времени нет... Потом объясню.\nА тот урод, который убил Клыка, ещё пожалеет, что на свет родился... На ремни порежу... Ты узнай пока, кто он, а я скоро вернусь - разберёмся.\nВстречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь, у какого и где.\nУдачи.\nСтрелок"\n\nСтрелку\n\n"Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошёл. Впрочем, дело хозяйское. У кого и где тебя искать - знаю.\nПризрак" \n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Отримано від Привида: \n \n «Стрільцю, в мене паскудні новини. Клик загинув. Нас чекали у селищі біля складів - і, я думаю, чекали давно. Троє, з вигляду звичайні нейтрали. Клик їх якимсь чином вчув. Сам знаєш, чуття в нього що треба. Двох ми завалили - явно шпана, а от третій розумніший був: засів із гвинтарем у сотні метрів від них... Коротше, немає більше Клика. Значить, наступного разу до центру вдвох підемо. Іще... в цих двох наш опис був. Поки що не дотумкаю, хто саме нас замовив. Хоча, звісно, на нас багато хто має зуб… Так цього третього я просрав. Думаю, він був із найманців. На обличчі помітний шрам. Очі світлі. Спробую його знайти. \n Такі, значить, справи... Будь напоготові - і хай щастить. \n Привид \n \n Привидові \n \n «Добридень, друзяко. \n Лишаю тобі інфу. На зв'язок не виходжу: помітив стеження. \n Я пішов на північ - туди, де ми були... Спробую проскочити сам... Вибач, але чекати на тебе немає часу... Потім поясню. \n А той виродок, який убив Клика, ще пошкодує, що на світ народився - на шматки поріжу... Ти довідайся поки, хто він, а я незабаром повернуся - розберемося. \n Зустрічаємося в нашого загального знайомого. Сам знаєш, у якого й де.:) \n Щасти. \n Стрілець» \n \n Стрільцеві. \n \n «Привіт. Був. Тебе не застав. Даремно ти один до центру пішов… утім, ти вже не маленький хлопцик. У кого і де тебе шукати - знаю.\n Привид»</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<rus>Доктор: "Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наёмники не нашли... Держи... Возможно, там что-то найдёшь... А ещё ты бормотал постоянно, что с Монолитом какой-то подвох... Это точно..."</rus>
		<eng>Доктор: "Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наёмники не нашли... Держи... Возможно, там что-то найдёшь... А ещё ты бормотал постоянно, что с Монолитом какой-то подвох... Это точно..."</eng>
		<ukr>Доктор: "Коли ми бачилися востаннє, ти залишив мені ключ від схованки в Прип'яті і схему, як її знайти... я зумів їх зберегти... найманці не знайшли... Тримай... Можливо, там щось знайдеш... А ще ти бурмотів постійно, що з Монолітом якийсь підступ... Це точно..."</ukr>
	</string>
	<string id="aes_military_task">
		<rus>Операция "Монолит"</rus>
		<eng>Операция "Монолит"</eng>
		<ukr>Операція «Моноліт»</ukr>
	</string>
	<string id="aes_military_task_head">
		<rus>Обстановка</rus>
		<eng>Обстановка</eng>
		<ukr>Обстановка</ukr>
	</string>
	<string id="aes_soldier_info">
		<rus>План действий военных\n\n Личный состав:\n Командир операции: позывной «Квартет»\n Семь десантно-штурмовых отрядов: «Сапсан», «Коршун», «Ястреб», «Пустельга», «Сокол», «Гриф», «Лунь».\n Снайперский расчёт: «Сова»\n Поддержка:\n Воздух: «Ноль восемнадцатый» «ноль тридцатый» «Ноль тридцать первый» «Сорок восьмой» «сорок девятый» «Полста второй»\n «полста первый» «Шестьдесят четвёртый» «Шестьдесят пятый» «ноль девяносто восьмой» «ноль девяносто седьмой»\n Земля: «Броненосец-1» «Броненосец-2» «Броненосец-3»\n Обстановка: Возможно сильное сопротивление в районе моста(23,45), ворот(26,78), дорога вдоль главного корпуса станции(12,23-53,76). Вероятно использование противником тяжёлого оружия.\n Ожидаемая численность противника 70 - 100. Наличие бронетехники - нет.\n Возможно тяжёлое снайперское прикрытие со стороны врага.\n Погода: Видимость - 700, возможно наличие ранее неизвестных аномалии.\n \n \n \n \n</rus>
		<eng>План действий военных\n\n Личный состав:\n Командир операции: позывной «Квартет»\n Семь десантно-штурмовых отрядов: «Сапсан», «Коршун», «Ястреб», «Пустельга», «Сокол», «Гриф», «Лунь».\n Снайперский расчёт: «Сова»\n Поддержка:\n Воздух: «Ноль восемнадцатый» «ноль тридцатый» «Ноль тридцать первый» «Сорок восьмой» «сорок девятый» «Полста второй»\n «полста первый» «Шестьдесят четвёртый» «Шестьдесят пятый» «ноль девяносто восьмой» «ноль девяносто седьмой»\n Земля: «Броненосец-1» «Броненосец-2» «Броненосец-3»\n Обстановка: Возможно сильное сопротивление в районе моста(23,45), ворот(26,78), дорога вдоль главного корпуса станции(12,23-53,76). Вероятно использование противником тяжёлого оружия.\n Ожидаемая численность противника 70 - 100. Наличие бронетехники - нет.\n Возможно тяжёлое снайперское прикрытие со стороны врага.\n Погода: Видимость - 700, возможно наличие ранее неизвестных аномалии.\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>План дій військових\n\n Особовий склад:\n Командир операції: позивний «Квартет»\n Сім десантно-штурмових загонів: «Сапсан», «Шуліка», «Яструб», «Боривітер», «Сокіл», «Гриф», «Лунь».\n Снайперська група: «Сова»\n Підтримка:\n Повітря: «нуль вісімнадцятий» «нуль тридцятий» «нуль тридцять перший» «сорок восьмий» «сорок дев'ятий» «півста другий»\n «півста перший» «шістдесят четвертий» «шістдесят п'ятий» «нуль дев'яносто восьмий» «нуль дев'яносто сьомий»\n Земля: «Броненосець-1» «Броненосець-2» «Броненосець-3»\n Обстановка: Можливий сильний опір у районі мосту (23,45), воріт (26,78), дорога уздовж головного корпусу станції (12,23-53,76). Очікується застосування ворогом важкої зброї.\n Оцінювана чисельність супротивника: 70-100. Наявність бронетехніки: немає.\n Можливе сильне снайперське прикриття з боку ворога.\n Погода: Видимість - 700, можлива наявність раніше невідомих аномалій.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<rus>Выжигатель мозгов рукотворен?</rus>
		<eng>Выжигатель мозгов рукотворен?</eng>
		<ukr>Випалювач мізків рукотворний?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<rus>...как оказалось, излучение прежде всего воздействует на высшие области мышления. Опыты показали, что только человек и животные с высокоорганизованным мышлением, такие как собаки, лошади, чувствительны к этому излучению. Из них лишь человек полностью подвержен эффекту погружения в транс, на подопытных животных эффект оставался в пределах сильного страха. Исходя из этих предпосылок, можно сделать вывод о специализации воздействия исключительно на человеческий мозг. Продолжительные эксперименты на добровольцах показали, что эффект транса может быть снят при медикаментозном лечении. Также нами были разработаны экспериментальные устройства, которые защищают человеческий мозг от дозированного воздействия излучения. По нашим расчётам, источник излучения находится в центре озера Янтарь, вероятнее всего, природа источника искусственная, и его вполне возможно отключить. Также есть опасность, что неблагонадёжные элементы могут получить доступ к источнику излучения и попытаться взять его под свой контроль.</rus>
		<eng>...как оказалось, излучение прежде всего воздействует на высшие области мышления. Опыты показали, что только человек и животные с высокоорганизованным мышлением, такие как собаки, лошади, чувствительны к этому излучению. Из них лишь человек полностью подвержен эффекту погружения в транс, на подопытных животных эффект оставался в пределах сильного страха. Исходя из этих предпосылок, можно сделать вывод о специализации воздействия исключительно на человеческий мозг. Продолжительные эксперименты на добровольцах показали, что эффект транса может быть снят при медикаментозном лечении. Также нами были разработаны экспериментальные устройства, которые защищают человеческий мозг от дозированного воздействия излучения. По нашим расчётам, источник излучения находится в центре озера Янтарь, вероятнее всего, природа источника искусственная, и его вполне возможно отключить. Также есть опасность, что неблагонадёжные элементы могут получить доступ к источнику излучения и попытаться взять его под свой контроль.</eng>
		<ukr>... як виявилося, випромінювання насамперед впливає на вищі області мислення. Досліди показали, що тільки людина і тварини з високоорганізованим мисленням, такі як собаки, коні, чутливі до цього випромінювання. З них лише людина повністю піддається ефекту занурення в транс, на піддослідних тварин ефект залишався в межах сильного страху. Виходячи з цих передумов, можна зробити висновок про спеціалізацію впливу виключно на людський мозок. Тривалі експерименти на добровольцях показали, що ефект трансу може бути знятий при медикаментозному лікуванні. Також нами були розроблені експериментальні пристрої, які захищають людський мозок від дозованого впливу випромінювання. За нашими розрахунками, джерело випромінювання знаходиться в центрі озера Янтар, найімовірніше, природа джерела штучна, і його цілком можливо відключити. Також є небезпека, що неблагонадійні елементи можуть отримати доступ до джерела випромінювання і спробувати взяти його під свій контроль.</ukr>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<rus>12.01.2012 \nЧёрт бы побрал это начальство. Не дадут покоя старику. Сперва "Чёрная Месса", затем непонятный город в России. Теперь вот опять: "Поезжай-ка ты, старина, в бескрайние степи Украины. Держи свою фомку и удачного времяпровождения". \n\n20.03.2012 \nПробрался в Зону. Неужели здесь нет медведей? И с кем мне тогда предстоит сражаться? В целом осваиваюсь с трудом. За мясные консервы пришлось отдать ломик. \n\n26.04.2012 \nНачался Выброс. Бармен сказал, чтобы я поскорее спрятал свою задницу и не высовывался. Выгнал из заброшенного тоннеля нескольких крыс. Надеюсь переждать в нём непогоду.</rus>
		<eng>12.01.2012 \nЧёрт бы побрал это начальство. Не дадут покоя старику. Сперва "Чёрная Месса", затем непонятный город в России. Теперь вот опять: "Поезжай-ка ты, старина, в бескрайние степи Украины. Держи свою фомку и удачного времяпровождения". \n\n20.03.2012 \nПробрался в Зону. Неужели здесь нет медведей? И с кем мне тогда предстоит сражаться? В целом осваиваюсь с трудом. За мясные консервы пришлось отдать ломик. \n\n26.04.2012 \nНачался Выброс. Бармен сказал, чтобы я поскорее спрятал свою задницу и не высовывался. Выгнал из заброшенного тоннеля нескольких крыс. Надеюсь переждать в нём непогоду.</eng>
		<ukr>12.01.2012 \nЧорт би забрав це начальство. Не дадуть спокою старому. Спершу "Чорна Меса", потім незрозуміле місто в Росії. Тепер ось знову: "Їдь-но ти, старина, в безкраї степи України. Тримай свою фомку і вдалого проведення часу".\n\n20.03.2012 \nПробрався в Зону. Невже тут немає ведмедів? І з ким мені тоді належить битися? В цілому освоююся насилу. За м'ясні консерви довелося віддати ломик.\n\n26.04.2012 \nПочався Викид. Бармен сказав, щоб я скоріше сховав свою дупу і не висовувався. Вигнав з покинутого тунелю кількох щурів. Сподіваюся перечекати в ньому негоду.</ukr>
	</string>
</string_table>
