#include "text\string_table_ogg_flash_tracks.xml"

	<string id="track_not_loaded">
		<rus>Трек не загружен</rus>
		<eng>Track not loaded</eng>
		<ukr>Трек не завантажено</ukr>
		<pln>Utwór nie załadowany</pln>
	</string>
	<string id="track_name_desc">
		<rus>ТРЕК</rus>
		<eng>TRACK</eng>
		<ukr>ТРЄК</ukr>
		<pln>Utwór</pln>
	</string>	
	<string id="empty_flash_slot">
		<rus>Вставьте флешку</rus>
		<eng>Insert a USB flash</eng>
		<ukr>Вставте флешку</ukr>
		<pln>Wstaw fleszkę</pln>
	</string>
	<string id="mp3_player">
		<rus>Плеер с радиоприёмником. Целая партия таких китайских подделок была недавно завезена в Зону одним армейским лейтенантом и с успехом разошлась по многим торговцам и представителям самых разных группировок. Для прослушивания музыки необходимо приобрести у торговцев специальные музыкальные флеш-карты.</rus>
		<eng>A player with a radio receiver. A lot of such Chinese counterfeits have been recently brought to Zone by an army lieutenant and successfully sold to many traders of various factions. For listening to music one needs to buy special flash drives containing music from local traders.</eng>
		<ukr>Плеєр з радіоприймачем. Ціла партія таких китайських підробок була недавно завезена в зону одним армійським лейтенантом і з успіхом розійшлася по багатьом торгівцям і представникам самих різних угруповань. Для прослуховування музики необхідно придбати у торговців спеціальні музичні флеш-карти.</ukr>
		<pln>Odtwarzacz mp3 z odbiornikiem radiowym. Cała partia takich chińskich podróbek została ostatnio dostarczona do Zony przez pewnego porucznika, i z powodzeniem "rozeszła" się pośród wielu handlarzy i przedstawicieli najróżniejszych ugrupowań. Do słuchania muzyki konieczne jest zaopatrzenie się u handlarza w specjalną fleszkę.</pln>
	</string>
	<string id="ogg_flash_short">
		<rus>Музыкальная флешка</rus>
		<eng>Music flash drive</eng>
		<ukr>Музична флешка</ukr>
		<pln>Fleszka muzyczna</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_flash">
		<rus>Флешка</rus>
		<eng>Flash</eng>
		<ukr>Флешка</ukr>
		<pln>Fleszka</pln>
	</string>
	<string id="ogg_flash_stop">
		<rus>Стоп</rus>
		<eng>Stop</eng>
		<ukr>Стоп</ukr>
		<pln>Stop</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_files">
		<rus>Файлы</rus>
		<eng>Files</eng>
		<ukr>Файли</ukr>
		<pln>Pliki</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_music">
		<rus>Музыка</rus>
		<eng>Music</eng>
		<ukr>Музика</ukr>
		<pln>Muzyka</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_radio">
		<rus>Сталкерское радио</rus>
		<eng>Stalkers' radio</eng>
		<ukr>Cталкерське радіо</ukr>
		<pln>Stalkerskie Radio</pln>
	</string>