#include "text\string_table_ogg_flash_tracks.xml"

	<string id="track_not_loaded">
		<rus>Трек не загружен</rus>
		<eng>Track not loaded</eng>
		<ukr>Трек не завантажено</ukr>
		<fra>Piste non chargée</fra>
		<pln>Utwór nie załadowany</pln>
	</string>
	<string id="track_name_desc">
		<rus>ТРЕК</rus>
		<eng>TRACK</eng>
		<ukr>ТРЄК</ukr>
		<fra>PISTE</fra>
		<pln>Utwór</pln>
	</string>	
	<string id="empty_flash_slot">
		<rus>Вставьте флешку</rus>
		<eng>Insert a USB flash</eng>
		<ukr>Вставте флешку</ukr>
		<fra>Insérez la clé USB</fra>
		<pln>Wstaw fleszkę</pln>
	</string>
	<string id="mp3_player">
		<rus>Плеер с радиоприёмником. Целая партия таких китайских подделок была недавно завезена в Зону одним армейским лейтенантом и с успехом разошлась по многим торговцам и представителям самых разных группировок. Для прослушивания музыки необходимо приобрести у торговцев специальные музыкальные флеш-карты.</rus>
		<eng>A player with a radio receiver. A lot of Chinese counterfeits were recently brought into the Zone by an army lieutenant and successfully sold out to numerous traders and various factions. To listen to music, one need to buy from local traders special flash drives with music.</eng>
		<ukr>Плеєр з радіоприймачем. Ціла партія таких китайських підробок була недавно завезена в зону одним армійським лейтенантом і з успіхом розійшлася по багатьом торгівцям і представникам самих різних угруповань. Для прослуховування музики необхідно придбати у торговців спеціальні музичні флеш-карти.</ukr>
		<fra>Joueur de musique avec un récepteur radio. Un lot entier de ces contrefaçons chinoises a été récemment introduit dans la Zone par un lieutenant de l'armée et a été distribué avec succès parmi de nombreux marchands et représentants de divers groupes. Pour écouter de la musique, on doit acheter des clé USB musicales auprès des marchands.</fra>
		<pln>Odtwarzacz mp3 z odbiornikiem radiowym. Cała partia takich chińskich podróbek została ostatnio dostarczona do Zony przez pewnego porucznika, i z powodzeniem "rozeszła" się pośród wielu handlarzy i przedstawicieli najróżniejszych ugrupowań. Do słuchania muzyki konieczne jest zaopatrzenie się u handlarza w specjalną fleszkę.</pln>
	</string>
	<string id="ogg_flash_short">
		<rus>Музыкальная флешка</rus>
		<eng>Music flash drive</eng>
		<ukr>Музична флешка</ukr>
		<fra>Clé USB musicale</fra>
		<pln>Fleszka muzyczna</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_flash">
		<rus>Флешка</rus>
		<eng>Flash drive</eng>
		<ukr>Флешка</ukr>
		<fra>Clé USB</fra>
		<pln>Fleszka</pln>
	</string>
	<string id="ogg_flash_stop">
		<rus>Стоп</rus>
		<eng>Stop</eng>
		<ukr>Стоп</ukr>
		<fra>Stop</fra>
		<pln>Stop</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_files">
		<rus>Файлы</rus>
		<eng>Files</eng>
		<ukr>Файли</ukr>
		<fra>Fichiers</fra>
		<pln>Pliki</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_music">
		<rus>Музыка</rus>
		<eng>Music</eng>
		<ukr>Музика</ukr>
		<fra>Musique</fra>
		<pln>Muzyka</pln>
	</string>	
	<string id="ogg_flash_radio">
		<rus>Сталкерское радио</rus>
		<eng>Stalkers' radio</eng>
		<ukr>Radio de stalkers</ukr>
		<fra>Amenez le PDA à Sakharov</fra>
		<pln>Stalkerskie Radio</pln>
	</string>