<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- Диалог с Кленовым -->
	<string id="nano_dialogs_1">
		<rus>Профессор, вам эти "Булыжники" видимо очень помогут?</rus>
		<eng>Профессор, вам эти "Булыжники" видимо очень помогут?</eng>
		<ukr>Професор, вам ці "Булижники" мабуть дуже допоможуть?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_2">
		<rus>Конечно! Я очень скоро, возможно, смогу создать артефакт в искусственных условиях.</rus>
		<eng>Конечно! Я очень скоро, возможно, смогу создать артефакт в искусственных условиях.</eng>
		<ukr>Звичайно! Я дуже скоро, можливо, зможу створити артефакт в штучних умовах.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_3">
		<rus>Это будет большой прорыв в науке. Буду ждать результатов.</rus>
		<eng>Это будет большой прорыв в науке. Буду ждать результатов.</eng>
		<ukr>Це буде великий прорив у науці. Буду чекати результатів.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_4">
		<rus>Да, вот ещё что, Стрелок. Недавно у нас в лаборатории объявился сталкер в каком-то неизвестном костюме. На вид грозный. Вас искал. Поговорите с ним. Он сейчас ещё тут. Где то на нижних уровнях.</rus>
		<eng>Да, вот ещё что, Стрелок. Недавно у нас в лаборатории объявился сталкер в каком-то неизвестном костюме. На вид грозный. Вас искал. Поговорите с ним. Он сейчас ещё тут. Где то на нижних уровнях.</eng>
		<ukr>Так, ось ще що, Стрілець. Нещодавно у нас в лабораторії об'явився сталкер в якомусь невідомому костюмі. На вигляд грізний. Вас шукав. Поговоріть з ним. Він зараз ще тут. Десьна нижніх рівнях.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_5">
		<rus>Ох, профессор, вы тут сидите тихо - мало ли что. И не высовывайтесь, а то ещё пулю поймаете!</rus>
		<eng>Ох, профессор, вы тут сидите тихо - мало ли что. И не высовывайтесь, а то ещё пулю поймаете!</eng>
		<ukr>Ох, професор, ви тут сидіть тихо - мало що. І не висувайтеся, а то ще кулю зловите!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_6">
		<rus>Господи! Упаси вас бог, Стрелок! Что вы такое говорите? Не надо тут никаких перестрелок!</rus>
		<eng>Господи! Упаси вас бог, Стрелок! Что вы такое говорите? Не надо тут никаких перестрелок!</eng>
		<ukr>Господи! Спаси вас бог, Стрілець! Що ви таке говорите? Не треба тут ніяких перестрілок!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_7">
		<rus>Посмотрим профессор, посмотрим...</rus>
		<eng>Посмотрим профессор, посмотрим...</eng>
		<ukr>Подивимося професор, подивимося...</ukr>
	</string>
	<!-- Диалог с volazar #0 -->
	<string id="volazar_go_lab_1">
		<rus>Ну, привет. Кто таков будешь? И что на тебе одето такое?</rus>
		<eng>Ну, привет. Кто таков будешь? И что на тебе одето такое?</eng>
		<ukr>Ну, привіт. Хто такий будеш? І що на тобі одягнено таке?</ukr>
	</string>
	<string id="volazar_go_lab_2">
		<rus>Привет Стрелок. Давай пройдём в укромное место тут? Разговор весьма деликатный.</rus>
		<eng>Привет Стрелок. Давай пройдём в укромное место тут? Разговор весьма деликатный.</eng>
		<ukr>Привіт Стрілець. Давай пройдемо у затишне місце тут? Розмова вельми делікатна.</ukr>
	</string>
	<string id="volazar_go_lab_3">
		<rus>Ну что-ж, пошли. Только смотри мне.</rus>
		<eng>Ну что-ж, пошли. Только смотри мне.</eng>
		<ukr>Ну що ж, пішли. Тільки дивись мені.</ukr>
	</string>
	<string id="volazar_go_lab_4">
		<rus>Да пошёл ты! Сам вали в своё "укромное" место.</rus>
		<eng>Да пошёл ты! Сам вали в своё "укромное" место.</eng>
		<ukr>Та пішов ти! Сам вали у своє "затишне" місце.</ukr>
	</string>
	<!-- Диалог с volazar #1 -->
	<string id="nano_dialogs_8">
		<rus>Ну, и что за дела? Ты кто такой вообще? И куда мы пришли?</rus>
		<eng>Ну, и что за дела? Ты кто такой вообще? И куда мы пришли?</eng>
		<ukr>Ну, і що за справи? Ти хто такий взагалі? І куди ми прийшли?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_9">
		<rus>Я вижу, ты сохранил фотографию Саркофага, что я просил. Поэтому я тебе все расскажу. Я одиночка, ещё до первого Выброса был работником этой лаборатории. Владимиром звать меня, раньше, ещё до образования Зоны, я работал тут. В этом помещении были наши соседи по этажу. Однако из-за кое-каких разногласий с начальством я ушёл. Наслышан про тебя. Берёшься за самую гиблую работу и всегда её выполняешь, при этом умудряясь остаться живым.</rus>
		<eng>Я вижу, ты сохранил фотографию Саркофага, что я просил. Поэтому я тебе все расскажу. Я одиночка, ещё до первого Выброса был работником этой лаборатории. Владимиром звать меня, раньше, ещё до образования Зоны, я работал тут. В этом помещении были наши соседи по этажу. Однако из-за кое-каких разногласий с начальством я ушёл. Наслышан про тебя. Берёшься за самую гиблую работу и всегда её выполняешь, при этом умудряясь остаться живым.</eng>
		<ukr>Я бачу, ти зберіг фотографію Саркофагу, що я просив. Тому я тобі все розповім. Я одинак, ще до першого Викиду був працівником цієї лабораторії. Володимиром звати мене, раніше, ще до утворення Зони, я працював тут. У цьому приміщенні були наші сусіди по поверху. Однак через деякі розбіжності з начальством я пішов. Начувся про тебе. Берешся за саму згубну роботу і завжди її виконуєш, при цьому примудряючись залишитися живим.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_10">
		<rus>Что есть, то есть. А я...эмм...Стрелок. Имя тебе не обязательно знать... Так зачем я тебе нужен?</rus>
		<eng>Что есть, то есть. А я...эмм...Стрелок. Имя тебе не обязательно знать... Так зачем я тебе нужен?</eng>
		<ukr>Що є, то є. А я... емм... Стрілець. Ім'я тобі не обов'язково знати... Так навіщо я тобі потрібен?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_11">
		<rus>Есть у меня к тебе дельце... Сначала предыстория: Некогда тут было множество подразделений, каждое из которых занималось своим проектом. Насколько мне известно, наши соседи по этажу занимались очень интересной разработкой. А именно - создавали они костюм. Да не простой, а как в сказке - золотой.</rus>
		<eng>Есть у меня к тебе дельце... Сначала предыстория: Некогда тут было множество подразделений, каждое из которых занималось своим проектом. Насколько мне известно, наши соседи по этажу занимались очень интересной разработкой. А именно - создавали они костюм. Да не простой, а как в сказке - золотой.</eng>
		<ukr>Є у мене до тебе дільце... Спочатку передісторія: Колись тут було безліч підрозділів, кожне з яких займалося своїм проектом. Наскільки мені відомо, наші сусіди по поверху займалися дуже цікавою розробкою. А саме - створювали вони костюм. Та не простий, а як у казці - золотий.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_12">
		<rus>Слушай, сказочник! Ты либо по делу говори - либо вали из этой лаборатории пока жив.</rus>
		<eng>Слушай, сказочник! Ты либо по делу говори - либо вали из этой лаборатории пока жив.</eng>
		<ukr>Слухай, казкар! Ти або у справі говори - або вали з цієї лабораторії поки живий.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_13">
		<rus>Ха-ха. Пока жив? Доставай свою пушку и стреляй в меня. Я не шучу! Пробуй. Можешь взять нож ещё. Гранаты не советую - этим "зелёным" ребятам, я думаю это не понравится. Будешь тогда сам отсюда улепётывать.</rus>
		<eng>Ха-ха. Пока жив? Доставай свою пушку и стреляй в меня. Я не шучу! Пробуй. Можешь взять нож ещё. Гранаты не советую - этим "зелёным" ребятам, я думаю это не понравится. Будешь тогда сам отсюда улепётывать.</eng>
		<ukr>Ха-ха. Поки живий? Діставай свою пушку і стріляй у мене. Я не жартую! Пробуй. Можеш взяти ніж ще. Гранати не раджу - цим "зеленим" хлопцям, я думаю це не сподобається. Будеш тоді сам звідси тікати.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_14">
		<rus>Что то мне не нравится твоя самоуверенность. Это из-за костюма?</rus>
		<eng>Что то мне не нравится твоя самоуверенность. Это из-за костюма?</eng>
		<ukr>Щось мені не подобається твоя самовпевненість. Це через костюм?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_15">
		<rus>Совершенно верно. Я могу продолжать повествование?</rus>
		<eng>Совершенно верно. Я могу продолжать повествование?</eng>
		<ukr>Абсолютно вірно. Я можу продовжувати розповідь?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_16">
		<rus>Валяй.</rus>
		<eng>Валяй.</eng>
		<ukr>Катай.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_17">
		<rus>Так вот, создавали мы костюм. А также модули для него. Не знаю как это работает, но благодаря им я могу не опасаться за свою жизнь. После разногласий с центральной лабораторией я ушёл. Правда потом туда вернулся. Со мной связался один из профессоров, который создавал этот костюм. Просил помощи - организовать налёт на лабораторию, дабы забрать всю документацию и разработку этого костюма. Не заладилось у него с начальством тоже. Как он объяснил, они требовали отправить все в центральную лабораторию, мотивируя это тем, что больше не нуждаются в услугах создателей и будут дорабатывать разработку сами. А кому это понравится? Да и это ещё не причина. Как он объяснил, он перехватил случайно одно из писем и узнал, что начальство в ЦЛ проводит опыты с ноосферой, а костюмчик им нужен для защиты от её влияния. Думаю, тебе не надо объяснять, чем чревато нарушение структуры ноосферы.\nКороче, организовали мы налёт. Забрали всю документацию, разработку, модули. Даже захватили одну из шишек местного начальства. Однако эта шишка потом сбежала - пришлось залечь на дно. Потом уже шарахнуло, появилась Зона.\nСкрываться уже не нужно было, поговаривали, что эпицентр взрыва был на ЧАЭС, а там как раз и располагалась центральная лаборатория. В общем, вроде все наладилось, если это можно считать наладкой... Недавно, где-то с неделю назад, со мной связался тот профессор, с которым мы устраивали налёт. Сказал, что уже отжил своё - вляпался в какую то аномалию. Перестали слушаться мышцы, инвалидом он стал. И он вспомнил про костюм, дал мне наводки, где искать и рассказал, что все это время создавал аналог. Как видишь, первый экземпляр я нашёл. Второй решил не искать. Да и в этом не было необходимости - он сказал, что знает тебя. Да-да, не удивляйся. Сказал, что ты помог очень. До того, как потерял память. И просил отдать костюм тебе.</rus>
		<eng>Так вот, создавали мы костюм. А также модули для него. Не знаю как это работает, но благодаря им я могу не опасаться за свою жизнь. После разногласий с центральной лабораторией я ушёл. Правда потом туда вернулся. Со мной связался один из профессоров, который создавал этот костюм. Просил помощи - организовать налёт на лабораторию, дабы забрать всю документацию и разработку этого костюма. Не заладилось у него с начальством тоже. Как он объяснил, они требовали отправить все в центральную лабораторию, мотивируя это тем, что больше не нуждаются в услугах создателей и будут дорабатывать разработку сами. А кому это понравится? Да и это ещё не причина. Как он объяснил, он перехватил случайно одно из писем и узнал, что начальство в ЦЛ проводит опыты с ноосферой, а костюмчик им нужен для защиты от её влияния. Думаю, тебе не надо объяснять, чем чревато нарушение структуры ноосферы.\nКороче, организовали мы налёт. Забрали всю документацию, разработку, модули. Даже захватили одну из шишек местного начальства. Однако эта шишка потом сбежала - пришлось залечь на дно. Потом уже шарахнуло, появилась Зона.\nСкрываться уже не нужно было, поговаривали, что эпицентр взрыва был на ЧАЭС, а там как раз и располагалась центральная лаборатория. В общем, вроде все наладилось, если это можно считать наладкой... Недавно, где-то с неделю назад, со мной связался тот профессор, с которым мы устраивали налёт. Сказал, что уже отжил своё - вляпался в какую то аномалию. Перестали слушаться мышцы, инвалидом он стал. И он вспомнил про костюм, дал мне наводки, где искать и рассказал, что все это время создавал аналог. Как видишь, первый экземпляр я нашёл. Второй решил не искать. Да и в этом не было необходимости - он сказал, что знает тебя. Да-да, не удивляйся. Сказал, что ты помог очень. До того, как потерял память. И просил отдать костюм тебе.</eng>
		<ukr>Так от, створювали ми костюм. А також модулі для нього. Не знаю як це працює, але завдяки ним я можу не побоюватися за своє життя. Після розбіжностей з центральною лабораторією я пішов. Правда потім туди повернувся. Зі мною зв'язався один з професорів, який створював цей костюм. Просив допомоги - організувати наліт на лабораторію, щоб забрати всю документацію і розробку цього костюма. Не заладилося у нього з начальством теж. Як він пояснив, вони вимагали відправити все у центральну лабораторію, мотивуючи це тим, що більше не мають потреби у послугах творців і будуть доробляти розробку самі. А кому це сподобається? Та й це ще не причина. Як він пояснив, він перехопив випадково один з листів і дізнався, що начальство у ЦЛ проводить досліди з ноосферою, а костюмчик їм потрібен для захисту від її впливу. Думаю, тобі не треба пояснювати, чим загрожує порушення структури ноосфери.\nКоротше, організували ми наліт. Забрали всю документацію, розробку, модулі. Навіть захопили одну з шишок місцевого начальства. Однак ця шишка потім втекла - довелося залягти на дно. Потім вже шарахнуло, з'явилася Зона.\nПереховуватися вже не потрібно було, подейкували, що епіцентр вибуху був на ЧАЕС, а там якраз і розташовувалася центральна лабораторія. Загалом, ніби все налагодилося, якщо це можна вважати налагодженням... Нещодавно, десь з тиждень тому, зі мною зв'язався той професор, з яким ми влаштовували наліт. Сказав, що вже віджив своє - вляпався у якусь аномалію. Перестали слухатися м'язи, інвалідом він став. І він згадав про костюм, дав мені наводки, де шукати і розповів, що весь цей час створював аналог. Як бачиш, перший екземпляр я знайшов. Другий вирішив не шукати. Та й у цьому не було необхідності - він сказав, що знає тебе. Так-так, не дивуйся. Сказав, що ти допоміг дуже. До того, як втратив пам'ять. І просив віддати костюм тобі.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_18">
		<rus>Хм, что-то не припоминаю я его... хотя неудивительно. Ладно, говоришь, мне просил передать?</rus>
		<eng>Хм, что-то не припоминаю я его... хотя неудивительно. Ладно, говоришь, мне просил передать?</eng>
		<ukr>Хм, щось не пригадую я його... хоча не дивно. Гаразд, кажеш, мені просив передати?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_19">
		<rus>Да. Однако костюм спрятан в тайнике, вместе с документами, в которых указаны места, где спрятаны модули. Тайник находится где-то в этой лаборатории. До него можно добраться только с помощью телепортов. Он скинул мне карту с пометками. Однако там такая абракадабра, что ты, наверное, и не разберёшься. В общем, делаем так: ты ищи отправной телепорт, он где то на верхних уровнях, недалеко от комнаты профессора Клёнова, а я попытаюсь разобраться с картой. Как найдёшь, свяжусь с тобой, буду сообщать, куда идти дальше. Согласен?</rus>
		<eng>Да. Однако костюм спрятан в тайнике, вместе с документами, в которых указаны места, где спрятаны модули. Тайник находится где-то в этой лаборатории. До него можно добраться только с помощью телепортов. Он скинул мне карту с пометками. Однако там такая абракадабра, что ты, наверное, и не разберёшься. В общем, делаем так: ты ищи отправной телепорт, он где то на верхних уровнях, недалеко от комнаты профессора Клёнова, а я попытаюсь разобраться с картой. Как найдёшь, свяжусь с тобой, буду сообщать, куда идти дальше. Согласен?</eng>
		<ukr>Так. Однак костюм захований у схованці, разом з документами, у яких вказано місця, де заховані модулі. Схованка знаходиться десь у цій лабораторії. До неї можна дістатися лише за допомогою телепортів. Він скинув мені карту з позначками. Однак там така абракадабра, що ти, напевно, і не розберешся. Загалом, робимо так: ти шукай відправний телепорт, він десь на верхніх рівнях, недалеко від кімнати професора Кленова, а я спробую розібратися з картою. Як знайдеш, зв'яжуся з тобою, буду повідомляти, куди йти далі. Згоден?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_20">
		<rus>Ладно. Надеюсь это не развод. Иначе... лучше тебе не знать, что будет иначе...</rus>
		<eng>Ладно. Надеюсь это не развод. Иначе... лучше тебе не знать, что будет иначе...</eng>
		<ukr>Гаразд. Сподіваюся це не розвід. Інакше... краще тобі не знати, що буде інакше...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_21">
		<rus>Да ты что? Думаешь я поверю в весь твой бред? Отвали!</rus>
		<eng>Да ты что? Думаешь я поверю в весь твой бред? Отвали!</eng>
		<ukr>Та ти що? Думаєш я повірю в усі ці нісенітниці? Відвали!</ukr>
	</string>
	<!-- Диалог с volazar #2 -->
	<string id="nano_dialogs_22">
		<rus>Однако, этот профессор мазохист какой-то... Нашёл я тайник.</rus>
		<eng>Однако, этот профессор мазохист какой-то... Нашёл я тайник.</eng>
		<ukr>Однак, цей професор мазохіст якийсь... Знайшов я схованку.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_23">
		<rus>Я рад, Стрелок. А документы там были какие-нибудь?</rus>
		<eng>Я рад, Стрелок. А документы там были какие-нибудь?</eng>
		<ukr>Я радий, Стрілець. А документи там були які-небудь?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_24">
		<rus>Да, папка с документами, но ничего не понятно - будто на марсианском написано.</rus>
		<eng>Да, папка с документами, но ничего не понятно - будто на марсианском написано.</eng>
		<ukr>Так, папка з документами, але нічого не зрозуміло - ніби на марсіанській написано.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_25">
		<rus>Отлично. Давай документы, может, смогу разобраться. Скину тебе тогда расшифрованную копию.</rus>
		<eng>Отлично. Давай документы, может, смогу разобраться. Скину тебе тогда расшифрованную копию.</eng>
		<ukr>Відмінно. Давай документи, може, зможу розібратися. Скину тобі тоді розшифровану копію.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_26">
		<rus>Держи, мне они все равно ни к чему.</rus>
		<eng>Держи, мне они все равно ни к чему.</eng>
		<ukr>Тримай, мені вони все одно ні до чого.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_27">
		<rus>Так-так, очень интересно! Ого, я даже и не подозревал...</rus>
		<eng>Так-так, очень интересно! Ого, я даже и не подозревал...</eng>
		<ukr>Так-так, дуже цікаво! Ого, я навіть і не підозрював...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_28">
		<rus>Эмм, ты в порядке? Что там такого?</rus>
		<eng>Эмм, ты в порядке? Что там такого?</eng>
		<ukr>Емм, ти в порядку? Що там такого?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_29">
		<rus>Ну тут много интересного, я тебе скажу. Держи копию, тут описание костюма и модулей, почитаешь на досуге документы и, думаю, разберёшься. Остальное я тебе скидывать не буду. Сомневаюсь, что ты поймёшь описание дисперсных систем и всего остального. Как почитаешь, подходи, обдумаем наши дальнейшие действия. Если ты, конечно, найдёшь свободное время.</rus>
		<eng>Ну тут много интересного, я тебе скажу. Держи копию, тут описание костюма и модулей, почитаешь на досуге документы и, думаю, разберёшься. Остальное я тебе скидывать не буду. Сомневаюсь, что ты поймёшь описание дисперсных систем и всего остального. Как почитаешь, подходи, обдумаем наши дальнейшие действия. Если ты, конечно, найдёшь свободное время.</eng>
		<ukr>Ну тут багато цікавого, я тобі скажу. Тримай копію, тут опис костюма і модулів, почитаєш на дозвіллі документи і, думаю, розберешся. Останнє я тобі скидати не буду. Сумніваюся, що ти зрозумієш опис дисперсних систем і всього іншого. Як почитаєш, підходь, обміркуємо наші подальші дії. Якщо ти, звичайно, знайдеш вільний час.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_30">
		<rus>Вот только не надо мне тут мозги промывать! И так от этой беготни уже тошно. Ты там что-то сказал про документы? Почитаю. За тайник спасибо, знатный костюмчик...</rus>
		<eng>Вот только не надо мне тут мозги промывать! И так от этой беготни уже тошно. Ты там что-то сказал про документы? Почитаю. За тайник спасибо, знатный костюмчик...</eng>
		<ukr>Ось тільки не треба мені тут мізки промивати! І так від цієї біганини вже нудно. Ти там щось сказав про документи? Почитаю. За схованку спасибі, знатний костюмчик...</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #1. Х-16. -->
	<string id="nano_dialogs_31">
		<rus>Да уж, вечно у вас у учёных все не так. Не понос, так золотуха.</rus>
		<eng>Да уж, вечно у вас у учёных все не так. Не понос, так золотуха.</eng>
		<ukr>Мда, вічно у вас у вчених все не так. Не понос, так золотуха.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_32">
		<rus>Это не у учёных все не так, а у тех, кто нас нанимает. Думаешь, что работая здесь я хотел этого? Мы даже не знали, как будут использоваться наши разработки.</rus>
		<eng>Это не у учёных все не так, а у тех, кто нас нанимает. Думаешь, что работая здесь я хотел этого? Мы даже не знали, как будут использоваться наши разработки.</eng>
		<ukr>Це не у вчених все не так, а у тих, хто нас наймає. Думаєш, що працюючи тут я хотів цього? Ми навіть не знали, як будуть використовуватися наші розробки.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_33">
		<rus>А что мешало поинтересоваться у своих "работодателей"? Или религия не позволяла?</rus>
		<eng>А что мешало поинтересоваться у своих "работодателей"? Или религия не позволяла?</eng>
		<ukr>А що заважало поцікавитися у своїх "роботодавців"? Чи релігія не дозволяла?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_34">
		<rus>Эх Стрелок, ты многого не знаешь. В лучшем случае, на такой вопрос мы бы не получили ответа. А в худшем - от нас бы просто избавились и все. Привлекали сюда деньгами, огромными грантами на разработку... да и это была единственная возможность создать свою разработку. Однако после завершения своих проектов такие, как я, просто исчезали. Никому не нужны свидетели и языки. Живые свидетели и языки.</rus>
		<eng>Эх Стрелок, ты многого не знаешь. В лучшем случае, на такой вопрос мы бы не получили ответа. А в худшем - от нас бы просто избавились и все. Привлекали сюда деньгами, огромными грантами на разработку... да и это была единственная возможность создать свою разработку. Однако после завершения своих проектов такие, как я, просто исчезали. Никому не нужны свидетели и языки. Живые свидетели и языки.</eng>
		<ukr>Ех Стрілець, ти багато чого не знаєш. У кращому випадку, на таке питання ми б не отримали відповіді. А у гіршому - від нас би просто позбулися і все. Приваблювали сюди грошима, величезними грантами на розробку... та й це була єдина можливість створити свою розробку. Проте після завершення своїх проектів такі, як я, просто зникали. Нікому не потрібні свідки та язики. Живі свідки та язики.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_35">
		<rus>Ладно, потом поговорим на эту тему. Что там с модулями? Я, честно говоря, мало чего понял из документов.</rus>
		<eng>Ладно, потом поговорим на эту тему. Что там с модулями? Я, честно говоря, мало чего понял из документов.</eng>
		<ukr>Гаразд, потім поговоримо на цю тему. Що там з модулями? Я, чесно кажучи, мало що зрозумів з документів.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_36">
		<rus>Итак. Костюм имеет 4 модуля, которые управляются интеллектуальной системой костюма - Intellectual System Suit. Сокращённо "ISS". В свою очередь, эта интеллектуальная система управляется центральным процессором. Чтобы активировать какой либо модуль, его надо поместить в слот. Если все будет нормально, то придёт сообщение с подтверждением подключения. Если не все нормально, то придёт сообщение с ошибкой. Ошибка может быть в двух случаях: отсутствует подключение к процессору (костюм снят) или нет специальной капсулы с наноботами, необходимой для функционирования модуля. В модуле есть подпроцессор, отвечающий за сбор информации о состоянии какой либо жизненной системы носителя и дальнейшей передачи этой информации на обработку в ISS. ISS, в свою очередь, обрабатывая эту информацию, принимает решение об активации модуля. После активации модуля происходит ввод наноботов из специальной капсулы в кровь, после чего идёт восстановление определённой жизненной системы. Например, силы. Есть несколько видов капсул с наноботами. Каждая капсула подходит только к определённому модулю и может использоваться только с ним. Единственное, что плохо, это то, что после того, как модули были присланы из лабораторий, где они изготовлялись - никто не удосужился проверить их работоспособность. Профессор указал в документах, что вынул из модулей чипы и уничтожил. Надеюсь, понятно объяснил?</rus>
		<eng>Итак. Костюм имеет 4 модуля, которые управляются интеллектуальной системой костюма - Intellectual System Suit. Сокращённо "ISS". В свою очередь, эта интеллектуальная система управляется центральным процессором. Чтобы активировать какой либо модуль, его надо поместить в слот. Если все будет нормально, то придёт сообщение с подтверждением подключения. Если не все нормально, то придёт сообщение с ошибкой. Ошибка может быть в двух случаях: отсутствует подключение к процессору (костюм снят) или нет специальной капсулы с наноботами, необходимой для функционирования модуля. В модуле есть подпроцессор, отвечающий за сбор информации о состоянии какой либо жизненной системы носителя и дальнейшей передачи этой информации на обработку в ISS. ISS, в свою очередь, обрабатывая эту информацию, принимает решение об активации модуля. После активации модуля происходит ввод наноботов из специальной капсулы в кровь, после чего идёт восстановление определённой жизненной системы. Например, силы. Есть несколько видов капсул с наноботами. Каждая капсула подходит только к определённому модулю и может использоваться только с ним. Единственное, что плохо, это то, что после того, как модули были присланы из лабораторий, где они изготовлялись - никто не удосужился проверить их работоспособность. Профессор указал в документах, что вынул из модулей чипы и уничтожил. Надеюсь, понятно объяснил?</eng>
		<ukr>Отже. Костюм має 4 модулі, які управляються інтелектуальною системою костюма - Intellectual System Suit. Скорочено "ISS". У свою чергу, ця інтелектуальна система управляється центральним процесором. Щоб активувати будь-який модуль, його треба помістити у слот. Якщо все буде нормально, то прийде повідомлення з підтвердженням підключення. Якщо не все нормально, то прийде повідомлення з помилкою. Помилка може бути у двох випадках: відсутнє підключення до процесора (костюм знятий) або нема спеціальної капсули з наноботами, необхідної для функціонування модуля. У модулі є подпроцессор, який відповідає за збір інформації про стан будь-якої життєвої системи носія і подальшу передачу цієї інформації на обробку у ISS. ISS, у свою чергу, обробляючи цю інформацію, приймає рішення про активацію модуля. Після активації модуля відбувається введення наноботів зі спеціальної капсули у кров, після чого йде відновлення певної життєвої системи. Наприклад, сили. Є кілька видів капсул з наноботами. Кожна капсула підходить тільки до певного модулю і може використовуватися тільки з ним. Єдине, що погано, це те, що після того, як модулі були надіслані з лабораторій, де вони виготовлялися - ніхто не спромігся перевірити їхню працездатність. Професор вказав у документах, що вийняв з модулів чіпи і знищив. Сподіваюся, зрозуміло пояснив?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_37">
		<rus>Это получается, что модули теперь не работают? Выберусь из Зоны, стану профессором. По поводу костюма - понял, кажется. Или нет. Неважно, в общем. Где нужно искать эти модули?</rus>
		<eng>Это получается, что модули теперь не работают? Выберусь из Зоны, стану профессором. По поводу костюма - понял, кажется. Или нет. Неважно, в общем. Где нужно искать эти модули?</eng>
		<ukr>Це виходить, що модулі тепер не працюють? Виберуся із Зони, стану професором. З приводу костюма - зрозумів, здається. Або ні. Неважливо, загалом. Де потрібно шукати ці модулі?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_38">
		<rus>Ну я же по русски объяснил. Без чипов - это просто высокотехнологичный мусор. Я тут ещё почитаю документацию, возможно, смогу создать аналог. По поводу поисков - я смог разобрать некоторые пометки на той карте. Если я правильно понял, то начать стоит с Х-16. Заходить советую с Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</rus>
		<eng>Ну я же по русски объяснил. Без чипов - это просто высокотехнологичный мусор. Я тут ещё почитаю документацию, возможно, смогу создать аналог. По поводу поисков - я смог разобрать некоторые пометки на той карте. Если я правильно понял, то начать стоит с Х-16. Заходить советую с Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</eng>
		<ukr>Ну я ж по-українськи пояснив. Без чіпів - це просто високотехнологічне сміття. Я тут ще почитаю документацію, можливо, зможу створити аналог. З приводу пошуків - я зміг розібрати деякі помітки на тій карті. Якщо я правильно зрозумів, то почати варто з Х-16. Заходити раджу з Янтаря - телепорт десь на початку лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_39">
		<rus>Хм. Вот зачем было так прятать? Ладно, найду.</rus>
		<eng>Хм. Вот зачем было так прятать? Ладно, найду.</eng>
		<ukr>Хм. Ось навіщо було так ховати? Гаразд, знайду.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_40">
		<rus>Удачи Стрелок. И аккуратней.</rus>
		<eng>Удачи Стрелок. И аккуратней.</eng>
		<ukr>Успіху, Стрілець. І акуратніше.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_41">
		<rus>Не, у меня сейчас нету свободного времени. Тут у Бармена трубы горят! А мне искать какой-то тайник? В другой раз как-нибудь.</rus>
		<eng>Не, у меня сейчас нету свободного времени. Тут у Бармена трубы горят! А мне искать какой-то тайник? В другой раз как-нибудь.</eng>
		<ukr>Ні, у мене зараз нема вільного часу. Тут у Бармена труби горять! А мені шукати якусь схованку? Іншого разу як-небудь.</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #2. ЧАЭС. -->
	<string id="nano_dialogs_42">
		<rus>Не, ну это вообще! Меня ещё никто не заставлял плавать в этом! Нашёл я тот тайник.</rus>
		<eng>Не, ну это вообще! Меня ещё никто не заставлял плавать в этом! Нашёл я тот тайник.</eng>
		<ukr>Ні, ну це взагалі! Мене ще ніхто не змушував плавати у цьому! Знайшов я ту схованку.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_43">
		<rus>Отлично, Стрелок. Модуль там был?</rus>
		<eng>Отлично, Стрелок. Модуль там был?</eng>
		<ukr>Відмінно, Стрілець. Модуль там був?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_44">
		<rus>Да, держи. А ты, я смотрю, тут времени не терял, приоделся. Интеллигент прямо какой-то!</rus>
		<eng>Да, держи. А ты, я смотрю, тут времени не терял, приоделся. Интеллигент прямо какой-то!</eng>
		<ukr>Так, тримай. А ти, я дивлюся, тут часу не втрачав, принарядився. Інтелігент прямо якийсь!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_45">
		<rus>Ну надо же! Какие ты знаешь слова! Так-так-так... Я тут почитал документацию, возможно, получится воссоздать чип. Мне нужны некоторые документы и детали для починки. Итак, давай по порядку. Сначала мне нужно пособие по программированию. Оно лежит в тайнике на ЧАЭС-1. Телепорт рядом с местом, где куча трупов.</rus>
		<eng>Ну надо же! Какие ты знаешь слова! Так-так-так... Я тут почитал документацию, возможно, получится воссоздать чип. Мне нужны некоторые документы и детали для починки. Итак, давай по порядку. Сначала мне нужно пособие по программированию. Оно лежит в тайнике на ЧАЭС-1. Телепорт рядом с местом, где куча трупов.</eng>
		<ukr>Ну треба ж! Які ти знаєш слова! Так-так-так... Я тут почитав документацію, можливо, вийде відтворити чіп. Мені потрібні деякі документи і деталі для ремонту. Отже, давай по порядку. Спочатку мені потрібний посібник з програмування. Він лежить у схованці на ЧАЕС-1. Телепорт поруч з місцем, де купа трупів.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_46">
		<rus>Ладно, найду я тебе твоё пособие. Смотри, не сломай модуль!</rus>
		<eng>Ладно, найду я тебе твоё пособие. Смотри, не сломай модуль!</eng>
		<ukr>Гаразд, знайду я тобі твій посібник. Дивись, не зламай модуль!</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #3. Лиманск. -->
	<string id="nano_dialogs_47">
		<rus>Тебе никто не говорил, что профессия комика тебе бы подошла больше?</rus>
		<eng>Тебе никто не говорил, что профессия комика тебе бы подошла больше?</eng>
		<ukr>Тобі ніхто не говорив, що професія коміка тобі б підійшла більше?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_48">
		<rus>Кого?</rus>
		<eng>Кого?</eng>
		<ukr>Кого?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_49">
		<rus>Комика. Это не то, о чем ты подумал. Комик смешит людей. Не дошло? Эх ты... Держи своё пособие. Что дальше?</rus>
		<eng>Комика. Это не то, о чем ты подумал. Комик смешит людей. Не дошло? Эх ты... Держи своё пособие. Что дальше?</eng>
		<ukr>Коміка. Це не те, про що ти подумав. Комік смішить людей. Не дійшло? Ех ти... Тримай свій посібник. Що далі?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_50">
		<rus>Сам ты комик. Ты что, им подтирался?! Все грязное! Разобрать бы ещё хоть что-нибудь...</rus>
		<eng>Сам ты комик. Ты что, им подтирался?! Все грязное! Разобрать бы ещё хоть что-нибудь...</eng>
		<ukr>Сам ти комік. Ти що, ним підтирався?! Все брудне! Розібрати б ще хоч що-небудь...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_51">
		<rus>Да нет. А, похоже, что стоило.</rus>
		<eng>Да нет. А, похоже, что стоило.</eng>
		<ukr>Та ні. А, схоже, варто було.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_52">
		<rus>Я тебе дам стоило! Сам тогда будешь модуль собирать! В общем, пособие есть. Расшифровал я ещё одну часть карты - нужна схема сборки. Искать стоит попробовать в Лиманске, отправная точка - почтовые ящики в начале города.</rus>
		<eng>Я тебе дам стоило! Сам тогда будешь модуль собирать! В общем, пособие есть. Расшифровал я ещё одну часть карты - нужна схема сборки. Искать стоит попробовать в Лиманске, отправная точка - почтовые ящики в начале города.</eng>
		<ukr>Я тобі дам варто було! Сам тоді будеш модуль збирати! Загалом, посібник є. Розшифрував я ще одну частину карти - потрібна схема збірки. Шукати варто спробувати у Лиманську, відправна точка - поштові скриньки на початку міста.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_53">
		<rus>Надеюсь, это стоит того...</rus>
		<eng>Надеюсь, это стоит того...</eng>
		<ukr>Сподіваюся, це варте того...</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #4. Путепровод. -->
	<string id="nano_dialogs_54">
		<rus>Как дела? Тайник найден.</rus>
		<eng>Как дела? Тайник найден.</eng>
		<ukr>Як справи? Схованка знайдена.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_55">
		<rus>Отлично, Стрелок! Нашёл схему?</rus>
		<eng>Отлично, Стрелок! Нашёл схему?</eng>
		<ukr>Відмінно, Стрілець! Знайшов схему?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_56">
		<rus>Ну как тебе сказать... Нашёл одну часть. Где искать вторую, я не знаю.</rus>
		<eng>Ну как тебе сказать... Нашёл одну часть. Где искать вторую, я не знаю.</eng>
		<ukr>Ну як тобі сказати... Знайшов одну частину. Де шукати другу, я не знаю.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_57">
		<rus>Говоришь, не одна часть схемы есть? Странно, видимо я что-то пропустил...</rus>
		<eng>Говоришь, не одна часть схемы есть? Странно, видимо я что-то пропустил...</eng>
		<ukr>Кажеш, не одна частина схеми є? Дивно, мабуть я щось пропустив...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_58">
		<rus>И что делать теперь? Все? Конец сказочке?</rus>
		<eng>И что делать теперь? Все? Конец сказочке?</eng>
		<ukr>І що робити тепер? Все? Кінець казочці?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_59">
		<rus>Ты всегда такой пессимист? Тут на карте написана пара слов про Путепровод, который ведёт в Припять. Телепорт в начале первого помещения, недалеко от шлюзовых ворот. Больше ни слова не сказано. Знаешь, мне кажется, что это не полная часть карты... Ну да ладно, об этом позже.</rus>
		<eng>Ты всегда такой пессимист? Тут на карте написана пара слов про Путепровод, который ведёт в Припять. Телепорт в начале первого помещения, недалеко от шлюзовых ворот. Больше ни слова не сказано. Знаешь, мне кажется, что это не полная часть карты... Ну да ладно, об этом позже.</eng>
		<ukr>Ти завжди такий песиміст? Тут на карті написана пара слів про Шляхопровід, який веде до Прип'яті. Телепорт на початку першого приміщення, недалеко від шлюзових воріт. Більше ні слова не сказано. Знаєш, мені здається, що це не повна частина карти... Ну та гаразд, про це пізніше.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_60">
		<rus>Припять? Город-призрак... Там красиво во время заката и восхода солнца. Ещё бы нечисти всякой не было бы - точно бы там поселился!</rus>
		<eng>Припять? Город-призрак... Там красиво во время заката и восхода солнца. Ещё бы нечисти всякой не было бы - точно бы там поселился!</eng>
		<ukr>Прип'ять? Місто-привид... Там красиво під час заходу і сходу сонця. Ще б нечисті всякої не було б - точно б там оселився!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_61">
		<rus>Ну да, поселился бы он. Потом бы ходил и светился по ночам. Ты хоть дозиметр иногда доставай!</rus>
		<eng>Ну да, поселился бы он. Потом бы ходил и светился по ночам. Ты хоть дозиметр иногда доставай!</eng>
		<ukr>Ну так, оселився б він. Потім би ходив і світився ночами. Ти хоч дозиметр іноді діставай!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_62">
		<rus>Сам разберусь. Ладно, я пошёл за тайником, а ты пока постарайся наладить первый найденный модуль.</rus>
		<eng>Сам разберусь. Ладно, я пошёл за тайником, а ты пока постарайся наладить первый найденный модуль.</eng>
		<ukr>Сам розберуся. Гаразд, я пішов за схованкою, а ти поки постарайся налагодити перший знайдений модуль.</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #5. Припять. -->
	<string id="nano_dialogs_63">
		<rus>Пляши, нашёл тайник. Мне интересно, сколько времени они строили все эти лаборатории?</rus>
		<eng>Пляши, нашёл тайник. Мне интересно, сколько времени они строили все эти лаборатории?</eng>
		<ukr>Танцюй, знайшов схованку. Мені цікаво, скільки часу вони будували всі ці лабораторії?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_64">
		<rus>При их финансировании, они могли себе позволить даже Припять ещё одну построить!</rus>
		<eng>При их финансировании, они могли себе позволить даже Припять ещё одну построить!</eng>
		<ukr>При їхньому фінансуванні, вони могли собі дозволити навіть Прип'ять ще одну побудувати!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_65">
		<rus>Да уж, мне бы их денежки, гы-гыыы.</rus>
		<eng>Да уж, мне бы их денежки, гы-гыыы.</eng>
		<ukr>Мда, мені б їхні грошики, ги-гиии.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_66">
		<rus>Не смейся, пожалуйста. У тебя такое лицо получается... брр.</rus>
		<eng>Не смейся, пожалуйста. У тебя такое лицо получается... брр.</eng>
		<ukr>Не смійся, будь ласка. У тебе таке обличчя виходить... брр.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_67">
		<rus>Страшно? Это ещё цветочки! Ты послушай вон анекдотов про меня!</rus>
		<eng>Страшно? Это ещё цветочки! Ты послушай вон анекдотов про меня!</eng>
		<ukr>Страшно? Це ще квіточки! Ти послухай он анекдоти про мене!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_68">
		<rus>Каких анекдотов? Мы тут не на отдыхе.</rus>
		<eng>Каких анекдотов? Мы тут не на отдыхе.</eng>
		<ukr>Які анекдоти? Ми тут не на відпочинку.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_69">
		<rus>Ну да, по тебе видно. Я смотрю, ты уже весь забегался тут.</rus>
		<eng>Ну да, по тебе видно. Я смотрю, ты уже весь забегался тут.</eng>
		<ukr>Ну так, по тобі видно. Я дивлюся, ти вже весь забігався тут.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_70">
		<rus>А ты такой умный, я смотрю, что сам собрал модуль? Делов-то... это же раз плюнуть! Держи и ищи тайник в Восточной Припяти. Отправная точка на дереве у баскетбольной площадки.</rus>
		<eng>А ты такой умный, я смотрю, что сам собрал модуль? Делов-то... это же раз плюнуть! Держи и ищи тайник в Восточной Припяти. Отправная точка на дереве у баскетбольной площадки.</eng>
		<ukr>А ти такий розумний, я дивлюся, що сам зібрав модуль? Справ то... це ж раз плюнути! Тримай і шукай схованку у Східній Прип'яті. Відправна точка на дереві біля баскетбольного майданчика.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_71">
		<rus>Ты всегда такой серьёзный? Ну тебя, пойду вон с монстрами познакомлюсь. Контролёры и то поразговорчивей будут. С меня анекдот в следующий раз.</rus>
		<eng>Ты всегда такой серьёзный? Ну тебя, пойду вон с монстрами познакомлюсь. Контролёры и то поразговорчивей будут. С меня анекдот в следующий раз.</eng>
		<ukr>Ти завжди такий серйозний? Та ну тебе, піду он з монстрами познайомлюсь. Контролери і ті балакливіші будуть. З мене анекдот наступного разу.</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #6. Х-8. -->
	<string id="nano_dialogs_72">
		<rus>Фух, держи свой тайник.</rus>
		<eng>Фух, держи свой тайник.</eng>
		<ukr>Фух, тримай свою схованку.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_73">
		<rus>Неважно выглядишь. И грязный весь. Что это? Фууу!! Иди помойся, весь в грязи заражённой!</rus>
		<eng>Неважно выглядишь. И грязный весь. Что это? Фууу!! Иди помойся, весь в грязи заражённой!</eng>
		<ukr>Ненадто виглядаєш. І брудний весь. Що це? Фууу!!! Іди помийся, весь у багнюці зараженій!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_74">
		<rus>Ах простите меня, дурак я. В Зоне - и грязный. Ну как так можно?! Непорядок!</rus>
		<eng>Ах простите меня, дурак я. В Зоне - и грязный. Ну как так можно?! Непорядок!</eng>
		<ukr>Ах вибачте мене, дурень я. У Зоні - і брудний. Ну як так можна?! Непорядок!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_75">
		<rus>Близко ко мне не подходи - не испачкай меня. Что там было? С контролёром познакомился?</rus>
		<eng>Близко ко мне не подходи - не испачкай меня. Что там было? С контролёром познакомился?</eng>
		<ukr>Близько до мене не підходь - не забрудни мене. Що там було? З контролером познайомився?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_76">
		<rus>Их как раз не встретил, зато полетал.</rus>
		<eng>Их как раз не встретил, зато полетал.</eng>
		<ukr>Їх якраз не зустрів, зате політав.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_77">
		<rus>Полетал? Интересная мысль... Подумаю на досуге.</rus>
		<eng>Полетал? Интересная мысль... Подумаю на досуге.</eng>
		<ukr>Політав? Цікава думка... Подумаю на дозвіллі.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_78">
		<rus>Слушай, я же тебе анекдот обещал!</rus>
		<eng>Слушай, я же тебе анекдот обещал!</eng>
		<ukr>Слухай, я ж тобі анекдот обіцяв!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_79">
		<rus>Эх, ну ладно, рассказывай, не отстанешь же...</rus>
		<eng>Эх, ну ладно, рассказывай, не отстанешь же...</eng>
		<ukr>Ех, ну ладно, розповідай, не відстанеш же...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_80">
		<rus>Идёт Стрелок по заброшенной деревне. Смотрит, в окне дома два глаза горят.\n
- Бюрер - подумал Стрелок.\n
- Сам ты бюрер - подумал кровосос.</rus>
		<eng>Идёт Стрелок по заброшенной деревне. Смотрит, в окне дома два глаза горят.\n
- Бюрер - подумал Стрелок.\n
- Сам ты бюрер - подумал кровосос.</eng>
		<ukr>Йде Стрілець по покинутому селі. Дивиться, у вікні будинку пара очей горить.\n
- Бюрер - подумав Стрілець.\n
- Сам ти бюрер - подумав кровосос.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_81">
		<rus>Мда... Следующий тайник в Лаборатории Х-8. Телепорт где-то у лифта. В тайнике должен быть системник. Но не простой, а серверный. В нем должны быть жёсткие диски. Я думаю, это тот самый сервер, который стоял в этой лаборатории.</rus>
		<eng>Мда... Следующий тайник в Лаборатории Х-8. Телепорт где-то у лифта. В тайнике должен быть системник. Но не простой, а серверный. В нем должны быть жёсткие диски. Я думаю, это тот самый сервер, который стоял в этой лаборатории.</eng>
		<ukr>Мда... Наступна схованка у Лабораторії Х-8. Телепорт десь біля ліфта. У схованці повинен бути системник. Але не простий, а серверний. У ньому мають бути жорсткі диски. Я думаю, це той самий сервер, який стояв у цій лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_82">
		<rus>Эх, какой-то ты скучный. Опять лаборатория...</rus>
		<eng>Эх, какой-то ты скучный. Опять лаборатория...</eng>
		<ukr>Ех, якийсь ти нудний. Знову лабораторія...</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #7-1. МГ, мать его... -->
	<string id="nano_dialogs_83">
		<rus>Не заскучал ещё? Принёс тебе подарки заграничные.</rus>
		<eng>Не заскучал ещё? Принёс тебе подарки заграничные.</eng>
		<ukr>Не занудьгував ще? Приніс тобі подарунки закордонні.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_84">
		<rus>Нашёл?! Там были диски?! Не томи!!!</rus>
		<eng>Нашёл?! Там были диски?! Не томи!!!</eng>
		<ukr>Знайшов?! Там були диски?! Не томи!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_85">
		<rus>О, спокойно. Все нашёл, притащил на блюдечке тебе, а ты кричишь? Нехорошо...</rus>
		<eng>О, спокойно. Все нашёл, притащил на блюдечке тебе, а ты кричишь? Нехорошо...</eng>
		<ukr>О, спокійно. Все знайшов, притягнув на блюдечку тобі, а ти кричиш? Недобре...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_86">
		<rus>Я думаю, эта вещичка искупит мою вину? Я починил второй модуль, пока ты был в лаборатории.</rus>
		<eng>Я думаю, эта вещичка искупит мою вину? Я починил второй модуль, пока ты был в лаборатории.</eng>
		<ukr>Я думаю, ця дрібничка спокутує мою провину? Я полагодив другий модуль, поки ти був у лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_87">
		<rus>Приятная новость, однако, гм. Что дальше будем делать?</rus>
		<eng>Приятная новость, однако, гм. Что дальше будем делать?</eng>
		<ukr>Приємна новина, однак, гм. Що далі будемо робити?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_88">
		<rus>Я ещё раз просмотрел ту карту, которую ты мне притащил с Восточной Припяти. Вырисовывается весьма щепетильная ситуация. Тайник, если верить карте, лежит в Мёртвом Городе. Однако я про него мало слышал, есть ли он вообще? Пообщался тут с ребятами, сказали, что это какая-то база то ли наёмников, то ли ещё кого. Расплывчато все как-то...</rus>
		<eng>Я ещё раз просмотрел ту карту, которую ты мне притащил с Восточной Припяти. Вырисовывается весьма щепетильная ситуация. Тайник, если верить карте, лежит в Мёртвом Городе. Однако я про него мало слышал, есть ли он вообще? Пообщался тут с ребятами, сказали, что это какая-то база то ли наёмников, то ли ещё кого. Расплывчато все как-то...</eng>
		<ukr>Я ще раз переглянув ту карту, яку ти мені притягнув зі Східної Прип'яті. Вимальовується вельми делікатна ситуація. Схованка, якщо вірити карті, лежить у Мертвому Місті. Однак я про нього мало чув, чи є воно взагалі? Поспілкувався тут з хлопцями, сказали, що це якась база чи то найманців, чи то ще кого. Розпливчасто все якось...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_89">
		<rus>Мёртвый Город? Наслышан...</rus>
		<eng>Мёртвый Город? Наслышан...</eng>
		<ukr>Мертве Місто? Начувся...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_90">
		<rus>Давай сделаем так. Как найдёшь туда путь и осмотришь город - приходи ко мне, поговорим. Заодно я пока карту получше рассмотрю. Может, узнаю какие подробности того, где может находиться главный тайник. Ну, или где начинать его поиски...</rus>
		<eng>Давай сделаем так. Как найдёшь туда путь и осмотришь город - приходи ко мне, поговорим. Заодно я пока карту получше рассмотрю. Может, узнаю какие подробности того, где может находиться главный тайник. Ну, или где начинать его поиски...</eng>
		<ukr>Давай зробимо так. Як знайдеш туди шлях і оглянеш місто - приходь до мене, поговоримо. Заодно я поки що карту трохи краще розгляну. Може, дізнаюся якісь подробиці того, де може перебувати головна схованка. Ну, або де починати її пошуки...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_91">
		<rus>Хорошо. Так и сделаем. Спасибо за модуль!</rus>
		<eng>Хорошо. Так и сделаем. Спасибо за модуль!</eng>
		<ukr>Добре. Так і зробимо. Спасибі за модуль!</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #7-2. МГ -->
	<string id="nano_dialogs_92">
		<rus>Побывал я в Мёртвом Городе. Устроили там колонию временного содержания...</rus>
		<eng>Побывал я в Мёртвом Городе. Устроили там колонию временного содержания...</eng>
		<ukr>Побував я у Мертвому Місті. Влаштували там колонію тимчасового утримання...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_93">
		<rus>Да, уже вся Зона знает. Даже военные на Кордоне забеспокоились. Значит, карта не врёт. Ищи телепорт в развалинах школы, повыше.</rus>
		<eng>Да, уже вся Зона знает. Даже военные на Кордоне забеспокоились. Значит, карта не врёт. Ищи телепорт в развалинах школы, повыше.</eng>
		<ukr>Так, вже вся Зона знає. Навіть військові на Кордоні занепокоїлися. Значить, карта не бреше. Шукай телепорт у руїнах школи, вище.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_94">
		<rus>Опять телепорты? Господи, этот профессор заведённый был, что ли?</rus>
		<eng>Опять телепорты? Господи, этот профессор заведённый был, что ли?</eng>
		<ukr>Знову телепорти? Господи, цей професор заведений був, чи що?</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #8. Затон -->
	<string id="nano_dialogs_95">
		<rus>Ну, по сравнению с прошлыми тайниками, этот был самый лёгкий.</rus>
		<eng>Ну, по сравнению с прошлыми тайниками, этот был самый лёгкий.</eng>
		<ukr>Ну, у порівнянні з минулими схованками, ця була найлегшою.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_96">
		<rus>Я знаю. Видишь ли, в то время так долго в Мёртвом Городе могли находится только либо его хозяева, либо нечисть.</rus>
		<eng>Я знаю. Видишь ли, в то время так долго в Мёртвом Городе могли находится только либо его хозяева, либо нечисть.</eng>
		<ukr>Я знаю. Бачиш, у той час так довго у Мертвому Місті могли знаходиться тільки або його господарі, або нечисть.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_97">
		<rus>Что ж, это получается, что профессор тот смог пройти сквозь зоны защиты?</rus>
		<eng>Что ж, это получается, что профессор тот смог пройти сквозь зоны защиты?</eng>
		<ukr>Що ж, це виходить, що професор той зміг пройти крізь зони захисту?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_98">
		<rus>Ну, этого мы уже скорее всего никогда не узнаем. Возможно, в то время их ещё не было... Следующая цель - Железный лес на Затоне. Осмотри опору ЛЭП, которая стоит у забора. В тайнике должны лежать запасные платы для модулей.</rus>
		<eng>Ну, этого мы уже скорее всего никогда не узнаем. Возможно, в то время их ещё не было... Следующая цель - Железный лес на Затоне. Осмотри опору ЛЭП, которая стоит у забора. В тайнике должны лежать запасные платы для модулей.</eng>
		<ukr>Ну, цього ми вже швидше за все ніколи не дізнаємося. Можливо, у той час їх ще не було... Наступна мета - Залізний ліс на Затоні. Оглянь опору ЛЕП, яка стоїть біля паркана. У схованці повинні лежати запасні плати для модулів.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_99">
		<rus>Постараюсь найти, куда я денусь?</rus>
		<eng>Постараюсь найти, куда я денусь?</eng>
		<ukr>Постараюся знайти, куди я подінуся?</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #9. ЧАЭС 2 -->
	<string id="nano_dialogs_100">
		<rus>Уф, запарился я уже.</rus>
		<eng>Уф, запарился я уже.</eng>
		<ukr>Уф, запарився я вже.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_101">
		<rus>Запарился - значит нашёл. Платы, надеюсь, не поломал?</rus>
		<eng>Запарился - значит нашёл. Платы, надеюсь, не поломал?</eng>
		<ukr>Запарився - значить знайшов. Плати, сподіваюся, не поламав?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_102">
		<rus>Целы они, как бутылка водки у закодированного. Гы-гы-гы.</rus>
		<eng>Целы они, как бутылка водки у закодированного. Гы-гы-гы.</eng>
		<ukr>Цілі вони, як пляшка горілки у закодованого. Ги-ги-ги.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_103">
		<rus>Странный ты, Стрелок, иногда. Но это не удивительно. Готов к следующему тайнику? Если я не ошибаюсь, это должен быть последний.</rus>
		<eng>Странный ты, Стрелок, иногда. Но это не удивительно. Готов к следующему тайнику? Если я не ошибаюсь, это должен быть последний.</eng>
		<ukr>Дивний ти, Стрілець, іноді. Але це не дивно. Готовий до наступної схованки? Якщо я не помиляюся, це має бути остання.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_104">
		<rus>Ну, раз последний, то почему бы и нет? И ты сразу починишь мне оставшиеся модули?</rus>
		<eng>Ну, раз последний, то почему бы и нет? И ты сразу починишь мне оставшиеся модули?</eng>
		<ukr>Ну, раз остання, то чому б і ні? І ти відразу полагодиш мені модулі які залишилися?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_105">
		<rus>Починить смогу только один. А вот насчёт следующего буду думать. Он как раз должен находиться в тайнике на ЧАЭС-2. На кране, что стоит у саркофага. Я слышал, у главарей Монолита есть ручные телепорты. На верхушку саркофага. Тебе как раз и надо искать там. Воспользуйся ими - так будет гораздо быстрее.</rus>
		<eng>Починить смогу только один. А вот насчёт следующего буду думать. Он как раз должен находиться в тайнике на ЧАЭС-2. На кране, что стоит у саркофага. Я слышал, у главарей Монолита есть ручные телепорты. На верхушку саркофага. Тебе как раз и надо искать там. Воспользуйся ими - так будет гораздо быстрее.</eng>
		<ukr>Полагодити зможу тільки один. А от щодо наступного буду думати. Він якраз повинен знаходитися у схованці на ЧАЕС-2. На крані, що стоїть біля саркофага. Я чув, у ватажків Моноліту є ручні телепорти. На верхівку саркофага. Тобі якраз і треба шукати там. Скористайся ними - так буде набагато швидше.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_106">
		<rus>Ну, находить телепорты мне не впервой, как-нибудь уж выкручусь. До встречи.</rus>
		<eng>Ну, находить телепорты мне не впервой, как-нибудь уж выкручусь. До встречи.</eng>
		<ukr>Ну, знаходити телепорти мені не вперше, як-небудь вже викручуся. До зустрічі.</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #9-1. ЧАЭС 2 -->
	<string id="nano_dialogs_107">
		<rus>Все! "Последний" тайник найден.</rus>
		<eng>Все! "Последний" тайник найден.</eng>
		<ukr>Все! "Останню" схованку знайдено.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_108">
		<rus>Отлично! У меня есть к тебе ещё одно дельце...</rus>
		<eng>Отлично! У меня есть к тебе ещё одно дельце...</eng>
		<ukr>Відмінно! У мене є до тебе ще одна справа...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_109">
		<rus>Началось в колхозе утро. Не полезу больше никуда!</rus>
		<eng>Началось в колхозе утро. Не полезу больше никуда!</eng>
		<ukr>Почався у колгоспі ранок. Не полізу більше нікуди!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_110">
		<rus>Так и не надо никуда лезть. Нужно опробовать одну штуку - скушать яйцо. Если документы не врут, ты сможешь... летать!</rus>
		<eng>Так и не надо никуда лезть. Нужно опробовать одну штуку - скушать яйцо. Если документы не врут, ты сможешь... летать!</eng>
		<ukr>Так і не треба нікуди лізти. Потрібно випробувати одну штуку - з'їсти яйце. Якщо документи не брешуть, ти зможеш... літати!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_111">
		<rus>Хм, ты химикатов из своих пробирок надышался, что-ли?</rus>
		<eng>Хм, ты химикатов из своих пробирок надышался, что-ли?</eng>
		<ukr>Хм, ти хімікатів зі своїх пробірок надихався, чи що?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_112">
		<rus>Все шутишь? Это яйцо профессора...</rus>
		<eng>Все шутишь? Это яйцо профессора...</eng>
		<ukr>Все жартуєш? Це яйце професора...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_113">
		<rus>КОГО?! Я эту дрянь даже в руки не возьму! Сам жри профессорские яйца!</rus>
		<eng>КОГО?! Я эту дрянь даже в руки не возьму! Сам жри профессорские яйца!</eng>
		<ukr>КОГО?! Я цю гидоту навіть у руки не візьму! Сам жери професорські яйця!</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_114">
		<rus>Да ты не так понял! Точнее я не так выразился... В общем, слушай: это обычное воронье яйцо, но пролежавшее в аномалии "Лифт" довольно продолжительное время. Уж не знаю, как это получается, но человек, съев это яйцо, может летать. Преодолевает силу гравитации. Тебе это яйцо понадобится для поисков следующих тайников. Без него их не найти. Я ещё не до конца расшифровал записи, но думаю, что к тому моменту, как ты отыщешь яйцо, я закончу.</rus>
		<eng>Да ты не так понял! Точнее я не так выразился... В общем, слушай: это обычное воронье яйцо, но пролежавшее в аномалии "Лифт" довольно продолжительное время. Уж не знаю, как это получается, но человек, съев это яйцо, может летать. Преодолевает силу гравитации. Тебе это яйцо понадобится для поисков следующих тайников. Без него их не найти. Я ещё не до конца расшифровал записи, но думаю, что к тому моменту, как ты отыщешь яйцо, я закончу.</eng>
		<ukr>Та ти не так зрозумів! Точніше я не так висловився... Загалом, слухай: це звичайне вороняче яйце, але яке пролежало у аномалії "Ліфт" досить тривалий час. Вже не знаю, як це виходить, але людина, з'ївши це яйце, може літати. Долає силу гравітації. Тобі це яйце знадобиться для пошуків наступних схованок. Без нього їх не знайти. Я ще не до кінця розшифрував записи, але думаю, що до того моменту, як ти відшукаєш яйце, я закінчу.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_115">
		<rus>Ну так бы и сказал сразу. А то яйцо профессора! Тьфу! Где мне искать это яйцо?</rus>
		<eng>Ну так бы и сказал сразу. А то яйцо профессора! Тьфу! Где мне искать это яйцо?</eng>
		<ukr>Ну так би і сказав відразу. А то яйце професора! Тьху! Де мені шукати це яйце?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_116">
		<rus>Отправляйся в окрестности Юпитера. Начни поиски за Пепелищем. Помни, яйцо - это ключ к поискам тайника. Как найдёшь, напишу, что нужно делать дальше.</rus>
		<eng>Отправляйся в окрестности Юпитера. Начни поиски за Пепелищем. Помни, яйцо - это ключ к поискам тайника. Как найдёшь, напишу, что нужно делать дальше.</eng>
		<ukr>Вирушай у околиці Юпітера. Почни пошуки за Згарищем. Пам'ятай, яйце - це ключ до пошуків схованки. Коли знайдеш, напишу, що потрібно робити далі.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_117">
		<rus>Да, сейчас. Туалетной бумаги захвачу только побольше.</rus>
		<eng>Да, сейчас. Туалетной бумаги захвачу только побольше.</eng>
		<ukr>Так, зараз. Туалетного паперу захвачу тільки побільше.</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #10-1. Разговор с профессором -->
	<string id="nano_dialogs_118">
		<rus>Вот мы и пришли. Пора бы прояснить ситуацию. Ты кто такой? Почему ты управляешь монстрами? Ты из О-Сознания?</rus>
		<eng>Вот мы и пришли. Пора бы прояснить ситуацию. Ты кто такой? Почему ты управляешь монстрами? Ты из О-Сознания?</eng>
		<ukr>Ось ми і прийшли. Пора б прояснити ситуацію. Ти хто такий? Чому ти керуєш монстрами? Ти з Усвідомлення?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_119">
		<rus>Здравствуй, Стрелок. Рад тебя снова видеть. Теперь все встало на свои места и я вспомнил, кто ты. Ты уж не горячись за засаду. Мне нужно было убедиться, что это был ты. Ты совершенно верно предположил про мой костюм. Однако тогда я не договорил. Это не костюм. Это часть меня. Некогда я занимался разработками в одной из лабораторий. К сожалению, я очень поздно понял, чем я занимаюсь. Но было уже ничего не вернуть. Я похитил некоторые документы, части деталей того самого, как ты уже догадался, костюма. Я был куратором разработки. Спросишь, почему я пошёл на это? Я не знал всей ситуации. Для меня это был шанс. Шанс молодому учёному создать то, что ещё не создавалось, и, наверное, не создастся никогда. Хотя, как мне иногда кажется, всей ситуации не знало и высшее руководство - нынешние хозяева Зоны.</rus>
		<eng>Здравствуй, Стрелок. Рад тебя снова видеть. Теперь все встало на свои места и я вспомнил, кто ты. Ты уж не горячись за засаду. Мне нужно было убедиться, что это был ты. Ты совершенно верно предположил про мой костюм. Однако тогда я не договорил. Это не костюм. Это часть меня. Некогда я занимался разработками в одной из лабораторий. К сожалению, я очень поздно понял, чем я занимаюсь. Но было уже ничего не вернуть. Я похитил некоторые документы, части деталей того самого, как ты уже догадался, костюма. Я был куратором разработки. Спросишь, почему я пошёл на это? Я не знал всей ситуации. Для меня это был шанс. Шанс молодому учёному создать то, что ещё не создавалось, и, наверное, не создастся никогда. Хотя, как мне иногда кажется, всей ситуации не знало и высшее руководство - нынешние хозяева Зоны.</eng>
		<ukr>Здрастуй, Стрілець. Радий тебе знову бачити. Тепер все стало на свої місця і я згадав, хто ти. Ти вже не гарячкуй за засідку. Мені потрібно було переконатися, що це був ти. Ти цілком правильно припустив про мій костюм. Однак тоді я не договорив. Це не костюм. Це частина мене. Колись я займався розробками у одній з лабораторій. Нажаль, я дуже пізно зрозумів, чим я займаюся. Але було вже нічого не повернути. Я викрав деякі документи, частини деталей того самого, як ти вже здогадався, костюма. Я був куратором розробки. Запитаєш, чому я пішов на це? Я не знав всієї ситуації. Для мене це був шанс. Шанс молодому вченому створити те, що ще не створювалося, і, напевно, не створиться ніколи. Хоча, як мені іноді здається, всієї ситуації не знало і вище керівництво - нинішні господарі Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_120">
		<rus>Постой. Ты тот самый профессор, который писал Озёрскому в своих документах?</rus>
		<eng>Постой. Ты тот самый профессор, который писал Озёрскому в своих документах?</eng>
		<ukr>Постривай. Ти той самий професор, який писав Озерському у своїх документах?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_121">
		<rus>Ты почти угадал. Я и есть Озёрский. А писал мне мой близкий друг, с которым я учился в молодости в Ростове. Его звали Громов Сергей Яковлевич. Он работал тогда в лаборатории, которая тестировала и доводила до ума костюм. Эта лаборатория находилась в подреакторном помещении четвёртого энергоблока. Сейчас она полностью разрушена и недоступна. А я находился в то время под самим реактором, сейчас это место под Саркофагом. Там, знаешь ли, есть ещё одна лаборатория... Хотя, кому я рассказываю? Ты и так там был.</rus>
		<eng>Ты почти угадал. Я и есть Озёрский. А писал мне мой близкий друг, с которым я учился в молодости в Ростове. Его звали Громов Сергей Яковлевич. Он работал тогда в лаборатории, которая тестировала и доводила до ума костюм. Эта лаборатория находилась в подреакторном помещении четвёртого энергоблока. Сейчас она полностью разрушена и недоступна. А я находился в то время под самим реактором, сейчас это место под Саркофагом. Там, знаешь ли, есть ещё одна лаборатория... Хотя, кому я рассказываю? Ты и так там был.</eng>
		<ukr>Ти майже вгадав. Я і є Озерський. А писав мені мій близький друг, з яким я вчився у молодості у Ростові. Його звали Громов Сергій Якович. Він працював тоді у лабораторії, яка тестувала і доводила до розуму костюм. Ця лабораторія знаходилася у підреакторному приміщенні четвертого енергоблоку. Зараз вона повністю зруйнована і недоступна. А я перебував у той час під самим реактором, зараз це місце під Саркофагом. Там, знаєш, є ще одна лабораторія... Хоча, кому я розповідаю? Ти і так там був.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_122">
		<rus>Да, но как я слышал - вы погибли, профессор. Во время налёта на лабораторию. И расскажите мне наконец, причём тут проект "О-Сознание"?</rus>
		<eng>Да, но как я слышал - вы погибли, профессор. Во время налёта на лабораторию. И расскажите мне наконец, причём тут проект "О-Сознание"?</eng>
		<ukr>Так, але як я чув - ви загинули, професор. Під час нальоту на лабораторію. І розкажіть мені нарешті, причому тут проект "Усвідомлення"?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_123">
		<rus>Чушь собачья. Кто такое сказал? Что же касается проекта... Находясь все время рядом с руководством, я многое знал. Мне доверяли. Но среди учёных был раскол. Одна часть добивалась запуска известного тебе проекта "О-Сознание". Другая же напротив, была против этого. Они понимали, что вмешательство в информационную оболочку Земли - самоубийство. Знаешь ли, об этом писал ещё Вернадский. Не буду вдаваться в подробности, расскажу тебе кратко: эта оболочка (ноосфера) есть наши мысли, весь наш технический, научный, культурный прогресс. Это новая ступень эволюции, которая за счёт нас и развивается. Что будет, если туда вмешаться? Если нарушить границы между нашим миром и ней? Будет катастрофа. Начиная от разнообразных стихийных бедствий и заканчивая чуть ли не уничтожением нашей цивилизации.\nЭх, но как всегда бывает - проект был подписан. Противники куда-то исчезли, началась подготовка. Знакома тебе дата 10 июня 2006 года? Это не только дата запуска проекта, но и дата образования Зоны. Был совершён прокол, который и повлёк "эволюционирование" некоторой территории. Однако все пошло не так - радиация, которой тут было много, всё нарушила. Процесс мутаций с катастрофической скоростью распространился на все живое. Люди превращались в мутантов, образовывались невиданные доселе аномалии - язвы Земли...</rus>
		<eng>Чушь собачья. Кто такое сказал? Что же касается проекта... Находясь все время рядом с руководством, я многое знал. Мне доверяли. Но среди учёных был раскол. Одна часть добивалась запуска известного тебе проекта "О-Сознание". Другая же напротив, была против этого. Они понимали, что вмешательство в информационную оболочку Земли - самоубийство. Знаешь ли, об этом писал ещё Вернадский. Не буду вдаваться в подробности, расскажу тебе кратко: эта оболочка (ноосфера) есть наши мысли, весь наш технический, научный, культурный прогресс. Это новая ступень эволюции, которая за счёт нас и развивается. Что будет, если туда вмешаться? Если нарушить границы между нашим миром и ней? Будет катастрофа. Начиная от разнообразных стихийных бедствий и заканчивая чуть ли не уничтожением нашей цивилизации.\nЭх, но как всегда бывает - проект был подписан. Противники куда-то исчезли, началась подготовка. Знакома тебе дата 10 июня 2006 года? Это не только дата запуска проекта, но и дата образования Зоны. Был совершён прокол, который и повлёк "эволюционирование" некоторой территории. Однако все пошло не так - радиация, которой тут было много, всё нарушила. Процесс мутаций с катастрофической скоростью распространился на все живое. Люди превращались в мутантов, образовывались невиданные доселе аномалии - язвы Земли...</eng>
		<ukr>Нісенітниця собача. Хто таке сказав? Що ж до проекту... Перебуваючи весь час поруч з керівництвом, я багато чого знав. Мені довіряли. Але серед вчених був розкол. Одна частина домагалася запуску відомого тобі проекту "Усвідомлення". Інша ж навпаки, була проти цього. Вони розуміли, що втручання у інформаційну оболонку Землі - самогубство. Знаєш, про це писав ще Вернадський. Не буду вдаватися у подробиці, розповім тобі коротко: ця оболонка (ноосфера) є наші думки, весь наш технічний, науковий, культурний прогрес. Це нова ступінь еволюції, яка за рахунок нас і розвивається. Що буде, якщо туди втрутитися? Якщо порушити кордони між нашим світом і нею? Буде катастрофа. Починаючи від різноманітних стихійних лих і закінчуючи мало не знищенням нашої цивілізації.\nЕх, але як завжди буває - проект був підписаний. Противники кудись зникли, почалася підготовка. Знайома тобі дата 10 червня 2006? Це не тільки дата запуску проекту, а й дата утворення Зони. Був здійснений прокол, який і спричинив "еволюціонування" деякої території. Однак все пішло не так - радіація, якої тут було багато, все порушила. Процес мутацій з катастрофічною швидкістю поширився на все живе. Люди перетворювалися на мутантів, утворювалися небачені досі аномалії - виразки Землі...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_124">
		<rus>Это, конечно, все жутко интересно... Однако у меня вопрос: что стало с теми, кто виноват во всем этом? Ведь они не превратились в мутантов, не погибли, а существовали почти 6 лет! Пока я не уничтожил их.</rus>
		<eng>Это, конечно, все жутко интересно... Однако у меня вопрос: что стало с теми, кто виноват во всем этом? Ведь они не превратились в мутантов, не погибли, а существовали почти 6 лет! Пока я не уничтожил их.</eng>
		<ukr>Це, звичайно, все страшно цікаво... Однак у мене питання: що сталося з тими, хто винен у всьому цьому? Адже вони не перетворилися на мутантів, не загинули, а існували майже 6 років! Поки я не знищив їх.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_125">
		<rus>Тут сыграли роль несколько факторов. Один из них - костюм, который ты нашёл. Другой - лаборатория, с которой был произведён запуск, находилась глубже других. Возможно, это и спасло их. Однако мутации все равно произошли. Спешу тебя уверить - ты уничтожил не всех. Уничтожена всего одна треть состава. Остальные были в других местах. Думаешь, тебе бы позволили уничтожить всех? Не смеши меня, Стрелок! Ты был постоянно под колпаком. Тебя провели. Дали тебе поверить в то, что ты уничтожил их. Одна треть людей - это ничто по сравнению с целью, которая в скором времени может иметь место быть.</rus>
		<eng>Тут сыграли роль несколько факторов. Один из них - костюм, который ты нашёл. Другой - лаборатория, с которой был произведён запуск, находилась глубже других. Возможно, это и спасло их. Однако мутации все равно произошли. Спешу тебя уверить - ты уничтожил не всех. Уничтожена всего одна треть состава. Остальные были в других местах. Думаешь, тебе бы позволили уничтожить всех? Не смеши меня, Стрелок! Ты был постоянно под колпаком. Тебя провели. Дали тебе поверить в то, что ты уничтожил их. Одна треть людей - это ничто по сравнению с целью, которая в скором времени может иметь место быть.</eng>
		<ukr>Тут зіграли роль кілька факторів. Один з них - костюм, який ти знайшов. Інший - лабораторія, з якої був здійснений запуск, перебувала глибше інших. Можливо, це і врятувало їх. Однак мутації все одно відбулися. Поспішаю тебе запевнити - ти знищив не всіх. Знищена всього одна третина складу. Інші були у інших місцях. Думаєш, тобі б дозволили знищити всіх? Не сміши мене, Стрілець! Ти був постійно під ковпаком. Тебе провели. Дали тобі повірити у те, що ти знищив їх. Одна третина людей - це ніщо у порівнянні з метою, яка незабаром може бути досягнена.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_126">
		<rus>Постой. Что значит они мутировали? Я не заметил тогда никаких отклонений. Это были измученные и спящие люди. И что значит под колпаком? Откуда тебе это известно?</rus>
		<eng>Постой. Что значит они мутировали? Я не заметил тогда никаких отклонений. Это были измученные и спящие люди. И что значит под колпаком? Откуда тебе это известно?</eng>
		<ukr>Постривай. Що значить вони мутували? Я не помітив тоді ніяких відхилень. Це були змучені і сплячі люди. І що значить під ковпаком? Звідки тобі це відомо?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_127">
		<rus>Ты видел только оболочки. Пустые тела. Во время взрыва все участники эксперимента подверглись расщеплению. Тело отделилось от сознания, от души. Они одновременно и существуют - и нет. Без тела они не могут долго протянуть, нужна подпитка из прокола. Именно этот момент ты и застал тогда под Саркофагом. Как думаешь, долго ли будет гореть костёр без дров? Вот так то.\nТебе интересно, откуда я знаю, что за тобой следили? Я был во время взрыва там. Я стал частью их. То, что ты сейчас видишь перед собой - это иллюзия. Сознание человека невозможно увидеть. Моё тело ты тоже тогда уничтожил. Хотя, возможно, это было и к лучшему...</rus>
		<eng>Ты видел только оболочки. Пустые тела. Во время взрыва все участники эксперимента подверглись расщеплению. Тело отделилось от сознания, от души. Они одновременно и существуют - и нет. Без тела они не могут долго протянуть, нужна подпитка из прокола. Именно этот момент ты и застал тогда под Саркофагом. Как думаешь, долго ли будет гореть костёр без дров? Вот так то.\nТебе интересно, откуда я знаю, что за тобой следили? Я был во время взрыва там. Я стал частью их. То, что ты сейчас видишь перед собой - это иллюзия. Сознание человека невозможно увидеть. Моё тело ты тоже тогда уничтожил. Хотя, возможно, это было и к лучшему...</eng>
		<ukr>Ти бачив тільки оболонки. Порожні тіла. Під час вибуху всі учасники експерименту піддалися розщепленню. Тіло відокремилося від свідомості, від душі. Вони одночасно і існують - і ні. Без тіла вони не можуть довго протягнути, потрібне підживлення з проколу. Саме цей момент ти і застав тоді під Саркофагом. Як думаєш, чи довго буде горіти багаття без дров? Ось так от.\nТобі цікаво, звідки я знаю, що за тобою стежили? Я був під час вибуху там. Я став частиною їх. Те, що ти зараз бачиш перед собою - це ілюзія. Свідомість людини неможливо побачити. Моє тіло ти теж тоді знищив. Хоча, можливо, це було й на краще...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_128">
		<rus>Значит, они просто пожертвовали своими телами, чтобы я думал, что они уничтожены? Сколько тебе осталось? И почему ты здесь? Вы же - как его - единый разум? Общее Сознание, или О-Сознание, вроде так? Или уже нет?</rus>
		<eng>Значит, они просто пожертвовали своими телами, чтобы я думал, что они уничтожены? Сколько тебе осталось? И почему ты здесь? Вы же - как его - единый разум? Общее Сознание, или О-Сознание, вроде так? Или уже нет?</eng>
		<ukr>Значить, вони просто пожертвували своїми тілами, щоб я думав, що вони знищені? Скільки тобі залишилося? І чому ти тут? Ви ж - як його - єдиний розум? Спільна Свідомість, або Усвідомлення, начебто так? Чи вже ні?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_129">
		<rus>Стрелок, ты так и не понял? Никто и ничем не жертвовал. Те, кого ты уничтожил - были им не нужны. Ты просто помог им избавиться от них. Знаешь ли, чистый разум не пригоден для убийства. Для коллективного Сознания это невосполнимая потеря. Которая может привести к гибели всей цепочки. Когда ты уничтожил моё тело, что-то пошло не так. Я смог выйти из Общего Сознания. Как бы отделился от всех, кто там был. А, раз моего сознания для них не стало, то я - невидимка. Протяну я ещё долго. Один мой знакомый нашёл для меня средство, которое позволяет получать подпитку без использования тела.</rus>
		<eng>Стрелок, ты так и не понял? Никто и ничем не жертвовал. Те, кого ты уничтожил - были им не нужны. Ты просто помог им избавиться от них. Знаешь ли, чистый разум не пригоден для убийства. Для коллективного Сознания это невосполнимая потеря. Которая может привести к гибели всей цепочки. Когда ты уничтожил моё тело, что-то пошло не так. Я смог выйти из Общего Сознания. Как бы отделился от всех, кто там был. А, раз моего сознания для них не стало, то я - невидимка. Протяну я ещё долго. Один мой знакомый нашёл для меня средство, которое позволяет получать подпитку без использования тела.</eng>
		<ukr>Стрілець, ти так і не зрозумів? Ніхто і нічим не жертвував. Ті, кого ти знищив - були їм не потрібні. Ти просто допоміг їм позбутися від них. Знаєш, чистий розум не придатний для вбивства. Для колективної Свідомості це непоправна втрата. Яка може призвести до загибелі всього ланцюжка. Коли ти знищив моє тіло, щось пішло не так. Я зміг вийти зі Спільної Свідомості. Як би відокремився від всіх, хто там був. А, раз моєї свідомості для них не стало, то я - невидимка. Протягну я ще довго. Один мій знайомий знайшов для мене засіб, який дозволяє одержувати підживлення без використання тіла.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_130">
		<rus>Ты так и не ответил. Почему ты нашёл меня?</rus>
		<eng>Ты так и не ответил. Почему ты нашёл меня?</eng>
		<ukr>Ти так і не відповів. Чому ти знайшов мене?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_131">
		<rus>Ты тот, кто может мне помочь. Ты тот, кого именно я программировал на убийство самого себя, Стрелок. О тех событиях ты вроде бы уже знаешь... к чему эти вопросы?</rus>
		<eng>Ты тот, кто может мне помочь. Ты тот, кого именно я программировал на убийство самого себя, Стрелок. О тех событиях ты вроде бы уже знаешь... к чему эти вопросы?</eng>
		<ukr>Ти той, хто може мені допомогти. Ти той, кого саме я програмував на вбивство самого себе, Стрілець. Про ті події ти начебто вже знаєш... до чого ці питання?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_132">
		<rus>И какая же тебе нужна помощь?</rus>
		<eng>И какая же тебе нужна помощь?</eng>
		<ukr>І яка ж тобі потрібна допомога?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_133">
		<rus>Пока ещё не время, Стрелок. Я не до конца знаю главную разгадку. И ещё сам не знаю, какая помощь может мне понадобиться... И понадобится ли вообще. И я очень хочу, чтобы все обошлось без неё... Ты иди пока. Занимайся своими делами. Сейчас ты узнал все то, что знаю я. И надеюсь, мы больше с тобой не увидимся...</rus>
		<eng>Пока ещё не время, Стрелок. Я не до конца знаю главную разгадку. И ещё сам не знаю, какая помощь может мне понадобиться... И понадобится ли вообще. И я очень хочу, чтобы все обошлось без неё... Ты иди пока. Занимайся своими делами. Сейчас ты узнал все то, что знаю я. И надеюсь, мы больше с тобой не увидимся...</eng>
		<ukr>Поки ще не час, Стрілець. Я не до кінця знаю головну розгадку. І ще сам не знаю, яка допомога може мені знадобитися... І чи знадобиться взагалі. І я дуже хочу, щоб все обійшлося без неї... Ти йди поки. Займайся своїми справами. Зараз ти дізнався все те, що знаю я. І сподіваюся, ми більше з тобою не побачимося...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_134">
		<rus>Ну-ну... помахал конфеткой перед лицом и спрятал. Как знаешь.</rus>
		<eng>Ну-ну... помахал конфеткой перед лицом и спрятал. Как знаешь.</eng>
		<ukr>Ну-ну... помахав цукеркою перед обличчям і сховав. Як знаєш.</ukr>
	</string>
	<!-- Поиск тайников. Часть #10-2. Волазар финал -->
	<string id="nano_dialogs_135">
		<rus>Да уж. Я слегка в смятении после разговора с этим профессором...</rus>
		<eng>Да уж. Я слегка в смятении после разговора с этим профессором...</eng>
		<ukr>Мда. Я злегка у сум'ятті після розмови з цим професором...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_136">
		<rus>Профессором? Ты о чем? От вида кровососов умом тронулся, что-ли?</rus>
		<eng>Профессором? Ты о чем? От вида кровососов умом тронулся, что-ли?</eng>
		<ukr>Професором? Ти про що? Від виду кровососів розумом тронувся, чи що?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_137">
		<rus>Я говорю про того, кто устроил на меня засаду, дубина! Знаешь, он мне рассказал много интересного. Оказывается это бывший хозяин Зоны. Точнее, член группы "О-Сознание", хотя это не важно. Озёрский его фамилия. Имя, к сожалению, забыл спросить. Плёл мне что-то про запуск проекта, ноосферу, коллективный разум...</rus>
		<eng>Я говорю про того, кто устроил на меня засаду, дубина! Знаешь, он мне рассказал много интересного. Оказывается это бывший хозяин Зоны. Точнее, член группы "О-Сознание", хотя это не важно. Озёрский его фамилия. Имя, к сожалению, забыл спросить. Плёл мне что-то про запуск проекта, ноосферу, коллективный разум...</eng>
		<ukr>Я кажу про того, хто влаштував на мене засідку, дубина! Знаєш, він мені розповів багато цікавого. Виявляється це колишній господар Зони. Точніше, член групи "Усвідомлення", хоча це не важливо. Озерський його прізвище. Ім'я, на жаль, забув запитати. Плів мені щось про запуск проекту, ноосферу, колективний розум...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_138">
		<rus>Интересно девки пляшут... То есть весьма странно. С чего бы ему тебя искать и устраивать засаду? Не нравится мне это...</rus>
		<eng>Интересно девки пляшут... То есть весьма странно. С чего бы ему тебя искать и устраивать засаду? Не нравится мне это...</eng>
		<ukr>Цікаво дівки танцюють... Тобто дуже дивно. З чого б йому тебе шукати і влаштовувати засідку? Не подобається мені це...</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_139">
		<rus>Думаешь я в восторге? У него ещё ручной снорк есть! Куда мы катимся? Скоро в Баре за стойкой будет стоять библиотекарь и вульф будет разносить выпивку! А контролёр будет петь колыбельную на ночь. А нашёл он меня, потому что ему может понадобиться моя помощь. А может и не понадобиться. Да, в тайнике инструменты какие-то были.</rus>
		<eng>Думаешь я в восторге? У него ещё ручной снорк есть! Куда мы катимся? Скоро в Баре за стойкой будет стоять библиотекарь и вульф будет разносить выпивку! А контролёр будет петь колыбельную на ночь. А нашёл он меня, потому что ему может понадобиться моя помощь. А может и не понадобиться. Да, в тайнике инструменты какие-то были.</eng>
		<ukr>Думаєш я у захваті? У нього ще ручний снорк є! Куди ми котимося? Скоро у Барі за стійкою стоятиме бібліотекар і вульф буде розносити випивку! А контролер співатиме колискову на ніч. А знайшов він мене, тому що йому можливо знадобиться моя допомога. А може і не знадобиться. Так, у схованці інструменти якісь були.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_140">
		<rus>Странно. В общем, я обмозгую этот момент. Надо все хорошенько обдумать, покопать на него информацию. Было бы хорошо, если бы ты с О-Сознанием больше никогда не встречался. Инструменты давай сюда, а пока вот тебе последние два рабочих модуля для костюма - пользуйся. И ради бога, Стрелок, не надо больше искать себе приключений на задницу.</rus>
		<eng>Странно. В общем, я обмозгую этот момент. Надо все хорошенько обдумать, покопать на него информацию. Было бы хорошо, если бы ты с О-Сознанием больше никогда не встречался. Инструменты давай сюда, а пока вот тебе последние два рабочих модуля для костюма - пользуйся. И ради бога, Стрелок, не надо больше искать себе приключений на задницу.</eng>
		<ukr>Дивно. Загалом, я обмізкую цей момент. Треба все гарненько обміркувати, покопати на нього інформацію. Було б добре, якби ти з Усвідомленням більше ніколи не зустрічався. Інструменти давай сюди, а поки ось тобі останні два робочих модуля для костюма - користуйся. І заради бога, Стрілець, не треба більше шукати собі пригод на дупу.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_dialogs_141">
		<rus>А кто-ж их ищет то? Сами липнут как банный лист к... пойду, пожалуй, я. До встречи.</rus>
		<eng>А кто-ж их ищет то? Сами липнут как банный лист к... пойду, пожалуй, я. До встречи.</eng>
		<ukr>А хто ж їх шукає? Самі липнуть як банний лист к... піду, мабуть, я. До зустрічі.</ukr>
	</string>
	<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора -->
	<string id="sidor_delo_1">
		<rus>Сидор, лысая башка! Я тут слышал, тебе помощь нужна?</rus>
		<eng>Сидор, лысая башка! Я тут слышал, тебе помощь нужна?</eng>
		<ukr>Сидор, лиса башка! Я тут чув, тобі допомога потрібна?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_2">
		<rus>Уф, наконец-то ты пожаловал, Стрелок. Откуда это ты слышал? Я никому ни-ни... Или сказал? Ай, не важно. В общем, дело к тебе есть непростое...</rus>
		<eng>Уф, наконец-то ты пожаловал, Стрелок. Откуда это ты слышал? Я никому ни-ни... Или сказал? Ай, не важно. В общем, дело к тебе есть непростое...</eng>
		<ukr>Уф, нарешті ти завітав, Стрілець. Звідки це ти чув? Я нікому ні-ні... Чи сказав? Ай, не важливо. Загалом, справа до тебе є непроста...</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_3">
		<rus>...и слышал я, что, мол, кто поможет Сидоровичу, будет до конца жизни в золоте купаться...</rus>
		<eng>...и слышал я, что, мол, кто поможет Сидоровичу, будет до конца жизни в золоте купаться...</eng>
		<ukr>... і чув я, що, мовляв, хто допоможе Сидоровичу, буде до кінця життя у золоті купатися...</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_4">
		<rus>Эээ, башку оторву этому распустителю слухов! Насчёт золота кое-кто явно преувеличил. Но на хлеб с недорогой икрой хватит.</rus>
		<eng>Эээ, башку оторву этому распустителю слухов! Насчёт золота кое-кто явно преувеличил. Но на хлеб с недорогой икрой хватит.</eng>
		<ukr>Еее, довбешку відірву цьому розпустителю чуток! Щодо золота дехто явно перебільшив. Але на хліб з недорогою ікрою вистачить.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_5">
		<rus>Какой икрой? Изъясняйся популярно!</rus>
		<eng>Какой икрой? Изъясняйся популярно!</eng>
		<ukr>Якою ікрою? Висловлюйся популярно!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_6">
		<rus>Ну хорошо, на завод по производству водки хватит. Так понятно?</rus>
		<eng>Ну хорошо, на завод по производству водки хватит. Так понятно?</eng>
		<ukr>Ну добре, на завод з виробництва горілки вистачить. Так зрозуміло?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_7">
		<rus>Вот, это я понимаю! Я весь внимание. Надо убрать конкурента? Открыть ресторан в Припяти? А может, кто-то хочет экскурсию на ЧАЭС?</rus>
		<eng>Вот, это я понимаю! Я весь внимание. Надо убрать конкурента? Открыть ресторан в Припяти? А может, кто-то хочет экскурсию на ЧАЭС?</eng>
		<ukr>Ось, це я розумію! Я сама увага. Треба прибрати конкурента? Відкрити ресторан у Прип'яті? А може, хтось хоче екскурсію на ЧАЕС?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_8">
		<rus>Все куда банальнее, Стрелок. Я тут недавно дело одно взял - одному влиятельному заказчику с Большой Земли надо было найти один редкий и безумно дорогой артефакт. Отправил я за ним человека, думал, что проверенного, а оказалось, что он его продал учёным и сбежал за Периметр! И сейчас, наверное, сидит в каком-нибудь баре на Большой Земле, попивает коньяк. Ну, с ним я потом лично разберусь. А вот заказчику это не понравилось, и он обвинил во всем меня. Мол, это я его себе оставил и собираюсь перепродать кому-то.</rus>
		<eng>Все куда банальнее, Стрелок. Я тут недавно дело одно взял - одному влиятельному заказчику с Большой Земли надо было найти один редкий и безумно дорогой артефакт. Отправил я за ним человека, думал, что проверенного, а оказалось, что он его продал учёным и сбежал за Периметр! И сейчас, наверное, сидит в каком-нибудь баре на Большой Земле, попивает коньяк. Ну, с ним я потом лично разберусь. А вот заказчику это не понравилось, и он обвинил во всем меня. Мол, это я его себе оставил и собираюсь перепродать кому-то.</eng>
		<ukr>Все куди банальніше, Стрілець. Я тут недавно діло одне взяв - одному впливовому замовнику з Великої Землі треба було знайти один рідкісний і шалено дорогий артефакт. Відправив я за ним людину, думав, що перевірену, а виявилося, що він його продав вченим і втік за Периметр! І зараз, напевно, сидить у якомусь барі на Великій Землі, попиває коньяк. Ну, з ним я потім особисто розберуся. А от замовнику це не сподобалося, і він звинуватив у всьому мене. Мовляв, це я його собі залишив і збираюся перепродати комусь.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_9">
		<rus>Ну так ты ему отдай артефакт, и все. И нет проблем.</rus>
		<eng>Ну так ты ему отдай артефакт, и все. И нет проблем.</eng>
		<ukr>Ну так ти йому віддай артефакт, і все. І немає проблем.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_10">
		<rus>Ох, если бы он у меня был, я бы его уже давно отдал заказчику. А где мне его теперь взять?</rus>
		<eng>Ох, если бы он у меня был, я бы его уже давно отдал заказчику. А где мне его теперь взять?</eng>
		<ukr>Ох, якби він у мене був, я б його вже давно віддав замовнику. А де мені його тепер взяти?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_11">
		<rus>Значит, мне теперь надо найти этот артефакт?</rus>
		<eng>Значит, мне теперь надо найти этот артефакт?</eng>
		<ukr>Значить, мені тепер треба знайти цей артефакт?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_12">
		<rus>Нет, не сейчас. Дело в другом. Мне тут лейтенант с блокпоста нашептал по старой дружбе, что какой-то очень влиятельный человек заплатил высшим чинам за налёт на эту деревню. Будут вертушки, коробки, десант. Собираются тут все сравнять с землёй. Всех, кто двигается, уничтожить. Но главная цель, как ты наверное уже догадался - это я.</rus>
		<eng>Нет, не сейчас. Дело в другом. Мне тут лейтенант с блокпоста нашептал по старой дружбе, что какой-то очень влиятельный человек заплатил высшим чинам за налёт на эту деревню. Будут вертушки, коробки, десант. Собираются тут все сравнять с землёй. Всех, кто двигается, уничтожить. Но главная цель, как ты наверное уже догадался - это я.</eng>
		<ukr>Ні, не тепер. Справа в іншому. Мені тут лейтенант з блокпоста нашептав по старій дружбі, що якась дуже впливова людина заплатила вищим чинам за наліт на це село. Будуть вертушки, коробки, десант. Збираються тут все зрівняти з землею. Всіх, хто рухається, знищити. Але головна мета, як ти напевно вже здогадався - це я.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_13">
		<rus>А я, как Рэмбо, должен их всех перебить? Да при всех моих качествах, талантах и везении, я не смогу это сделать. Я, знаешь ли, тоже могу откинуться.</rus>
		<eng>А я, как Рэмбо, должен их всех перебить? Да при всех моих качествах, талантах и везении, я не смогу это сделать. Я, знаешь ли, тоже могу откинуться.</eng>
		<ukr>А я, як Рембо, повинен їх всіх перебити? Та при всіх моїх якостях, талантах і везінні, я не зможу це зробити. Я, знаєш, теж можу відкинутися.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_14">
		<rus>Тихо-тихо, есть у меня тут одно секретное оружие, гы-гы-гы. Ты ел сегодня что нибудь? Тебе предстоит полетать.</rus>
		<eng>Тихо-тихо, есть у меня тут одно секретное оружие, гы-гы-гы. Ты ел сегодня что нибудь? Тебе предстоит полетать.</eng>
		<ukr>Тихо-тихо, є у мене тут одна секретна зброя, ги-ги-ги. Ти їв сьогодні що-небудь? Тобі належить політати.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_15">
		<rus>Ты, походу, уже допился тут в своём бункере до чёртиков, точнее до полётов. А сквозь стены ходить тоже можно?</rus>
		<eng>Ты, походу, уже допился тут в своём бункере до чёртиков, точнее до полётов. А сквозь стены ходить тоже можно?</eng>
		<ukr>Ти, походу, вже допився тут у своєму бункері до чортиків, точніше до польотів. А крізь стіни ходити теж можна?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_16">
		<rus>Все шутки шутишь? А я серьёзно. Мне тут не так давно принёс один сталкер, Котобегемот, одну занимательную вещицу: пару вороньих яиц. Но не простых, а аномальных. Откуда они появились, я толком не успел спросить, да и не поверил сначала в его рассказы о том, что съев такое яйцо можно летать, где хочешь. Думал, в радиации он перегрелся, вот в мозгах и помутилось. А потом решил проверить. Не на себе, конечно. Был тут один приезжий иностранец, на экскурсию приехал - я ему и подсунул одно яйцо. Мол, чернобыльский деликатес, ни в одном ресторане мира такого не подадут. И что ты думаешь? Среди ночи поднялись крики, стрельба. Выхожу я из бункера и вижу такую картину: наш гость заморский висит в воздухе. Глаза выпученные, орёт что-то на своём языке. А сталкеры собрались вокруг него и стоят разинув рты. Покричал, покричал он ещё немного и вдруг полетел по направлению к блокпосту. Ну все, думаю, хана мужику, щас примут его солдатики за нового мутанта и расстреляют. Да вот, видимо, Зоне не нужна была его душонка - не долетел он, рухнул прямо на минное поле! И ведь ни одну мину не задел - везунчик, одним словом! Набежали солдатики, ничего понять не могут. В общем, помогли ему выйти с минного поля, напоили водкой и отправили на вертушке домой. Вот такие вот дела.</rus>
		<eng>Все шутки шутишь? А я серьёзно. Мне тут не так давно принёс один сталкер, Котобегемот, одну занимательную вещицу: пару вороньих яиц. Но не простых, а аномальных. Откуда они появились, я толком не успел спросить, да и не поверил сначала в его рассказы о том, что съев такое яйцо можно летать, где хочешь. Думал, в радиации он перегрелся, вот в мозгах и помутилось. А потом решил проверить. Не на себе, конечно. Был тут один приезжий иностранец, на экскурсию приехал - я ему и подсунул одно яйцо. Мол, чернобыльский деликатес, ни в одном ресторане мира такого не подадут. И что ты думаешь? Среди ночи поднялись крики, стрельба. Выхожу я из бункера и вижу такую картину: наш гость заморский висит в воздухе. Глаза выпученные, орёт что-то на своём языке. А сталкеры собрались вокруг него и стоят разинув рты. Покричал, покричал он ещё немного и вдруг полетел по направлению к блокпосту. Ну все, думаю, хана мужику, щас примут его солдатики за нового мутанта и расстреляют. Да вот, видимо, Зоне не нужна была его душонка - не долетел он, рухнул прямо на минное поле! И ведь ни одну мину не задел - везунчик, одним словом! Набежали солдатики, ничего понять не могут. В общем, помогли ему выйти с минного поля, напоили водкой и отправили на вертушке домой. Вот такие вот дела.</eng>
		<ukr>Все жарти жартуєш? А я серйозно. Мені тут не так давно приніс один сталкер, Котобегемот, одну цікаву штучку: пару воронячих яєць. Але не простих, а аномальних. Звідки вони з'явилися, я толком не встиг запитати, та й не повірив спочатку у його розповіді про те, що з'ївши таке яйце можна літати, де хочеш. Думав, у радіації він перегрівся, ось у мізках і запаморочилось. А потім вирішив перевірити. Не на собі, звичайно. Був тут один приїжджий іноземець, на екскурсію приїхав - я йому і підсунув одне яйце. Мовляв, чорнобильський делікатес, в жодному ресторані світу такого не подадуть. І що ти думаєш? Серед ночі піднялися крики, стрілянина. Виходжу я з бункера і бачу таку картину: наш гість заморський висить у повітрі. Очі вирячені, репетує щось на своїй мові. А сталкери зібралися навколо нього і стоять роззявивши роти. Покричав, покричав він ще трохи і раптом полетів у напрямку до блокпосту. Ну все, думаю, хана мужику, зараз приймуть його солдатики за нового мутанта і розстріляють. Так ось, мабуть, Зоні не потрібна була його душа - не долетів він, звалився прямо на мінне поле! І це ж треба, ні одну міну не зачепив - везунчик, одним словом! Набігли солдатики, нічого зрозуміти не можуть. Загалом, допомогли йому вийти з мінного поля, напоїли горілкою і відправили на вертушці додому. Ось такі от справи.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_17">
		<rus>Мне как-то не хочется на блокпост, Сидор. Это хоть безопасно?</rus>
		<eng>Мне как-то не хочется на блокпост, Сидор. Это хоть безопасно?</eng>
		<ukr>Мені якось не хочеться на блокпост, Сидор. Це хоч безпечно?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_18">
		<rus>Какое безопасно, Сталкер? Ты в Зоне, а не на курорте! Скушаешь яйцо - и станешь, как птица. А заодно поможешь мне этих продажных козлов перемочить.</rus>
		<eng>Какое безопасно, Сталкер? Ты в Зоне, а не на курорте! Скушаешь яйцо - и станешь, как птица. А заодно поможешь мне этих продажных козлов перемочить.</eng>
		<ukr>Яке безпечно, Сталкер? Ти у Зоні, а не на курорті! З'їж яйце - і станеш, як птах. А заодно допоможеш мені цих продажних козлів перемочити.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_19">
		<rus>Эх, была не была. Оружие то хоть дашь?</rus>
		<eng>Эх, была не была. Оружие то хоть дашь?</eng>
		<ukr>Ех, була не була. Зброю то хоч даси?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_20">
		<rus>Из-за этого упыря, который меня заказал, пришлось отменить почти все свои сделки. Максимум, что могу дать - РГ-6, да шесть гранат к нему.</rus>
		<eng>Из-за этого упыря, который меня заказал, пришлось отменить почти все свои сделки. Максимум, что могу дать - РГ-6, да шесть гранат к нему.</eng>
		<ukr>Через цього упиря, який мене замовив, довелося скасувати майже всі свої угоди. Максимум, що можу дати - РГ-6, та шість гранат до нього.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_21">
		<rus>Ну ты и жмот! Когда-нибудь тебе это аукнется. Например, когда вертушки прибудут сюда!</rus>
		<eng>Ну ты и жмот! Когда-нибудь тебе это аукнется. Например, когда вертушки прибудут сюда!</eng>
		<ukr>Ну ти і жмот??! Коли-небудь тобі це відгукнеться. Наприклад, коли вертушки прибудуть сюди!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_22">
		<rus>Оставляешь меня ни с чем? Ну ладно. Восемнадцать гранат и яйцо - как раз последнее. Как в воду глядел, когда оставлял. Если в полете будут кончаться гранаты, пиши мне, дам ещё. Короче, ты пока не уходи из деревни, я тебе маякну, как узнаю точную дату их прибытия. Ты пока что зачисти местность вокруг. Собак да кабанов уж слишком много развелось. Будешь летать потом - пожалеешь, что не зачистил...</rus>
		<eng>Оставляешь меня ни с чем? Ну ладно. Восемнадцать гранат и яйцо - как раз последнее. Как в воду глядел, когда оставлял. Если в полете будут кончаться гранаты, пиши мне, дам ещё. Короче, ты пока не уходи из деревни, я тебе маякну, как узнаю точную дату их прибытия. Ты пока что зачисти местность вокруг. Собак да кабанов уж слишком много развелось. Будешь летать потом - пожалеешь, что не зачистил...</eng>
		<ukr>Залишаєш мене ні з чим? Ну гаразд. Вісімнадцять гранат і яйце - якраз останнє. Як у воду дивився, коли залишав. Якщо у польоті будуть кінчатися гранати, пиши мені, дам ще. Коротше, ти поки не йди з села, я тобі маякну, як дізнаюся точну дату їхнього прибуття. Ти поки що зачистити місцевість навколо. Собак та кабанів аж надто багато розвелося. Будеш літати потім - пошкодуєш, що не зачистив...</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_23">
		<rus>Не забудь о награде только! И ещё, вопрос к тебе: как ты объяснил полет этого иностранца то? Думаю, вопросов было море.</rus>
		<eng>Не забудь о награде только! И ещё, вопрос к тебе: как ты объяснил полет этого иностранца то? Думаю, вопросов было море.</eng>
		<ukr>Не забудь про нагороду тільки! І ще, питання до тебе: як ти пояснив політ цього іноземця? Думаю, питань було море.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_24">
		<rus>Да тут и придумывать ничего не надо было даже. Рассказал басню про особо сильного карлика-телекинетика, все и поверили. Да ещё и наварился на этом. Тут же почти все новички ещё - всем захотелось узнать подробнее про мутанта. А информация, как мы все знаем, стоит денег. Гы-гы-гы.</rus>
		<eng>Да тут и придумывать ничего не надо было даже. Рассказал басню про особо сильного карлика-телекинетика, все и поверили. Да ещё и наварился на этом. Тут же почти все новички ещё - всем захотелось узнать подробнее про мутанта. А информация, как мы все знаем, стоит денег. Гы-гы-гы.</eng>
		<ukr>Та тут і вигадувати нічого не треба було навіть. Розповів байку про особливо сильного карлика - телекінетика, всі і повірили. Та ще й наварили на цьому. Тут же майже всі новачки ще - всім захотілося дізнатися докладніше про мутанта. А інформація, як ми всі знаємо, коштує грошей. Ги-ги-ги.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_25">
		<rus>Ну ты даёшь! Чуть иностранца не угробил, так ещё и умудрился денег содрать за мутанта. Бизнесмен...</rus>
		<eng>Ну ты даёшь! Чуть иностранца не угробил, так ещё и умудрился денег содрать за мутанта. Бизнесмен...</eng>
		<ukr>Ну ти даєш! Мало іноземця не угробив, так ще й примудрився грошей здерти за мутанта. Бізнесмен...</ukr>
	</string>
	<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора-2 -->
	<string id="sidor_delo_26">
		<rus>Даже пожрать не успел! Они не могут подождать?</rus>
		<eng>Даже пожрать не успел! Они не могут подождать?</eng>
		<ukr>Навіть пожерти не встиг! Вони не можуть почекати?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_27">
		<rus>Ну так ты сходи и попроси их. Они и подождут, пока ты пожрёшь, посрёшь, поспишь.</rus>
		<eng>Ну так ты сходи и попроси их. Они и подождут, пока ты пожрёшь, посрёшь, поспишь.</eng>
		<ukr>Ну так ти сходи і попроси їх. Вони й почекають, поки ти пожереш, посереш і поспиш.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_28">
		<rus>Шутишь все. Ну да, в твоём-то случае...</rus>
		<eng>Шутишь все. Ну да, в твоём-то случае...</eng>
		<ukr>Все жартуєш. Ну так, у твоєму то випадку...</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_29">
		<rus>Так. Мотай на ус, Стрелок: вертушки с минуты на минуту будут в деревне. Тактика, я думаю, будет стандартная - сначала вертушки проутюжат местность, затем пойдёт десант под прикрытием БТРов. По поводу полёта: чтобы взлететь, надо съесть яйцо. Куда будешь смотреть, туда и полетишь. Чтобы взлететь, ты должен будешь снять с себя броню и убрать все оружие. А как взлетишь - доставай ствол и работай. Чтобы прекратить полет, надо или одеть броню, или достать болт. Все понял? Смотри, не перепутай! Других шансов у тебя не будет! Забирай гранаты и иди готовься. Вот тебе мой личный РГ-6 - от сердца отрываю! Потом вернёшь. И напоследок самое главное. Всю работу тебе нужно будет выполнить исключительно в полете. Но яйцо только одно, поэтому за все время полёта постарайся ни разу не умереть. И ни в коем случае не делай сейв/лоад - яйцо перестанет действовать. И если приземлишься, то задание выполнить не сможешь. Да, и используй только РГ-6 и те гранаты, что я тебе дам. Они усиленные - с ними ты справишься с этим заданием. Это обязательные условия для выполнения задачи. Убеждайся, что вертолёт действительно взорвался, а не задымился и улетел за горизонт, иначе он может вернуться. И постарайся не вынести в суматохе Деревню Новичков, они мне ещё пригодятся.</rus>
		<eng>Так. Мотай на ус, Стрелок: вертушки с минуты на минуту будут в деревне. Тактика, я думаю, будет стандартная - сначала вертушки проутюжат местность, затем пойдёт десант под прикрытием БТРов. По поводу полёта: чтобы взлететь, надо съесть яйцо. Куда будешь смотреть, туда и полетишь. Чтобы взлететь, ты должен будешь снять с себя броню и убрать все оружие. А как взлетишь - доставай ствол и работай. Чтобы прекратить полет, надо или одеть броню, или достать болт. Все понял? Смотри, не перепутай! Других шансов у тебя не будет! Забирай гранаты и иди готовься. Вот тебе мой личный РГ-6 - от сердца отрываю! Потом вернёшь. И напоследок самое главное. Всю работу тебе нужно будет выполнить исключительно в полете. Но яйцо только одно, поэтому за все время полёта постарайся ни разу не умереть. И ни в коем случае не делай сейв/лоад - яйцо перестанет действовать. И если приземлишься, то задание выполнить не сможешь. Да, и используй только РГ-6 и те гранаты, что я тебе дам. Они усиленные - с ними ты справишься с этим заданием. Это обязательные условия для выполнения задачи. Убеждайся, что вертолёт действительно взорвался, а не задымился и улетел за горизонт, иначе он может вернуться. И постарайся не вынести в суматохе Деревню Новичков, они мне ещё пригодятся.</eng>
		<ukr>Так. Мотай на вус, Стрілець: вертушки з хвилини на хвилину будуть у селі. Тактика, я думаю, буде стандартна - спочатку вертушки пропрасують місцевість, потім піде десант під прикриттям БТРів. З приводу польоту: щоб злетіти, треба з'їсти яйце. Куди будеш дивитися, туди і полетиш. Щоб злетіти, ти повинен будеш зняти з себе броню і прибрати всю зброю. А як злетиш - діставай ствол і працюй. Щоб припинити політ, треба або одягнути броню, або дістати болт. Все зрозумів? Дивись, не переплутай! Інших шансів у тебе не буде! Забирай гранати і йди готуйся. Ось тобі мій особистий РГ-6 - від серця відриваю! Потім повернеш. І наостанок найголовніше. Всю роботу тобі потрібно буде виконати виключно у польоті. Але яйце тільки одне, тому за весь час польоту постарайся жодного разу не померти. І ні у якому разі не роби сейв/лоад - яйце перестане діяти. І якщо приземлишся, то завдання виконати не зможеш. Так, і використовуй тільки РГ-6 і ті гранати, що я тобі дам. Вони посилені - з ними ти впораєшся з цим завданням. Це обов'язкові умови для виконання завдання. Переконуйся, що вертоліт дійсно вибухнув, а не задимівся і відлетів за обрій, інакше він може повернутися. І постарайся не винести у метушні Село Новачків, вони мені ще знадобляться.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_30">
		<rus>Ну вообще пипец! Ты случайно в гестапо не работал? Ладно, пошёл готовиться.</rus>
		<eng>Ну вообще пипец! Ты случайно в гестапо не работал? Ладно, пошёл готовиться.</eng>
		<ukr>Ну взагалі пипець! Ти випадково у гестапо не працював? Гаразд, пішов готуватися.</ukr>
	</string>
	<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора-3 -->
	<string id="sidor_delo_31">
		<rus>Да уж, такого я даже при штурме Припяти и ЧАЭС не видел! Хорошо же тебя за задницу взяли!</rus>
		<eng>Да уж, такого я даже при штурме Припяти и ЧАЭС не видел! Хорошо же тебя за задницу взяли!</eng>
		<ukr>Мда, такого я навіть при штурмі Прип'яті та ЧАЕС не бачив! Добре ж тебе за дупу взяли!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_32">
		<rus>Ну ничего, теперь они век сюда не сунутся. Щас пойдут проверки, из-за чего потери такие огромные, и когда всплывёт, что никаких рейдов вглубь не было запланировано - полетят головы с плеч. Никто даже и не подумает, что такие потери можно понести на Кордоне! У самого блокпоста!</rus>
		<eng>Ну ничего, теперь они век сюда не сунутся. Щас пойдут проверки, из-за чего потери такие огромные, и когда всплывёт, что никаких рейдов вглубь не было запланировано - полетят головы с плеч. Никто даже и не подумает, что такие потери можно понести на Кордоне! У самого блокпоста!</eng>
		<ukr>Ну нічого, тепер вони сто років сюди не сунуться. Зараз підуть перевірки, через що втрати такі величезні, і коли спливе, що ніяких рейдів вглиб не було заплановано - полетять голови з плечей. Ніхто навіть і не подумає, що такі втрати можна понести на Кордоні! Біля самого блокпоста!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_33">
		<rus>Бессердечный ты, Сидор. Что там с моей наградой?</rus>
		<eng>Бессердечный ты, Сидор. Что там с моей наградой?</eng>
		<ukr>Безсердечний ти, Сидор. Що там з моєю нагородою?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_34">
		<rus>Я бессердечный? Пару минут спустя я там летал? И мочил все что движется? Ах да, награда. Куда же я её положил...</rus>
		<eng>Я бессердечный? Пару минут спустя я там летал? И мочил все что движется? Ах да, награда. Куда же я её положил...</eng>
		<ukr>Я безсердечний? Пару хвилин тому я там літав? І мочив все що рухається? Ах так, нагорода. Куди ж я її поклав...</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_35">
		<rus>Эээ, Сидор, я щас твой бункер сровняю с землёй. И тебя вместе с ним. Неужели тебя только что произошедшее ничему не научило?</rus>
		<eng>Эээ, Сидор, я щас твой бункер сровняю с землёй. И тебя вместе с ним. Неужели тебя только что произошедшее ничему не научило?</eng>
		<ukr>Еее, Сидор, я зараз твій бункер зрівняю з землею. І тебе разом з ним. Невже тебе те що тільки но сталося нічому не навчило?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_36">
		<rus>Спокойно, Стрелок, спокойно. Вот твоя награда, тут даже больше чем я рассчитывал. Сто тысяч и путёвка в санаторий, в Сходницу. Нервишки подлечишь, они у тебя совсем ни к черту. И РГ-6 с усиленными зарядами нужно вернуть.</rus>
		<eng>Спокойно, Стрелок, спокойно. Вот твоя награда, тут даже больше чем я рассчитывал. Сто тысяч и путёвка в санаторий, в Сходницу. Нервишки подлечишь, они у тебя совсем ни к черту. И РГ-6 с усиленными зарядами нужно вернуть.</eng>
		<ukr>Спокійно, Стрілець, спокійно. Ось твоя нагорода, тут навіть більше ніж я розраховував. Сто тисяч і путівка у санаторій, у Східницю. Нерви підлікувати, вони у тебе зовсім погані. І РГ-6 з посиленими зарядами потрібно повернути.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_37">
		<rus>Всего сто тысяч??!! За это?! Так, стоп! А где мой завод по производству водки?!</rus>
		<eng>Всего сто тысяч??!! За это?! Так, стоп! А где мой завод по производству водки?!</eng>
		<ukr>Всього сто тисяч??!! За це?! Так, стоп! А де мій завод з виробництва горілки?!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_38">
		<rus>Тебе этого мало? Ну ты и наглец, Стрелок. Между прочим, чтобы заработать двести тысяч, тебе надо будет два месяца таскать мне куски Монолита на продажу!</rus>
		<eng>Тебе этого мало? Ну ты и наглец, Стрелок. Между прочим, чтобы заработать двести тысяч, тебе надо будет два месяца таскать мне куски Монолита на продажу!</eng>
		<ukr>Тобі цього мало? Ну ти й нахаба, Стрілець. Між іншим, щоб заробити двісті тисяч, тобі треба буде два місяці тягати мені шматки Моноліту на продаж!</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_39">
		<rus>Прямо уж, два месяца. Ну ладно, триста штук за твоё спасение будет достаточно. А про Монолит поменьше шути, а то ещё не хватало тут Монолитовцев с гауссами! Или этого адепта их, Тень Монолита! Я уже с ним наобщался. А в первый раз, когда его увидел - чуть не усрался от страху. Видел бы ты его... редкостный уродец.</rus>
		<eng>Прямо уж, два месяца. Ну ладно, триста штук за твоё спасение будет достаточно. А про Монолит поменьше шути, а то ещё не хватало тут Монолитовцев с гауссами! Или этого адепта их, Тень Монолита! Я уже с ним наобщался. А в первый раз, когда его увидел - чуть не усрался от страху. Видел бы ты его... редкостный уродец.</eng>
		<ukr>Ну прямо вже, два місяці. Ну гаразд, триста штук за твій порятунок буде достатньо. А про Моноліт поменше жартуй, а то ще не вистачало тут Монолітівців з гауссами! Або цього адепта їхнього, Тінь Моноліту! Я вже з ним наспілкувався. А вперше, коли його побачив - мало не всрався від страху. Бачив би ти його... рідкісний виродок.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_40">
		<rus>Ну уж нет, не надо мне такого счастья. Я теперь пару недель буду отходить. Кстати, про твой досуг: Ариадна-то у нас грустит... Знаешь что: а бери её в жены! И свадьбу в Баре сыграем! Вот праздник-то будет! На всю Зону! А потом как раз и поедете в санаторий. Я ради такого случая ещё одну путёвку достану. Как раз у тебя на свадьбу триста штук есть. Что думаешь?</rus>
		<eng>Ну уж нет, не надо мне такого счастья. Я теперь пару недель буду отходить. Кстати, про твой досуг: Ариадна-то у нас грустит... Знаешь что: а бери её в жены! И свадьбу в Баре сыграем! Вот праздник-то будет! На всю Зону! А потом как раз и поедете в санаторий. Я ради такого случая ещё одну путёвку достану. Как раз у тебя на свадьбу триста штук есть. Что думаешь?</eng>
		<ukr>Ну вже ні, не треба мені такого щастя. Я тепер пару тижнів буду відходити. До речі, про твоє дозвілля: Аріадна то у нас сумує... Знаєш що: а бери її в дружини! І весілля у Барі зіграємо! От свято то буде! На всю Зону! А потім якраз і поїдете у санаторій. Я заради такого випадку ще одну путівку дістану. Якраз у тебе на весілля триста штук є. Що думаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_41">
		<rus>Походу, тебя тут конкретно пробрало. Пойду я.</rus>
		<eng>Походу, тебя тут конкретно пробрало. Пойду я.</eng>
		<ukr>Походу, тебе тут конкретно пробрало. Піду я.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_suit_name">
		<rus>Модернизированный нанокостюм</rus>
		<eng>Модернизированный нанокостюм</eng>
		<ukr>Модернізований нанокостюм</ukr>
	</string>
	<string id="nano_suit_descr">
		<rus>Данная модификация существует в единственном экземпляре. Создан в одной из лабораторий с индексом "Х". За основу брался костюм "Стальной Крыс", и для него учёными умами была создана система управлением костюма и центральный процессор. Для активации системы управления, используется 4 модуля. Контроль осуществляет процессор. Помимо этого, костюм обладает отличными защитными свойствами. Где находятся модули и будут ли они работать - остаётся только гадать.</rus>
		<eng>Данная модификация существует в единственном экземпляре. Создан в одной из лабораторий с индексом "Х". За основу брался костюм "Стальной Крыс", и для него учёными умами была создана система управлением костюма и центральный процессор. Для активации системы управления, используется 4 модуля. Контроль осуществляет процессор. Помимо этого, костюм обладает отличными защитными свойствами. Где находятся модули и будут ли они работать - остаётся только гадать.</eng>
		<ukr>Дана модифікація існує в єдиному екземплярі. Створений в одній з лабораторій з індексом "Х". За основу брався костюм "Сталевий Щур", і для нього вченими умами була створена система управлінням костюма і центральний процесор. Для активації системи управління, використовують 4 модуля. Контроль здійснює процесор. Крім цього, костюм володіє відмінними захисними властивостями. Де знаходяться модулі і чи будуть вони працювати - залишається тільки гадати.</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_pow_name">
		<rus>Капсула "Скорость"</rus>
		<eng>Капсула "Скорость"</eng>
		<ukr>Капсула "Швидкість"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_pow_descr">
		<rus>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Скорость". Происхождение неизвестно. Ходят слухи, что пару ящиков с такими капсулами притащил Доктору один из контролёров.</rus>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Скорость". Происхождение неизвестно. Ходят слухи, что пару ящиков с такими капсулами притащил Доктору один из контролёров.</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Швидкість". Походження невідоме. Ходять чутки, що пару ящиків з такими капсулами притягнув Доктору один з контролерів.</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_med_name">
		<rus>Капсула "Здоровье"</rus>
		<eng>Капсула "Здоровье"</eng>
		<ukr>Капсула "Здоров'я"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_med_descr">
		<rus>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Здоровье". Известно, что некий сталкер, единственный из добравшихся до центра Зоны, нашёл тайник с ними в лаборатории под Саркофагом. Дальнейшая судьба этих капсул неизвестна, так же как и их появление.</rus>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Здоровье". Известно, что некий сталкер, единственный из добравшихся до центра Зоны, нашёл тайник с ними в лаборатории под Саркофагом. Дальнейшая судьба этих капсул неизвестна, так же как и их появление.</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Здоров'я". Відомо, що якийсь сталкер, єдиний з тих які добралися до центру Зони, знайшов схованку з ними в лабораторії під Саркофагом. Подальша доля цих капсул невідома, так само як і їхня поява.</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_rad_name">
		<rus>Капсула "Радиация"</rus>
		<eng>Капсула "Радиация"</eng>
		<ukr>Капсула "Радіація"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_rad_descr">
		<rus>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Радиация". Данные капсулы были разработаны самым загадочным обитателем Зоны - Чёрным Доктором. Для кого, а главное для чего он их создавал - тайна, покрытая мраком. Однако некоторые бывшие охранники Доктора поговаривали, что это разработка для одной из лабораторий с индексом "Х".</rus>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Радиация". Данные капсулы были разработаны самым загадочным обитателем Зоны - Чёрным Доктором. Для кого, а главное для чего он их создавал - тайна, покрытая мраком. Однако некоторые бывшие охранники Доктора поговаривали, что это разработка для одной из лабораторий с индексом "Х".</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Радіація". Дані капсули були розроблені самим загадковим мешканцем Зони - Чорним Доктором. Для кого, а головне для чого він їх створював - таємниця, покрита мороком. Однак деякі колишні охоронці Доктора подейкували, що це розробка для однієї з лабораторій з індексом "Х".</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_psi_name">
		<rus>Капсула "Излучение"</rus>
		<eng>Капсула "Излучение"</eng>
		<ukr>Капсула "Випромінювання"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_psi_descr">
		<rus>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Излучение". Из неизвестного источника известно, что данные капсулы разрабатывались в лаборатории Х-10 для персонала, который обслуживал установку, находящуюся наверху. Так как за пару недель до первого Выброса установка была выведена на полную мощность, работникам нужна была защита. Решение было найдено и создано - вы держите его в руках. Что стало с персоналом лаборатории после Выброса и были ли проведены испытания капсул - неизвестно.</rus>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Излучение". Из неизвестного источника известно, что данные капсулы разрабатывались в лаборатории Х-10 для персонала, который обслуживал установку, находящуюся наверху. Так как за пару недель до первого Выброса установка была выведена на полную мощность, работникам нужна была защита. Решение было найдено и создано - вы держите его в руках. Что стало с персоналом лаборатории после Выброса и были ли проведены испытания капсул - неизвестно.</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Випромінювання". З невідомого джерела відомо, що дані капсули розроблялися у лабораторії Х-10 для персоналу, який обслуговував установку, що знаходиться нагорі. Так як за пару тижнів до першого Викиду установка була виведена на повну потужність, працівникам потрібен був захист. Рішення було знайдено і створено - ви тримаєте його у руках. Що стало з персоналом лабораторії після Викиду і чи були проведені випробування капсул - невідомо.</ukr>
	</string>
	<string id="suit_doc_name">
		<rus>Документация на костюм</rus>
		<eng>Документация на костюм</eng>
		<ukr>Документація на костюм</ukr>
	</string>
	<string id="suit_doc_descr">
		<rus>Куча непонятных терминов и формул. Очень часто фигурирует выражение "ISS".</rus>
		<eng>Куча непонятных терминов и формул. Очень часто фигурирует выражение "ISS".</eng>
		<ukr>Купа незрозумілих термінів і формул. Дуже часто фігурує вираз "ISS".</ukr>
	</string>
	<string id="suit_instr_name">
		<rus>Расшифрованная документация</rus>
		<eng>Расшифрованная документация</eng>
		<ukr>Расшифрованная документація</ukr>
	</string>
	<string id="suit_instr_descr">
		<rus>...начало отсутствует...\nСовершенно секретно! Лично в руки профессору Озёрскому!\nКостюм оснащён самым лучшим нашим творением - Intellectual System Suit, далее просто ISS. Управлением ISS занимается центральный процессор с семью уровнями защиты от сбоев. Вероятность ошибки полностью исключена. Для использования ISS необходимо иметь 4 модуля. Каждый модуль уникален и имеет свой подпроцессор. Воссоздать модуль в случае утери не получится. Использование модуля - только с костюмом. Модуль активируется при подключении к костюму. Система ISS контролирует все жизненные функции носителя, использует весь доступный потенциал модуля (на данный момент потенциал использования составляет 78%) и сама принимает решение о вводе в кровь той или иной капсулы с наноботами. Отключение модуля приведёт к его деактивации и режиму "Sleep". Это вынужденная мера для предотвращения сбоев в самом модуле. При повторном подключении модуль будет выведен центральным процессором из режима "Sleep" в режим "Ready". Далее управление перейдёт к ISS и модуль будет работать в штатном режиме. Прошу обратить внимание, что в случае отсутствия у носителя костюма капсул с наноботами работа модуля будет невозможна. На данный момент ISS успешно прошёл все испытания. Осталось дождаться доставки модулей из лабораторий и провести несколько тестов.\n \n...часть документа отсутствует...\n \nПрофессор, надо предпринимать хоть какие-то действия! Центральная лаборатория требует отправить им всю документацию и саму разработку. Они все-таки добились своего. Запуск проекта "О-Сознание" назначен на 10 июня. Надеюсь, что именно вы прочтёте эти документы. Отправляю их вам с курьером. Человек проверенный, только ему могу тут доверять. С уважением, профессор ....ов.</rus>
		<eng>...начало отсутствует...\nСовершенно секретно! Лично в руки профессору Озёрскому!\nКостюм оснащён самым лучшим нашим творением - Intellectual System Suit, далее просто ISS. Управлением ISS занимается центральный процессор с семью уровнями защиты от сбоев. Вероятность ошибки полностью исключена. Для использования ISS необходимо иметь 4 модуля. Каждый модуль уникален и имеет свой подпроцессор. Воссоздать модуль в случае утери не получится. Использование модуля - только с костюмом. Модуль активируется при подключении к костюму. Система ISS контролирует все жизненные функции носителя, использует весь доступный потенциал модуля (на данный момент потенциал использования составляет 78%) и сама принимает решение о вводе в кровь той или иной капсулы с наноботами. Отключение модуля приведёт к его деактивации и режиму "Sleep". Это вынужденная мера для предотвращения сбоев в самом модуле. При повторном подключении модуль будет выведен центральным процессором из режима "Sleep" в режим "Ready". Далее управление перейдёт к ISS и модуль будет работать в штатном режиме. Прошу обратить внимание, что в случае отсутствия у носителя костюма капсул с наноботами работа модуля будет невозможна. На данный момент ISS успешно прошёл все испытания. Осталось дождаться доставки модулей из лабораторий и провести несколько тестов.\n \n...часть документа отсутствует...\n \nПрофессор, надо предпринимать хоть какие-то действия! Центральная лаборатория требует отправить им всю документацию и саму разработку. Они все-таки добились своего. Запуск проекта "О-Сознание" назначен на 10 июня. Надеюсь, что именно вы прочтёте эти документы. Отправляю их вам с курьером. Человек проверенный, только ему могу тут доверять. С уважением, профессор ....ов.</eng>
		<ukr>...початок відсутній...\nЦілком таємно! Особисто у руки професору Озерському!\nКостюм оснащений найкращим нашим творінням - Intellectual System Suit, далі просто ISS. Управлінням ISS займається центральний процесор з сімома рівнями захисту від збоїв. Імовірність помилки повністю виключена. Для використання ISS необхідно мати 4 модуля. Кожен модуль унікальний і має свій субпроцессор. Відтворити модуль у випадку втрати не вийде. Використання модуля - тільки з костюмом. Модуль активується при підключенні до костюма. Система ISS контролює всі життєві функції носія, використовує весь доступний потенціал модуля (на даний момент потенціал використання становить 78%) і сама приймає рішення про введення в кров тієї чи іншої капсули з наноботами. Відключення модуля призведе до його деактивації і режиму "Sleep". Це вимушений захід для запобігання збоїв у самому модулі. При повторному підключенні модуль буде виведений центральним процесором з режиму "Sleep" у режим "Ready". Далі управління перейде до ISS і модуль буде працювати у штатному режимі. Прошу звернути увагу, що у разі відсутності у носія костюма капсул з наноботами робота модуля буде неможлива. На даний момент ISS успішно пройшов всі випробування. Залишилося дочекатися доставки модулів з лабораторій і провести кілька тестів.\n \n...частина документа відсутня...\n \nПрофесор, треба робити хоч якісь дії! Центральна лабораторія вимагає відправити їм всю документацію і саму розробку. Вони все-таки домоглися свого. Запуск проекту "Усвідомлення" призначений на 10 червня. Сподіваюся, що саме ви прочитаєте ці документи. Відправляю їх вам з кур'єром. Людина перевірена, тільки йому можу тут довіряти. З повагою, професор ....ів.</ukr>
	</string>
	<string id="posobie_progr_name">
		<rus>Пособие по программированию</rus>
		<eng>Пособие по программированию</eng>
		<ukr>Посібник по програмуванню</ukr>
	</string>
	<string id="posobie_progr_descr">
		<rus>Старое пособие по программированию, времён СССР. Разобраться сложно, но можно. Например, константа. Звучит, как Константин...</rus>
		<eng>Старое пособие по программированию, времён СССР. Разобраться сложно, но можно. Например, константа. Звучит, как Константин...</eng>
		<ukr>Старе посібник по програмуванню, часів СРСР. Розібратися складно, але можна. Наприклад, константа. Звучить, як Костянтин...</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_name">
		<rus>Схема сборки. Том I.</rus>
		<eng>Схема сборки. Том I.</eng>
		<ukr>Схема збірки. Том I.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_descr">
		<rus>Первый том со схемами для сборки модулей. Очевидно, написано гением - совершенно ничего не понять!</rus>
		<eng>Первый том со схемами для сборки модулей. Очевидно, написано гением - совершенно ничего не понять!</eng>
		<ukr>Перший том зі схемами для складання модулів. Очевидно, написано генієм - абсолютно нічого не зрозуміти!</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_2_name">
		<rus>Схема сборки. Том II.</rus>
		<eng>Схема сборки. Том II.</eng>
		<ukr>Схема збірки. Том II.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_2_descr">
		<rus>Второй том со схемами для сборки модулей. На последней странице стоит уже почти затёртая подпись, удаётся прочитать лишь её конец (Или начало? Или середину?): "...пер Сем...". Вероятно, какой-то учёный, писавший схемы.</rus>
		<eng>Второй том со схемами для сборки модулей. На последней странице стоит уже почти затёртая подпись, удаётся прочитать лишь её конец (Или начало? Или середину?): "...пер Сем...". Вероятно, какой-то учёный, писавший схемы.</eng>
		<ukr>Другий том зі схемами для збирання модулів. На останній сторінці стоїть уже майже затертий підпис, вдається прочитати лише його кінець (Або початок? Або середину?): "...пер Сем...". Ймовірно, якийсь вчений, який писав схеми.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_3_name">
		<rus>Схема сборки. Том III.</rus>
		<eng>Схема сборки. Том III.</eng>
		<ukr>Схема збірки. Том III.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_3_descr">
		<rus>Третий и последний том со схемами для сборки модулей. Почему последний? Предчувствие. Этот том отличается от других. Самый толстый, и ещё мудренее написан текст. На обложке надпись маркером: "...ель Зла".</rus>
		<eng>Третий и последний том со схемами для сборки модулей. Почему последний? Предчувствие. Этот том отличается от других. Самый толстый, и ещё мудренее написан текст. На обложке надпись маркером: "...ель Зла".</eng>
		<ukr>Третій і останній том зі схемами для збирання модулів. Чому останній? Передчуття. Цей том відрізняється від інших. Найтовстіший, і ще мудріше написаний текст. На обкладинці напис маркером: "...ель Зла".</ukr>
	</string>
	<string id="nano_karta_name">
		<rus>Старая карта</rus>
		<eng>Старая карта</eng>
		<ukr>Стара карта</ukr>
	</string>
	<string id="nano_karta_descr">
		<rus>Старая потёртая карта. Куча отметок, непонятные слова и закорючки. Без бутылки не разобраться. А с ней и подавно.</rus>
		<eng>Старая потёртая карта. Куча отметок, непонятные слова и закорючки. Без бутылки не разобраться. А с ней и подавно.</eng>
		<ukr>Стара потерта карта. Купа відміток, незрозумілі слова і закарлючки. Без пляшки не розібратися. А з нею і поготів.</ukr>
	</string>
	<string id="volazar_name">
		<rus>Волазар</rus>
		<eng>Волазар</eng>
		<ukr>Волазар</ukr>
	</string>
	<string id="ozersky_name">
		<rus>Профессор Озёрский</rus>
		<eng>Профессор Озёрский</eng>
		<ukr>Профессор Озерський</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_speed_name">
		<rus>Модуль №1</rus>
		<eng>Модуль №1</eng>
		<ukr>Модуль №1</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_speed_descr">
		<rus>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</rus>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_med_name">
		<rus>Модуль №2</rus>
		<eng>Модуль №2</eng>
		<ukr>Модуль №2</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_med_descr">
		<rus>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</rus>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_rad_name">
		<rus>Модуль №3</rus>
		<eng>Модуль №3</eng>
		<ukr>Модуль №3</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_rad_descr">
		<rus>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</rus>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_psi_name">
		<rus>Модуль №4</rus>
		<eng>Модуль №4</eng>
		<ukr>Модуль №4</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_psi_descr">
		<rus>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</rus>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="anom_egg_name">
		<rus>Аномальное воронье яйцо</rus>
		<eng>Аномальное воронье яйцо</eng>
		<ukr>Аномальне вороняче яйце</ukr>
	</string>
	<string id="anom_egg_descr">
		<rus>Яйцо вороны, попавшее в аномалию лифт и пролежавшее, вернее, провисевшее в ней довольно продолжительное время. Результатом, при поедании яйца, стала способность отрываться от земли и левитировать в воздухе. Как это происходит - неизвестно. Иметь такое яйцо - настоящая удача. Ведь вороньи яйца - большая редкость в Зоне. А ещё и попавшие в аномалию лифт - так вообще невероятное везение.</rus>
		<eng>Яйцо вороны, попавшее в аномалию лифт и пролежавшее, вернее, провисевшее в ней довольно продолжительное время. Результатом, при поедании яйца, стала способность отрываться от земли и левитировать в воздухе. Как это происходит - неизвестно. Иметь такое яйцо - настоящая удача. Ведь вороньи яйца - большая редкость в Зоне. А ещё и попавшие в аномалию лифт - так вообще невероятное везение.</eng>
		<ukr>Яйце ворони, що потрапило в аномалію ліфт і пролежало, вірніше, провисіло у ній досить тривалий час. Результатом, при поїданні яйця, стала здатність відриватися від землі і левітувати у повітрі. Як це відбувається - невідомо. Мати таке яйце - справжня удача. Адже воронячі яйця - велика рідкість у Зоні. А ще й такі які потрапили у аномалію ліфт - так взагалі неймовірне везіння.</ukr>
	</string>
	<string id="sist_hd_name">
		<rus>Сервер с жёсткими дисками</rus>
		<eng>Сервер с жёсткими дисками</eng>
		<ukr>Сервер з жорсткими дисками</ukr>
	</string>
	<string id="sist_hd_descr">
		<rus>Старый сервер. Очень старый. Внутри нет никакой лишней электроники. Скорее всего, сервер предназначался для каких-то особых целей. Внутри 4 жёстких диска. Но все диски с виду в хорошем состоянии. Некоторые даже ещё блестят.</rus>
		<eng>Старый сервер. Очень старый. Внутри нет никакой лишней электроники. Скорее всего, сервер предназначался для каких-то особых целей. Внутри 4 жёстких диска. Но все диски с виду в хорошем состоянии. Некоторые даже ещё блестят.</eng>
		<ukr>Старий сервер. Дуже старий. Всередині немає ніякої зайвої електроніки. Швидше за все, сервер призначався для якихось особливих цілей. Всередині 4 жорстких диска. Але всі диски з вигляду у хорошому стані. Деякі навіть ще блищать.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_plata_name">
		<rus>Электронная плата</rus>
		<eng>Электронная плата</eng>
		<ukr>Електронна плата</ukr>
	</string>
	<string id="nano_plata_descr">
		<rus>Старая электронная плата 90-х годов. Но по виду не скажешь, что она старая. А если ещё учесть, что аналогов данной платы больше нет, то находка может стоить огромных денег. Жаль, что придётся принести её Волазару.</rus>
		<eng>Старая электронная плата 90-х годов. Но по виду не скажешь, что она старая. А если ещё учесть, что аналогов данной платы больше нет, то находка может стоить огромных денег. Жаль, что придётся принести её Волазару.</eng>
		<ukr>Стара електронна плата 90-х років. Але по вигляду не скажеш, що вона стара. А якщо ще врахувати, що аналогів даної плати більше немає, то знахідка може коштувати величезних грошей. Шкода, що доведеться принести її Волазару.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_screw_name">
		<rus>Набор отвёрток</rus>
		<eng>Набор отвёрток</eng>
		<ukr>Набір викруток</ukr>
	</string>
	<string id="nano_screw_descr">
		<rus>Небольшой набор отвёрток, выпущенный ещё в советское время. Все отвёртки очень маленькие. Как будто они создавались для раскручивания очень маленьких шурупов. Интересно, а для модулей они подойдут?</rus>
		<eng>Небольшой набор отвёрток, выпущенный ещё в советское время. Все отвёртки очень маленькие. Как будто они создавались для раскручивания очень маленьких шурупов. Интересно, а для модулей они подойдут?</eng>
		<ukr>Невеликий набір викруток, випущений ще у радянський час. Всі викрутки дуже маленькі. Так ніби вони створювалися для розкручування дуже маленьких шурупів. Цікаво, а для модулів вони підійдуть?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_rosin_name">
		<rus>Канифоль</rus>
		<eng>Канифоль</eng>
		<ukr>Каніфоль</ukr>
	</string>
	<string id="nano_rosin_descr">
		<rus>Обычная банка с канифолью. Практически полная - использовано канифоли совсем немного.</rus>
		<eng>Обычная банка с канифолью. Практически полная - использовано канифоли совсем немного.</eng>
		<ukr>Звичайна банку з каніфоллю. Практично повна - використано каніфолі зовсім небагато.</ukr>
	</string>
	<string id="foto_strelok_info">
		<rus>Что то знакомое... Только вот что? Не могу вспомнить... Черт, откуда я это помню - ведь фотографию делал Стрелок...\nНадо повторить его фотосессию. Причём мне кажется, что нужно сделать именно такой ракурс, и сфотографировать с того же места, что и Стрелок. В общем, нужно получить такое же точно фото. Возможно, оно даст ответ на некоторые вопросы...</rus>
		<eng>Что то знакомое... Только вот что? Не могу вспомнить... Черт, откуда я это помню - ведь фотографию делал Стрелок...\nНадо повторить его фотосессию. Причём мне кажется, что нужно сделать именно такой ракурс, и сфотографировать с того же места, что и Стрелок. В общем, нужно получить такое же точно фото. Возможно, оно даст ответ на некоторые вопросы...</eng>
		<ukr>Щось знайоме... Тільки от що? Не можу згадати... Чорт, звідки я це пам'ятаю - адже фотографію робив Стрілець...\nТреба повторити його фотосесію. Причому мені здається, що потрібно зробити саме такий ракурс, і сфотографувати з того ж місця, що й Стрілець. Загалом, потрібно отримати таке ж точно фото. Можливо, воно дасть відповідь на деякі питання...</ukr>
	</string>
	<string id="razgovor_volazar_info">
		<rus>Вот и объявилась наша "Гюльчатай". Ну что же, настало время расставить все точки над ё.</rus>
		<eng>Вот и объявилась наша "Гюльчатай". Ну что же, настало время расставить все точки над ё.</eng>
		<ukr>Ось і об'явилася наша "Гюльчатай". Ну що ж, настав час розставити всі крапки над і.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_info">
		<rus>Мой новый знакомый дал мне наводку на тайник. Сказал, что попасть к нему можно только с помощью телепортов. Один из них находится где-то на верхних уровнях этой лаборатории, недалеко от комнаты профессора Клёнова. Дальше Волазар будет связываться со мной и помогать мне в моих поисках.</rus>
		<eng>Мой новый знакомый дал мне наводку на тайник. Сказал, что попасть к нему можно только с помощью телепортов. Один из них находится где-то на верхних уровнях этой лаборатории, недалеко от комнаты профессора Клёнова. Дальше Волазар будет связываться со мной и помогать мне в моих поисках.</eng>
		<ukr>Мій новий знайомий дав мені наводку на схованку. Сказав, що потрапити до неї можна тільки за допомогою телепортів. Один з них знаходиться десь на верхніх рівнях цієї лабораторії, недалеко від кімнати професора Кленова. Далі Волазар буде зв'язуватися зі мною і допомагати мені у моїх пошуках.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_1_info">
		<rus>Опять мне надо идти в эту мерзкую лабораторию Х-16. Бррр, лучше места для прогулок не придумаешь. Надо по быстрому найти этот тайник и смотаться оттуда, пока жив. Поиски нужно начинать от входа в лабораторию со стороны Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</rus>
		<eng>Опять мне надо идти в эту мерзкую лабораторию Х-16. Бррр, лучше места для прогулок не придумаешь. Надо по быстрому найти этот тайник и смотаться оттуда, пока жив. Поиски нужно начинать от входа в лабораторию со стороны Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</eng>
		<ukr>Знову мені треба йти в цю мерзенну лабораторію Х-16. Бррр, краще місця для прогулянок не придумаєш. Треба по швидкому знайти цю схованку і змотатися звідти, поки живий. Пошуки потрібно починати від входу у лабораторію з боку Янтаря - телепорт десь на початку лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_2_info">
		<rus>Моя цель - сердце Зоны, непоколебимая и величественная ЧАЭС-1. Телепорт должен быть рядом с местом, где куча трупов.\nХех, как будто там никого не бывает...</rus>
		<eng>Моя цель - сердце Зоны, непоколебимая и величественная ЧАЭС-1. Телепорт должен быть рядом с местом, где куча трупов.\nХех, как будто там никого не бывает...</eng>
		<ukr>Моя мета - серце Зони, непохитна і велична ЧАЕС-1. Телепорт повинен бути поряд з місцем, де купа трупів.\nХех, так ніби там нікого не буває...</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_3_info">
		<rus>Лиманск. Вторая дорога к центру Зоны. Много тут полегло народу в своё время. Маленькие улочки - очень удобное место для засады. Надо быть аккуратнее при поисках телепорта. Волазар сказал, что он должен быть где-то у почтовых ящиков в начале городка.</rus>
		<eng>Лиманск. Вторая дорога к центру Зоны. Много тут полегло народу в своё время. Маленькие улочки - очень удобное место для засады. Надо быть аккуратнее при поисках телепорта. Волазар сказал, что он должен быть где-то у почтовых ящиков в начале городка.</eng>
		<ukr>Лиманськ. Друга дорога до центру Зони. Багато тут полягло народу у свій час. Маленькі вулички - дуже зручне місце для засідки. Треба бути акуратніше при пошуках телепорту. Волазар сказав, що він повинен бути десь біля поштових скриньок на початку містечка.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_4_info">
		<rus>И снова мой путь лежит в подземелья, которые некогда соединяли центр Зоны с заводом "Юпитер". Легендарный транспортный шлюз - Путепровод "Припять-1". Надо бы быть там поосторожнее, мало что известно об обитателях этой территории. Свой путь стоит начать искать в начале первого отсека, недалеко от шлюзовых ворот.</rus>
		<eng>И снова мой путь лежит в подземелья, которые некогда соединяли центр Зоны с заводом "Юпитер". Легендарный транспортный шлюз - Путепровод "Припять-1". Надо бы быть там поосторожнее, мало что известно об обитателях этой территории. Свой путь стоит начать искать в начале первого отсека, недалеко от шлюзовых ворот.</eng>
		<ukr>І знову мій шлях лежить у підземелля, які колись з'єднували центр Зони з заводом "Юпітер". Легендарний транспортний шлюз - Шляхопровід "Прип'ять-1". Треба б бути там обережніше, мало що відомо про мешканців цієї території. Свій шлях варто почати шукати на початку першого відсіку, недалеко від шлюзових воріт.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_5_info">
		<rus>Припять, а точнее её восточная часть. Весьма удручающая картина, а если ещё подумать, сколько тут раньше жило людей... нет, лучше не думать. Лучше начать искать телепорт на одном из деревьев у баскетбольной площадки. Пока не пришли обитатели Мёртвого Города и не спутали мне все карты.</rus>
		<eng>Припять, а точнее её восточная часть. Весьма удручающая картина, а если ещё подумать, сколько тут раньше жило людей... нет, лучше не думать. Лучше начать искать телепорт на одном из деревьев у баскетбольной площадки. Пока не пришли обитатели Мёртвого Города и не спутали мне все карты.</eng>
		<ukr>Прип'ять, а точніше її східна частина. Вельми гнітюча картина, а якщо ще подумати, скільки тут раніше жило людей... ні, краще не думати. Краще почати шукати телепорт на одному з дерев біля баскетбольного майданчика. Поки не прийшли мешканці Мертвого Міста і не сплутали мені всі карти.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_6_info">
		<rus>Ещё одна из секретных лабораторий, разбросанных по всей Зоне: Х-8. Очень нехорошие вещи там творятся. Начало моих поисков где-то у лифта.</rus>
		<eng>Ещё одна из секретных лабораторий, разбросанных по всей Зоне: Х-8. Очень нехорошие вещи там творятся. Начало моих поисков где-то у лифта.</eng>
		<ukr>Ще одна з секретних лабораторій, розкиданих по всій Зоні: Х-8. Дуже нехороші речі там кояться. Початок моїх пошуків десь біля ліфта.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_7_info">
		<rus>Мёртвый Город, бывший небольшой городок для энергетиков. А ныне там обосновалась какая то загадочная группировка. Ну ничего. Думаю, после того, как я там почти всех перебил, там будет спокойнее. Нужно хорошенько обыскать развалины школы, там, где повыше.</rus>
		<eng>Мёртвый Город, бывший небольшой городок для энергетиков. А ныне там обосновалась какая то загадочная группировка. Ну ничего. Думаю, после того, как я там почти всех перебил, там будет спокойнее. Нужно хорошенько обыскать развалины школы, там, где повыше.</eng>
		<ukr>Мертве Місто, колишнє невелике містечко для енергетиків. А нині там влаштувалася якесь загадкове угруповання. Ну нічого. Думаю, після того, як я там майже всіх перебив, там буде спокійніше. Треба добре обшукати руїни школи, там, де вище.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_8_info">
		<rus>Да уж, весьма мрачное место Затон. Даже не верится, что некогда это была большая река, по которой ходили суда. И, конечно же, как всегда (будь проклят этот профессор!) нужно осмотреть в Железном лесу опору ЛЭП, стоящую у забора. Ух, встретился бы он мне тогда... хм, а что было тогда?</rus>
		<eng>Да уж, весьма мрачное место Затон. Даже не верится, что некогда это была большая река, по которой ходили суда. И, конечно же, как всегда (будь проклят этот профессор!) нужно осмотреть в Железном лесу опору ЛЭП, стоящую у забора. Ух, встретился бы он мне тогда... хм, а что было тогда?</eng>
		<ukr>Та вже, вельми похмуре місце Затон. Навіть не віриться, що колись це була велика річка, по якій ходили кораблі. І, звичайно ж, як завжди (будь проклятий цей професор!) треба оглянути у Залізному лісі опору ЛЕП, що стоїть біля паркану. Ух, зустрівся б він мені тоді... хм, а що було тоді?</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_9_info">
		<rus>Наконец-то! Если Волазар не врёт - это будет последнее место, куда мне надо отправиться. ЧАЭС-2: куча радиации, злых мутантов и фанатиков. Телепорт должен быть где-то на кране, что стоит у саркофага, и попасть к нему проще всего, воспользовавшись телепортами главарей Монолита.</rus>
		<eng>Наконец-то! Если Волазар не врёт - это будет последнее место, куда мне надо отправиться. ЧАЭС-2: куча радиации, злых мутантов и фанатиков. Телепорт должен быть где-то на кране, что стоит у саркофага, и попасть к нему проще всего, воспользовавшись телепортами главарей Монолита.</eng>
		<ukr>Нарешті! Якщо Волазар не бреше - це буде останнє місце, куди мені треба відправитися. ЧАЕС-2: купа радіації, злих мутантів і фанатиків. Телепорт повинен бути десь на крані, що стоїть біля саркофага, і потрапити до нього найпростіше, скориставшись телепортами ватажків Моноліту.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_10_info">
		<rus>Обманул таки Волазар. Прошлый был не последний тайник. Есть ещё один, но перед этим мне нужно найти и съесть какое-то яйцо профессора... Или воронье? И что после этого я буду летать! Все у меня уже было, только ещё не летал! Яйцо это чудодейственное нужно искать за пепелищем на Юпитере.</rus>
		<eng>Обманул таки Волазар. Прошлый был не последний тайник. Есть ещё один, но перед этим мне нужно найти и съесть какое-то яйцо профессора... Или воронье? И что после этого я буду летать! Все у меня уже было, только ещё не летал! Яйцо это чудодейственное нужно искать за пепелищем на Юпитере.</eng>
		<ukr>Обдурив таки Волазар. Минула була не остання схованка. Є ще одна, але перед цим мені потрібно знайти і з'їсти якесь яйце професора ... Чи вороняче? І що після цього я буду літати! Все у мене вже було, тільки ще не літав! Яйце це чудодійне потрібно шукати за згарищем на Юпітері.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_info">
		<rus>Не понос, так Сидор подставит. Вот и попал наш барыга. Ну ничего, добрый супермен Стрелок решит все проблемы. Что-то я забыл: яйцо надо варить или жарить?</rus>
		<eng>Не понос, так Сидор подставит. Вот и попал наш барыга. Ну ничего, добрый супермен Стрелок решит все проблемы. Что-то я забыл: яйцо надо варить или жарить?</eng>
		<ukr>Не понос, так Сидор підставить. Ось і попав наш барига. Ну нічого, добрий супермен Стрілець вирішить всі проблеми. Щось я забув: яйце треба варити чи смажити?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_vse_ok_1_0">
		<rus>Инициализирован модуль "Скорость". Модуль готов к использованию.</rus>
		<eng>Инициализирован модуль "Скорость". Модуль готов к использованию.</eng>
		<ukr>Ініційовано модуль "Швидкість". Модуль готовий до використання.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_vse_ok_2_0">
		<rus>Инициализирован модуль "Здоровье". Модуль готов к использованию.</rus>
		<eng>Инициализирован модуль "Здоровье". Модуль готов к использованию.</eng>
		<ukr>Ініційовано модуль "Здоров'я". Модуль готовий до використання.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_vse_ok_3_0">
		<rus>Инициализирован модуль "Радиация". Модуль готов к использованию.</rus>
		<eng>Инициализирован модуль "Радиация". Модуль готов к использованию.</eng>
		<ukr>Ініційовано модуль "Радіація". Модуль готовий до використання.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_vse_ok_4_0">
		<rus>Инициализирован модуль "Излучение". Модуль готов к использованию.</rus>
		<eng>Инициализирован модуль "Излучение". Модуль готов к использованию.</eng>
		<ukr>Ініційовано модуль "Випромінювання". Модуль готовий до використання.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_vse_ne_ok_1_0">
		<rus>Ошибка инициализации. Отсутствует подключение к центральному процессору.</rus>
		<eng>Ошибка инициализации. Отсутствует подключение к центральному процессору.</eng>
		<ukr>Помилка ініціалізації. Відсутнє під'єднання до центрального процесора.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_vse_ne_ok_2_0">
		<rus>Ввиду отсутствия капсул ввод наноботов приостановлен.</rus>
		<eng>Ввиду отсутствия капсул ввод наноботов приостановлен.</eng>
		<ukr>Зважаючи на відсутність капсул введення наноботів призупинено.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_sp_0">
		<rus>Зафиксирован низкий порог сил. Ввод наноботов в кровь</rus>
		<eng>Зафиксирован низкий порог сил. Ввод наноботов в кровь</eng>
		<ukr>Зафіксовано низький поріг сил. Введення наноботів у кров.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_med_0">
		<rus>Зафиксирован низкий порог здоровья. Ввод наноботов в кровь.</rus>
		<eng>Зафиксирован низкий порог здоровья. Ввод наноботов в кровь.</eng>
		<ukr>Зафіксовано низький поріг здоров'я. Введення наноботів у кров. </ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_rad_0">
		<rus>Зафиксирован высокий уровень радиации. Ввод наноботов в кровь.</rus>
		<eng>Зафиксирован высокий уровень радиации. Ввод наноботов в кровь.</eng>
		<ukr>Зафіксовано високий рівень радіації. Введення наноботів у кров.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_msg_psi_0">
		<rus>Зафиксирован высокий уровень пси излучения. Ввод наноботов в кровь.</rus>
		<eng>Зафиксирован высокий уровень пси излучения. Ввод наноботов в кровь.</eng>
		<ukr>Зафіксовано високий рівень псі випромінювання. Введення наноботів у кров.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_1_0">
		<rus>Ну вроде начинаю разбираться в этих каракулях на карте. Если не ошибаюсь, то ты рядом с телепортом.</rus>
		<eng>Ну вроде начинаю разбираться в этих каракулях на карте. Если не ошибаюсь, то ты рядом с телепортом.</eng>
		<ukr>Отже, начебто починаю розбиратися у каракулях на карті. Якщо не помиляюся, то ти поруч з телепортом.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_2_0">
		<rus>Ох, ё...ксель-моксель!</rus>
		<eng>Ох, ё...ксель-моксель!</eng>
		<ukr>Ой!...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_3_0">
		<rus>Тебе нужно поискать на чем-то большом и круглом.</rus>
		<eng>Тебе нужно поискать на чем-то большом и круглом.</eng>
		<ukr>Тобі потрібно шукати на чомусь великому і круглому.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_4_0">
		<rus>Так... Здесь должно быть, где-то совсем рядом. Поищи на трубах, начни с тройника у стены.</rus>
		<eng>Так... Здесь должно быть, где-то совсем рядом. Поищи на трубах, начни с тройника у стены.</eng>
		<ukr>Так... Він поруч, нутром чую. Пошукай на трубах, почни з трійника біля стіни.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_5_0">
		<rus>Эх-хе-хе... Тут написано: иногда надо сделать круг, дабы понять, что к чему. Ёксель-моксель... Ты там? Ну, давай, делай круг.</rus>
		<eng>Эх-хе-хе... Тут написано: иногда надо сделать круг, дабы понять, что к чему. Ёксель-моксель... Ты там? Ну, давай, делай круг.</eng>
		<ukr>===Не йди далеко, я думаю, що він поблизу. Іноді треба зробити коло, щоб зрозуміти, що до чого...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_6_0">
		<rus>Так. Дальше. Теперь надо смотреть под ноги. Мол порой там бывает много чего интересного...</rus>
		<eng>Так. Дальше. Теперь надо смотреть под ноги. Мол порой там бывает много чего интересного...</eng>
		<ukr>===Чомусь ми ходимо і рідко заглядаємо під ноги. А там часом можна дізнатися багато цікавого...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_7_0">
		<rus>Ага. А теперь дверь...</rus>
		<eng>Ага. А теперь дверь...</eng>
		<ukr>===Двері...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_8_0">
		<rus>Лифтовая шахта. Телепорт где-то там.</rus>
		<eng>Лифтовая шахта. Телепорт где-то там.</eng>
		<ukr>===Варто уважно оглянути ліфтову шахту.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_9_0">
		<rus>Обойди вокруг поребрика.</rus>
		<eng>Обойди вокруг поребрика.</eng>
		<ukr>===Обійди навколо поребрика.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_10_0">
		<rus>Сокрытое ранее, открытое теперь. Покажет все тайны, продолжит твой путь! Ха! Ёксель-моксель. А! Вижу сносочку! Написано: на столе.</rus>
		<eng>Сокрытое ранее, открытое теперь. Покажет все тайны, продолжит твой путь! Ха! Ёксель-моксель. А! Вижу сносочку! Написано: на столе.</eng>
		<ukr>===Заховане раніше, відкрите тепер. Покаже всі таємниці, продовжить твій шлях! Загалом, на столі дивися.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_11_0">
		<rus>Где-то на трёх открытых крышках должен быть. Поищи!</rus>
		<eng>Где-то на трёх открытых крышках должен быть. Поищи!</eng>
		<ukr>===Десь на трьох відкритих кришках. Точно тобі кажу!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_12_0">
		<rus>Ответ перед тобой. Ну, по крайней мере, тут так написано.</rus>
		<eng>Ответ перед тобой. Ну, по крайней мере, тут так написано.</eng>
		<ukr>===Відповідь перед тобою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_13_0">
		<rus>Та вещь, которая тебя отбрасывает - поможет тебе найти следующий телепорт.</rus>
		<eng>Та вещь, которая тебя отбрасывает - поможет тебе найти следующий телепорт.</eng>
		<ukr>===Та річ, яка тебе відкидає - допоможе тобі знайти наступний телепорт.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_14_0">
		<rus>Ищи где-то тут, он недалеко.</rus>
		<eng>Ищи где-то тут, он недалеко.</eng>
		<ukr>===Шукай десь тут, він недалеко.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_war_15_0">
		<rus>Телепорт в другом углу козырька. Не забудь взять тайник сначала.</rus>
		<eng>Телепорт в другом углу козырька. Не забудь взять тайник сначала.</eng>
		<ukr>===Телепорт в іншому кутку козирка. Не забудь взяти схованку спочатку.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_1_0">
		<rus>Ну, привет, Сталкер. Вот и пришло время встретиться. Найдёшь меня на нижних уровнях. А чтобы я убедился, что ты - тот, кто мне нужен, принеси мне фото саркофага, которое в свое время сделал Стрелок. Ты должен знать, о чем я. Иначе я с тобой говорить не буду.</rus>
		<eng>Ну, привет, Сталкер. Вот и пришло время встретиться. Найдёшь меня на нижних уровнях. А чтобы я убедился, что ты - тот, кто мне нужен, принеси мне фото саркофага, которое в свое время сделал Стрелок. Ты должен знать, о чем я. Иначе я с тобой говорить не буду.</eng>
		<ukr>===Привіт, Сталкер. Ось і прийшов час зустрітися. Знайдеш мене на нижніх рівнях. А щоб я переконався, що ти - той, хто мені потрібен, принеси мені фото саркофага, яке свого часу зробив Стрілець. Ти повинен знати, про що я. Інакше я з тобою говорити не буду.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_2_0">
		<rus>Ты что творишь?! Вырубай немедленно! Совсем спятил? В следующий раз пристрелю! Не трогай тут ничего!</rus>
		<eng>Ты что творишь?! Вырубай немедленно! Совсем спятил? В следующий раз пристрелю! Не трогай тут ничего!</eng>
		<ukr>===Ти що твориш, Стрілець?! Вирубай негайно! Зовсім з глузду з'їхав? Наступного разу пристрелю! Не чіпай тут нічого.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_3_0">
		<rus>Вот так то! Ещё ни одна дверь передо мной не устояла!</rus>
		<eng>Вот так то! Ещё ни одна дверь передо мной не устояла!</eng>
		<ukr>===Ось так то! Ще жодні двері переді мною не встояла!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_4_0">
		<rus>Ёксель-моксель! Ты сделал это! Не буду раскрывать тебе все карты, сталкер. Не время ещё. Скажу только одно: мне очень нужна фотография, которую ты только что сделал. Не спрашивай, откуда я это знаю, просто постарайся не удалить её из фотоаппарата. В скором времени, я думаю, мы с тобой встретимся.</rus>
		<eng>Ёксель-моксель! Ты сделал это! Не буду раскрывать тебе все карты, сталкер. Не время ещё. Скажу только одно: мне очень нужна фотография, которую ты только что сделал. Не спрашивай, откуда я это знаю, просто постарайся не удалить её из фотоаппарата. В скором времени, я думаю, мы с тобой встретимся.</eng>
		<ukr>===Не буду розкривати тобі всі карти, сталкер. Не час ще. Скажу тільки одне: мені потрібна фотографія, яку ти тільки що зробив. Не питай, звідки я це знаю, просто постарайся не видалити її з фотоапарата. Незабаром, я думаю, ми з тобою зустрінемося.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_5_0">
		<rus>Не понял! Этого телепорта там не должно быть! Чёрт, это ловушка! Не двигайся, ты окружён! И убери оружие!</rus>
		<eng>Не понял! Этого телепорта там не должно быть! Чёрт, это ловушка! Не двигайся, ты окружён! И убери оружие!</eng>
		<ukr>===Не зрозумів! Цього телепорту там не повинно бути! Чорт, походу пастка. Не рухайся! Опусти зброю, ти у кільці!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_6_0">
		<rus>Что за фигня? Я никого не вижу. Эй! Ты там умер, что-ли?</rus>
		<eng>Что за фигня? Я никого не вижу. Эй! Ты там умер, что-ли?</eng>
		<ukr>===Що за фігня? Я нікого не бачу. Ти там помер, чи що?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_7_0">
		<rus>Ни хрена себе! Да тут кровососов целая банда! Многовато будет для меня...</rus>
		<eng>Ни хрена себе! Да тут кровососов целая банда! Многовато будет для меня...</eng>
		<ukr>===Ну нічого собі! Та тут сосичів повним повно!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_8_0">
		<rus>Ну а я что тебе говорил? Не двигайся. Если бы они хотели тебя убить - давно бы уже напали. Они чего-то ждут. Или кого-то...</rus>
		<eng>Ну а я что тебе говорил? Не двигайся. Если бы они хотели тебя убить - давно бы уже напали. Они чего-то ждут. Или кого-то...</eng>
		<ukr>===Ну а я тобі що казав? Не рухайся. Якби вони хотіли тебе вбити - давно б уже напали. Вони чогось чекають. Чи когось...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_9_0">
		<rus>Ты думаешь, они под чьим-то контролем? Кто-то приказал им меня задержать? Но кто? Контролёр?</rus>
		<eng>Ты думаешь, они под чьим-то контролем? Кто-то приказал им меня задержать? Но кто? Контролёр?</eng>
		<ukr>===Ти думаєш, вони під чиїмось контролем? Хтось їм наказав мене затримати? Але хто? Контролер?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_10_0">
		<rus>Да какое дело до тебя контролёрам? Нужен ты им больно. Это кто-то другой. Кто-то, кто поставил у тайника телепорт и устроил на тебя засаду. Кто-то очень серьёзный, раз умеет обращаться с такими зверушками...</rus>
		<eng>Да какое дело до тебя контролёрам? Нужен ты им больно. Это кто-то другой. Кто-то, кто поставил у тайника телепорт и устроил на тебя засаду. Кто-то очень серьёзный, раз умеет обращаться с такими зверушками...</eng>
		<ukr>===Яке діло до тебе контролерам? Потрібен ти їм сильно. Це хтось інший. Хтось, хто поставив біля схованки телепорт і влаштував на тебе засідку. Хтось дуже серйозний, раз так поводиться зі звірятами...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_11_0">
		<rus>И из всего этого следует простой вывод: этот кто-то, вершитель судеб мутантских, скоро должен объявиться...</rus>
		<eng>И из всего этого следует простой вывод: этот кто-то, вершитель судеб мутантских, скоро должен объявиться...</eng>
		<ukr>===І з цього випливає простий висновок - цей хтось, вершитель доль мутантських, скоро повинен прийти...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_12_0">
		<rus>Похоже, ты прав. Кто-то приближается со стороны железной дороги. Будь осторожнее, Стрелок!</rus>
		<eng>Похоже, ты прав. Кто-то приближается со стороны железной дороги. Будь осторожнее, Стрелок!</eng>
		<ukr>===Схоже, ти правий. Хтось наближається з боку залізниці. Будь обережніше, Стрілець.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_13_0">
		<rus>Это я уже заметил... Ну что же, пообщаемся.</rus>
		<eng>Это я уже заметил... Ну что же, пообщаемся.</eng>
		<ukr>===Так, вже помітив ... Ну що ж, поспілкуємося. Наздоженемо і ще раз поспілкуємося.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_14_0">
		<rus>Интересные они все таки, снорки. Знаешь, проведя с некоторыми особями несколько недель в одной из... а, что я распинаюсь... потом расскажу.</rus>
		<eng>Интересные они все таки, снорки. Знаешь, проведя с некоторыми особями несколько недель в одной из... а, что я распинаюсь... потом расскажу.</eng>
		<ukr>===Цікаві вони все таки, снорки. Знаєш, провівши з деякими особинами кілька тижнів в одній з... а, що я розпинаюся... потім розповім.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_15_0">
		<rus>У тебя наверное сейчас вопрос: почему никто раньше не видел, как они умеют прыгать? А ты попробуй вспомнить: кто-нибудь, вместо того, чтобы стрелять сразу в них - наблюдал за ними? За их повадками? А ведь это довольно интересно...</rus>
		<eng>У тебя наверное сейчас вопрос: почему никто раньше не видел, как они умеют прыгать? А ты попробуй вспомнить: кто-нибудь, вместо того, чтобы стрелять сразу в них - наблюдал за ними? За их повадками? А ведь это довольно интересно...</eng>
		<ukr>===У тебе напевно зараз питання: чому ніхто раніше не бачив, як вони вміють стрибати? А ти спробуй згадати: хто-небудь, замість того, щоб стріляти відразу у них - спостерігав за ними? За їхніми звичками? А це ж досить цікаво...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_16_0">
		<rus>Как я и обещал - ты свободен, Герман. Береги себя. Надеюсь, мы ещё увидимся.</rus>
		<eng>Как я и обещал - ты свободен, Герман. Береги себя. Надеюсь, мы ещё увидимся.</eng>
		<ukr>===Як я і обіцяв - ти вільний, Герман. Бережи себе. Сподіваюся, ми ще побачимося.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_17_0">
		<rus>Ну привет, птица залётная. Долго же я тебя искал. Ну и что мы с тобой делать будем?</rus>
		<eng>Ну привет, птица залётная. Долго же я тебя искал. Ну и что мы с тобой делать будем?</eng>
		<ukr>===Ну привіт, птаха залітна. Довго ж я тебе шукав. Ну і що ми з тобою робити будемо?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_18_0">
		<rus>А ты кто такой вообще? Твоя засада, конечно, впечатляет. Не знаю, удавалось ли такое ещё кому-нибудь. Постой. Кажется, я догадываюсь. Ты, похоже, имеешь отношение к одной группе, некогда работавшей в лаборатории под саркофагом - уж больно мне костюмчик твой знаком. Правда, в прошлый раз он кажется был другого цвета, ну да ладно. Чего тебе от меня надо? Пришёл поквитаться за своих коллег?</rus>
		<eng>А ты кто такой вообще? Твоя засада, конечно, впечатляет. Не знаю, удавалось ли такое ещё кому-нибудь. Постой. Кажется, я догадываюсь. Ты, похоже, имеешь отношение к одной группе, некогда работавшей в лаборатории под саркофагом - уж больно мне костюмчик твой знаком. Правда, в прошлый раз он кажется был другого цвета, ну да ладно. Чего тебе от меня надо? Пришёл поквитаться за своих коллег?</eng>
		<ukr>===А ти хто такий взагалі? Від твоєї засідки, звичайно, я в захваті. Поки що нікому це не вдавалося. І можна сказати, що ти маєш відношення до певної групи осіб, що колись працювали у лабораторії під саркофагом - аж надто твій костюмчик знайомий мені. Правда, минулого разу він був іншого кольору, ну та гаразд. Що тобі від мене потрібно? Прийшов поквитатися за своїх колег?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_19_0">
		<rus>Нет. Мне это совершенно не нужно. Насчёт костюма, ты кое в чём прав. Только это не костюм... Нашёл я тебя по другой причине: откуда ты знаешь об этих тайниках? Ты хоть в курсе, что за предметы ты находил в них ранее? Эти тайники очень важны. И я не могу тебя оставить в живых. Мне жаль, что так получилось. Не бойся, сталкер. Мои мальчики все сделают быстро.</rus>
		<eng>Нет. Мне это совершенно не нужно. Насчёт костюма, ты кое в чём прав. Только это не костюм... Нашёл я тебя по другой причине: откуда ты знаешь об этих тайниках? Ты хоть в курсе, что за предметы ты находил в них ранее? Эти тайники очень важны. И я не могу тебя оставить в живых. Мне жаль, что так получилось. Не бойся, сталкер. Мои мальчики все сделают быстро.</eng>
		<ukr>===Ні. Мені це абсолютно не потрібно. Щодо костюма, ти де в чому правий. Тільки це не костюм ... Знайшов я тебе з іншої причини: звідки ти знаєш про ці схованки? Ти хоч у курсі, що за предмети ти знаходив у них раніше? Ці схованки дуже важливі. І я не можу тебе залишити в живих. Мені шкода, що так вийшло. Не бійся, сталкер. Мої хлопчики все зроблять швидко.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_20_0">
		<rus>Постой, постой! Не горячись. О тайниках мне рассказал один сталкер, Волазаром кличут. Он меня нашёл в Военной Лаборатории, сказал, что некий профессор просил найти меня...</rus>
		<eng>Постой, постой! Не горячись. О тайниках мне рассказал один сталкер, Волазаром кличут. Он меня нашёл в Военной Лаборатории, сказал, что некий профессор просил найти меня...</eng>
		<ukr>===Постривай. Не гарячкуй. Про схованки мені розповів один сталкер, Волазаром кличуть. Він мене знайшов у Варлабі, сказав, що якийсь професор просив знайти мене...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_21_0">
		<rus>Так он жив?! Господи, но он же тогда был заражён. Сталкер, не проводишь меня до завода? Здесь небезопасно. Там с тобой и поговорим обо всем...</rus>
		<eng>Так он жив?! Господи, но он же тогда был заражён. Сталкер, не проводишь меня до завода? Здесь небезопасно. Там с тобой и поговорим обо всем...</eng>
		<ukr>===Так він живий?! Господи, але він же тоді був заражений. Сталкер, не проводиш мене до заводу? Тут небезпечно. Там з тобою і поговоримо про все...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_22_0">
		<rus>Мальчики, выпустите сталкера. Вы пока что свободны. Герман, проводи нас со сталкером до завода. После этого отпущу тебя.</rus>
		<eng>Мальчики, выпустите сталкера. Вы пока что свободны. Герман, проводи нас со сталкером до завода. После этого отпущу тебя.</eng>
		<ukr>===Хлопчики, випустіть сталкера. Ви поки що вільні. Герман, проведи нас зі сталкером до заводу. Після цього відпущу тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_23_0">
		<rus>Если бы ещё эти зверушки не нападали... всю жизнь бы только и наблюдал!</rus>
		<eng>Если бы ещё эти зверушки не нападали... всю жизнь бы только и наблюдал!</eng>
		<ukr>===Якби ще ці звірятка не нападали... все життя б тільки й дивився!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_vol_24_0">
		<rus>Идём, Герман, тут небезопасно. Уже скоро придём...</rus>
		<eng>Идём, Герман, тут небезопасно. Уже скоро придём...</eng>
		<ukr>===Йдемо, Герман, тут небезпечно. Вже скоро прийдемо...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_del_tel_0">
		<rus>Все использованные телепорты деактивированы.</rus>
		<eng>Все использованные телепорты деактивированы.</eng>
		<ukr>===Всі використані телепорти деактивовані!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_1_0">
		<rus>Внимательно обследуй шахту лифта.</rus>
		<eng>Внимательно обследуй шахту лифта.</eng>
		<ukr>===Уважно обстеж шахту ліфта.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_2_0">
		<rus>Так, следующая наводка: поискать на уступе у одного из проводов, что питают мозг. Если упадёшь - есть резервный телепорт. Он отнесёт тебя в шахту лифта. Ищи его на нижних уровнях у двух цистерн.</rus>
		<eng>Так, следующая наводка: поискать на уступе у одного из проводов, что питают мозг. Если упадёшь - есть резервный телепорт. Он отнесёт тебя в шахту лифта. Ищи его на нижних уровнях у двух цистерн.</eng>
		<ukr>===Думаю, що на виступі варто шукати, біля одного з проводів, що живлять мозок. Якщо впадеш - є резервний телепорт. Він віднесе тебе у шахту ліфта. Шукай його на нижніх рівнях біля двох цистерн.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_3_0">
		<rus>Обыщи лестницу внимательно, он где-то рядом.</rus>
		<eng>Обыщи лестницу внимательно, он где-то рядом.</eng>
		<ukr>===Обшукай сходи уважно, він десь поруч.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_4_0">
		<rus>Аккуратней, Стрелок! Как я понял, тут целая цепочка телепортов прямо на этих стенах!</rus>
		<eng>Аккуратней, Стрелок! Как я понял, тут целая цепочка телепортов прямо на этих стенах!</eng>
		<ukr>===Акуратніше Стрілець! Можливо, телепорт варто пошукати на цих стінах, як і наступні.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_5_0">
		<rus>Ну, тебя только за смертью посылать! А побыстрее никак нельзя? Ладно. Здесь поищи, на этих трубах.</rus>
		<eng>Ну, тебя только за смертью посылать! А побыстрее никак нельзя? Ладно. Здесь поищи, на этих трубах.</eng>
		<ukr>===Так-с... Пошукай-но на цих трубах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_6_0">
		<rus>Так-так-так... всё верно, всё верно. Он где то рядом.</rus>
		<eng>Так-так-так... всё верно, всё верно. Он где то рядом.</eng>
		<ukr>===Так-так-так... Все вірно, Стрілець. Він десь поруч.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x16_7_0">
		<rus>Тут и дальше все просто - разберёшься. И знай, безвыходных ситуаций не бывает! Хм... Наводки у этого профессора ещё те!</rus>
		<eng>Тут и дальше все просто - разберёшься. И знай, безвыходных ситуаций не бывает! Хм... Наводки у этого профессора ещё те!</eng>
		<ukr>===Ну, тут і далі все просто - розберешся. Успіху! І знай, не буває безвихідних ситуацій!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_1_0">
		<rus>Здесь телепорт должен быть совсем рядом.</rus>
		<eng>Здесь телепорт должен быть совсем рядом.</eng>
		<ukr>===Десь тут, точно тобі кажу!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_2_0">
		<rus>Догадаешься? Ты должен догадаться.</rus>
		<eng>Догадаешься? Ты должен догадаться.</eng>
		<ukr>===Здогадаєшся?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_3_0">
		<rus>Падай рядом с видимым телепортом.</rus>
		<eng>Падай рядом с видимым телепортом.</eng>
		<ukr>===Впади поруч з видимим телепортом.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_4_0">
		<rus>Поищи на тросах.</rus>
		<eng>Поищи на тросах.</eng>
		<ukr>===Пошукай на тросах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_5_0">
		<rus>Отогнутый лист подскажет путь.</rus>
		<eng>Отогнутый лист подскажет путь.</eng>
		<ukr>===Відігнутий лист підкаже шлях.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_6_0">
		<rus>А мы монтажники-высотники, да! И с высоты вам шлем привет!... Стрелок, прыжок со стрелы - поступок самых смелых монтажников-высотников. Короче, прыгай со стрелы, ёксель-моксель!</rus>
		<eng>А мы монтажники-высотники, да! И с высоты вам шлем привет!... Стрелок, прыжок со стрелы - поступок самых смелых монтажников-высотников. Короче, прыгай со стрелы, ёксель-моксель!</eng>
		<ukr>===Стрибок зі стріли - вчинок сміливих.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_7_0">
		<rus>Труба направит на путь истинный. Не ворчи, Стрелок, я уже вижу, что ты готов ко всему. И к огню, и к воде, и уж тем более ко всяким трубам!</rus>
		<eng>Труба направит на путь истинный. Не ворчи, Стрелок, я уже вижу, что ты готов ко всему. И к огню, и к воде, и уж тем более ко всяким трубам!</eng>
		<ukr>===Труба направить на шлях істинний.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_8_0">
		<rus>Опустись к подъёмнику.</rus>
		<eng>Опустись к подъёмнику.</eng>
		<ukr>===Опустися до підйомника.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_9_0">
		<rus>Догадаешься? Ну ты просто обязан догадаться, Стрелок!</rus>
		<eng>Догадаешься? Ну ты просто обязан догадаться, Стрелок!</eng>
		<ukr>===Здогадаєшся?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_10_0">
		<rus>Тут рядом совсем.</rus>
		<eng>Тут рядом совсем.</eng>
		<ukr>===Він близько... Я відчуваю...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_11_0">
		<rus>Доверься мне и прыгни между трубой и огнём.</rus>
		<eng>Доверься мне и прыгни между трубой и огнём.</eng>
		<ukr>===Довірся мені і стрибни між трубою і вогнем.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_12_0">
		<rus>Обследуй лестницы.</rus>
		<eng>Обследуй лестницы.</eng>
		<ukr>===Обстеж сходи.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_13_0">
		<rus>Телепорт должен быть где-то на заборе.</rus>
		<eng>Телепорт должен быть где-то на заборе.</eng>
		<ukr>===На паркані варто пошукати.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_14_0">
		<rus>Исследуй то, что находится впереди.</rus>
		<eng>Исследуй то, что находится впереди.</eng>
		<ukr>===Досліди те, що знаходиться попереду.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_15_0">
		<rus>Здесь, кажется, надо посмотреть внутри.</rus>
		<eng>Здесь, кажется, надо посмотреть внутри.</eng>
		<ukr>===Можливо, варто подивитися всередині.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_16_0">
		<rus>Совсем близко. Чувствуешь характерную флуктуацию воздуха?</rus>
		<eng>Совсем близко. Чувствуешь характерную флуктуацию воздуха?</eng>
		<ukr>===Зовсім близько. Ну як можна не відчувати?!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_17_0">
		<rus>Попробуй посмотреть наверху.</rus>
		<eng>Попробуй посмотреть наверху.</eng>
		<ukr>===Спробуй подивитися нагорі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_18_0">
		<rus>Ищи на нижних ярусах.</rus>
		<eng>Ищи на нижних ярусах.</eng>
		<ukr>===Шукай на нижніх ярусах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_19_0">
		<rus>Ну такие головоломки ты уже решал. Думаю, найдёшь. Как там в песенке-то: не откажите мне в любезности, со мной пройтись слегка туда-сюда, а то погибнут в неизвестности, да, моя любовь и красота! Трам-да-да-дам! Хе-хе.</rus>
		<eng>Ну такие головоломки ты уже решал. Думаю, найдёшь. Как там в песенке-то: не откажите мне в любезности, со мной пройтись слегка туда-сюда, а то погибнут в неизвестности, да, моя любовь и красота! Трам-да-да-дам! Хе-хе.</eng>
		<ukr>===Ну такі головоломки ти вже вирішував. Думаю, знайдеш.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_20_0">
		<rus>Так. Не спеши. Осмотрись.</rus>
		<eng>Так. Не спеши. Осмотрись.</eng>
		<ukr>===Не поспішай. Озирнись.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_21_0">
		<rus>Ищи рядом с одной из этих штуковин.</rus>
		<eng>Ищи рядом с одной из этих штуковин.</eng>
		<ukr>===Шукай поряд з однією з цих штуковин.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_22_0">
		<rus>Здесь где-то под опорой.</rus>
		<eng>Здесь где-то под опорой.</eng>
		<ukr>===Під опорою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_23_0">
		<rus>Классный вид, должно быть. Что скажешь? Телепорт рядом.</rus>
		<eng>Классный вид, должно быть. Что скажешь? Телепорт рядом.</eng>
		<ukr>===Класний вид, чи не так? Телепорт поруч.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_24_0">
		<rus>Под одной из этих тарелок.</rus>
		<eng>Под одной из этих тарелок.</eng>
		<ukr>===Під тарілкою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_25_0">
		<rus>Вон на том железнодорожном мосту.</rus>
		<eng>Вон на том железнодорожном мосту.</eng>
		<ukr>===На залізничному мосту.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs_26_0">
		<rus>Видишь вон ту ЛЭП? Там посмотри.</rus>
		<eng>Видишь вон ту ЛЭП? Там посмотри.</eng>
		<ukr>===У ЛЕП.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_1_0">
		<rus>Нашел? Молодец. Теперь ищи прямо под собой.</rus>
		<eng>Нашел? Молодец. Теперь ищи прямо под собой.</eng>
		<ukr>===Прямо під тобою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_2_0">
		<rus>Каравай, каравай. Кого хочешь, выбирай... Хех. Ну, надеюсь, ты понял.</rus>
		<eng>Каравай, каравай. Кого хочешь, выбирай... Хех. Ну, надеюсь, ты понял.</eng>
		<ukr>===Коровай, коровай. Кого хочеш, вибирай...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_3_0">
		<rus>Так... фиксирую прыжок. Хорошо. Телепорт должен быть в этом бассейне. Место вроде простое.</rus>
		<eng>Так... фиксирую прыжок. Хорошо. Телепорт должен быть в этом бассейне. Место вроде простое.</eng>
		<ukr>===Телепорт у цьому басейні. Місце просте.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_4_0">
		<rus>Теперь давай на мост. Осмотри там все перекрытия.</rus>
		<eng>Теперь давай на мост. Осмотри там все перекрытия.</eng>
		<ukr>===Оглянь міст. Особливо всі перекриття.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_5_0">
		<rus>Так. Если я правильно понимаю карту, то тебе нужно искать переход между ЧАЭС и административным зданием. Обыщи его весь, начиная с крыши и заканчивая окнами.</rus>
		<eng>Так. Если я правильно понимаю карту, то тебе нужно искать переход между ЧАЭС и административным зданием. Обыщи его весь, начиная с крыши и заканчивая окнами.</eng>
		<ukr>===Якщо я правильно розумію карту, то тобі потрібно шукати перехід між ЧАЕС і адміністративною будівлею. Обшукай його весь, почавши з даху і потім вікна.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_6_0">
		<rus>Ты где-то рядом с телепортом. Обыщи переход и окна.</rus>
		<eng>Ты где-то рядом с телепортом. Обыщи переход и окна.</eng>
		<ukr>===Так, ти поруч з телепортом. Обшукай перехід і вікна.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_7_0">
		<rus>Отлично! Следующий телепорт должен быть на верхнем ряду окон между трубой и спуском в Саркофаг. Идти к нему нужно по лестнице.</rus>
		<eng>Отлично! Следующий телепорт должен быть на верхнем ряду окон между трубой и спуском в Саркофаг. Идти к нему нужно по лестнице.</eng>
		<ukr>===Відмінно! Наступний телепорт повинен бути на верхньому ряді вікон між трубою і спуском у Саркофаг. Йти до нього потрібно по сходах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_8_0">
		<rus>Стрелок, ты занимался когда-нибудь паркуром? Ты чего там молчишь всю дорогу? А, ладно. Короче, ищи столб.</rus>
		<eng>Стрелок, ты занимался когда-нибудь паркуром? Ты чего там молчишь всю дорогу? А, ладно. Короче, ищи столб.</eng>
		<ukr>===Стрілець, ти займався паркуром коли-небудь? Про що це я? Загалом, шукай стовп...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_9_0">
		<rus>Ага, ты вроде на крыше. И не ворчи, Стрелок, тебе это не к лицу. Так, теперь прыгай на здание, которое ниже тебя и внимательно обследуй трубу рядом с ним - думаю там и будет телепорт. Тут связь барахлит, поэтому запомни: следующий телепорт будет на перекладине правой ЛЭП.</rus>
		<eng>Ага, ты вроде на крыше. И не ворчи, Стрелок, тебе это не к лицу. Так, теперь прыгай на здание, которое ниже тебя и внимательно обследуй трубу рядом с ним - думаю там и будет телепорт. Тут связь барахлит, поэтому запомни: следующий телепорт будет на перекладине правой ЛЭП.</eng>
		<ukr>===Стрибай на будівлю, яка нижче за тебе і уважно обстеж трубу поруч з нею - думаю там і буде телепорт. Тут зв'язок барахлить, запам'ятай: наступний телепорт буде на перекладині правої ЛЕП.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_10_0">
		<rus>Вроде сигнал стабильный. Что там у нас? Ага, ищи на соседней ЛЭП.</rus>
		<eng>Вроде сигнал стабильный. Что там у нас? Ага, ищи на соседней ЛЭП.</eng>
		<ukr>===Начебто сигнал стабільний. Що там у нас? Ага, шукай на сусідній ЛЕП.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_11_0">
		<rus>Ищи на одной из этих труб в том месте, где она примыкает к стене. И не забывай подпрыгивать.</rus>
		<eng>Ищи на одной из этих труб в том месте, где она примыкает к стене. И не забывай подпрыгивать.</eng>
		<ukr>===Шукай на одній з цих труб у місці, де вона примикає до стіни. І не забувай підстрибувати.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_chs1_12_0">
		<rus>На козырьке внизу.</rus>
		<eng>На козырьке внизу.</eng>
		<ukr>===На козирку внизу.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_1_0">
		<rus>Молоток, ёксель-моксель! А теперь на чердаке дома.</rus>
		<eng>Молоток, ёксель-моксель! А теперь на чердаке дома.</eng>
		<ukr>===На горищі будинку.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_2_0">
		<rus>Где-то в квартире.</rus>
		<eng>Где-то в квартире.</eng>
		<ukr>===У квартирі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_3_0">
		<rus>Так. Теперь нужно разбежаться и прыгнуть с крыши на север. А затем поподпрыгивать по углам.</rus>
		<eng>Так. Теперь нужно разбежаться и прыгнуть с крыши на север. А затем поподпрыгивать по углам.</eng>
		<ukr>===Розбіжись і стрибни з даху на північ. Потім попідстрибуй по кутах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_4_0">
		<rus>Теперь нужно обыскать крышу.</rus>
		<eng>Теперь нужно обыскать крышу.</eng>
		<ukr>===Обшукай дах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_5_0">
		<rus>Следующая наводка: на будке внизу, крыша которой на уровне земли.</rus>
		<eng>Следующая наводка: на будке внизу, крыша которой на уровне земли.</eng>
		<ukr>===На будці внизу, дах якої на рівні землі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_6_0">
		<rus>Теперь прыгай на подъездный козырёк соседнего здания.</rus>
		<eng>Теперь прыгай на подъездный козырёк соседнего здания.</eng>
		<ukr>===Стрибни на під'їздний козирок сусідньої будівлі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_7_0">
		<rus>Упади вниз с трубы на восток. Геге. Упади. Ты понял?</rus>
		<eng>Упади вниз с трубы на восток. Геге. Упади. Ты понял?</eng>
		<ukr>===Впади вниз з труби на схід.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_8_0">
		<rus>Где-то на крыше.</rus>
		<eng>Где-то на крыше.</eng>
		<ukr>===Десь на даху.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_9_0">
		<rus>Что ты там говорил? Твердое под ногами? Ха-ха, это ты ещё в море не ходил, салага! Поднять ёксели! Опустить стаксели! Подтянуть моксели! Право руля! Курс на Тортугу! Хе-хе... да, веселенькие были времена! Парусники бороздили мировые океаны, чайные клипперы соревновались, кто быстрее привезёт чай из Индии, а по пути их бомбили флибустьеры да корсары всех мастей. Ты слыхал про сокровища капитана Флинта? Э-э... наш клондайк артефактов - это полная ерунда, вот сокровища Флинта - это да, это настоящая Легенда!.. Мда... так, на чем мы остановились? Ах да... здесь - поищи на чердаке.</rus>
		<eng>Что ты там говорил? Твердое под ногами? Ха-ха, это ты ещё в море не ходил, салага! Поднять ёксели! Опустить стаксели! Подтянуть моксели! Право руля! Курс на Тортугу! Хе-хе... да, веселенькие были времена! Парусники бороздили мировые океаны, чайные клипперы соревновались, кто быстрее привезёт чай из Индии, а по пути их бомбили флибустьеры да корсары всех мастей. Ты слыхал про сокровища капитана Флинта? Э-э... наш клондайк артефактов - это полная ерунда, вот сокровища Флинта - это да, это настоящая Легенда!.. Мда... так, на чем мы остановились? Ах да... здесь - поищи на чердаке.</eng>
		<ukr>===На горищі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_10_0">
		<rus>Ага. Теперь падай вниз между балконом и козырьком.</rus>
		<eng>Ага. Теперь падай вниз между балконом и козырьком.</eng>
		<ukr>===Впади вниз між балконом і козирком.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_11_0">
		<rus>На гаражах.</rus>
		<eng>На гаражах.</eng>
		<ukr>===На гаражах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_12_0">
		<rus>На заборе.</rus>
		<eng>На заборе.</eng>
		<ukr>===На паркані.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_13_0">
		<rus>Так, теперь там должно быть дерево над водой. Осмотри его хорошенько. Над водой... Ты знаешь, я в детстве бредил океаном. Жак Ив Кусто, Огюст Пикар, Калипсо, Триест... Ты в курсе, что Жак Ив Кусто изобрел акваланг? Выдающийся был человек! Я наверное из-за него и пошел в ученые. Правда, я плавать так и не научился - воды боюсь. Потому пришлось стать сухопутным ученым. Зато вот поучаствовал в разработке нанокостюма. А что? Чем не акваланг?</rus>
		<eng>Так, теперь там должно быть дерево над водой. Осмотри его хорошенько. Над водой... Ты знаешь, я в детстве бредил океаном. Жак Ив Кусто, Огюст Пикар, Калипсо, Триест... Ты в курсе, что Жак Ив Кусто изобрел акваланг? Выдающийся был человек! Я наверное из-за него и пошел в ученые. Правда, я плавать так и не научился - воды боюсь. Потому пришлось стать сухопутным ученым. Зато вот поучаствовал в разработке нанокостюма. А что? Чем не акваланг?</eng>
		<ukr>===Оглянь дерево над водою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_14_0">
		<rus>Где-то тут должен быть. Совсем рядом.</rus>
		<eng>Где-то тут должен быть. Совсем рядом.</eng>
		<ukr>===Поряд.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_15_0">
		<rus>Трос, труба... Ага... вот именно вот так вот: трос, труба.</rus>
		<eng>Трос, труба... Ага... вот именно вот так вот: трос, труба.</eng>
		<ukr>===Трос, труба...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_16_0">
		<rus>Ага, фиксирую твой прыжок. Хорошо... Ну тут совсем рядом, на правой балке.</rus>
		<eng>Ага, фиксирую твой прыжок. Хорошо... Ну тут совсем рядом, на правой балке.</eng>
		<ukr>===Зовсім поруч, на правій балці.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_17_0">
		<rus>Пройдись по балкону, затем прыгай на антенны и ищи телепорт на площадке восьмого уровня.</rus>
		<eng>Пройдись по балкону, затем прыгай на антенны и ищи телепорт на площадке восьмого уровня.</eng>
		<ukr>===Пройдися по балкону, потім стрибай на антени і шукай телепорт на майданчику восьмого рівня.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_18_0">
		<rus>На одной из антенн в этой части.</rus>
		<eng>На одной из антенн в этой части.</eng>
		<ukr>===На одній з антен у цій частині.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_19_0">
		<rus>Забирайся на антенну, телепорт должен быть там.</rus>
		<eng>Забирайся на антенну, телепорт должен быть там.</eng>
		<ukr>===Залазь на антену, телепорт повинен бути там.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_20_0">
		<rus>Ты меня извини, Стрелок. Я тут проголодался немного, заморил червячка... Так, ищи путь на крышу. Там и найдёшь телепорт.</rus>
		<eng>Ты меня извини, Стрелок. Я тут проголодался немного, заморил червячка... Так, ищи путь на крышу. Там и найдёшь телепорт.</eng>
		<ukr>===Шукай шлях на дах. Там і знайдеш телепорт.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_21_0">
		<rus>Ага, молодец. Теперь падай со стрелы!</rus>
		<eng>Ага, молодец. Теперь падай со стрелы!</eng>
		<ukr>===Впади зі стріли.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_22_0">
		<rus>Ты там кончай хныкать, сталкер! В санаторий ему пора... Дуй, давай, по этим крышам, сколько сможешь.</rus>
		<eng>Ты там кончай хныкать, сталкер! В санаторий ему пора... Дуй, давай, по этим крышам, сколько сможешь.</eng>
		<ukr>===Пройдися по цих дахах, скільки зможеш.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_23_0">
		<rus>Осмотри переход между корпусами.</rus>
		<eng>Осмотри переход между корпусами.</eng>
		<ukr>===Оглянь перехід між корпусами.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_24_0">
		<rus>Ммм... На козырьке одного из самых верхних окон под тобой.</rus>
		<eng>Ммм... На козырьке одного из самых верхних окон под тобой.</eng>
		<ukr>===На козирку одного з самих верхніх вікон під тобою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_25_0">
		<rus>В районе туннеля.</rus>
		<eng>В районе туннеля.</eng>
		<ukr>===У районі тунелю.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_26_0">
		<rus>В коллекторе.</rus>
		<eng>В коллекторе.</eng>
		<ukr>===У колекторі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_lim_27_0">
		<rus>Внутри гастронома, заходи с балкона.</rus>
		<eng>Внутри гастронома, заходи с балкона.</eng>
		<ukr>===Всередині гастроному, заходь з балкона.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_1_0">
		<rus>Хорошо. Двигай вперёд.</rus>
		<eng>Хорошо. Двигай вперёд.</eng>
		<ukr>===Рухайся вперед.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_2_0">
		<rus>Так. Тут не спеши. А в шахте надо будет попрыгать.</rus>
		<eng>Так. Тут не спеши. А в шахте надо будет попрыгать.</eng>
		<ukr>===Не поспішай. А у шахті потрібно пострибати.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_3_0">
		<rus>На балке, что держит трубу.</rus>
		<eng>На балке, что держит трубу.</eng>
		<ukr>===На балці, що тримає трубу.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_4_0">
		<rus>На средней трубе.</rus>
		<eng>На средней трубе.</eng>
		<ukr>===На середній трубі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_5_0">
		<rus>Ага. Теперь найди способ забраться на трубы, которые под потолком. Тебе нужно встать на конец трубы, которая висит над машиной и прыгнуть с разбега вперёд.</rus>
		<eng>Ага. Теперь найди способ забраться на трубы, которые под потолком. Тебе нужно встать на конец трубы, которая висит над машиной и прыгнуть с разбега вперёд.</eng>
		<ukr>===Знайди спосіб залізти на труби, які під стелею. Тобі потрібно стати на кінець труби, яка висить над машиною і стрибнути з розбігу вперед.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_6_0">
		<rus>Отлично! Теперь нужно встать на конец трубы, которая висит над машиной и прыгнуть с разбегу вперёд.</rus>
		<eng>Отлично! Теперь нужно встать на конец трубы, которая висит над машиной и прыгнуть с разбегу вперёд.</eng>
		<ukr>===Відмінно! Тобі потрібно стати на кінець труби, яка висить над машиною і стрибнути з розгону вперед.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_7_0">
		<rus>На железнодорожной опоре.</rus>
		<eng>На железнодорожной опоре.</eng>
		<ukr>===На залізничній опорі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_8_0">
		<rus>С трансформаторной будки заберись на площадку первого уровня и пройди вперёд, сколько сможешь. Телепорт будет в углу. Не забывай подпрыгивать.</rus>
		<eng>С трансформаторной будки заберись на площадку первого уровня и пройди вперёд, сколько сможешь. Телепорт будет в углу. Не забывай подпрыгивать.</eng>
		<ukr>===З трансформаторної будки залізь на майданчик першого рівня і пройди вперед, скільки зможеш. Телепорт буде у кутку. Не забувай підстрибувати.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_9_0">
		<rus>Ты на правильном пути.</rus>
		<eng>Ты на правильном пути.</eng>
		<ukr>===Ти на правильному шляху.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_10_0">
		<rus>Так, следующая наводка гласит: рядом с тем местом, где был последний телепорт. Идти к нему нужно мимо обоих красных ворот, что по правой стороне от тебя.</rus>
		<eng>Так, следующая наводка гласит: рядом с тем местом, где был последний телепорт. Идти к нему нужно мимо обоих красных ворот, что по правой стороне от тебя.</eng>
		<ukr>===Поряд з тим місцем, де був останній телепорт. Йти до нього потрібно повз обоє червоних воріт, що по правій стороні від тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_11_0">
		<rus>На этой площадке. А потом... кхм... ты уж прости, но потом тебе опять придётся падать.</rus>
		<eng>На этой площадке. А потом... кхм... ты уж прости, но потом тебе опять придётся падать.</eng>
		<ukr>===На цьому майданчику. Потім треба падати.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_12_0">
		<rus>Молодец! Теперь на согнутой балке.</rus>
		<eng>Молодец! Теперь на согнутой балке.</eng>
		<ukr>===На зігнутій балці.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_13_0">
		<rus>Так... здесь должно быть где-то под тобой. А что касается места, где ты был... Прости, но это закрытая информация. Если я скажу тебе, то согласно протокола, мне придётся тебя ликвидировать... а потом и себя впридачу.</rus>
		<eng>Так... здесь должно быть где-то под тобой. А что касается места, где ты был... Прости, но это закрытая информация. Если я скажу тебе, то согласно протокола, мне придётся тебя ликвидировать... а потом и себя впридачу.</eng>
		<ukr>===Під тобою.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_14_0">
		<rus>Так, хорошо. Иди вперёд. Нужно найти путь на крышу здания, которое назначало маршруты для поездов. Отправная точка будет впереди, на парапете.</rus>
		<eng>Так, хорошо. Иди вперёд. Нужно найти путь на крышу здания, которое назначало маршруты для поездов. Отправная точка будет впереди, на парапете.</eng>
		<ukr>===Іди вперед. Потрібно знайти шлях на дах будівлі, яка призначала маршрути для поїздів. Відправна точка буде попереду, на парапеті.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_15_0">
		<rus>Найди путь на крышу здания, которое принимало вагоны. Точка отправки под тобой, на парапете.</rus>
		<eng>Найди путь на крышу здания, которое принимало вагоны. Точка отправки под тобой, на парапете.</eng>
		<ukr>===Знайди шлях на дах будівлі, яка брала вагони. Точка відправки під тобою, на парапеті.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_16_0">
		<rus>Ищи на кране.</rus>
		<eng>Ищи на кране.</eng>
		<ukr>===Шукай на крані.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_17_0">
		<rus>Ищи на углу большого зелёного контейнера.</rus>
		<eng>Ищи на углу большого зелёного контейнера.</eng>
		<ukr>===Шукай на розі великого зеленого контейнера.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_put_18_0">
		<rus>За решёткой.</rus>
		<eng>За решёткой.</eng>
		<ukr>===За гратами.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_1_0">
		<rus>На этой крыше.</rus>
		<eng>На этой крыше.</eng>
		<ukr>===На цьому даху.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_2_0">
		<rus>На обломке лестницы на соседней крыше.</rus>
		<eng>На обломке лестницы на соседней крыше.</eng>
		<ukr>===На уламку сходів на сусідньому даху.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_3_0">
		<rus>Теперь обследуй буквы.</rus>
		<eng>Теперь обследуй буквы.</eng>
		<ukr>===Обстеж літери.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_4_0">
		<rus>Спускайся вниз по лестнице и не забывай подпрыгивать, эксперт-прыгун.</rus>
		<eng>Спускайся вниз по лестнице и не забывай подпрыгивать, эксперт-прыгун.</eng>
		<ukr>===Спускайся вниз по сходах і не забувай підстрибувати.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_5_0">
		<rus>"Думаю, сам догадаешься". Хех... ну что за наводка, ёксель-моксель!</rus>
		<eng>"Думаю, сам догадаешься". Хех... ну что за наводка, ёксель-моксель!</eng>
		<ukr>===Думаю, сам здогадаєшся.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_6_0">
		<rus>Прыгни с перил на магазин. Думаю, понадобится разбег. Не ошибись!</rus>
		<eng>Прыгни с перил на магазин. Думаю, понадобится разбег. Не ошибись!</eng>
		<ukr>===Стрибни з перил на магазин. Думаю, знадобиться розбіг. Не помилися!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_7_0">
		<rus>Обыщи идол.</rus>
		<eng>Обыщи идол.</eng>
		<ukr>===Обшукай ідол.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_8_0">
		<rus>На этой конструкции, внизу.</rus>
		<eng>На этой конструкции, внизу.</eng>
		<ukr>===На цій конструкції, внизу.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_9_0">
		<rus>На балконе под тобой. Если ошибёшься, думаю ты не забыл, где сможешь начать. "А за ней воробышек - прыг-прыг-прыг-прыг!" Про Сертификат свой не забыл еще?</rus>
		<eng>На балконе под тобой. Если ошибёшься, думаю ты не забыл, где сможешь начать. "А за ней воробышек - прыг-прыг-прыг-прыг!" Про Сертификат свой не забыл еще?</eng>
		<ukr>===На балконі під тобою. Якщо помилишся, думаю ти не забув, де зможеш почати. Стриб-стриб!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_10_0">
		<rus>Ищи на крышах соседних домов. Телепорт в конце пути.</rus>
		<eng>Ищи на крышах соседних домов. Телепорт в конце пути.</eng>
		<ukr>===Шукай на дахах сусідніх будинків. Телепорт у кінці шляху.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_11_0">
		<rus>"Припять" укажет дорогу.</rus>
		<eng>"Припять" укажет дорогу.</eng>
		<ukr>==="Прип'ять" вкаже дорогу.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_12_0">
		<rus>"За то, что он раскрыл людям секрет богов, был наказан на всю свою жизнь заточением в цепи". Хм... это же вроде из античности, верно? Кто там? Ммм... что там? Эх, память дырявая стала совсем.</rus>
		<eng>"За то, что он раскрыл людям секрет богов, был наказан на всю свою жизнь заточением в цепи". Хм... это же вроде из античности, верно? Кто там? Ммм... что там? Эх, память дырявая стала совсем.</eng>
		<ukr>===За те, що він розкрив людям секрет богів, був покараний на все своє життя ув'язненням у ланцюги.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_pri_13_0">
		<rus>У тебя есть пять секунд, чтобы взять тайник! Не успеешь - потеряешь его навсегда!</rus>
		<eng>У тебя есть пять секунд, чтобы взять тайник! Не успеешь - потеряешь его навсегда!</eng>
		<ukr>===У тебе є 5 секунд, щоб взяти схованку. Не встигнеш - втратиш її назавжди.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x8_1_0">
		<rus>Волазар сказал помыться...</rus>
		<eng>Волазар сказал помыться...</eng>
		<ukr>===Волазар сказав помитися...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x8_2_0">
		<rus>На вентиляционной трубе у дымящейся двери.</rus>
		<eng>На вентиляционной трубе у дымящейся двери.</eng>
		<ukr>===На вентиляційній трубі біля димлячих дверей.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x8_3_0">
		<rus>По-моему, ты тут уже бывал. Догадаешься?</rus>
		<eng>По-моему, ты тут уже бывал. Догадаешься?</eng>
		<ukr>===По-моєму, ти тут вже бував. Здогадаєшся?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x8_4_0">
		<rus>Так, идём дальше. По пути нужно будет с самого верха спрыгнуть в шахту и посмотреть под трубами.</rus>
		<eng>Так, идём дальше. По пути нужно будет с самого верха спрыгнуть в шахту и посмотреть под трубами.</eng>
		<ukr>===Знайоме, чи не так? По дорозі потрібно буде з самого верху зістрибнути у шахту і подивитися під трубами.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_x8_5_0">
		<rus>Ожидание превыше всего. Хм... Что бы это значило?</rus>
		<eng>Ожидание превыше всего. Хм... Что бы это значило?</eng>
		<ukr>===Очікування понад усе.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_mg_1_0">
		<rus>Балкон третьего этажа. Вид на гаражи. Спустись по балконам с пятого этажа.</rus>
		<eng>Балкон третьего этажа. Вид на гаражи. Спустись по балконам с пятого этажа.</eng>
		<ukr>===Балкон третього поверху. Вид на гаражі. Спустися по балконах з п'ятого поверху.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_mg_2_0">
		<rus>Пройди 2 раза по проводам.</rus>
		<eng>Пройди 2 раза по проводам.</eng>
		<ukr>===Пройди 2 рази по дротах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_mg_3_0">
		<rus>Вывод очевиден... Ёксель-моксель...</rus>
		<eng>Вывод очевиден... Ёксель-моксель...</eng>
		<ukr>===Висновок очевидний...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_mg_4_0">
		<rus>Видишь дом с колоннами? Выгляни в окно в угловой комнате на втором этаже и вновь прогуляйся по проводам.</rus>
		<eng>Видишь дом с колоннами? Выгляни в окно в угловой комнате на втором этаже и вновь прогуляйся по проводам.</eng>
		<ukr>===Будинок з колонами. Виглянь у вікно у кутовій кімнаті на другому поверсі і знову прогуляйся по дротах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_mg_5_0">
		<rus>Там есть гаражи. Попрыгай по ним.</rus>
		<eng>Там есть гаражи. Попрыгай по ним.</eng>
		<ukr>===Пострибай по гаражах.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_1_0">
		<rus>Найди П-образную конструкцию и упади с её края. Затем возле щитовой.</rus>
		<eng>Найди П-образную конструкцию и упади с её края. Затем возле щитовой.</eng>
		<ukr>===Знайди П-подібну конструкцію і впади з її краю. Потім біля щитової.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_2_0">
		<rus>Внизу, на обломках.</rus>
		<eng>Внизу, на обломках.</eng>
		<ukr>===Внизу, на уламках.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_3_0">
		<rus>Должно быть красивый вид открывается с этого места, нет?</rus>
		<eng>Должно быть красивый вид открывается с этого места, нет?</eng>
		<ukr>===Гарно?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_4_0">
		<rus>Не упади вниз, обидно будет начинать все с начала. Осмотри изоляторы.</rus>
		<eng>Не упади вниз, обидно будет начинать все с начала. Осмотри изоляторы.</eng>
		<ukr>===Не впади вниз, прикро буде починати все з початку. Оглянь ізолятори.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_5_0">
		<rus>Два прыжка - и ты у цели.</rus>
		<eng>Два прыжка - и ты у цели.</eng>
		<ukr>===Два стрибки - і ти біля мети.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_6_0">
		<rus>Посмотри на трубе.</rus>
		<eng>Посмотри на трубе.</eng>
		<ukr>===Подивися на трубі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_7_0">
		<rus>На крыше большой вентиляционной будки.</rus>
		<eng>На крыше большой вентиляционной будки.</eng>
		<ukr>===На даху великої вентиляційної будки.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_8_0">
		<rus>На этом этаже, посмотри за мебелью.</rus>
		<eng>На этом этаже, посмотри за мебелью.</eng>
		<ukr>===На цьому поверсі, подивися за меблями.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_zat_9_0">
		<rus>Видишь переходы вдоль стен? Их нужно внимательно осмотреть.</rus>
		<eng>Видишь переходы вдоль стен? Их нужно внимательно осмотреть.</eng>
		<ukr>===Думаю, треба дивитися переходи вздовж стін.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_1_0">
		<rus>Стрелок! Ноги в руки и ко мне! У тебя есть пара минут в запасе.</rus>
		<eng>Стрелок! Ноги в руки и ко мне! У тебя есть пара минут в запасе.</eng>
		<ukr>===Стрілець! Ноги в руки і до мене! У тебе є пара хвилин у запасі.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_2_0">
		<rus>Тихо-тихо. Обещал помочь - значит помогу. Я тут совсем недавно освоил бесконтактную удалённую доставку товаров, гы-гы. Принимай посылочку.</rus>
		<eng>Тихо-тихо. Обещал помочь - значит помогу. Я тут совсем недавно освоил бесконтактную удалённую доставку товаров, гы-гы. Принимай посылочку.</eng>
		<ukr>===Тихо-тихо. Обіцяв допомогти - значить допоможу. Я тут зовсім недавно освоїв безконтактну віддалену доставку товарів, ги-ги. Приймай посилочку.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_3_0">
		<rus>Сидорыч, давай ещё грены, боюсь маловато будет того, что дал!</rus>
		<eng>Сидорыч, давай ещё грены, боюсь маловато будет того, что дал!</eng>
		<ukr>===Сидор, припаси майже закінчуються! Якщо хочеш, щоб я врятував твою торгову дупу, придумай що-небудь!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_4_0">
		<rus>Ух ты! Вот это месилово! Чуть бутылку не выронил, дери их чёрный сталкер. Ты их здорово разозлил, Стрелок!</rus>
		<eng>Ух ты! Вот это месилово! Чуть бутылку не выронил, дери их чёрный сталкер. Ты их здорово разозлил, Стрелок!</eng>
		<ukr>===Ух ти! Ось це місилово! Мало пляшку не впустив, дери їх чорний сталкер. Ти їх добряче розізлив, Стрілець!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_5_0">
		<rus>Эхх, было ведь самое спокойное место... как же сталкеры говорили? О, вспомнил! Оазис! А теперь что? У Саркофага и то спокойнее! Деревню теперь будут обходить за много километров! Одни убытки теперь будут!</rus>
		<eng>Эхх, было ведь самое спокойное место... как же сталкеры говорили? О, вспомнил! Оазис! А теперь что? У Саркофага и то спокойнее! Деревню теперь будут обходить за много километров! Одни убытки теперь будут!</eng>
		<ukr>===Ехх, було ж саме спокійне місце... як же сталкери говорили? О, згадав! Оазис! А тепер що? У Саркофагу і те спокійніше! Село тепер будуть обходити за багато кілометрів! Одні збитки тепер будуть!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_6_0">
		<rus>В кусты иногда поглядывай, а то так и собьют, как с зенитки. Гы-ыыы!</rus>
		<eng>В кусты иногда поглядывай, а то так и собьют, как с зенитки. Гы-ыыы!</eng>
		<ukr>===У кущі іноді поглядай, а то так і зіб'ють, як з зенітки. Ги-иии!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_7_0">
		<rus>Стрелок! У меня трещина на потолке образовалась! Ещё не хватало, что бы я без своего бункера остался!</rus>
		<eng>Стрелок! У меня трещина на потолке образовалась! Ещё не хватало, что бы я без своего бункера остался!</eng>
		<ukr>===Стрілець! У мене тріщина на стелі утворилася! Ще не вистачало, що б я без свого бункера залишився!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_8_0">
		<rus>Сколько же им заплатили, если им плевать на ресурсы? Встречай гостей...</rus>
		<eng>Сколько же им заплатили, если им плевать на ресурсы? Встречай гостей...</eng>
		<ukr>===Скільки ж їм заплатили, якщо їм плювати на ресурси? Зустрічай гостей...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_9_0">
		<rus>Сидор, ты там жрёшь что ли?! В такой момент!</rus>
		<eng>Сидор, ты там жрёшь что ли?! В такой момент!</eng>
		<ukr>===Іххха! Давно так не веселився! Ех, сюди б Привида і Клика - труснули б старовиною, згадали б колишні часи!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_10_0">
		<rus>Ну извини, Сидор, тут вообще-то целая стая птичек летает. Обломинго. Слыхал про таких?</rus>
		<eng>Ну извини, Сидор, тут вообще-то целая стая птичек летает. Обломинго. Слыхал про таких?</eng>
		<ukr>===Твого бункера, Сидор? Зовсім забув, я тут на Болотах у справах був, привіт просили передати, що плюнуть тобі в пику. Як же його звали ... а, згадав! Василь! Пам'ятаєш його?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_11_0">
		<rus>Ну надо же, какие тонкие манеры! Трапезничает он! Курицу свою доел наконец?</rus>
		<eng>Ну надо же, какие тонкие манеры! Трапезничает он! Курицу свою доел наконец?</eng>
		<ukr>===Ні, Сидор, ти плутаєш щось. Оазис не тут. А на ... я тут подумав ... не буду тобі говорити. Говорячи твоїми словами - інформація коштує грошей.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_12_0">
		<rus>Да уж не поскупились на тебя! Видать здорово ты кому-то плешь проел! Одних крокодилов тут целая эскадрилья, а БТР-ов внизу - как тараканов в грязной кухне.</rus>
		<eng>Да уж не поскупились на тебя! Видать здорово ты кому-то плешь проел! Одних крокодилов тут целая эскадрилья, а БТР-ов внизу - как тараканов в грязной кухне.</eng>
		<ukr>===Гості це добре. А подарунки будуть?</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_13_0">
		<rus>Эй-эй-эй! Разноси что угодно, но не блокпост! Мне снова проблемы не нужны! Думаешь, я забыл твой поход за документами? Я тогда сто раз пожалел, что отправил тебя туда!</rus>
		<eng>Эй-эй-эй! Разноси что угодно, но не блокпост! Мне снова проблемы не нужны! Думаешь, я забыл твой поход за документами? Я тогда сто раз пожалел, что отправил тебя туда!</eng>
		<ukr>===Знову за своє! Буде час, рознесу блокпост до всіх чортів собачих!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_14_0">
		<rus>Сидор, ты прям как Аэрофлот: то застегните ремни, то расстегните ремни. Нет тут ремней! Сам не летал что ли?!</rus>
		<eng>Сидор, ты прям как Аэрофлот: то застегните ремни, то расстегните ремни. Нет тут ремней! Сам не летал что ли?!</eng>
		<ukr>===Ей-ей-ей! Розноси що завгодно, але не блокпост! Мені знову проблеми не потрібні! Думаєш, я забув твій похід за документами? Я тоді сто раз пошкодував, що відправив тебе туди!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_15_0">
		<rus>Ну, кажется, больше никого не будет. Эхх, думаю надолго военные запомнят этот урок. Не на того напали! Сидорович держал, держит и будет держать деревню! Как закончишь там с ними, подходи ко мне, обсудим кое-что.</rus>
		<eng>Ну, кажется, больше никого не будет. Эхх, думаю надолго военные запомнят этот урок. Не на того напали! Сидорович держал, держит и будет держать деревню! Как закончишь там с ними, подходи ко мне, обсудим кое-что.</eng>
		<ukr>===Ну, здається, більше нікого не буде. Ехх, думаю надовго військові запам'ятають цей урок. Не на того напали! Сидорович тримав, тримає і триматиме село! Як закінчиш там з ними, підходь до мене, обговоримо дещо.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_16_0">
		<rus>Эй, летун, не уделишь мне пару минут? У меня тут десант скоро в двери ломиться будет! Прилетят через пару минут.</rus>
		<eng>Эй, летун, не уделишь мне пару минут? У меня тут десант скоро в двери ломиться будет! Прилетят через пару минут.</eng>
		<ukr>===Ей, літун, не приділиш мені пару хвилин? У мене тут десант скоро у двері ломитися буде! Прилетять через пару хвилин.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_17_0">
		<rus>А волшебное слово? Ну ладно, не утруждай себя. Сиди там тихо и не дыши. Дядя Стрелок со всем разберётся.</rus>
		<eng>А волшебное слово? Ну ладно, не утруждай себя. Сиди там тихо и не дыши. Дядя Стрелок со всем разберётся.</eng>
		<ukr>===А чарівне слово? Ну гаразд, не турбуй себе. Сиди там тихо і не дихай. Дядя Стрілець з усім розбереться.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_18_0">
		<rus>Ещё гости с блокпоста летят... Ну вообще оборзели солдатики!</rus>
		<eng>Ещё гости с блокпоста летят... Ну вообще оборзели солдатики!</eng>
		<ukr>===Ще гості з блокпоста летять ... Ну взагалі оборзіли солдатики!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_19_0">
		<rus>А на тебя не поскупились!</rus>
		<eng>А на тебя не поскупились!</eng>
		<ukr>===А на тебе не поскупилися!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_20_0">
		<rus>Поглядывай в лесок у входа в деревню. Что то мельтешит там, по-моему...</rus>
		<eng>Поглядывай в лесок у входа в деревню. Что то мельтешит там, по-моему...</eng>
		<ukr>===Поглядай у лісок біля входу у село. Щось мигоче там, по-моєму...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_21_0">
		<rus>Стрелочек, миленький, глянь у моего бункера, ну совсем оборзели!!!</rus>
		<eng>Стрелочек, миленький, глянь у моего бункера, ну совсем оборзели!!!</eng>
		<ukr>===Стрілечку, миленький, глянь біля мого бункера, ну зовсім оборзіли!!!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_22_0">
		<rus>Ты их там пожираешь, что-ли??? Держи...</rus>
		<eng>Ты их там пожираешь, что-ли??? Держи...</eng>
		<ukr>===Ти їх там пожираєщ, чи що??? Тримай...</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_23_0">
		<rus>Ты меня разоряешь!</rus>
		<eng>Ты меня разоряешь!</eng>
		<ukr>===Ти мене розоряєш!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_24_0">
		<rus>Сидорыч, будешь хохмить, следующая грена прилетит аккурат в твой бункер! Врубай свою доставку! Боеприпасы кончаются!</rus>
		<eng>Сидорыч, будешь хохмить, следующая грена прилетит аккурат в твой бункер! Врубай свою доставку! Боеприпасы кончаются!</eng>
		<ukr>===Сидор, запускай свою безконтактну доставку, гранати кінчаються!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_25_0">
		<rus>&#x20;Сидорыч, блин, тут снаряды надо, грены не берут их толком!</rus>
		<eng>&#x20;Сидорыч, блин, тут снаряды надо, грены не берут их толком!</eng>
		<ukr>&#x20;===Гранати майже на нулі. А от воякам, по-моєму, плювати на ресурси. Поливають і поливають! Скоро тут будуть гори з гільз!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_26_0">
		<rus>Это ты-то бедный и скромный житель Зоны? Грены давай, мордаширегазеты. Кончаются уже.</rus>
		<eng>Это ты-то бедный и скромный житель Зоны? Грены давай, мордаширегазеты. Кончаются уже.</eng>
		<ukr>===Гранат ти дай мені, чуйність врятує тебе!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_27_0">
		<rus>Да пребудет с тобой сила!</rus>
		<eng>Да пребудет с тобой сила!</eng>
		<ukr>===Хай буде з тобою сила!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_esc_28_0">
		<rus>Тьфу на тебя! Я про яйца твои!</rus>
		<eng>Тьфу на тебя! Я про яйца твои!</eng>
		<ukr>===Та щоб тебе! Я про яйця твої!</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_1_0">
		<rus>Вижу, ты нашёл яйцо. Хорошо. Я расшифровал записи, и выяснил, что с яйцом есть кое-какие ограничения: чтобы взлететь, надо снять с себя всю броню и убрать в рюкзак все оружие. Уже в полете можно пользоваться оружием, однако по-прежнему нельзя одевать броню. Я не знаю почему это так, но видимо таковы условия аномального процесса. Далее: управление полётом выполняется взглядом. То есть, куда смотришь - туда и летишь. Ну а чтобы приземлиться, надо всего лишь достать болт либо одеть броню. Как видишь, все достаточно просто. Да, как взлетишь - лети к трубе градирни. Там сориентируюсь и скажу, куда лететь дальше. И ещё: у тебя есть только одно яйцо - и если ты приземлишься раньше времени, то не сможешь найти тайник. И провалишь нам все задание. Ну, удачи, лётчик-испытатель!</rus>
		<eng>Вижу, ты нашёл яйцо. Хорошо. Я расшифровал записи, и выяснил, что с яйцом есть кое-какие ограничения: чтобы взлететь, надо снять с себя всю броню и убрать в рюкзак все оружие. Уже в полете можно пользоваться оружием, однако по-прежнему нельзя одевать броню. Я не знаю почему это так, но видимо таковы условия аномального процесса. Далее: управление полётом выполняется взглядом. То есть, куда смотришь - туда и летишь. Ну а чтобы приземлиться, надо всего лишь достать болт либо одеть броню. Как видишь, все достаточно просто. Да, как взлетишь - лети к трубе градирни. Там сориентируюсь и скажу, куда лететь дальше. И ещё: у тебя есть только одно яйцо - и если ты приземлишься раньше времени, то не сможешь найти тайник. И провалишь нам все задание. Ну, удачи, лётчик-испытатель!</eng>
		<ukr>===Бачу, ти знайшов яйце. Ну що ж, я тут розшифрував карту, з'ясував, що з яйцем є деякі обмеження: щоб злетіти, треба зняти з себе броню і прибрати всю зброю у рюкзак. Управління польотом виконується поглядом. Куди дивишся - туди й летиш. Щоб приземлитися, треба дістати болт або одягти броню. У польоті можна буде користуватися зброєю. Єдине, не можна одягати броню. Ну, я думаю, це не така вже й велика жертва. Ах так, як злетиш - лети до труби градирні. Там зорієнтуюся і скажу, куди летіти далі. І ще: у тебе є тільки одне яйце - якщо ти приземлишся передчасно, то не зможеш знайти схованку.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_2_0">
		<rus>Отлично!!! У тебя хорошо получается! Теперь лети под железнодорожный мост.</rus>
		<eng>Отлично!!! У тебя хорошо получается! Теперь лети под железнодорожный мост.</eng>
		<ukr>===Відмінно! У тебе дуже добре виходить! Лети під залізничний міст.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_3_0">
		<rus>Супер!!! Эхх, хотел бы я щас быть на твоём месте! Так, э-э, теперь тебе нужно пролететь через виадук на болоте.</rus>
		<eng>Супер!!! Эхх, хотел бы я щас быть на твоём месте! Так, э-э, теперь тебе нужно пролететь через виадук на болоте.</eng>
		<ukr>===Супер! Ехх, хотів би я зараз бути на твоєму місці! Так, тобі потрібно пролетіти через віадук на болоті.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_4_0">
		<rus>Та-ак. Теперь давай к водонапорной башне.</rus>
		<eng>Та-ак. Теперь давай к водонапорной башне.</eng>
		<ukr>===Водонапірну вежу перевір.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_5_0">
		<rus>Там недалеко должна быть труба. Давай к ней.</rus>
		<eng>Там недалеко должна быть труба. Давай к ней.</eng>
		<ukr>===Поблизу повинна бути труба.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_6_0">
		<rus>Класс! Теперь давай к вертолёту.</rus>
		<eng>Класс! Теперь давай к вертолёту.</eng>
		<ukr>===Біля вертольота.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_7_0">
		<rus>Ага, а между двух цистерн слабо? Тут совсем рядом.</rus>
		<eng>Ага, а между двух цистерн слабо? Тут совсем рядом.</eng>
		<ukr>===Неподалік, між двома цистернами.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_8_0">
		<rus>Ха! Красавчик! Гони к высохшему каналу завода, там найдёшь кусок большой трубы.</rus>
		<eng>Ха! Красавчик! Гони к высохшему каналу завода, там найдёшь кусок большой трубы.</eng>
		<ukr>===Твоя наступна мета - шматок великої труби у висохлому каналі заводу.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_9_0">
		<rus>Молодец! Теперь дуй на стройку за заводом.</rus>
		<eng>Молодец! Теперь дуй на стройку за заводом.</eng>
		<ukr>===На будівництві за заводом.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_10_0">
		<rus>Так, теперь давай-ка пролетим между корпусами.</rus>
		<eng>Так, теперь давай-ка пролетим между корпусами.</eng>
		<ukr>===Між корпусів.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_11_0">
		<rus>Хорошо, а сейчас давай сделаем экскурсию к самому большому ковшу.</rus>
		<eng>Хорошо, а сейчас давай сделаем экскурсию к самому большому ковшу.</eng>
		<ukr>===Біля самого великого ковша.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_12_0">
		<rus>Ага. Теперь давай на разрушенный мост.</rus>
		<eng>Ага. Теперь давай на разрушенный мост.</eng>
		<ukr>===На зруйнованому мості.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_13_0">
		<rus>Так, следующая контрольная точка – жёлтая строительная бытовка.</rus>
		<eng>Так, следующая контрольная точка – жёлтая строительная бытовка.</eng>
		<ukr>===На жовтій будівельній битовці.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_14_0">
		<rus>Так. Теперь - открытый насквозь гараж на станции.</rus>
		<eng>Так. Теперь - открытый насквозь гараж на станции.</eng>
		<ukr>===Відкритий наскрізь гараж на станції.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_15_0">
		<rus>Блестяще! Ну а теперь по железной дороге, которая ведёт на юг.</rus>
		<eng>Блестяще! Ну а теперь по железной дороге, которая ведёт на юг.</eng>
		<ukr>===По залізниці, яка веде на південь.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_16_0">
		<rus>Ну вот и всё. Приземляйся у тоннеля и ищи внутри телепорт.</rus>
		<eng>Ну вот и всё. Приземляйся у тоннеля и ищи внутри телепорт.</eng>
		<ukr>===Відмінно! Приземляйся біля тунелю і шукай всередині телепорт.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_17_0">
		<rus>Осторожнее! Фиксирую наличие опасной органики! Прямо рядом с тобой!... Ты живой там? Фух, вижу, что живой, слава богу... Телепорт должен быть в этих катакомбах, рядом со входом в технический отсек... Ну, а за полеты благодари не меня. Я бы сам не прочь оказаться на твоём месте, но мне это явно не светит. Такое воронье яйцо – это очень редкая мутация. Поверь мне, доверить его могут не каждому человеку. Так что, ты - наверное, первый в Зоне, кому его доверили испытать. Я по хорошему завидую тебе, Стрелок.</rus>
		<eng>Осторожнее! Фиксирую наличие опасной органики! Прямо рядом с тобой!... Ты живой там? Фух, вижу, что живой, слава богу... Телепорт должен быть в этих катакомбах, рядом со входом в технический отсек... Ну, а за полеты благодари не меня. Я бы сам не прочь оказаться на твоём месте, но мне это явно не светит. Такое воронье яйцо – это очень редкая мутация. Поверь мне, доверить его могут не каждому человеку. Так что, ты - наверное, первый в Зоне, кому его доверили испытать. Я по хорошему завидую тебе, Стрелок.</eng>
		<ukr>===Десь у цих катакомбах. Поряд з входом у технічний відсік.</ukr>
	</string>
	<string id="vtt_jup_18_0">
		<rus>Нашёл? Хорошо. Здесь иди по вентиляционной трубе до самого конца.</rus>
		<eng>Нашёл? Хорошо. Здесь иди по вентиляционной трубе до самого конца.</eng>
		<ukr>===Іди по вентиляційній трубі до кінця.</ukr>
	</string>
</string_table>