<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="aem_start_421">
		<text>Що тепер, не буде більше битв на Арені, закриєш свою лавочку і подасися шукати щастя в інші краї?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_4211">
		<text>Стривай, Мічений, не варто робити поспішних висновків, то був лише один турнір з багатьох.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_42111">
		<text>Дивно, але чомусь я так і думав з самого початку. Ну давай, розкривай карти.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_421111">
		<text>Значить так, цього разу ти переміг і став Чемпіоном Арени, але це всього-навсього перехідне звання і воно не дає гарантій, що в наступному турнірі ти не зіграєш в ящик. Турніри проводяться більш-менш регулярно - раз чи два на добу, бої йдуть з 22:00 до 06:00, про відкриття Арени дізнаєшся з повідомлень, які я буду передавати по загальному каналу. Поки ти Чемпіон у тебе повний доступ по вибору всіх анонсованих боїв - це означає тільки тобі вирішувати з ким, чим і в якому порядку битися. Тільки от щодо зброї є кілька обмежень - не можна використовувати будь-які вибухові заряди і гранати, важке озброєння: РГ-6, РПГ-7 і Гаусс-гармату. Коротше, зараз Арену потрібно трохи прибрати, так що поки можеш піти в бар і гарненько напитися, тільки не пропусти відкриття. До скорого!</text>
		</string>
	<string id="aem_start_4211111">
		<text>Перспективи радують, бувай.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_31">
		<text>Ну привіт, Чемпіон!</text>
		</string>
	<string id="aem_start_311">
		<text>Привіт, що у тебе нового?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_3111">
		<text>Ех, який нетерплячий, ще учасників малувато набралося, пізніше приходь.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_31111">
		<text>Домовилися.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_611">
		<text>Вітаю, вгадав.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_621">
		<text>Не судьба - пощастить у другий раз.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_631">
		<text>Тримай заслужене.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_641">
		<text>Відмінний бій! Ти заробив нагороду і преміальні.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_651">
		<text>Перемога не зарахована.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_661">
		<text>Штраф за порушення правил бою.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_711">
		<text>Здорово, Чемпіон! Вирішив таки знову заглянути на арену. Пропоную, поки не знайшовся гідний претендент щоб відняти твій титул, не розслаблятися і продовжувати виступи. Як щодо замочити пару-трійку мутантів? Кіготь з хлопцями якраз свіженьких відловили.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_721">
		<text>Мічений, слухай, у тебе з'явилася невелика проблема. Ворогуючі угруповання вирішили на час об'єднатися для боротьби із загальним ворогом.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_7211">
		<text>І в чому проблема?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_72111">
		<text>Тільки в тому, що цей ворог - ти. Спробуй згадати, скільки людей ти вже відправив з арени на той світ? От ті що залишилися і відмовляються битися з тобою... поодинці.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_731">
		<text>Здорово, Мічений. Чуєш, тут у нас останнім часом звірини набралося стільки, що вже дівати нікуди. І, як на зло, ніхто з ними воювати не хоче. Може ти візьмешся?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_7311">
		<text>Подивимося.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_73111">
		<text>Подумай, діло ж хороше. І нам допоможеш, і сам підзаробищ.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_741">
		<text>Здорово, Мічений. Арена знову відкрита, давай швидше вибирай бій, сьогодні у нас, як і завжди, дуже насичена програма.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_81">
		<text>Вітаю, сталкер!</text>
		</string>
	<string id="aem_start_91">
		<text>Здорово, Мічений.</text>
		</string>

	<string id="aem_extra_0">
		<text>У мене прохання.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_1">
		<text>Яке?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_2">
		<text>Включи мене знову в свій список розсилки.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_21">
		<text>Як скажеш.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_3">
		<text>Ти можеш більше не відсилати мені свої повідомлення?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_31">
		<text>Запросто, викреслюю твій КПК зі списку розсилки.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_4">
		<text>Ти світла на арені побільше ввімкнути можеш?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_41">
		<text>Спробую.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_5">
		<text>Поверни колишнє освітлення.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_51">
		<text>То ввімкни, то вимкни. Ти вже визначся.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_6">
		<text>ВИДАЛИТИ МОД</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_61">
		<text>Упевнений?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_611">
		<text>Так.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_612">
		<text>Ні.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_9">
		<text>Забудь.</text>
		</string>

	<string id="aem_job_quest">
		<text>Ну, які бої сьогодні будуть?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_closed">
		<text>Поки ніяких, почекай до відкриття.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_done">
		<text>На сьогодні все - охочих більше не залишилося.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_select">
		<text>Вибирай...</text>
		</string>
	<string id="aem_job_reject">
		<text>Якось іншим разом.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_group_reject">
		<text>Я передумав.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_quest">
		<text>Якщо ти абсолютно впевнений у своїх силах, можу запропонувати бої на час. Ці битви, зазвичай, дуже швидкоплинні і вимагають чималої майстерності. Є можливість отримати преміальні або навіть подвоїти виграш, якщо укладешся в мінімально відведений час. Запам'ятай одне залізне правило - не можна вбивати супротивників після виключення таймера, за порушення - штраф, який дорівнює сумі винагороди. Погодься, краще не отримати нагороду і залишитися при своїх, ніж платити штраф, а живі бійці мені ще в інших виступах знадобляться. Що скажеш, виставляти таймер?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_5">
		<text>5 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_10">
		<text>10 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_15">
		<text>15 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_20">
		<text>20 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_30">
		<text>30 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_40">
		<text>40 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_50">
		<text>50 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_60">
		<text>1 хвилина.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_unlimited">
		<text>Ні.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_reject">
		<text>Я передумав.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_quest">
		<text>На кого ставиш?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_vs">
		<text>проти</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_reject">
		<text>Ні на кого, передумав я.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money">
		<text>Скільки?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money_tm">
		<text>руб.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money_empty">
		<text>Якось іншим разом - в кишенях порожньо.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money_reject">
		<text>Та ну його.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_ready">
		<text>Ставки зроблені - ставки більше не приймаються.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_go">
		<text>Поїхали.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_extra">
		<text>Тоталізатор.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_extra_info">
		<text>Хочеш заробити грошенят, не ризикуючи своїм здоров'ям, тоді ти звернувся за адресою. Можеш робити ставки у двох дисциплінах: Бої з мутантами і Турнір угруповань. Все просто - говориш мені на кого ставка, платиш готівкою і топаєш дивитися бій, якщо ставка виграла - отримуєш назад гроші і відсотки з виграшу, якщо програла - принаймні задоволення від перегляду бою тобі забезпечено. Що вибираєш?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_extra_reject">
		<text>Я передумав.</text>
		</string>

	<string id="aem_team_military">
		<text>На військових.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_military1">
		<text>Військові</text>
		</string>
	<string id="aem_team_military2">
		<text>військових.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_killer">
		<text>На найманців.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_killer1">
		<text>Найманці</text>
		</string>
	<string id="aem_team_killer2">
		<text>найманців.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_freedom">
		<text>На Волю.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_freedom1">
		<text>Волівці</text>
		</string>
	<string id="aem_team_freedom2">
		<text>волівців.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_dolg">
		<text>На Долг.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_dolg1">
		<text>Долгівці</text>
		</string>
	<string id="aem_team_dolg2">
		<text>долгівців.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_neutral">
		<text>На нейтралів.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_neutral1">
		<text>Нейтрали</text>
		</string>
	<string id="aem_team_neutral2">
		<text>нейтралів.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bandit">
		<text>На бандитів.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bandit1">
		<text>Бандити</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bandit2">
		<text>бандитів.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_pseudodog">
		<text>На собак.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_pseudodog1">
		<text>Собаки</text>
		</string>
	<string id="aem_team_pseudodog2">
		<text>собак.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_boar">
		<text>На кабанів.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_boar1">
		<text>Кабани</text>
		</string>
	<string id="aem_team_boar2">
		<text>кабанів.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_snork">
		<text>На снорків.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_snork1">
		<text>Снорки</text>
		</string>
	<string id="aem_team_snork2">
		<text>снорків.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker">
		<text>На кровососа.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker1">
		<text>Кровосос</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker2">
		<text>кровососа.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_zombie">
		<text>На неупокоєнних.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_zombie1">
		<text>Зомбі</text>
		</string>
	<string id="aem_team_zombie2">
		<text>зомбі.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_chimera">
		<text>На химеру.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_chimera1">
		<text>Химера</text>
		</string>
	<string id="aem_team_chimera2">
		<text>химери.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_burer">
		<text>На бюрера.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_burer1">
		<text>Бюрер</text>
		</string>
	<string id="aem_team_burer2">
		<text>бюрера.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_gigant">
		<text>На псевдогіганта.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_gigant1">
		<text>Псевдогігант</text>
		</string>
	<string id="aem_team_gigant2">
		<text>псевдогіганта.</text>
		</string>

	<string id="aem_mutants">
		<text>Шкуродерня.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_info">
		<text>Нарешті Долг відновив постачання мутантів на арену, попадаються навіть дуже рідкісні екземпляри. Вибирай, хто стане твоєю новою жертвою?</text>
		</string>
	<string id="aem_military">
		<text>Бій з військовими.</text>
		</string>
	<string id="aem_military_info">
		<text>Здавалося б, якого вони роблять в Барі, але завдяки великим зв'язкам з командуванням військових, долгівці можуть дозволити собі навіть таке. У професіоналізмі військових сумніватися не доводиться, у всіх за плечима чималий бойовий досвід, отриманий ще до виникнення зони і відточений в регулярних рейдах по зачистці територій. Озброєні кращими вітчизняними стволами.</text>
		</string>
	<string id="aem_killer">
		<text>Бій з найманцями.</text>
		</string>
	<string id="aem_killer_info">
		<text>Найманці - добре організоване військове угруповання з відмінним імпортним озброєнням. За чутками, виконують замовлення іноземних урядів. Багато місцевих їх недолюблюють, а у вояк вони, взагалі як кістка в горлі, але бойова міць даної організації змушує всіх рахуватися з їх присутністю в зоні і навіть налагоджувати контакти.</text>
		</string>
	<string id="aem_freedom">
		<text>Бій з волівцями.</text>
		</string>
	<string id="aem_freedom_info">
		<text>Волівці - непримиренні вороги Долгу, на час битв користуються недоторканністю на території Бара. У їхніх лавах зустрічається багато перебіжчиків з Долгу, що відмовилися у свій час від ідеології "останньої надії людства", тому й стосунки між угрупованнями, м'яко кажучи, напружені. Хоча у Долгу і вважають, що волівці відморожені анархісти, проте останні не поступаються в силі першим, а їхня зброю і екіпірування так само на висоті.</text>
		</string>
	<string id="aem_dolg">
		<text>Бій з Долгівцями.</text>
		</string>
	<string id="aem_dolg_info">
		<text>Угрупування Долг - наші самопроголошені менти. Саме завдяки їх командуванню стали проводитися смертельні бої на арені. Члени угруповання постійно беруть участь у битвах, відточуючи свої бойові навички, для підготовки до рейдів в зону. Озброєні як державні спецпідрозділи, зразками вітчизняного ВПК.</text>
		</string>
	<string id="aem_neutral">
		<text>Бій з нейтралами.</text>
		</string>
	<string id="aem_neutral_info">
		<text>Звичайні сталкери одинаки, які не належать ні до одного з угруповань в зоні. Можливо, серед них зустрінуться ті, хто перейшов тобі дорогу - буде хороший привід розправитися з конкурентами. Озброєння різне - імпортне та вітчизняне, але слабких стволів немає ні у кого.</text>
		</string>
	<string id="aem_bandit">
		<text>Бій з бандитами.</text>
		</string>
	<string id="aem_bandit_info">
		<text>Чергова партія смертників з Темної долини. Зброю їм дали казенну - аренівську, тому не думай, що вони в тебе з іржавих берданок палити будуть.</text>
		</string>
	<string id="aem_special">
		<text>Бій зі збірною Зони.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_info">
		<text>У команді представлені всі угруповання Зони. Загальна чисельність дещо перевищує звичайну. І всі вони серйозно налаштовані помститися тобі за загибель співкланівців на арені.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_1">
		<text>Я зрозумів.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_warning">
		<text>Шансів повернутися живим у тебе мало. Ти впевнений, що хочеш прийняти їх виклик? Краще розкинь мізками зараз, ніж потім на арені.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_continue">
		<text>Бувало й гірше. Оголошуй бій.</text>
		</string>
	<string id="aem_stakes">
		<text>Бої з мутантами.</text>
		</string>
	<string id="aem_stakes_info">
		<text>Тут сталкери різних угруповань вибивають дух з мутантів або навпаки, в загальному як вийде. Який бій подивимося?</text>
		</string>
	<string id="aem_turnament">
		<text>Турнір угруповань.</text>
		</string>
	<string id="aem_turnament_info">
		<text>Турнір престижу між угрупованнями, кожне намагається продемонструвати свою перевагу над іншими. Також тут часто вирішуються спірні питання з мінімальними втратами. Правила прості: є кілька команд, вони будуть вбивати один одного, поки не залишиться одна - найсильніша. Приступимо?</text>
		</string>

	<string id="aem_mutants_dog">
		<text>Собаки.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_boar">
		<text>Кабани.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_tushkano">
		<text>Тушкани.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_snork">
		<text>Снорки.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_zombie">
		<text>Контролер і зомбі.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_chimera">
		<text>Химера.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_burer">
		<text>Бюрер.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_gigant">
		<text>Псевдогігант.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on1">
		<text>Один на один.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on2">
		<text>Один проти двох.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on3">
		<text>Один проти трьох.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on6">
		<text>Кривава баня.</text>
		</string>

	<string id="aem_msg_done">
		<text>Арена закривається на профілактику. Сьогодні боїв більше не буде.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_close">
		<text>Час бою вийшов, арена закрита на профілактику. Хто не встиг, той запізнився.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_open">
		<text>Отже, арена знову відкрита! Хто перший бажає здати свій літр крові?</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_3h">
		<text>Всім бажаючим взяти участь у боях на арені терміново прибути в бар. Перший бій відбудеться вже через 3 години.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_6h">
		<text>До відкриття арени залишилося 6 годин.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_12h">
		<text>До відкриття арени залишилося 12 годин.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_24h">
		<text>Нагадую всім, що бої на арені поновляться рівно через 24 години.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_48h">
		<text>Арена відкриється через 48 годин, набір учасників триває.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_72h">
		<text>Передбачуваний час відкриття арени - три доби.</text>
		</string>

	<string id="aem_barman">
		<text>Бармен</text>
		</string>
	<string id="aem_admin">
		<text>Адміністратор арени</text>
		</string>
	<string id="aem_arny_dead">
		<text>Мужики, якась сволота прикінчила Арні! Якщо хто знайде цю скотину - пристреліть на місці. Винагороду гарантую. На даний момент арена закривається на невизначений час, стежте за новинами.</text>
		</string>
	<string id="aem_restore">
		<text>Знайшовся новий адміністратор, робота арени буде скоро відновлена.</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_1">
		<text>Ну що за скотство, знову якась мерзота завалила адміністратора арени! Хто-небудь, нарешті, зупинить цю скажена тварину?</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_2">
		<text>Ей, ти - виродок, якщо я дізнаюся твоє ім'я..., краще застрелись сам. Не чекай, коли за тобою прийдуть мої хлопці - вони тебе будуть довго мучити.</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_3">
		<text>Всім сталкерам в Барі, убитий керуючий арени. Шукайте вбивцю, пора вже припинити це беззаконня раз і назавжди.</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_4">
		<text>Мужики, знову керуючому арени відкинули копита, вбивця ще десь поруч. Знайдіть його, але не вбивайте, просто переламайте всі кістки і киньте вмирати в багаття. Після цього Долг повісить останки цієї мерзоти на одне з дерев біля входу в Бар.</text>
		</string>
	<string id="aem_arny_spread_out">
		<text>Тут така справа... Арні по п'яні влетів в аномалію... коротше, порвало його, навіть кісток не залишилося. Так що, самі розумієте, мужики, боїв на арені поки не буде. Як тільки знайдеться новий керуючий - дам інформацію по загальному каналу.</text>
		</string>
	<string id="aem_admin_spread_out">
		<text>Чорт забирай, кудись пропав новий адміністратор арени. Якщо хто побачить цього алкаша, негайно тягніть його в бар. Хоча, швидше за все вже пізно, напевно, згинув в аномалії, або ще якась біда трапилася... У будь-якому разі арена не відкриється до тих пір, поки не знайдеться керуючий. Усім спасибі, всі вільні.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_1">
		<text>Пішов у бар жерти горілку. До відкриття не кантувати.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_2">
		<text>Пішов у бар пропивати ваші гроші, невдахи.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_3">
		<text>Якщо кому знадоблюсь, шукайте мене в барі, тільки попереджаю відразу, без пляшки розмови не буде.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_4">
		<text>Ех, день за днем одне і те ж... все горілка, горілка... Коротше, я в барі.</text>
		</string>
</string_table>