<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>	
<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Спасибі, Мічений! Відбилися від цих фанатиків шизанутих... А у нас, буває, і звірина біжить з Радара - тоді взагалі армагеддець, застрелитися простіше! Дуже вже швидко біжать, хрін поцілиш! Була у нас проти тварі раніше відмінна штуковина - вогнемет, так щось не фуричить більше. До майстра б нашого - Шурупа - сходити, та часу немає! Сам бачив, ці виродки так і лізуть! Ну гаразд, пора розрахуватися. Грошима візьмеш?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Так, гроші дуже б не завадили!</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>А що, є інші варіанти?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Та як сказати... Гроші і самим потрібні... Давай так. Дам тобі 1000 і вогнемет цей поламаний... Нам він тут, поламаний, не потрібен, а лагодити, повторюся, ніхто не піде. Я дивлюся, ти хлопець тямущий, не полінуйся - зайди до Шурупа, авось полагодить. Ось тоді і зрозумієш, що ця подяка покруче грошей буде!</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Ні, дякую. Краще просто грошима.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>О, нормально. Думаю, я знайду цій чортівні застосування!</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>А, любитель подумати. Ну, ось тобі головоломку приніс. "Убитий насмерть вогнемет" називається. До мене з ним твої колеги гралися. Допоміг я їм там одну справу провернути - дали в подарунок. І рада навздогін, якщо хочеш оживити, мовляв, давай до Шурупа. Що скажеш? Воскресити реально?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>Опа... Твою м..! Я стільки чаклував з цим вогнеметом! І на тобі - зламали!!! Мммать... нда... шланг перебитий... ого... і тут теж зламано... Що за хрінь?! Вони його по всіх аномаліях протягли, чи його химера жерла, та відригнула?! Коротше, Мічений, роботи тут вистачить. А я так працював над ним, ночі безперервно не спав. Ну, раз ти там нам чимось допоміг, допоможу і я тобі. Не безкоштовно, сам розумієш - часи нині непрості. Давай з тобою списочок деталей для ремонту накидаємо. Так... Дещо у мене тут є, дещо у хлопців позапитую... Тааак-с. Дивись, що виходить... Так, доведеться тобі побігати за запчастинами...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>Та ну до біса цю залізяку! Геморою більше, ніж користі. Візьмеш собі за 2500?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Побігати, кажеш? Гаразд, не звикати. Говори, що тобі там треба.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Гаразд, так вже і бути, візьму.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<text>Так... ну, ось приблизний список:\n\n
По-перше, артефакт потрібен, "Вогняна куля" називається. Тут паяти - не перепаяти, скільки дірок! Звичайним паяльником - роботи до зими! А з артефактом цим я пошвидше все зварю, є у мене спосіб хороший...\n
По-друге, трубки. Ті, що на ньому зараз стоять, призначені для поливання огірків, але ніяк не для проводу горючої суміші! Так що роздобудь трубку якусь підходящу. Можу порадити до Сидоровича зайти - йому вічно молодняк всякий непотріб зі Звалища тягає, може, у нього і знайдеться. Привіт йому передай. Можливо, по старій дружбі і знайде для мене щось.\n
По-третє, манометр (датчик тиску, для нетямущих) - тутешній взагалі відхріначений. Мабуть, консерви ним відкривали. Оригінали, щоб їх... Ось давай тепер - підірвись і знайди мені його. Раджу на Агропромі пошукати. Там НДІ ніби як був, може, ще й валяється де.\n
По-четверте, пальник. Без нього ніяк. Хто тутешній погриз - загадка. Немов бюреру в зуби запихали! Пальник можна у наших попитати. Та тільки хрін хто його віддасть! На ньому добре ковбасу коптити. Хе-хе. Ну, якщо тільки ти тут по-тихенькому в бараках не пошукаєш. Правда, є варіант вірніший. Зганяй до Бармена - ось хто у нас криниця херні всякої. Випроси якийсь, я приладнаю, все нормально буде. Тільки не кажи для кого, а то Долгу ще стукне, що я тут хімічу - тут же можуть заскочити з облавою! Воно нам треба?\n
Ну, і найважливіше в будь-якому механізмі - мастило. Тобто спирт. Детальки відполірувати і собі всередину залакувати. Уловлюєш? Знайди мені горілочки, а? На тверезу голову щось не охота мені це майструвати все. Роботи тут багато, так що давай пляшечок із п'ять... ні, сім... Стоп, давай десять. Мало що - на деталі не залишиться.\n
Все. Давай, збирай. Ти ж сталкер, братуха! Я в тебе вірю. Бажано, щоб ти пошуки з горілки почав, звичайно...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Ого. Неслабкий список покупок! Гаразд. Сподіваюся, воно того варте.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Так, варте. І вартувати це буде 25000. І то - по великій дружбі!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>А ось про гроші мови не йшло!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>А тепер йде. За таку річ, що я збирати буду, можна і більше було заламати! Але я добрий. І потім. Ну сам поміркуй. Хто крім мене буде цю хрінь збирати, га? Так що давай, не будь скупим.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>Біс з тобою... Гаразд, піду. Дивись, не спийся до мого повернення!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Привіт тобі приніс. Поганяло Шуруп тобі що-небудь говорить?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<text>Шуруп, Шуруп... Мда, пам'ять вже не та... Так, був ніби такий сталкер. Якщо нічого не плутаю, любив за комір залити. Порядно брав, весь час у мене закуповувався горілкою. Я вже думав, допився до смерті він. Хех... хоча, хабар непоганий мені примудрявся тягати, та й руки у нього з правильного місця ростуть. То тєлік нам тут полагодить, то дозиметри... А що ти про нього там говорив? Невже живий він?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<text>Живий, живий... Привіт тобі від нього, кажу. Сказав, що у тебе можна дечим розжитися. Слухай, Сидорович, мені трубки залізні потрібні. Невеликі такі, ось такого розміру приблизно. Мені скоріше навіть не собі, а Шурупу. Є що-небудь схоже?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<text>Що?! Звідки ж у мене? Чи вони цінність яку мають? Немає нічого навіть схожого! Мені, що грошей не варто, на хрін не треба!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Так, зрозуміло. Ну і скільки мені буде це коштувати?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<text>Ти, Мічений, оглух від радіації зовсім? Кажу ж - немає нічого схожого! Є, звичайно, варіантик один... обрадував ти мене, що Шуруп живий. Так що забезкоштовно пораджу тобі до Льохи Тамбовського навідатися. Він у нас хлопець з мізками, вічно щось майструє, думаю, знайде тобі що-небудь. Він зараз ніби як на Звалищі вештається, шукає щось для своїх виробів. Лови його координати.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Спасибо. У вряди-годи, щось безкоштовно зробив. Мда... старий жлоб...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>Що кажеш, Мічений? А то у мене не тільки з пам'яттю, а й зі слухом проблеми.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>ДЯКУЮ, кажу. Здоров'я тобі, Сидорович.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>Та яке вже тут здоров'я... Ще щось треба від мене?</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Здоров був... Чим зобов'язаний?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<text>Тут Сидор віщав, що ти майстер на всі руки. Не допоможеш мені трубки залізні знайти? Ну ось такого розміру приблизно.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Трубки, трубки... Хм. Так валялися тут десь в цих фонячих купах, самому були потрібні, та костюма поки не можу дістати підходящого, от і не дістатися. Але координатки я собі записав. Якщо треба - продам майже задарма. Я тут намітив ще дещо позбирати в цих купах, а захисту ж так і немає. Ризикну так полізти, але потрібні ліки. Даси мені антирад - дам тобі координати.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<text>Ясно. Але антирад я якось не тягаю з собою. Піду шукати.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>Так, з радіацією краще не жартувати, сам знаю. На, тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<text>Давай КПК. Так... дивись, ставлю позначку. Тут вони валялися, ніхто їх не поцупив поки. Іди, забирай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Спасибо. Щасливо, успіхів з винаходами.</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Здорово. Слухай, а чи не знайдеться у тебе по старій дружбі пальника якого-небудь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Пальника? Хм, цікавий запит. Соромлюся запитати - а на хріна він тобі здався?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>Та щось жах як ковбаски копченої захотілося!..</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Мда?.. Ну припустимо, припустимо. Гаразд, є дещо, здається фуричить. Віддам за 250.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>250 за таку фігню? Крутовато... забий. Давай я у тебе про щось інше запитаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Нормальні гроші, потягну. Тримай...</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_0">
		<text>Невже вже все зібрав? І горілку не забув?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1000">
		<text>Я все дістав. Тримай артефакт і деталі спочатку. Горілку встигнеш ще випити. Давай, займайся справою! Чекаю вогнемет, а тебе чекають мої гроші.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Та розслабся ти! Сказав же, що зроблю. Дай мені день - все буде.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Домовилися. Чекаю.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_10111">
		<text>Ну як справи? Зробив уже?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Опа, Мічен-н-н...ний!.. Що тобі?.. Т-т-ти ре... реально думаєш, щ-щ-що вже... можна було з-з-закін... ее... зак-к-кінчити?! Ік...</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1004">
		<text>От якби пив менше - давно б вже закінчив! Гаразд, хрін з тобою... Працюй, зайду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1013">
		<text>Так, а що там з вогнеметом?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Ооооо! А ось і щасливий власник вогнемета приплентався!</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Та невже! Думав, не дочекаюся від тебе нормальної роботи. Виглядає непогано. Давай, спасибі тобі.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1007">
		<text>Е, постривай! Спритний ти який... Домовлялися ж! 30 штук за роботу давай, забув?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Що-що?! Зовсім мозок пропив? Йшлося про 25 тисяч. Або мені силою пробудити тобі пам'ять?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Тшшш, не кип'ятися... Нехай буде двадцять п'ять. Тримай свій вогнемет. Тепер ти можеш гратися з вогнем. Ха-ха! Все, успіхів. Так, ще один момент. Тутешнього балона тобі вистачить десь на хвилину безперервного паління. Як скінчиться - приходь, перезаряджу за скромну винагороду. Там не все так просто, так що запам'ятовуй. Для цього мені потрібні каністра з паливом і балон з... тьху, як його там... колоїдним газом! Ось... Або я все сам добуду, але тоді це буде пристойно коштувати.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1010">
		<text>З чим балон, вибач? І де хоч все це шукати приблизно?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Колоїд якийсь там. Ну, очкарики, вчені наші, тягали в Зону його для експериментів своїх. Думаю, для горючої суміші він в самий раз підійде. За цим раджу навідатися на Агропром, наприклад. Та й чи мало куди їх встигли розтягнути по Зоні. Можна знайти хрін знає, де ще... Так що краще шукай. Запам'ятав? Каністру з паливом і балон з цим чудним колоїдом.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1012">
		<text>Мда... Все зрозумів. Спасибі ще раз. Тепер можеш і напитися.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<text>Мені потрібно знайти кілька предметів зі списку, який дав Шуруп:\n \n
1. Артефакт "Вогняна куля"\n
2. Трубки - можливо, є у Сидоровича.\n
3. Манометр - шукати в НДІ Агропром.\n
4. Пальник - запитати у Бармена.\n
5. Десять пляшок горілки цьому алкашу.\n
6. 25 тисяч за роботу.\n \n
Ох, важкий буде деньок!
</text>
	</string>

	<string id="trubka_descr">
		<text>Сталева трубка невеликої довжини. Трохи погнута, але виглядає міцно і надійно. Хочеться вірити, що вона підійде для вогнемета.</text>
	</string>
	<string id="gorelka_descr">
		<text>Пальник середнього розміру. З чуток, ковбаса "Практична", будучи закопченою на такому пальнику, набуває чудовий смак. Теоретично, повинен підійти і для розпалювання горючої суміші у вогнеметі.</text>
	</string>
	<string id="manometr_descr">
		<text>Датчик тиску від якогось перегінного апарату радянських часів. Зроблено на совість, хіба що скло бруднувате. Велика ймовірність, що буде справно працювати і на вогнеметі.</text>
	</string>
	<string id="flama_descr">
		<text>Жалкое видовище. Залишається тільки здогадуватися, який міццю володіло дану зброю, будучи в працездатному стані. Однак, за наявності хорошого майстра можна спробувати повернути вогнемет до життя. Залишилося тільки знайти такого майстра.</text>
	</string>
	<string id="flame_descr">
		<text>Кустарний зразок зброї, зібраний на основі вузлів армійського вогнемета Шурупом. Володіє найпотужнішим вражаючим впливом, але ефективний лише на ближніх дистанціях. Зазвичай використовується проти великих зграй мутантів. Заряду балона вистачає приблизно на хвилину безперервної роботи.</text>
	</string>
	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Чорт, здається, щось забув взяти. Скоро зайду.</text>
	</string>
	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Зламаний вогнемет</text>
	</string>
	<string id="manometr">
		<text>Манометр</text>
	</string>
	<string id="trubka">
		<text>Трубка</text>
	</string>
	<string id="gorelka">
		<text>Пальник</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Вогнемет - Саморобна модель, але зроблено досить надійно. Перезаряджати його можна у Шурупа - механіка угрупування Воля. Через специфічну конструкцію потрібно відповідне паливо.
Готується з звичайного палива (можна знайти в каністрах) і колоїду, виробленого вченими (зберіється в балонах). Мені радили їх шукати в районі НДІ Агропром, але є ймовірність знайти де завгодно.
Якщо виникнуть проблеми з пошуком - Шуруп за 30 000 обіцяв сам все роздобути. Та й в будь-якому випадку він просить за роботу "паливо" для себе - пляшку горілки.</text>
	</string>
</string_table>