	<string id="infusomat_vkl">
		<text>Ввімкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vkl_s">
		<text>Ввімкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vkl">
		<text>Автостимулятор. Стан в даний момент - ввімкнений. У цьому стані прилад постійно контролює стан носія і залежно від рівня здоров'я приймає рішення про введення в кровообіг спеціального стимулятора, відомого в Зоні під назвою "Чорна Швидкість".</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vikl">
		<text>Автостимулятор. Стан в даний момент - вимкнений. Якщо його ввімкнути, то прилад почне постійно контролювати стан носія і залежно від рівня здоров'я приймає рішення про введення в кровообіг спеціального стимулятора, відомого в Зоні під назвою "Чорна Швидкість"</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl">
		<text>Вимкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_bioradar">
		<text>Цей дивовижний пристрій дозволяє засікти поблизу власника багато живих форм, як теплокровних, так і холоднокровних. Принцип його дії докладно описаний в монографії професора Большакова "Практичне застосування унікальних властивостей артефакту ZX-232 "Кришталева куля" в польових умовах", а також у дисертації асистента Семенова "Біологічні організми як природні приймачі радіохвиль".\nКоротко описати роботу пристрою можна так: більшість живих організмів випромінюють під час руху електромагнітні хвилі, які можна запеленгувати і виміряти їхню частоту, інтенсивність і визначити положення джерела в просторі. При роботі м'язів, по нервовому волокну до м'язу надходять електричні імпульси, і живі тканини, а також тканини, в яких збережена провідність струму стають мікропередавачами.\nДосить довгий час вважалося, що через надзвичайну слабкість сигналів засікти їх можна лише в лабораторних умовах, з застосуванням громіздкого посилюючого обладнання - за цим принципом працювали і працюють так звані "ауроскопи", прилади, що фіксують навколо живого тіла "ауру", що є, по суті, електромагнітним випромінюванням певного діапазону. У ході досліджень різних артефактів Зони вчені натрапили на вкрай цікавий ефект одного з предметів - артефакту "Кришталева куля".\nНевелике кишенькове радіо асистента Семенова абсолютно несподівано почало приймати сигнал приватної радіостанції, розташованої в одному з провінційних районів Аргентини. Вивчивши незвичайний феномен, колектив наукового табору прийшов до єдино можливого пояснення - артефакт "Кришталева Куля" посилює і фільтрує від перешкод упорядкований радіосигнал. Очевидно, мікроскопічна частина сигналу аргентинської радіоточки присутня в точці знаходження табору, проте була настільки мала, що ніякі потужні приймачі не змогли її зафіксувати.\nОднак варто було лише піднести до стаціонарного пульта зв'язку табору "Кришталеву Кулю", як з шуму ефіру почали доноситися сотні голосів, при подальшій настройці вдало відфільтрованих, які виявилися сигналами практично всіх доступних на діапазоні пульта зв'язку радіопередавачів, максимально далекий з яких знаходився на відстані 14 тисяч кілометрів!\nНа розробку проекту "Кришталеве перехоплення" негайно наклали гриф "цілком таємно", проте до цього моменту деякі прилади, зроблені з використанням такої дивної властивості, все ж стали надбанням громадськості. Прилад "біорадар" пеленгує випромінювання живих тканин організмів, фільтруючи їх за частотою і відстанню. У результаті на звичайному рідкокристалічному дисплеї можна побачити мітки, що позначають живі організми. Оскільки створювався прилад насамперед для розвідки в умовах Зони, асистент Семенов завантажив у базу даних приладу відомості про частоти, які найбільш часто випускаються представниками місцевої фауни. На жаль, організми Зони настільки швидко мутують, що вже через кілька тижнів список частот довелося оновлювати. Однак кмітливі сталкери з числа перших володарів приладу, винайшли простіший, хоча і варварський спосіб пеленга мутантів - якщо поряд з приладом, найкраще на поясі, помістити зразок біологічної тканини монстра того різновиду, яку потрібно засікти - прилад автоматично переналаштується, і мутанти шуканого типу будуть відображатися на екрані.</text>
	</string>
	<string id="bioradar">
		<text>Біорадар</text>
	</string>
	<string id="enc_bioradar2">
		<text>Біорадар, допрацьований Доцентом. Показує абсолютно всі біологічні організми, що знаходяться поблизу власника. Зразки біологічної тканини носити на поясі тепер немає необхідності.</text>
	</string>
	<string id="bioradar2">
		<text>Універсальний біорадар</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl_s">
		<text>Вимкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_steroids_black">
		<text>Бойові стимулятори відомі дуже давно. Ще древні вікінги перед боєм пили настоянку з пива і мухоморів, щоб в бою не відчувати болю і перейти в стан "берсеркера", воїна-демона, який володів неймовірною силою і витривалістю. Берсеркерство, хоч і називалося бойовим безумством, вважалося вищою військовою доблестю. У всі часи існували ті чи інші види бойових стимуляторів, і даний вид - представник останнього покоління таких. Стимулятор "Чорна Швидкість" це суміш з потужних наркотичних знеболюючих речовин, протишокових і гормональних препаратів, що використовуються в спортивній медицині в якості швидкодіючого допінгу, а також у військових спецпідрозділах, де його застосування строго регламентовано. Дозволено використання в якості останнього засобу в екстремальних ситуаціях, коли необхідна мобілізація всіх ресурсів організму на короткий час. Офіційно стимулятор носить назву Комбінований Стимулюючий Препарат шостого покоління ("КСП-6"), проте серед бійців спецназу, що випробували на собі його дію набагато частіше можна почути назву "Чорна Швидкість". Люди, котрі застосовували даний засіб, пояснюють таку екзотичну назву властивостями препарату - спочатку той хто його прийняв стає некерованою машиною смерті, не відчуває болю, страху, ударів, володіє силою кількох людей, а після закінчення дії (тобто через кілька хвилин) настає розплата. Виснажені ресурси організму вимагають відновлення, спостерігається падіння артеріального тиску, рідке дихання, брадикардія. Можлива короткочасна втрата свідомості. Протягом декількох днів після використання потрібен повний спокій, інакше можливі напади раптового головного болю, судоми, раптові стрибки артеріального тиску - як у бік зниження, так і в бік підвищення, через що нерідкі випадки інфарктів та інсультів навіть у молодих людей. Офіційно препарат КСП-6 є забороненим, проте на чорному ринку його все ще можна знайти. Подейкують, що його випуск все ще триває для використання групами спецназу.</text>
	</string>
	<string id="steroids_black">
		<text>Стимулятор "Чорна Швидкість"</text>
	</string>
	<string id="steroids_black_s">
		<text>Стимулятор "Чорна Швидкість"</text>
 	</string>
<string id="art_box_special">
		<text>Контейнер для трьох артефактів</text>
	</string>
	<string id="art_box_special_s">
		<text>Контейнер для трьох артефактів</text>
	</string>
 	<string id="art_box_1special">
		<text>Контейнер для одного артефакту</text>
	</string>
	<string id="art_box_1special_s">
		<text>Контейнер для одного артефакту</text>
	</string>
 	<string id="art_box_8special">
		<text>Контейнер для восьми артефактів</text>
	</string>
	<string id="art_box_8special_s">
		<text>Контейнер для восьми артефактів</text>
	</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic">
		<text>Середній науковий контейнер для артефактів. Призначений для ручного перенесення артефактів середнього ступеня небезпеки. Незважаючи на невеликі розміри, цілком надає необхідний захист від середнього аномального і радіоактивного випромінювання. Виготовлений із спеціального надміцного пластику, покритого зверху шаром новітнього сплаву металів, отриманого в лабораторії на озері Янтар. Користується великим попитом у професійних видобувачів артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_8basic">
		<text>Легкий науковий контейнер для артефактів. Призначений для ручного перенесення радіоактивних артефактів. Незважаючи на невеликі розміри, цілком надає необхідний захист від слабкого радіоактивного випромінювання. Виготовлений із спеціального надміцного пластику, покритого зверху шаром новітнього сплаву металів, отриманого в лабораторії на озері Янтар. Користується великим попитом у професійних видобувачів артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_1box_basic">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Призначений для ручного перенесення особливо небезпечних або особливо радіоактивних артефактів. Незважаючи на невеликі розміри, цілком надає необхідний захист від аномального і радіоактивного випромінювання. Виготовлений із спеціального надміцного пластику, покритого зверху шаром новітнього сплаву металів, отриманого в лабораторії на озері Янтар. Процес виготовлення тримається в секреті, проте відомо, жорстке випромінювання будь-якої інтенсивності практично повністю екранується стінками контейнера. Користується великим попитом у професійних видобувачів артефактів.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_1">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить один артефакт.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_2">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить два артефакти.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_3">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить три артефакти.</text>
</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_4">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить чотири артефакту.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_5">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить п'ять артефактів.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_6">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить шість артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_7">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить сім артефактів.</text>
	</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_8">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Цей контейнер містить вісім артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_9">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_10">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_11">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_12">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_13">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_14">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_kontrolers_diarys">
		<text>Зона очима очевидців</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_name">
		<text>Щоденник піддослідного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_name">
		<text>Нотатки вченого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_name">
		<text>Стопка листів (Таємно)</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_name">
		<text>Записи сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_name">
		<text>Звіт молодого фахівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_name">
		<text>Щоденник сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_name">
		<text>Записи зомбі</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_name">
		<text>Знайдені записи</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_name">
		<text>Щоденник новачка</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_name">
		<text>Щоденник невідомого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_name">
		<text>Щоденник експерименту</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_name">
		<text>Записи Бувалого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_name">
		<text>Записи військового</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
    <string id="arc_diary_14_name">
		<text>Записи про експеримент</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_14_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_name">
		<text>Звіт про дослід</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_name">
		<text>Щоденник долгівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_name">
		<text>Неймовірні відомості</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_18_name">
		<text>Откровння монолітівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_18_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_19_name">
		<text>Записки долгівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_19_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_20_name">
		<text>Щоденник новачка</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_20_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_21_name">
		<text>Щоденник досвідченого сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_21_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_22_name">
		<text>Щоденник сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_22_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_23_name">
		<text>Щоденник військового</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_23_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_24_name">
		<text>Записи рядового</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_24_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_25_name">
		<text>Щоденник інженера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_25_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_26_name">
		<text>Щоденник новачка</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_26_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_27_name">
		<text>Записи колишнього монолітівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_27_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_28_name">
		<text>Запис командира групи</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_28_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_29_name">
		<text>Записи бандита</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_29_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_30_name">
		<text>Замітки сержанта</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_30_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_31_name">
		<text>Щоденник монолітівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_31_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_32_name">
		<text>Записи волівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_32_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_33_name">
		<text>Записи найманця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_33_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_34_name">
		<text>Запис на диктофоні</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_34_descr">
		<text>Запис нерозбірливий</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_1_part_1">
		<text>\n
		29 червня 198... (рік стертий)\nСьогодні нас привезли. Як і ходили чутки, тримати будуть під землею... Сволота! Краще б я погодився на вищу міру... Хоча нас ніхто не запитував - так розіграли, як по нотах. І "раптово виявлені " нові обставини справи, і нова стаття в кодексі про політичних ув'язнених. А вже коли той, лисий почав проникливі промови вести про "добровільну допомогу науці"... Сволота вони всі! Нікому ж вибору не залишалося - розстріл або сюди, не знаю куди... Гаразд, подивимося, що тут за наука.\n \n
		
		12 липня\nСхоже, я помилявся!! Дали не тільки поїсти, а й окремі камери! Правда, за нами цілодобово спостерігають... Але зате вислуховують будь-яке прохання, мені, після того як я попросив, моментально принесли олівець і папір, а Нікольскому - дозволили послухати записи якоїсь його улюбленої рок-групи! Ідіот він, звичайно, хе-хе.. Якби не ці записи, його б і не взяли за спекуляцію... Цікаво, а чому його - спекулянта, з нами, політичними в'язнями відправили?\n \n
		
		1 серпня\nЧерез майже два місяці все починає прояснюватися. Ми приречені... Ці гади ставлять тут експерименти гірше Гітлерівських лікарів у концтаборах. ЯК У НАШІЙ КРАЇНІ МОЖЛИВО ТАКЕ!!? Сьогодні привели після "дослідів" Нікольського... Його протягли повз моєї камери, і він підняв голову, подивився на мене... БОЖЕ! Це були очі не людини! Що вони з ним зробили? Він дивився не на мене, ні, КРІЗЬ мене, ВСЕРЕДИНУ мене! З рота у нього текла кров... Пляма на підлозі перед камерою...\n \n
		
		2 серпня\nЯ майже всю ніч не спав... Крики з-за стіни, вони не схожі на людські... Я попросив в охорони випити, неймовірно, але мені принесли горілку в пластмасовому стакані, як в літаках. Охоронець попросив нікому не говорити... Він і сам виглядав не надто. Світла пам'ять тобі, Нікольський. Нехай душа твоя відпочиває, поки тіло ще кричить у сусідній камері...\n \n
		
		24 серпня\nОт і все. Тепер моя черга. Сьогодні мені пояснили суть мого експерименту. Якийсь "генератор" буде опромінювати мене до тих пір, поки вони не помітять зміни. У відповідь на моє запитання, а що якщо я помру раніше змін, вони відповіли що це "несуттєві перешкоди експерименту". Я кинувся на одного з них, хотів відібрати ключі від виходу... Як болить голова... Охоронець, той, що приносив мені горілку, дав бинт - промокнути рану після кийка. Бинт він забрав, щоб ніхто не побачив його у мене. Але він все одно хороший хлопець. Його звуть Володя.\n \n
		
		10 вересня\nПисати все важче. Мої пальці не гнуться... Вони немов стали міцнішими - я зламав миску з їжею три дні тому. І, здається, перекусив алюмінієву ложку - не пам'ятаю... Завтра знову буде випромінювач псі - так ця штука в головному залі називається... Я залишився один. Нікольскому ще пощастило - він усього два дні кричав перед смертю. Більшість моїх товаришів мучилося довше... Я останній... Вони кажуть - я не такий, я особливий...\n \n
		
		13 вересня\nНе людина більше. Краще, сильніше. Я великий. Щур. Вони дали її мені. Я не люблю щура. Щурів. Не люблю. Вона хотіла вкусити. Я не дав. Змусив її бігати по стелі та стінам. Без рук змусив. Я думав їй в голову бігати, і вона бігала, де я хотів. А потім я перестав думати, і вона впала прямо на підлогу зі стелі. Я підійшов і думав їй не рухатися. І наступив на неї. Не люблю щурів. Брудно. Вони стояли і дивилися. Камера маленька. А я великий.\n \n
		
		1 жовтня\nЩури. Вони багато дають мені щурів. Я їх усіх змушую бігати і падати. А ще собака. Вона теж як пацюк. Я думаю за неї, і бачу що вона бачить. Я не люблю щурів. Собака любить. Я думав собаці в голову щоб їсти щурів. А щурам думав не ворушитися. І собака їла. Смачно... Шкода я не собака. Я великий.\n \n
		
		13 жовтня\nВони більше не знають про мене. Вони кажуть що вивчили. Вони дурні. Я був у них в головах. Я бачив. Вони мене не бачили. Володя... Один з них. Він слабкіший. Він шкодує. Він робив мені добро. Я візьму його першого. І подумаю за нього щоб відкрити камеру. А потім подумаю щоб він убив другого, який мовчав. Він сильний, його головою важко думати. Решта слабкі. Не як Володя, але слабкі. Ті, що записували і вивчали - слабше. Вони головні. Але слабкі. Я візьму їх усіх. Вони як щури і як собака.\n \n
		
		20 жовтня\nВ лісі краще. Тут є гриби. Я пам'ятаю, колись їв гриби. І вони теж пам'ятають. Але вже не говорять. Вони мукають і плачуть. А Володі немає. Він не пацюк. Він краще. Я був голодний. Смачний... Вони думають що я великий. Так. Так і є. Я великий. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_2_part_1">
		<text>\n
		29 січня\nСьогодні листоноша приніс конверт. На ньому виднівся штамп з Київського НДІ Нейрохірургії. Розкривщи, я побачив відповідь на мій запит, цитую:\nУважаемий Антон Анатолійович. Ми розглянули вашу дисертацію, а також ряд ваших статей з приводу розвитку науки в галузі нейрохірургії, а також вашу статтю "про вплив псі-випромінювання на організм і можливості людини". Ми поспішаємо вам повідомити, що в одній з наших лабораторій проводиться набір нових кваліфікованих кадрів, і ми будемо раді бачити вас в головному корпусі нашого...\n \n
		
		Далі запис неможливо прочитати...\n \n
		
		16 лютого\nОт нас і привезли в Лабораторію. Дивно, але я не пам'ятаю, як ми їхали. Я начебто виспався перед дорогою, але коли ми сіли в автобус і він виїхав з території НДІ я почав засинати і зовсім заснув. Останнє, що я пам'ятав це те, як мій співрозмовник, здається Михайло, розповідав про свій виступ в Берліні на науковій конференції. Цікаво, скільки ми їхали по часу? Година? Дві? Усередині лабораторії досі не зустрів годинника. Я зовсім втратив лік часу. День зараз чи ніч? Виїжджали ми в 6 ранку. Я думаю, ми не могли поїхати далеко від НДІ, напевно це десь на околиці Києва. Може в одному з сусідніх містечок. Скоро наша група пройде інструктаж, і ми зможемо побачити всю лабораторію.\n \n
		
		17 лютого\nВчора в аудиторії пройшли інструктаж з техніки безпеки. Як же це стомлює... відчуваєш себе студентом на практиці. То не бери, це не чіпай. Невже хтось з нас до цих пір це не запам'ятав? Тільки що оголосили про збір всіх новоприбулих в аудиторії, швидше за все, покажуть слайди і проведуть екскурсію.\n \n
		
		18 лютого\nЕкскурсія вразила! Лабораторія просто величезна! Найсучасніше обладнання, мабуть, статті про псі-випромінювання багатьох наших вчених все ще комусь цікаві. Але щось в лабораторії насторожило. Незважаючи на те, що в лабораторіях завжди все має бути чисто, все виглядало занадто вилизане. Таке відчуття, що перед нашим приїздом сюди привозили прибиральниць готелю Метрополь і вони, як і завжди, все вичистили до найдрібнішої ворсинки...\n \n
		
		23 лютого\nДумали, хоч в цей день нас випустять подихати свіжим повітрям і оглянути місцевість, але не тут-то було. Як я встиг з'ясувати, нас охороняє загін солдатів. Хоча я не розумію, навіщо нас взагалі охороняти. Від кого? Думав, що хоча б в таке свято, близьке кожному солдату вони погодяться випустити нас на пару хвилинок, але ті були неупереджені.\n \n
		
		4 березня\nСьогодні мій перший день народження, який я буду відзначати не в звичній домашній обстановці, а серед своєї нової сім'ї. Колеги зранку привітали зі святом. Хоча подарунків і не подарували, але воно й зрозуміло, як вони їх куплять, перебуваючи в повній ізоляції від зовнішнього світу?\nДо цих пір незрозуміло що буде входити в мої обов'язки. Дізнався від нашого Старшого наукового співробітника Губарьова Віталія Семеновича, що скоро мають привезти людей, які добровільно погодилися служити науці.\n \n
		
		10 березня\nПривезли перших добровольців. Боже мій, це ж звичайні в'язні. Їх і добровольцями назвати важко. Якого добровольця приведуть до нас в кайданах?\n \n
		
		16 квітня\nПройшов вже місяць після того як почали роботу з "добровольцями". Завдання нашого відділу в підготовці обладнання. Після того як привезли цих ув'язнених нам був закритий доступ у велику частину лабораторних кімнат. Ми навіть не перетинаємося з ув'язненими. Спасибі хоч на тому, що забезпечують всім необхідним.\n \n
		
		19 квітня\nГосподи, куди я потрапив? Будь проклятий той день, коли я спокушений можливістю кар'єрного росту погодився сюди поїхати. Сьогодні щось трапилося в лабораторії. Нас замкнули на поверсі і виставили двох солдатів з автоматами, нібито нас охороняти. Ми нічого не чули і це нас ще більше лякало. Ми намагалися, як і раніше виконувати свою роботу роблячи вигляд, що нічого не сталося, але все було марно. Ми розуміли що там, внизу щось відбувається. Краще б я не дізнався правду! Навіть в об'єктах підвищеної секретності чутки поширюються швидко. Один з піддослідних (Називати їх більше добровольцями я не можу! Кому я брешу? Собі?) Став некерований і чи то взяв у заручники, чи то став контролювати кількох наших співробітників. Як виявилося нас охороняє не просто загін солдатів, а...\n \n 
		
		Лист вирвано.\n \n
		
		16 травня\nСхоже, всі мої листи і прохання звільнити мене від займаної посади ніким не читаються або зовсім не йдуть з лабораторії. Я не можу тут більше працювати. Мене все частіше відвідують думки про саботаж або диверсії. Я вже готовий на будь-яку дію, аби скоріше звідси вийти. Я ніколи не боявся закритих просторів, але я відчуваю, що подібна фобія в мені росте з кожним днем. Коли я в своїх роботах писав про псі-випромінювання, я мав на увазі зовсім інший вплив, який отримувалось шляхом опромінювання надмалими дозами окремих ділянок мозку, а ці ж м'ясники опромінюють весь мозок таким випромінюванням, яке нездатна витримати жодна нормальна людина. Я чув що той, хто контролював двох вчених, був другим мутантом. Всього другим. Перший помер сам через 3 хвилини після початку мутаційних змін у мозку. Його голова просто розкололася як грецький горіх. Невже вони не розуміють що творять. Адже ці ув'язнені, вони ж теж були людьми... а що якщо їм скоро почне не вистачати цих бідолах? Кого вони будуть сюди привозити? Бездомних? А що далі? Ні, треба будь-якою ціною звідси вибратися і розповісти правду всьому світу!\n \n
		
		21 травня\nБоже я божеволію! Мені здається, що хтось сидить у мене в голові! Я нічого не розумію. Іноді відбуваються різкі напади головного болю, потім вони міняються на шум у голові. Часом мені здається, що я чую якийсь писк! Він тривати всього пару секунд, а потім починається новий напад головного болю! Вони що зовсім з глузду з'їхали? Невже вони почали випробовувати на своїх же співробітниках це випромінювання? Які ж дози вони використовують? Я ніколи не чув про такі ефекти від випромінювання!\n \n
		
		27 травня\nПісля чергової НП нас замкнули на поверсі. Минуло вже 4 години, і до цих пір ніяких звісток. Цього разу солдат нам не залишили і слава богу. Так як минулі мордовороти дивилися на нас як на потенційних ворогів. Складалося відчуття, що вони щось недоговорюють..\n \n
		
		29 травня\nЧорт! Чорт! Чорт! Вже два дні нас тримають під замком. Я чую, що хтось там зовні бродить, але на всі наші крики ніхто не відповідає. У нас скоро закінчаться запаси їжі. А нам же ж ще вчора повинні були свіжі продукти видати на кожен поверх. У деяких моїх колег починається паніка, ми намагаємося їх заспокоїти, але нам це вдається все гірше. Напади тепер у нас трапляються майже кожного разу, коли ми починаємо кликати на допомогу (вони що, рефлекс у нас виробляють чи що?).\n \n
		
		30 травня\nЗакінчилась їжа, залишилося не більше 2-х літрів води... найдальший кабінет, який ми вирішили зробити туалетом, видає такий сморід на весь поверх, що неможливо вже дихати... Пробували вибити залізні двері. Зламали масивний стіл, але так і не відкрили двері... за дверима вже ніхто не ходить, і від цього ще страшніше. Ми не знаємо коли відключать світло, це лякає все сильніше..\n \n
		
		31 травня\nДень народження одного з наших колег. Коли ми зайшли щоб його привітати, той висів у петлі. Пробували врятувати, але він висів давно і всі наші спроби боротьби за його життя були марними. Через деякий час спохватилися Михайлова, який відійшов у туалет. Коли зайшли в кабінет, той лежав на підлозі. Швидше за все, серцевий напад. Обох колег склали в цьому ж кабінеті.\n \n
		
		Дата невідома\nВ лабораторії відключилося світло і циферблат, який показував дату і час, вже не горить. Пишу на дотик. Думок в голові вже немає. Ми зрозуміли, що всі тут приречені і ніхто нас шукати не буде. Я, нарешті, здогадався про причину такої чистоти під час екскурсії і чому в лабораторії було стільки вакантних місць. Вся справа не в створенні нового крила в лабораторії і не в тому, що це молодий проект. Вся справа в тому, що ми спочатку були смертниками. Такими ж, як і попередня група вчених. Вони теж провалили експеримент і всі загинули. Вижили тільки ті, хто очолював експеримент. Ті, хто завжди виходять чистенькими з будь-якої ситуації... Мій дід таких називав Щтабними щурами! І був до біса правий. Ось тільки ми всі тут щури... піддослідні щури... люди, на добровільній основі погодилися принести себе в жертву науці...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
         <string id="kontroler_diary_3_part_1">
		<text>Листи, заборонені до відправки або ті, які були повернуті назад\n \n
		
		"Рядовий Петренко.\nДорога мама! Пишу я тобі після 2 місяців служби! Я ні крапельки не шкодую про те, що підписав контракт на службу в Зоні Відчуження. Наша рота розташовується в місцевому НДІ під назвою "Агропром". За час служби я вже встиг побувати в наряді, а вчора заступив на нічне чергування. Служба тут некваплива, дідівщина відсутня, так як старлей Хаджинов підтримує залізну дисципліну. На рахунок радіації не переживай, в 86-му цей НДІ був повністю дезактивований і очищений від радіоактивних частинок. Фон на території не перевищує норму, а за межами інституту він становить порядку 200-300 мкР\год. Петьку передавай, що як тільки контракт скінчиться, я йому обов'язково який-небудь сувенір привезу. Тут є такі штуки цікаві, артефактами називають. Є ті, які радіоактивні, а є такі, які, незважаючи на перебування на зараженій території, навпаки від радіації захищають. Деякі наші хлопці навіть пробували самі готувати такі артефакти. Для цього треба було якісь інгредієнти кинути в спеціальне місце, аномалію, і через деякий час вся ця каша стає надщільним, міцним з'єднанням з особливими якостями. Закінчується мій листик, не знаю, що ще б написати. Не переживай за мене Мама! Ще 10 місяців і я повернуся! Обіцяю тобі писати раз на 2 місяці. Частіше не можу. До речі, це вже другий лист, який я відправляю, а ти мовчиш у відповідь. Твій Саша."\n \n
		
		Причина: ненавмисна спроба розголошення військової таємниці, пропаганда Зони.\n \n
		
		"Сержант Тихонюк.\nПривіт, Костику! Дивно, що ти отримав мій лист так пізно. Напевно, десь загубилося на пошті і його довго не могли знайти. Я дуже радий, що тобі сподобалася та фотка, яку я надіслав разом з листом. Минулого разу я дійсно забув вказати, хто стоїть поруч зі мною. Якщо ти подивишся зліва направо, то спочатку стоїть Петро Бровун, потім йде Сашко Петренко (він недавно у нас, всього 3 місяці), праворуч стою я, як ти вже здогадався, а перед нами сидить Віталік Дмитрієв. Його вчора в лазарет привезли. Він, молодший лейтенант Зубко і сержант Нечаєв здійснювали нічний обхід території навколо нашого НДІ. І треба ж було такому статися, напав на них кровосос болотний. А мутант шустрий виявився, судячи з розповідей Віталіка. Вночі з кущів шусть, схопив Нечаєва та шусть назад в кущі. Через час знову вискочив з кущів і вчепився в Зубко. А Віталік Дмитрієв хоч і не з боязкого десятка, але такого ніколи не бачив, щоб на його очах з живої людини всю душу витягували. Ну і злякався він. Помчав назад, навіть каску по шляху втратив. Але кровосос все одно його вже біля самих воріт нагнав. Ох, якби не Антоха Сєдих, я навіть не знаю, що б з Віталіка було. Але снайпер наш на вишці і білку в око поцілить і кровососові, та хоч самому тушкану в його гудзик, все одно не промаже. Ну і не знаю, вже як так у нього вийшло, але прошив кровососа, навіть не зачепивши товариша! Ось така от історія. У сорочці народився, не інакше! Завтра нас посилають патрулювати територію біля кордону, там Сталкери зовсім знахабніли, в колючці діри наробили і сновигають, як по шосе. Чекаю відповіді, друже! Вже вибач, що такі новини розповідаю, але немає в нашій зоні політики чи економіки. Так що доводиться писати ось такі от, майже кримінальні новини. Вітьок\nP.S. У мене все одно ніяк не пройде відчуття, що перед відправкою наші листи хтось читає. Напевно, це і є причина того, що не всі листи до тебе прийшли."\n \n
		
		Причина: ненавмисна спроба розголошення військової таємниці, спроба розголошення конфіденційної інформації третій особі.\n \n
		
		"Рядовий Никодимов.\nПривіт, братику! Отримав твого листа і відразу ж вирішив тобі написати відповідь, поки є вільний час. Справи мої нормально, служу як усі. Ось тільки здоров'я останнім часом шалити починає. Останнім часом став сильно схильний вірусним інфекціям всяким, той же грип взимку просто спокою не давав. Лікарі кажуть це від того, що опромінився біля аномалії під час останнього патрулювання. Але я їм не вірю. Ці сталкери по кілька годин проводять біля аномалій, коли варять артефакти, навіть спати біля них не бояться, а я всього годину знаходився біля Воронки. Я думаю вся справа в тому, що мені ще наприкінці осені вкололи... приїжджали вчені якісь, ми їх тут між собою яйцеголовими називаємо (костюм у них смішний). Так ці ботани вибрали кілька людей за незрозумілим принципом, серед яких опинився і я, і провели, так звану, вакцинацію. Після цього кожен день нас стали водити до лікаря і перевіряти, запитують наше самопочуття, навіть годують краще за інших. Нещодавно двох з нашої групи щеплених яйцеголові з собою відвезли. Досі не зрозумію, навіщо? Але у тих були часті головні болі і болі в області спини. Може їх лікувати повезли? Але дивно, начебто лазарет в нашому НДІ самий сучасно оснащений у всій зоні. Можливо, недоговорюють щось. Але я їм просто так не здамся, у мене сильний організм, я не захворію так, як вони! Обіцяю братику! Передавай привіт всій нашій рідні. Мені залишилося зовсім недовго, ще 3 місяці і мій контракт закінчиться."\n \n
		
		Причина: навмисна спроба розголошення надсекретного експерименту та інформування про нього третіх осіб.\n \n
		
		"Рядовий Цибенко.\nПривіт мама! Я пишу тобі відразу по поверненню із завдання. Я прослужив тут всього місяць, але я вже страшно пошкодував про своє рішення. Мама, я сьогодні вперше вбив людину. Хоча ті люди, які тут бродять, час від часу мало нагадують тих людей, що я звик бачити у нас в селі. Швидше вони схожі на бездушні машини, які готові вбити за будь-який предмет що світиться... Вони немов сороки, збирають все те, що блищить і погано лежить. Вони готові розірвати один одного за маленький камінчик що світиться, за пляшку горілки, за в'язку гранат, навіть за кросівки. Це вже не люди. Вони гірше вовків, на яких ми з батьком полювали. Але цей сталкер. У ньому було набагато більше людяного, ніж у всіх наших хлопцях разом узятих. Він ішов поранений в бік кордону, ледве волочачи за собою автомат. Ми спочатку думали його пропустити, наш лейтенант наказав йому кинути зброю, пробурчавши собі під ніс, що той все одно вже не жилець і вона йому не знадобиться. Але той раптом подивився на нас поглядом повним болю, яка розривала його всередині... він просив врятувати його, позбавити від цих мук. Вітька Тихонюк сказав мені, що, схоже, він мутує зсередини, його розриває пекельний біль і що йому було б краще, якби ми не пропустили його. Той немов почув слова Сержанта і спробував підняти автомат, направляючи в нашу сторону. Лейтенант віддав наказ стріляти на ураження і я, як і інші солдати пригорнувся до прицілу автомата і натиснув на курок. Не знаю, навіщо я стріляв. Навколо і без мене вистачало стрільців. У лічені секунди ми зробили з тільки що живої людини криваве місиво. Кілька наших хлопців-новачків попросилися у лейтенанта підійти до сталкера, але від однієї думки як він буде виглядати поблизу, мене знудило. Лейтенант лише посміхнувся і сказав, що у всіх нормальних людей перший раз така реакція, а тим молодцям, які хотіли подивитися ближче, він відповів, що ті ще встигнуть за свою службу надивитися і на гірше. А після мені захотілося все кинути до чортів собачих і повернутися до нас в село. Я шалено скучив за твоїми пиріжками, за свіжим молоком коров'ячим уранці. Але ці гроші, які я отримаю, служачи в Зоні, ти ж знаєш, як вони нам потрібні. На ці гроші тобі зроблять операцію, ми встигнемо, ми обов'язково встигнемо вилікувати твою хворобу до того, як вона почне прогресувати. Цілую мамо! І не переживай за мене! Я сильний, я вистою!"\n \n
		
		Причина: Цибенко Валентина Олексіївна більше не проживає за адресою: с. Полянське д.35.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_4_part_1">
		<text>\n
		День перший.\nСьогодні я перший раз іду в Зону, в рейд! Місцеві кажуть, рейд - це така вилазка за чим-небудь цінним. Людина, яка дала мені замовлення, пояснила, що для того, щоб навчитися виживати тут, одного рейду мало. Але цей - перевірка. "Кам'яна Квітка"... Цікаво, що це таке? Він показав розмиту картинку, я не розібрав що на ній. Якісь лінії, спалахи... Вогні різнокольорові. Але він пояснив мені, що коли я знайду цю штуку, то ні з чим не сплутаю. "Кам'яна Квітка"... Блін, Данилою-майстром себе почуваю! Гаразд. Грошей він обіцяв непогано, і ще каже - надбавка за швидкість. Цей хлопець, схоже, місцевий авторитет - інакше звідки у нього стільки всього в бункері?\n \n
		
		День другий.\nЯ живий. Це головне - а пару годин тому міг і не вижити. Сам не вірю, що вибрався... Якась тварюка, там, в улоговині, розміром, напевно, з танк, кинулася на мене з темряви. Як я зумів дістати рушницю з-за плеча??? Ось він, армійський вишкіл... А я думав, два роки марно пройшли. Повернуся - поставлю найбільшу свічку за здоров'я старшини Кривцова. Хоча церкви тут, напевно, нема близько... Гаразд, вип'ю за його добре здоров'я - навчив стріляти, зараза... А рушницю я тепер вішати за плечі не буду. Зі стволом в руках спокійніше, хоч і незручно трохи.\n \n
		
		День третій.\nЯ знайшов його! Все було як сказав той, у бункері! Вона.. Квітка... Вона прекрасна, я ніколи не бачив такої краси! Я довго тримав її в руках, а вона сяяла... Ось вони які - артефакти. Навіть шкода її віддавати - все-таки це моя перша удача. Гаразд, пора назад.\n \n
		
		День шостий.\nХрінові справи. Патронів майже немає, а я заблукав. Місця начебто знайомі, я пам'ятаю он той пагорб, ці три дерева біля криниці... Але щось змінилося, немов... Не знаю. А ще на зворотному шляху на мене нападають різні тварюки. Більшість дрібні, але верткі - всі патрони картечі вивів. Залишилася дріб, п'ятірка. Якщо хто побільше собаки нападе - хана.\n \n
		
		День шостий, вечір.\nЩе одна величезна тварина кинулася на мене! Вона чекала мене в засідці!! Як та, вночі, коли я тільки йшов сюди! Ніколи не забуду цю ошкірену морду й ікла.... Дивно, але начебто ця звірюка схожа на кабана. Тільки величезна, і іклів багато, я не встиг порахувати. А може, зі страху здалося? Не знаю. Вона кинулася на мене так швидко, а я немов завмер, мене паралізувало!! Я просто дивився, як вона летить на мене, і раптом... Немов натрапила на невидиму перешкоду - тварюку підкинуло в повітря, потім розкрутило, а потім.... БОЖЕ, я ж міг опинитися на її місці! Значить, розмови в таборі про аномалії правда. Чорт, куди ж я потрапив!?\n \n
		
		День сьомий.\nВранці здалося, що я бачив людину. Напевно, галюцинація - не може тут бути беззбройна людина в джинсах... Та й голова у нього була дуже велика. Напевно це від Кам'яної Квітки - почервоніли руки, шия, спина свербить страшно. Може, вона радіоактивна? В очах все пливе... І шум у вухах, як голос... Напевно, я отруївся... Дійти б скоріше. Де ж я?\n \n
		
		День сьомий. Вечір.\nТяжело говорити... Ця людина... Він йде за мною, він весь час йшов... А один раз я бачив його обличчя. Так близько, а він був далеко. Як це може бути? Шумить у вухах... Це він каже, це такий у нього голос - як шум вітру... І свист... Ні, він не людина, він... Інший... Він знає, де я сховався... руки не слухаються...\n \n
		
		Останній запис. (Шум, тріск)........... Відпусти.... (шум)........ я........ треба додому............... темно................ Дуже темно.... Великий, відпусти........... Або померти.... Краще так.... Він.... Він не дасть піти....... Пістолет є......... патрони......... один.... тільки б вийшло.......... відпусти............ немає........ не треба.... не заважай........ все..........\n \n
		
		(Звук пострілу. Шум, тріск. Обрив запису)\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_5_part_1">
		<text>\n
		Звіт №25-19-12у.\n \nУ мене вийшло! Я їду туди, в Зону! Вся лабораторія мене привітала сьогодні, навіть старший науковий співробітник Ковальов. Незважаючи на те, що він мене недолюблює, підійшов, потиснув руку і сказав: "вітаю, товариш Паньков!" Правда, посміхнувся він нещиро - це було зайвим. Але все одно - я щасливий! Я сам побачу місця, звідки нам доставляють більшість об'єктів для досліджень. Може бути, навіть наукову роботу закінчу в цьому році!\n \nНа місці виявилося зовсім не так, як я очікував. Наукові прилади здебільшого мені абсолютно незнайомі. Семенов - асистент керівника лабораторії і за сумісництвом начальника МТ-4 (мобільного табору) - каже, що вони "місцевого виробництва", і в них містяться деякі місцеві артефакти. Це приголомшливо! Який великий крок зробила тут, всередині Зони, наука!\n \nСьогодні був важкий день. Нам ледве вдалося піти з-під установки яка несподівано ввімкнулася. Семенов робив заміри інтенсивності випромінювання, а я по рації доповідав результати Круглову (це ще один старший науковий співробітник, мені здалося - трохи самовпевнена людина...), як раптом датчик зашкалило. Ми ледве забрали ноги. Земля здригнулася, немов під будівлею заводу прокинувся вулкан! Що за установка здатна на таке? Якої ж вона потужності!? Семенов сказав, якщо я хочу зрозуміти, що тут діється, треба залізти вище і подивитися на територію заводу в бінокль. Цікаво, навіщо? Чи він пожартував?\n \nМені вперше дуже страшно. Я послухався ради Семенова... Я виліз на високе дерево, взявши з собою бінокль. І подивився, що діється на території заводу, у внутрішньому дворі... Господи, та там же люди! Вони ходять по колу, як сновиди! На деяких одяг вчених, здається, кілька поранені... Що з ними? Чому вони не можуть вийти? Я повинен з'ясувати, як їм допомогти. Сьогодні Семенов і Круглов кудись поїхали, сказавши, що це ненадовго. Шкода, значить, я піду один. Треба взяти побільше аптечок, для поранених вчених там, всередині. І напевно, зброю. Правда, я стріляв тільки в тирі з пневматичної гвинтівки. Ну та ладно, нехай буде на всяк випадок.\n \nЯ в засідці недалеко від заводу, на даху якогось цеху. Неймовірно, але люди підпорядковуються якомусь монстру, двоногому і прямоходячому! Ця пародія на людину носить джинси! Писати важко - мабуть, псі-випромінювання впливає на координацію. Добре, що установка не працює зараз - я перевірив. СТОП. Яке тоді псі-випромінювання? ЩО ВІДБУВАЄТЬСЯ? Невже це монстр може генерувати псі-хвилі? Тоді добре, що він мене не бачив... Потрібно вистрілити в нього... Головне - потрапити в голову, якщо схиблю - мені кінець. Зомбі (на жаль, тільки так можна назвати сталкерів навколо монстра і вчених... Який жах...) стріляють куди він вкаже, і якщо я не вб'ю його відразу - мене просто зрешетять. Але я повинен спробувати. Це мій обов'язок, заради них, тих нещасних з ним поруч...\n \nТому хто знайде і прочитає...\n \nЯ поранений. Рухатися не можу - куля потрапила в хребет... Крізь біль ще можу писати, але не виключено, що скоро втрачу свідомість - якщо мені пощастить... На жаль, стрілець я нікудишній - всю обойму розстріляв мимо. Я чую, монстр лізе до мене, сюди. У мене мало часу. Я не потрібен йому живим, бо поранений - я бачив як він їв одного з зомбі коли той потрапив ногою в люк і зламав її... Тільки б відразу... Я боюся. Прощайте. Я зробив усе, що міг для цих людей.\n \n
		Молодший науковий співробітник Паньков.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_6_part_1">
		<text>\n
		Щоденник Святослава "Шиза" Деденко.\n \n
		
		13 квітня 2010 р.\nЖерти хочу... Грошей немає, от і поїхав в зону. Туго без грошей... Це буде день 1-ий, день приходу, далі буде без дат...\n \n
		
		День 7.\nВже тиждень... А час тут біжить швидше, ніж поза Зоною. Тепер не зона, а Зона.\n \n
		
		День 12.\nРазом з Сивим, Шахраєм і Тюфяком підемо далі, до Звалища... Через блокпост...\n \n
		
		День 13.\nЧортові бандити... Вистрілили в руку... Передпліччя... Бля, як же ж боляче... Ненавиджу...\n \n
		
		День 15.\nСуки!.. Вони вбили його... ВОНИ ВБИЛИ ТЮФЯКА!!! Всіх вб'ю, без жалю і жалю...\n \n
		
		День 20.\nРана вся розпухла, болить, треба в Бар, може там допоможуть... Чорт, болить жахливо... Їжі майже немає..\n \n
		
		День 21.\nЗнашли якийсь... артефакт. Випромінює тепло, лічильник Шахрая показав, що трохи фонить, однак рана перестала так сильно боліти... Це добре...\n \n
		
		День 25.\nДобрались до блокпоста Долгу, вони нас спочатку не пускали, але як тільки рану побачили, то хутко ворота відкрили.\n \n
		
		День 26.\nТутешній лікар каже, що за ліками доведеться топати до Сахарова, навіть провідником забезпечив, правда артефакт доведеться віддати вченим. А шкода, він цікав.. стоп, що це я? Віддам і гаразд...Шахрай влаштувався у бармена, а от Сивий... нема більше Сивого...\n \n
		
		День 30.\nСахаров ліки ввів, начебто майже пройшло. Артефакт забрав, виявився досить рідкісним... Працюю тепер на них, навіть скафандр дали. Тепер в лабораторію тутешню ходити будемо. Як же її... а, точно! Х-16!\n \n
		
		День 32.\nЖах... якась хрінь під землею... випромінювач... Зомбі тепер тут... жах...\n \n
		
		День 60.\nМене вкусив снорк... Дивно, але я не відчуваю болю! Тільки їсти хочу... М'ЯСО!..\n \n
		
		День 62.\nРррр... їжа... їсти... РРРР... М'ЯСО! Ррр... Ох, як погано... нваіть непможу нормально друквуати... тепер тільки за-рр-писи з голосуу-ррр!..\n \n
		
		День 63.\nА-у-и-р-р-р... й-і-і-і-с-с-ти! Їжа... и-р-р-р\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_7_part_1">
		<text>\n
		Початок запису.\n \n... сволота він, ну та гаразд, не тягти ж весь хабар до Сидора, а більше нікого з бариг я і не знаю. На амуніцію бабок поки вистачить.\nБар - оазис Зони. Народ постійно приходить і йде, бандюків і монстрів майже немає - їх Долг ганяє, томущо база у них тут же.\nТак. Ще по одній - і на бокову. А сталкери до Арени потягнулися, видовищ хочуть...\n \nМда... знову похмурий ранок. Хоча, як кажуть, сталкери не п'ють - сталкери лікуються. Однак прекрасно пам'ятаю всю розмову з одним челом, Лисий чи що... Казав про завод Янтар, про табір пуголовків на озері, про те, скільки вони бабок відсипають за саму нікчемну Кам'яну Квітку, а вже за модифікати мало не сорочку готові з себе стягнути. Що ж поробиш - фанатики... від науки. Правда є один мінус - установка псі-випромінювання. Сам я зомбі ще не зустрічав, але з розповідей бувалих - видовище не з приємних. Ось і Лисий говорив, що якось скорішився з одним сталкером так, що той і хабаром міг поділитися, і спину прикрити в бою, і в барі горілки попити, а тиждень тому зустрів його по дорозі з Янтаря (той начебто сам в рейд пішов). Казав, що той ішов як заведений, навпростець, мало не по краю аномалій, під ніс щось бурмоче, та автомат по землі волочить. Лисий його, було, гукнув, а друган на голос чергою різонув, поки ріжок не спорожнів. Ну Лисий і зрозумів, що друган його зварив собі мізки на Янтарі і в зомбяка перетворився. Коротше, довелося йому кореша нерозлучного своїми ж руками і порішити...\nСумно.... Правда, від підрахунку грошенят, що залишилися після поповнення запасів набоїв, аптечок і хавчика, стає ще сумніше. Була-не-була, а завтра посуну в сторону Янтаря.\n \nБармен сказав, що є дорога на Янтар через залізничний роз'їзд чи як там це називається... Правда і аномалій там неміряно - треба б болтів з гайками набрати побільше.\n \nОт пощастило! Пройшов до моста, що по дорозі на Янтар, не зустрівши жодного найманця. Правда довелося закласти немалий гак, тому що у теплушок поруч з платформою кровосос нишпорив. Добре що я його вчасно засік. А коли під міст зайшов аж щелепа відпала - по всьому проходу повітря струмує, як від розпеченої залізної покрівлі в літній день. Стільки жарок я ще не бачив! Майже годину пробирався, купу болтів вивів, аномалії провішуючи. Зате артефактами розжився - 3 Вогняних кулі і 5 якихось грушоподібних закарлюк. Тепер перекур, сиджу в затінку, дорогу.... БЛІН! Кого це принесло?\n \nОсь він який - Янтар... Здоровенний цех на пагорбі, болото з підбитою вертушкою, бункер вчених, на якому я розташувався - і тиша. А Лисий не обманув - головний вчений, Сахаров здається, як побачив мій хабар - аж очі загорілися. Взяв усі арти і бабла відсипав неміряно, я ще ні за один рейд стільки не піднімав! Правда в бункер не пустив, мовляв карантин, радіація - ну та й ладно, на даху, де вертолітний майданчик, теж можна дух перевести.\nТілько моторошно тут. Тихо, лише снорки по кущах нишпорять, та й зомбі... Мені перший такий зустрівся ще на підході до Янтарю, коли я привал біля дороги влаштував. У чорному комбезі долгівця, ліва сторона обпечена, наче в багаття впав або в Жарку влетів, хода шкутильгаюча, бо одна ступня вивихнута або зламана. Я хотів було перечекати коли він пройде, а ця сволота якось відчула, де я заникався і шмальнула з Пе-еМа. Довелося замочити, але поки я йому бошку не розніс з дробовика, він ще намагався піднятися - живучий, гад. Моторошне видовище.\n \nПора назад в Бар рухати. Розживуся там чим-небудь вартим, може на "Абакан" вистачить, та й комбез змінити не завадить. Лисого зустріну - проставлю, за наводку на вчених спасибі йому.\nТаак... Он хтось з гірочки спускається, зараз глянемо, що за...\n \n(гучний низькочастотний гул)\n \n... ММАТЬ!!! ЩО ЦЕ??!!\n \nКрок. Крок. Дорога.\nВперед. Вперед.\nХаб... хаб... хабар...\nБар. Бар... Мен...\nБармен. Баррига...\nСтал... кер...\nСталкер.\n \n(звук пострілу, окрик: "Стій, сталкер! Опусти ствол!")\n... стал... СТАААЛКЕР!!\n \n(звук пересмикування затвора)\nМОЧИИИИИИ!!!\n(довга автоматна черга)\n \n
		Кінець запису.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_8_part_1">
		<text>\n
		(Початку немає, запис безнадійно зіпсований)\n \n... Вафел, Товстий суки. Коли-небудь пришию їх. Мерзенні покидьки, сказали Синьому що Косий сьогодні дув дурь в яру і ніхріна не чергував. Як завжди Косий, от суки. Бля....\nТеперь тащусь з цим кінченим кретином Вафелом (не забути шльопнути його по тихому, Синьому скажу патруль) шукати сталкера. Шалений, Чешений... не пам'ятаю як його. Синій сказав у того пакет забрати треба, теж собі підор. Сам би йшов і відбирав...\n ---\nБлін, сьогодні йшли через Агропром, бля, мерзенне містечко, пацани казали що тут до хріна військових, а ми зустріли тільки один труп. На гілку насаджений... Хтось постарався так високо його насадити. Треба пацанам сказати що б прийшли, подивилися, весела картинка. Вафел все ниє що ногу натер, говорили йому - що б на кедах не економив, так ні ж Вафел найрозумніший.\n ---\nРозбив екран КПК, тепер можу тільки слухати і говорити. Вафел, сука, сміється... Ну нічого я його скоро грохну, не тягти ж цю падлу назад?\n ---\nОт і нема Вафеля... чорт, я думав його грохнути, але доля розпорядилася інакше. Поки ми спали до нас підібрався кровосос. Бля, ото мерзенне страховисько. Він кинувся на Вафеля, мир його поганій душі, і терзав його як Тузик грілку, а той кричав, бля.... так кричав, що я мало не збожеволів. Ледве втік....\nІ де я тепер? Будинок якийсь і ні хера не ясно. Куди йти?\n ---\nБля... Я обов'язково повернуся, а коли повернуся урию суку Товстого, і підора Альошу, а може ще й Синього. Чортів будинок, звідки я знав що там лігво тушканів? Ледве втік, зараз в якомусь лісі...\n ---\nТільки б повернутися. Іронія долі... той сталкер... ми його різали а він дивився на мене і говорив що я не повернуся з Зони... чорт, його очі...\n ---\nЗараз під якимось корчем, бля... По КПК сказали скоро викид, а тут як на зло жодної сраної улоговини.\n ----\n (шум викиду)\nЯк болить голова... і ці очі, сталкер прости мене якщо можеш, бля буду... повернуся, помолюся за твою душу...\n \n (... початок запису зіпсовано... шум викиду)\n.... чорт я не переживу цього дня... страшно болить голова... Прокляття на твою голову Синій... я повинен, повинен повернутися....\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_9_part_1">
		<text>\n
		06:00\nЕх... Вже пора вставати... М-да, говорив же я Толіку, не треба було п'яту пляшку! Як голова розколюється... Чорт, шкода, немає такого Арта, щоб похмілля знімав!\n \n
		
		06:48\nБлін, ще й грошей майже немає! На пластини не вистачить! От же ж Толік гад, візьми пляшку, візьми... Ну гаразд! Чув, Сидорович хоче щось на фермі знайти, треба б сходити запитати, у мене ж там хованка, заодно її провідаю.\n \n
		
		07:02\nСпитав я у нього про цю ферму... Грить треба мені, розумієш, очей плоті, хоч я і чув від інших сталкерів про такі доручення, але сам зіткнувся вперше... Добре хоч не мізки, а, то б трепанацію (або як її там) робити би довелося. Ну що ж можна вже і збиратися.\n \n
		
		07:15\nО! Зустрів Андрюху Вченого (а ми чули, ніби він десь загнувся) він тут знайшов лігво псевдособак. Так говорить за її хвіст гроші можуть дати, та й непогані! Загалом погодився, я з ним, разом собаку приб'ємо.\n \n
		
		07:29\nВирішили піти через АТП, хоч і кажуть, що там бандюги засіли, але може, проскочимо і не помітять...\n \n
		
		07:53\nУф! Добре хоч у Андрюхи ПБ був, а то б спалили б нас! От же ж гад! Сидів так, що його відразу й не помітиш!\n \n
		
		08:06\nНу ось і тунель, видно тут собака ця оселилася, он скільки кісточок лежить! Навіть боязно якось, ні разу не бачив цих псевдособак, сліпих стріляв, а цих...\n \n
		
		08:27\nОт же ж тварюка! Сиділа й чекала коли ми в тунель зайдемо! Ех, шкода Андрюху, хороший був сталкер... Ну гаразд, хвіст у мене, треба тепер до села дійти.\n \n
		
		09:13\nВирішив обійти АТП, піду трохи північніше, головне що б вояки не помітили... Блін ще голова розболілася.\n \n
		
		09:28\nЙо-мойо! Контролер! Тут! Не може бути...\n \n
		
		09:35\nНу так, він... Точно він, жере щось, і обійти не можна...\n \n
		
		09:43\nПридумав, є у мене хованка у локомотива, там динамітна шашка. До нього не докину, але відвернути увагу зможу, може, встигну обійти.\n \n
		
		09:45\nФух! Обійшов! Рвонуло, звичайно, не дуже... напевно відвогла, ну та відволікся і гаразд...\n \n
		
		09:46\nХм... А що якщо...\n \n
		
		09:48\Є! Я потрапив! Потрапив!\n \n
		
		09:50\nОт це так... Контролера завалити з ТОЗа з першого пострілу! Не кожен може похвалитися! А це що? КПК?\n \n
		
		09:53\nМ-да... От же ж як буває. Зона...\n \n
		
		10:43\nТа треба ж! Без пригод дійшов. Сидорович, гад такий, за хвіст дав всього 7500 гривень! Ну, хоч патронів відсипав.\n \n
		
		11:20\nРазповів про контролера, ніхто не повірив... Ха! Але коли дав прослухати запис на КПК, відразу всі притихли, то-то й воно! Ну гаразд, на сьогодні все, не може людині так везти!\n \n
		
		09:27\nЩось мене розморило... Так пізно прокинувся... Блііін! Вояки вже караул змінили, а там земляк був! Доведеться платити за перехід, чорт...\n \n
		
		10:39\nДійшов до насипу без пригод, заплатив 2500 за перехід, от кровопивці!\n \n
		
		10:51\nХе, а кнури там бігають. Тільки це ще що?! Бандити?! Як вони тут опинилися! Так, а там що? Опа! Кабани... Два... Чотири... Шість... Та скільки їх там?! Дванадцять! Чорт треба йти!\n \n
		
		11:25\nМ-да... Сиджу на дереві... Всіх бандюків з'їли, мене не помітили...\n \n
		
		15:43\nЦі тварі пішли. Охохо... Все відсидів! М-да...\n \n
		
		15:52\nНу от і ферми... Ех, ну заходжу...\n \n
		
		16:10\nТак-с, вони тут лігво влаштували! О! А тут свинка лежить... Дохла... Ану де мій ніж? Чорт різати незручно... Це ще що за шум? Твою ж мать! Кабани! Ааа! НА! ЩЕ! ТВАРІ...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_10_part_1">
		<text>\n
		Із щоденника невідомого сталкера.\n \n
		
		13.04.12\n \n
		
		6:00\nМ-да, знову Зона... Скільки про неї чув, а в реальності вона... вона... навіть не можу висловити словами всі почуття коли бачиш її! Сьогодні вирішив навідатися на Агропром. Кажуть, що після викиду там з'явилося багато артефактів, та й купив карту підземель цього НДІ.\n \n
		
		8:50\nДивовижно, нікого і нічого не зустрів (тьфу, тьфу щоб не наврочити!). Зупинився на Звалищі, у ангара. Всередині знайшов чийсь труп, напевно новачок - он не автомат, а двостволка (до речі в хорошому стані, треба приховати, може віднесу наступного разу). В околицях нікого немає, ну і добре.\n \n
		
		11:00\nНу ось, я вже майже прийшов. М-да, а Артів не так вже й багато пара "Квіток" і "Граві". Тепер тільки на завод і залишилася вся надія, а то і патрони і карту в борг взяв (щоб Сидоровича контролер взяв! Хоча такого монстра хрін хто візьме, він сам його в баранячий ріг скрутить і ще змусить купити що-небудь, тьху!)\n \n
		
		12:45\nЗаліз на дах, як вчасно! Внизу виявився кровосос! От же ж гад, в засідці сидів, пройшов би в будівлю і все, хана б мені! Добре що граната була з собою... Як вдало вона його прибила! Вся харя ціла, значить зможу щупальця зрізати, хоч якісь гроші.\n \n
		
		13:00\nОт сволота! У нього тут виявляється їдальня! Нарахував 4 трупа. Знайшов Юрка (прізвище у нього ще було якесь знамените... а! Семецький!), хороший був хлопець... А ми думали, він до Москви поїхав, до свого знайомого письменника. Ех, ще один хороший сталкер загинув...\n \n
		
		14:00\nНу от і підземелля... Чорт таки треба було купити прилад нічного бачення! А так з ліхтариком нічого не бачу.\n \n
		
		14:15\nЩось тихо... таке відчуття, що тут хтось регулярно ходить (чув, що тут є якась схованка угруповання! І ще, ніби її ватажок ходив за Випалювач і повернувся!)\n \n
		
		14:30\nЗнайшов "Їжака"! Ну хоч щось вартісне.\n \n
		
		14:35\nОт чорт! Ще один кровосос! Добре що я встиг вистрілити. Дивно, він дивився на повітропровід, ніби щось чекав.\n \n
		
		14:40\nХа! А ці чутки про схованку вірні! Там є сходи і... чорт розтяжка!\n \n
		
		17:10\nЯк боляче! Вони влаштували пастку всім сталкерам, щоб не лізли туди... А я дурень поперся, думав нічого немає! М-да, добре що не Ф-1, а то не лежав би тут, а відпочивав на Небі... Хоча я в такому стані, що не зможу піднятися сходами...\n \n
		
		17:50\nВсе, це кінець, я повз і потрапив у "Холодець", у мене всі руки в цьому...\n \n
		
		18:00\nЯ нічого не бачу... Хоча ні, я бачу світло! Так, світло...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_11_part_1">
		<text>\n
		Щоденник експерименту\n \n
		Проект: АРЕС\n
		Цілком таємно.\n
		Тільки для службового користування.\n \n
		
		Дослід 143\n \nОб'єкт:\nБілий чоловік 33 роки.\nЗріст - 180\nВага - 100 кг.\n... був доставлений в дослідницький центр під особистий контроль професора Селезньова...\n
		
		(... частина документа зіпсована водою...)\n... документу додано роздруківку аудіозаписів:\n \n
		
		День 1\n \n
		
		17.00\nОб'єкт чоловік, 33 роки. Страждає тяжкою формою даунізму. Розуміє людську мову. Слухняний.\nЯ ввів об'єкту сироватку Л14-ОС. Будемо спостерігати за процесом.\n \n
		
		20.00\nПісля первинної діагностики...\n \n
		
		(Частина документа зіпсована водою)\n \n
		
		21.30\n \n
		(Частина документа відсутня)\n \n... зовнішні ознаки: почервоніння в області ліктьових і колінних згинів, так само збільшилися лімфатичні вузли... Об'єкт скаржиться на погане самопочуття. Збільшили дозу сироватки. Додав деякі речовини з проекту Берсерк (під мою особисту відповідальність).\n \n
		
		День 2\n \n
		
		10.00\nОб'єкт заспокоївся після вчорашнього. Я зміг його обстежити, недавно почали проявлятися зовнішні ознаки зміни. Сподіваюся цей експеримент увінчається успіхом. Об'єкта звуть Віталік. Він потрапив до нас [відомості не підлягають розголошенню. Затерто цензурою] Дуже слухняний об'єкт. Вважає мене татом. Ха... Подивимося як мій "хлопчик" заспіває далі.\n \n
		
		10.32\nМмм... Думаю моя ідея щодо [відомості не підлягають розголошенню. Затерто цензурою] з Берсерка були хорошою ідеєю. Об'єкт надзвичайно активний і практично не спить.
		
		10.54\nВражаюче! Феноменально. Віт... еее... Об'єкт став набагато сильнішим. Під час досліду він підняв штангу вагою в 150 кг. До досліду це було 80....\n \n
		
		(Частина документа відсутня)\n \n...Об'єкт досить вправно пересувається по шведській стінці, навіть догори ногами...\n \n
		
		(Відсутня досить велика частина документа)\n \n
		
		День 14\n \n
		
		10.00\nОб'ект не може дивитися на світло лікарняної лампи. Треба порадитися із знаючим фахівцем з цього приводу. Ще не знаю що це, очі або може нервові наслідки великих доз ліків. Поки що видав йому списаний протигаз охоронця. Об'єкт начепив його на голову і носиться по палаті. Вийшло досить... весело. Молодший співробітник Івенець сказав що так вони бігали "слониками" в армії.\n(Попросити керівника замінити Іванця, мені в лабораторії клоунів не потрібно)\nОб'ект став ще сильніший. Почастішали напади невмотивованої агресії, думаю варто зменшити вміст в сироватці (нерозбірливо). Боюся тепер втримати його не зможуть і п'ятеро санітарів.\n \n
		
		14.00\nОгляд виявив серйозне збільшення еластичності сухожиль. В об'єкта не може бути вивихів, не дивлячись на те, що він часто падає з великої висоти. Думаю матеріалу по його сухожиллям вистачить на дисертацію. (ремарка перевіряючого: Сідорцова доведеться ізолювати по закінченні експерименту) Керівник наказав вилучити у Об'єкта протигаз, Об'єкт гарчав і верещав, санітари ледве з ним впоралися. (Думаю варто збільшити охорону, сьогодні їх вже не вистачає)\n \n
		
		День 15\n
		
		10.30\nСьогодні весь день будемо проводити стрибкові досліди...\n \n
		
		(Розмито водою)\n \n
		
		18.00\nОб'ект здатний долати стрибками відстань майже в 18 метрів! Це...\n \n
		
		(Велика частина документів відсутня)\n \n
		
		Особисті записи:\nКерівник, професор Шульц рве і метає. Віталік і до експерименту був не дуже "обдарований", а тепер остаточно отупів. Так... сьогодні він викинув черговий фортель, не зміг розібрати автомат. Та ми ж йому це вчора пояснювали! Він навіть не говорить. Тільки мукає або гарчить. Об'єкт не захотів вилазити з палати, виманили його протигазом. Довелося віддати йому улюблену іграшку.\n \n
		
		12.10\nПроводили останній огляд Об'єкта. 400 скорочень серцевого м'яза в хвилину. Та його серце ганяє кров як реактивне. Дуже еластичні сухожилля. Кістки серйозно перенасичені кальцієм. Лобова кістка потовщена вдвічі.\nОб'ект не відчуваю болю, не помічає ран....\n \n
		
		(Частина документів пожована і не читана)\n \n
		
		Особисті записи.\n... Шульц каже, що експеримент майже провалений, Об'єкт (не повертається язик назвати його Віталік... ні, це не він більше...) абсолютно не керований, вчора на прогулянці він загриз санітара і спробував утекти. Ледве зловили...\n \n
		
		(Закінчення документа відсутнє)\n \n \n \n \n</text>
	</string>
         <string id="kontroler_diary_12_part_1">
		<text>\n
		3 червня 2010 року\nСиджу в Барі. Поруч зі мною мій напарник, Якут його кличка. Хороший сталкер, досвідчений. На столі горілочка, консерви, ковбаса, хлібець... н-да, багатий запасами Бармен... напихаємося від душі, завтра рейд...\n \n
		
		4 червня\nНу що ж, пора і в дорогу. Тут же поруч з Баром база Долгу, дик нам старшина Василюк видав забезпечення по повній нормі: їжі, стволів хороших - у мене Кольт і АК-108 з причандаллям: оптика, там, підствольник, глушники і т.д., Якут узяв Емку шістнадцяту і Беретту, причиндалів теж надавали; патрони дали, комбінезони нові, з ПНВ, ліхтарики, туалетний папір... так-так, на випадок, якщо кабан поруч з тобою взбрикне, а ти в штани наробиш)) Бувало й таке, не один сталкер з мокрою плямою посередині приходив.\n... Зайшли до генерала Вороніна в барак, він нам завдання поставив - дійти до військових складів, там Воля базується, мовляв, якщо що, у них перекантуватися (генерал коли говорив, аж зморщився - так, не люблять один одного Долг з Волею), а потім через Блокпост до радарної дійти і в підвали якісь спуститися - щось там відключити. Дали навушники якісь, кажуть, від випромінювання допоможуть... Ну, підемо, помолившись...\n \n
		
		4 червня, через 4 години\nН-да, весело.. сидимо в хатині якійсь, до складів ще порядно... треба поспати, звірина доконала.. зустріли кабанчика, нехілий такий, центнера чотири напевно... падла, з ніг збив, аж дишло сперло.. Якут йому черепушку розкришив Емкою, поки я під цією махиною корчився... пронесло тоді... скоро темніти буде, треба спати...\n \n
		
		5 червня\nСпав погано, зовні якісь крики долинали, ніби кишки з когось живцем діставали... бр-р-р, жуть... йдемо вже години дві, поки все тихо...\n \n
		
		через 9 годин\nПрийшли на склади, волівці виявилися гостинними... у вогнища сидимо, хлопці байки труять, краса... та ось шлях хріновий був... йшли через якесь сільце, так там п'ять кровососів сиділо, всі в одній хаті, суки, в шашки чи що грали... ледве відбилися, на ножах штрикались, їм на кулі чхати... у мене роздерта рука, Якуту на черево удар припав... падли, сильні які, комбінезони на шматки подрали... поки рани зализували, цей прийшов... як його, блін... ну, в трамваї який... а, контролер, во. Йде, а у нас башка паморочиться, шумить все, пливе... як я його з оптики зняв - не пам'ятаю, пам'ятаю, що пістолет мій з кобури полетів кудись... я аж прифігів...\n \n
		
		7 червня\nПогостювали, пора і честь знати... хлопці з Волі нас підлатали, переобмундирували, патронів додали, їжі.. хороші хлопці... з блокпостом зв'язалися, сказали щоб нас пропустили.. лафа. До блокпоста годину ходьби.. ну, в дорогу...\n \n
		
		через 4 години\nНа блокпості лайно вийшло - як звірина з того боку чесане... йопта, кого я там тільки не бачив - снорки, зомбі, кабани, кровососи, парочка бюрерів (двох ці виродки цеглинами смерть забили, хлопців до сліз шкода) - а наші з вогнеметів поливають, сморід жуть... У кінцевому резул.. (сторінка вирвана).. аж писець, як. Так, страшне це місце - радарна. Навколо неї ліс, дерева криві, наче в центрі величезна Воронка. Навколо така зловісна тиша, пипець, найменший хруст - і серце в п'яти... бійців з Моноліту "зустріли" - і хрін зрозумієш, ніби як і нормальні ніби і ні.. патрони і їжа потихеньку закінчуються, а тут ще скинули на PDA - викид скоро.. в якийсь бункер забилися, чекаємо...\n \n
		
		9 червня\nГрьобаний викид, всі плани зіпсував. Так фонило на вулиці, що дві доби в норі простирчали... (шматок сторінки втрачено)... сука, мене монолітівець в руку поранив.. а-а, як же ж боляче... Якут цілий, але щось з ним не те... якийсь він неспокійний став, тут і у самого якісь голоси в голові.. хоча, ми вже біля входу на територію антен, шолом видно не всесильний... патрони для автомата скінчилися, довелося взяти LR 300 у зомбаря... хріновий автомат, АК краще... сука, що ЦЕ? А-а-а, мерзоти, жеріть гранату!...\n \n
		
		10 червня\nЧорт, як погано.. як хріново.. Якута вбили.. хто ж це був? Здорова така туша (кабан відпочиває), так тупотів, ніби тонни дві важив, він Якута буквально розмазав, такий фонтан крові бризнув... я лежу в кущах... чорт, з боєприпасів дві гранати і пістолет з двома обоймами... мля, весь у крові.. в голові якийсь хаос, шум, голоси... чутно гарчання, тут і снорк десь повзає... чую, хана мені\n \n
		
		11 червня\nЯ ледве можу писати... скоро викид, тут тряхнуло разок, я з кущів і викотився... чорт, не можу встати... невже доведеться тут згнити... (вирвано).. намагаюся писати швидше, на мене пре зомбар... чується його мерзенне "Мочи-и-и"... я придумав... ти підеш зі мною... з останніх сил витягнув гранату... чорт, почався вики... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_13_part_1">
		<text>Сьогодні підняли по тривозі - сказали, десантна операція. Вибігав з казарми - розшиб коліно!!! Сука!!! як же я тепер стрибати буду? бліііін!!! треба до Лопатича зайти буде.\n \nЗавантажились, летимо... еее... висуваємося до точки. Коліно болить все сильніше, а тут ще й Лавка, неси його в різні боки, мені на ногу свій речовий мішок впустив, сууука, вб'ю гада!!!\n \nВиявилось, висаджуватися будемо на Агропромі, там сталкери підозрілу активність розвели... а у нас там поруч база, ось Начгар і струхнув маленько... Ще б пак: у нього півтора відділення контрактників - перволіток, а під боком шустає чоловік двадцять запеклих сталкерюг, які, якщо щось трапиться, на хом'яки їх розірвуть...\n \nПодходимо до точки. Внизу на дорозі двоє сталкерів, один побачив нас - як чесонув! їй богу, на майстра спорту норматив перекрив!\n \nВисадились, постріляли сталкерів... ну блін, звірі! їх там чоловік десять всього було, не знаю, звідки він 20 набрав, але вони вдесятьох порвали 2 десантних відділення буквально на жмутки. Ну, слава Богу, здолали ми їх. Правда, один, ватажок судячи з усього, встиг змитися всередину комплексу.\n \nОточили комплекс з хлопцями, вирішуємо, хто перший входити буде. Василь пішов пошманати сталкерів, артефакти-шмартефакти...\n \n
		
		(Постріл з дробовика)\n \nО до біса!!! Василь дошманався походу, але десь тут бродить недобитий сталкер!!! ОПА!!! БАЧУ ЙОГО!!!\n \n
		
		(Ще один постріл дроба, звуки короткої перестрілки)\n \nО чорт.... бліііінааааа....... аааа..... я.. мене поранило...... дробом.. в.. живіт.... аааааа..... чорт.... як боляче....... всіх наших поклали.. чорт.. сталкер... він іде сюди...... ні. ні!!! не треба!!!\n \n
		
		(Звук пострілу з ПМа)\n \n Нннееее..... тттттррррееееебббббаааааааааа..........\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_14_part_1">
		<text>\n
		Лог вченого\n \n
		
		12 квітня, 17.53\nПіддослідний №283 помер, не приходячи до тями. Час після проведення процедури - 2 години 53 хвилини. Причина смерті - крововилив у мозок в район лівої скроневої долі.\n \n
		
		13 квітня, 10.31\nПіддослідний №289. Процедура - опромінення випромінювачем Кайманова. Частота - 3600 ГГц. Довжина хвилі - 0.305 нм.\nПеред процедурою піддослідному ввели препарат 3НКЗП1 об'ємом 2 куб. см.\n \n
		
		13 квітня, 11.30\nПочинають виявлятися перші ознаки опромінення. Тіло починає покриватися бугрообразними наростами, в основному в області суглобів, скроневої і потиличної частин голови. Психічний стан піддослідного - пасивний, реакція на зовнішні подразники не спостерігається.\nПримітка: мабуть, випромінювання даної частоти і модуляції виявилося вдалим.\n \n
		
		13 квітня, 12.41\nЗовнішні ознаки мутації виявляються все яскравіше. Помічено сильне збільшення мозкового відділу черепної коробки. Шкіра тріскається і виливає смердючі виділення. Помічено прояв телекінетичних здібностей у вигляді переміщення невеликих предметів - ручок, олівців і т.п.\n \n
		
		13 квітня, 14.35\nУ піддослідного починають з'являтися ознаки агресії. При спробі зробити заміри електричного випромінювання мозку, піддослідний спробував напасти на молодшого лаборанта Кузнєцова М.І. Охорона зуміла утримати його, поки вищеназваний лаборант вколював піддослідному заспокійливе.\n \n
		
		13 квітня, 16.34\nПіддослідний стає все агресивнішим. Використовуючи постійно прогресуючі телекінетичні здібності, він метає в співробітників різні речі, починаючи від ручок, закінчуючи стільцями.\nПримітка: було віддано мною вказівку прибрати всі предмети інтер'єру в приміщенні з камерами.\n \n
		
		13 квітня, 19.12\nТелекінетичні здібності у піддослідного розвинулися настільки, що при спробі підійти до його клітки, він штовхнув і сильно ударив об стіну асистента Александрова С.М.\nПримітка: піддослідний стає небезпечним. Мною був відданий наказ про ліквідацію піддослідного №289.\n \n
		
		13 квітня, 19.38\nСпроба ліквідації провалилася. Піддослідний просто розстріляв двох охоронців з їхньої ж зброї. Одночасно він відкрив свою клітку, використовуючи свої здібності. Третій охоронець який залишився живий зумів замкнути його в блоці "З". Викликав більшу кількість охорони для ліквідації піддослідного...\n \n
		
		14 квітня, 00.03\n...він вбив усіх... зараз я замкнувся в продуктовому сховищі блоку "Д". Коли зв'язок з лабораторією пропаде, пройде 24 години, перш ніж з поверхні вишлють пошукову групу. Сподіваюся, я зможу протр...\n \n
		(запис обірвано) \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_15_part_1">
		<text>\n
		День 341.\nСьогодні ми остаточно відкалібрували випромінювач. Цей Кайманов - неук! Як можна було випускати такий недопрацьований прилад! Стільки матеріалу витрачено даремно! Нічого, скоро начальство обіцяло свіжу партію. Обіцяли політичних, це добре, вони куди більше підходять, інтелект вище...\n \n
		
		День 345.\nЧудово! Чудово! Об'єкт №74 переніс уже три сеанси! Обстеження показало значне збільшення скроневої долі. Схоже, мені все-таки світить Нобелівка! Післязавтра приїжджає Олена. Покажу їй мої результати. Вона обов'язково зрадіє!\n \n
		
		День 346.\nЦе знаменний день. Об'єкт зміг контролювати невеликих тварин. Правда, недовго, і тільки в безпосередній близькості. Продовжуємо опромінення.\n \n
		
		День 347.\nЯ показав Олені мої роботи. Продемонстрував об'єкт №74. Вона сказала, що я - чудовисько!!! Що це ж люди!!! А вона ж - вчений! Це ж в'язні-смертники, як вона не розуміє, що це тільки матеріал!\n \n
		
		День 349.\nЗнову НП. Схоже, що мутації йдуть швидше, ніж передбачалося, інакше ми були б готові. Та й цей, Яхонтов, ідіот! Я ж розпорядився не наближатися до об'єкта ближче трьох метрів. Тим більше під час експерименту! У підсумку об'єкт взяв його під свій контроль. Я помітив, щось дивне в його поведінці, і раптом зрозумів, що мені намагаються наказати не помічати цього! Подумати тільки, про ТАКИЙ результат я навіть не мріяв! Довелося віддати наказ про негайну ліквідацію об'єкта №74. Яка шкода! Які перспективи!У Олени при виді цього видовища траплялася істерика. Вона плакала, просила мене відправити її звідси, що я фашист, що між нами все скінчено. Як скінчено? Все тільки починається! Наказав вколоти їй заспокійливе і посадити під нагляд.\n \n
		
		День 352.\nПрошло вже три дні.Олена не хоче мене бачити. Як так? А весілля восени? Я ж не можу без неї! Нехай посидить поки в лазареті, а я подумаю, як змусити її поміняти рішення.\n \n
		
		День 361.\nСхоже, у мене депресія. Нічого не можу робити, робота валиться з рук, вчора об'єкт №75 повторив долю попередника. Олена зберігає горде мовчання, але через скло я бачу, як вона плаче... Що ж мені придумати?\n \n
		
		День 363.\nЯ придумав! Після обробки випромінювачем я зможу наказати Олені поміняти своє рішення. Потрібно бути дуже обережним, щоб мутації не стали незворотними. Мені вперше за багато років страшно. Але заради неї я готовий на все. Сьогодні ж вночі проведу перший сеанс. Треба ще придумати, як обійтися без асистентів...\n \n
		
		День 366.\nПідлеглі дивуються, що я третю ніч поспіль роблю, зачинившись у головному залі. Довелося придумати "роботи особливої секретності". Відчуття дивні, використовую поки стабілізаційні препарати, щоб зупинити зовнішні зміни.Олена майже нічого не їсть, перетворилася на тінь самої себе. Потрібно поспішати.\n \n
		
		День 368.\nЯ чую думки інших людей. Навіть не так: я їх відчуваю. І я можу їх направляти, поки слабо, але ще кілька сеансів... Доречі, сугестивність у всіх різна. Олена - найсильніша, я її майже не чую. Погано, доведеться йти до кінця.\n \n
		
		День 370.\nДивився в дзеркало. Погано. Поки наказую всім не помічати, як я змінився. Я вже добре можу це робити. Але Смирнов... Недобре вийшло. У нього був найвищий поріг, після Олени, звичайно. Я натиснув занадто сильно. І він став... не можу підібрати термін, мозок як у тумані... Я бачив його очима, рухав його руками... а коли відпустив - він помер.\n \n
		
		День 371.\nЗвичайна їжа викликає огиду. Їм сире м'ясо. Смачно. Контролюю всіх в лабораторії. Двох з поста охорони довелося взяти під повний контроль. Завтра перевірка, не можна, щоб вони бачили...\n \n
		
		День 372.\nВзяв комісію. Нема чого перевіряти мої досягнення! Коли стану колишнім, сам все скажу.\nЖаль, що двоє загинули, досвіду мені ще не вистачає... Завтра піду до Олени.\n \n
		
		День 373.\nВона померла. Я увійшов, і вона закричала. Я сказав, що це я. Вона замовкла і забилася в куток. Я підійшов, і вона померла. Від жаху. У що я перетворився? Я тримав її за руку і дивився. Довго. Мені було боляче. Чому? Мене ж ніхто не вдарив. Та і як мене можна тепер вдарити? Я ж цей... Як... Король?.. Цар?... Я пам'ятаю слова, але що вони означають... Тільки образи... Як же це? Господар? Ось! Господар! Я знаю, що це означає.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_16_part_1">
		<text>\n
		Щоденник долгівця Володимира Дмитровича Літало.\n \n
		
		27 квітня\nМене взяли в долг! Тобто, ні, не так. А так - в Долг! Тепер я повинен довести, що не дарма їм казенний пайок. Все-таки, мене сюди ніхто особливо не кликав. Я, як кажуть, сам прийшов. Мені видали справжній, новісінький "Абакан" з оптичним прицілом і підствольним гранатометом, а ще комбінезон, розфарбований у кольори нашої угруповання. Довго не міг намилуватися на себе в дзеркало в Барі. Потім була муштра, обід, муштра, вечерч... Командир попався серйозний. Навіть прізвище у нього таке грізне - Голосно. Дмитро Петрович Голосно. Ну і заганяв же ж він нас... до вечора мені почало здаватися, що я його ненавиджу. Хоча, нехай. Він же не зі зла нас так ганяє. Все-таки я сам сюди прийшов. Ох, гаразд, гучномовець сурмить збір... Потім допишу, як буде можливість.\n \n
		
		1 травня\nСтоїмо на варті, на виході з диких територій. Я поки поцупив хвилинку - почіркаю маленько. Пух, Кривий і Саня косяться на мене і жартують. Мовляв, ботанік. Самі такі, бач ти. Розповім вам про своїх друзів. З нас чотирьох сформували такий собі "загін". "Квад" - по-долгівськи.\nПух - це такий круглий незграбний дивак, який намагається корчити з себе інтелігента. Хоча силушки йому не позичати - тільки підкови гнути. Командир урочисто вручив йому казенний РПК і чотири стрічки патронів. Тепер він зображує з себе Рембо - обв'язався патронами, взвалив кулемет на плече і грізно дивиться вдалину, спустивши круглі окуляри на ніс.\nКривий - і того гірше. Високий, худий алкоголік з постійно червоними очима, тужливим поглядом і нескінченною алергією. Весь час чихає, чухається, і говорить в ніс, через що схожий на перекладача Володарського. Він у нас снайпер. Голосно (який Дмитро Петрович) сказав що надто добре він стріляє і не менш урочисто ніж Пуху, вручив йому пошарпану СВД.\nНу, а Саня - це окрема історія. Саня - це не ім'я, а така ж кличка як і у нас всіх. З вигляду глянеш - зовсім не примітний сталкер. Вік - років 30-35. Але. Він один досвідченіший від нас всіх разом узятих. Тому Голосно недовго думаючи призначив його нашим командиром і видав йому "Enfield" з глушником та підствольником. Ще у Сані комбінезон відмінний від наших - у нього шолом з забралом з тонованого скла, яке повністю приховує обличчя. Крута-а-а штука. Принаймні, грізно виглядає.\nТепер ми ніби як нерозлучна команда. Так, мені наші кричать - мабуть щось угледіли - піду, подивлюся.\n \n
		
		2 травня\nТвою мать, не розумію, як живий залишився. На нас вчора з дикої території таке поперло - жах. Якась тварюка виламала нафіг ворота і кинулася на нас. Якийсь великий мутант, схожий на кабана, але тільки з двома головами і більш швидкий і сильний. Пух відразу ж відкрив вогонь з свого кулемета, зумів збити тварь на льоту, а Саня добив тварюку зі свого пістолета (він у нього, до речі, "Пустельний орел" - страшна річ). Він сказав що такий мутант називається "Химера"... брр... Ми вже було думали все. Та тільки не тут-то було. Через хвилин п'ятнадцять з пролому на нас навалилася така зграя сліпих псів, навпіл з пседособаками, яку я в житті не бачив. Особин шістдесят. Пухів кулемет знову був дуже в тему, йому можна було навіть не цілитися. Кривий спритно метав гранати - противники тільки розліталися шматками. Саня відстрілював переважно псевдособак. Ну, а я просто стріляв у натовп монстрів. Стільки крові та трупів я ніколи в житті не бачив. Добре, що через пару хвилин приспіло ще три квада на допомогу. Відбили ми цю хвилю. Уфф... Весь щоденник тепер в кровищі монстрів. Забризкало, розумієш.\n \n
		
		6 травня\nДа, давненько я не брав у руку заповітний зошит. А тут раптом щастя привалило - Полковник набирав квади для рейду на Янтар - почистити від зомбі. Екологи прислали повідомлення що, мовляв, зомбі розвелося - цеглі ніде впасти. Ну, ми й погодилися. Задовбала муштра і наряди - діло робити треба! Очистимо зону від мутантів! Ух!\n \n
		
		7 травня\nЗібрали дрібнички - рушили в дорогу. Знову дика територія. Не хочеться туди топати, але що робити - треба. Підійшли до проходу з території Долгу. На стіні величезний банер, що, де, не ходіть туди - "парвуть". На шматочки. Але, як кажуть - треба.\n \n
		
		8 травня\nМи дійшли. Це був повний атас.... Крім кровососа і бандосів. Особливо сильно псували життя найманці - "мерки", як називає їх Саня, і собаки. І ті й інші напали кілька разів, але ми якось відбилися і навіть витримали засідку в якомусь покинутому будинку. Але лічильник Гейгера там тріщав, не перестаючи, і ми змушені були скоро ретируватися назовні. Поки Саня розмовляв з Сахаровим, ми вилізли на бункер - озирнутися. Моторошне місце, тиснуче. Кривий дістав свій вогнепальний апарат, ліг на дах і почав методично відстрілювати зомбі. Переважно - беззбройних. Хитрий, скотина, хех. Через півгодини вийшов Саня і сказав, що ми якщо ми розстріляємо зомбі на березі і навколо бункера, то отримаємо по п'ять косарів на каску. Якщо дійдемо до х-16 і постріляємо їх там, то ціна збільшується в три рази. На каску. Самі вчені на два тижні залишать бункер, залишивши тільки одного чергового. Він і видасть нам гроші.\n \n
		
		9 травня\nМи перестріляли їх, напевно, більше сотні. А вони все не закінчуються. Мерзоти. Ненавиджу. Пуха вчора вкусив снорк. Його вчасно пристрелили, але все-таки зап'ястя він Пуху прокусив.\nНіч. Не можу спати. Пух, бідолаха, моторошно стогне. Зап'ястя розпухло і гноїться. Научник розвів руками, мовляв, нічого зробити не можемо. Сука. Живемо ми, до речі, в одному з бараків позаду бункера. Їх тут два, але нам і одного вистачає. Хоча я вже так не думаю. Відселити б цього скулячого ідіота від нас!!..\nБоже, що це я... напевно, це я через перевтому. Гаразд, спробую заснути.\n \n
		
		10 травня\nЖахливо болить голова. Таке відчуття, що всередині перекочується свинцева куля. Мляяя... Що цікаво, у всіх наших так само... Мабуть, тиск впав. Буває. Сьогодні коли виходили з барака, Кривий зачепив прикладом одвірок і випадково натиснув на курок. Куля пролетіла в сантиметрі від моєї голови. Я його ненавиджу. Я йому пригадаю, хоча він і вибачався дуже. Я знаю він спеціально... Він хотів убити мене!\nЧорт, що це за маячня. Тьху. Сьогодні вбивати зомбі було ні з чим незрівняне задоволення, зміг зігнати злість хоч на комусь. Одні так жалібно говорять "мама-а-а..." коли куля знесла йому півголови.\nЯ стріляв і сміявся. Я, напевно, ніколи так не сміявся... Ледве заспокоївся.\n \n
		
		11 травня\nСьогодні Кривий з Сашком побилися, Пух ледве їх розборонив. Зап'ястя у нього вже посиніло, і він не міг ворушити пальцями. Ми промили рану горілкою і перебинтували. Вкололи знеболююче. Начебто йому полегшало.\nОбстановка напружена. Кривий, Саня і Пух майже весь час мовчать. Вони явно щось замишляють.\nПостріляли зомбі і снорків, майже до х-16 дійшли. Повернулися в барак і лягли спати.\n \n
		
		12 травня\nВони щось задумали проти мене... я бачив як вони на мене дивляться.. ненавиджу... я ж нічого їм не зробив...\n \n
		
		13 травня\nВночі я зробив це. Я зайшов у барак, коли вони сиділи і грали в карти. Вони навіть посміхнулися і привітали мене. Лукаві тварі! За що вони так?!\nВони ще думали я жартую коли я підняв автомат... А я засміявся і натиснув на курок. Вони кричали і просили не вбивати їх... Вони говорили, що нічого не розуміють... Говорили, що я збожеволів... Я?! Збожеволів?!! Ха-ха! Маячня!\nЯ стріляв поки у мене не скінчилися патрони в ріжку...\nА потім.. я не пам'ятаю.. пам'ятаю, що я довбав у двері бункера і просив відкрити, кричав, що я знищив Ворогів... що я не винен, що ними виявилися мої "соратники"...\n
		
		14 травня\nСиджу близько бункера. Навколо ходять зомбі... я... я раптом усвідомив що накоїв. Я вбив своїх друзів. Тих, які ділили зі мною дах і хліб, які прикривали мені спину...\nЯ ридав і вив так, що навіть зомбі боялися підходити до мене... я чудовисько.. я себе ненавиджу...\nЦе останній запис... мені важко писати.. руки трусяться... я погано бачу, сльози застилають мені очі... я відчуваю, як щось тисне мені на мізки... Де.. моя беретта?.. Вона повинна припинити це... ці... му.. ки...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_17_part_1">
		<text>\n
		День 1.\nГосподи, ну як же в мене получилось? Посеред вздовж і впоперек пройденого Агропрома нарватися на контролера! Адже не перший рік вже Зону топчу. Або топтав? Ні! Поки я ще живий, потрібно боротися... Добре хоч, що з якоїсь причини я можу говорити. Диктофон налаштований на включення по звуку мого голосу, батареї вистачить надовго. Може бути, мої записи хоч комусь допоможуть...\nОтже, по порядку. Мене звуть Андріїв Віталій Сергійович, в Зоні я четвертий рік, ветеран - одинак. Колись був у Волі, але це було давно. Сьогодні... я не пам'ятаю дати! Я... Я взагалі не пам'ятаю ніяких дат! Навіть дня свого народження! Добре, нехай сьогодні буде день перший. Вранці на Агропромі хотів перечекати Викид в зруйнованому залізничному тунелі. Через велику кількість аномалій детектор не визначив контролера який там ховався. Я навіть ствол підняти не встиг... Вважається, що людина, що потрапила під вплив контролера, не здатна до розумової діяльності, і являє собою звичайного зомбі. Принаймні, люди, що вижили після смерті контролюючої їх тварі, нічого не пам'ятають... Моє тіло повністю контролює Він, але я зберіг ясність розуму, можу говорити і навіть трохи ворушити головою. У Його... Зграї? Загоні? Групі? Добре, нехай буде група. У Його групі, крім мене, ще троє зомбі різного ступеня збереження, пара болотних плотей і 6-8 собак. Точніше про собак сказати не можу, вони постійно бігають, а мені важко крутити головою, щоб їх рахувати... Говорити мені теж важко, тому на сьогодні вистачить.\n \n
		
		День 2.\nДико хочеться їсти. І пити. Ось вже не думав, що зомбі можуть відчувати такі бажання! Цікаво, Він своїх слуг годує? Або, коли здохнуть, нових рекрутує? Собаки, я бачив, їли тушкана. Нарешті знялися з місця. Рухаємося до болота. Брав участь в Його... Або нашому? Полюванні. Собаки відбили від зграї плотей пару монстрів пожирніше, і я їх застрелив. Або Він їх застрелив? Але як? У нього ж немає зброї... З мене? Контролер з мене застрелив двох плотей... Цікаво звучить, не знаходите? Я от до біса не знаходжу це цікавим! Вас би на моє місце! Господи, чого це я? Хвилину тому готовий був всіх руками рвати... Схоже, Його вплив таки позначається... Куди це я йду? Що??? Ніііі! Я не буду це їсти! Радіоактивне сире м'ясо! Ніііі.... (Нерозбірливе булькання, що переходить у плямкання). Потім ми пили воду з радіоактивного болота. Тепер я точно живий труп. Зате можу стерпно говорити.\n \n
		
		День 3.\nСьогодні ми нарвалися на військового.\nА Він непоганий тактик - кинув вперед собак і зомбі, поки вояка їх валив, я підійшов ближче і поклав його. Мені довелося їсти людське м'ясо. Не люблю вояк, але не настільки ж... Треба ж, я ще можу жартувати... Тільки гумор дуже вже чорний виходить... Цікаво, я не сплю вже третю добу, і не хочеться! Хоч якісь плюси в моїй ситуації. Тільки голова починає боліти.\n \n
		
		День 4.\nЗрозумів, чому Він возиться з плотями в групі. Від них же ж толку ніякого! Але сьогодні весь день здобичі не було, і ми з'їли одну. Цікава організація НЗ. Увечері таки попалося дві плоті, і він захопив обох. Але в групі почався дивний розбрід, і ми з'їли ще одну. Розбрід відразу припинився. Схоже, Він не може контролювати занадто багато істот. До речі, Він спить. Недовго, але в цей час контроль трохи слабшає. Мене ця тварюка тримає міцно, а ось одна собака вчора примудрилася втекти.\n \n
		
		День 5.\nСхоже, холоднішає. Схоже, бо я взагалі температури не відчуваю. Але вранці на траві лежав іній. Я почав ВІДЧУВАТИ групу. Якщо сконцентруватися, я навіть можу поглянути очима когось з них. Боже, що зі мною відбувається? Сьогодні знову вбили людину. Звичайного сталкера, і я ВЗАГАЛІ нічого не відчув. Мені було все одно. Зрозумів, що поки Він спить, я можу контролювати когось з групи. Поки дуже слабо, собак - легко, зомбі - важче. У них, схоже, своєї нервової діяльності не залишилося, тому доводиться контролювати кожен їх рух. От же ж засада! Іншими управляти можу, а собою - ні...\n \n
		
		День 6.\nСхоже, він щось чує. Сьогодні підійшов до мене і довго дивився в очі. Прикинувся тумбочкою. Треба щось робити. Зараз ніч. Він заснув. Я знаю, що робити. Ну давай, дорогий, йди сюдиии... Ще крок. Ось так, тепер бери у мене гвинтівку... Олух, я сказав бери, а не кидай... Так... Підняв... Затвор зведений, добре... Тепер потихеньку, потихеньку... тут всього п'ять метрів. І дивись, не впусти, зараза! Я тебе! Відмінно! Тепер піднімай ствол... Вище... Так, прямо в скроню... І повііільно тягнемо спуск...
		
		(Звук пострілу)\n \nУраааааагггрррхххх..... Гей, ви куди? А ну всі назад! Бач, розбігалися... Їссссттиии... Хочу їсстиии... На болоті ввечері бачив сссталлкераа... Соолоодкеее м'яяясооо...\n \n
		
		(Далі нерозбірливе булькання і гарчання, запис обривається)\n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_18_part_1">
		<text>\n
		Брати!\n \nСьогодні під час молитви до мене з'явився Моноліт! Я мало не осліп і впав ниць перед великим сяйвом Божественного!
Коли я осмілився підняти свої очі, то побачив що сяйво Досконалого зблякло, а глас його став тихіший в моїй душі. Сльози бризнули з очей і лють прийшла в серце, коли я почув слова його:\n
- Вірний мені! - Сказав він: Вороги мої поруч і їх стає більше!\n
- Великий - вигукнув я: Скажи нам хто вони і ми знищимо їх своєю вірою і силою твоєї зброї!\n
Після мовчання Божественного, яке здалося мені катуванням він прорік: - Знаю я сили ваші, і бачу, що серця ваші горять нещадністю до ворогів моїх і ви готові віддати життя за мене.\nЯ посвітлішав душею, Моноліт не відвернувся від дітей своїх і вірить в нас! Але ворогів моїх занадто багато навіть для вірних чад моїх. Що ж робити, о Великий? Як нам знищити невірних? - Думав я, не наважився однак перервати думки Божественного.\n
Досконалий почув мої думки і відповів: Я знаю спосіб, підходящий для найвірніших з вірних чад моїх.\nЯ приготувався слухати, намагаючись навіть не дихати, що б не перервати голос Його.\n
- Знайди мені кілька з найбільш відданих дітей моїх, і нехай вони чекають втілення гнівом моїм на вершині даху мого.\n \n \n


Брати!\n \nМоноліт готовий дати сили нам. Втілення чекатимуть: Цвях, Чорний Паша, Злий.\nЦих обраних чад, Моноліт чекатиме на даху четвертого блоку, під час Викиду!\n\n\n\n\n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_19_part_1">
		<text>\n
		Записки долгівця\n \n
		13.06.09\nСиджу в Барі... чорт, треба щось вирішувати. Грошики закінчуються, а обмундирування вже не те - старенький АК частенько клинить, комбінезон пошарпаний. А з роботою, як на зло, затишшя - нікому нічого не треба, зажрались, падли... е-е-ех, піду до Вороніна, генерала Долгівського, може йому що треба... ну, ще стаканчик...\n \n
		
		14.06\nНу, був у Вороніна. Сказав, до Янтаря прогулятися, там у вчених роботи повно, а рук не вистачає. Блін, далеченько та й місце не цукор - розсадник снорків і зомбі, багато сталкерів там полягло. А з іншого боку, діватися нікуди, жерти хочеться, як вовкові... Воронін ще допоміг - переозброїв, та й аптечками та їжею забезпечив... якщо все вдасться, треба буде проставити. Ну, в дорогу...\n \n
		
		16.06\nВзагалі пипець. На Ростоку стільки пригод на свою дупу знайшов. Тільки зайшов на територію - тут кровосос з-за ящиків крадеться. Хотів сховатися, так хрін там - засік. Попер на мене, я одну чергу дав, іншу - нуль уваги. Я ледве встиг ніж витягнути та штрикнути його в черепушку - ще трохи, і яйця всмятку... Ооох, далі на зграю собак напоровся - автомат перезарядити ж забув, встиг тільки двох пристрелити - обойма скінчилася. Одну з пістолета поклав, іншу взагалі в запалі під жопу з ноги штовхнув - поки очухувалась, я останню придушив, стрибнула, сука, горло хотіла порвати. Хрін там, я калач тертий. Ну, а тієї, якій пендаля дав, встиг арматуриною довбешку пробити - благо, заліза на заводі вистачає. Було, правда, і хороше - знайшов артефакт один, ніби як Кристал. Хороша річ, можна вченим сплавити за енну суму. Зате вже за півкілометра до переходу до озера Янтар напоровся на бюрера - тварь ще та. Я його пристрелив, звичайно, та тільки він в мене парою цеглин потрапив... мля, досі боляче до біса, прям в дишло приклав... гаразд, вистачить відпочивати, пора йти далі...\n \n
		
		19.06\nВідлежуюсь у вчених. Після поранення в груди. До бункера вчених вже кроки залишалися, як на мене зомбар випер. Я і пискнути не встиг - він у мене з пістолета три кулі поклав. У мене в очах все попливло, біль пекельна, ноги підкосилися і я впав... смутно пам'ятаю як почув якісь крики, брязкіт двері бункера... потім ще постріли, гидкий крик зомбаря... потім... чорт, ні хріна не пам'ятаю, напевно свідомість втратив. Отямився в бункері, забинтований, поруч молодий хлопець сидить, учений. Він мене виходив. Хороший хлопець, ми з ним розговорилися. Він, значить, наукою не шибко цікавився, але зате любив всякі таємниці та загадки розбирати. А Зона ж це суцільна непонятка, ось він до вчених і подався. Питав у нього щодо роботи, каже, є робітка, брудна, правда, але, яка є - біля озера хрінова туча снорків зібралася, треба їх прибрати звідти. Ось ще відпочину трохи і вперед...\n \n
		
		21.06\nНу ось, озеро я зачистив. Мене для цього Сахаров, головний там у вчених, гранатами забезпечив, щоб на рожен шибко не лізти. Було весело спостерігати, як снорків жбурляє в різні боки. Я навіть жодної кулі не витратив. Сахаров віддячив, як годиться, грошиків дав пристойну кучу, я йому ще артефакт показав, дик він аж застрибав від щастя, каже, такого йому й не вистачало. І за нього Сахаров грошей відвалив. Я вже хотів йти, але він попросив залишитися, каже, руки потрібні робітничі, підсобити в лабораторії, платити обіцяв, правда не шикарно, звичайно, але в Зоні всякі гроші гарні...\n \n
		
		16.07\nМинув майже місяць. Весь цей час працював у Сахарова підсобним - то принеси, туди піди. Ну і непогано, я навіть розумніший став, стільки Сахаров знає всього... Ввечері зайшла розмова про завод, який стоїть на пагорбі, десь за півкілометра від бункера. Сахаров каже, на території заводу є підземна лабораторія з якимось псі-випромінювачем, мовляв, тому-то і купа зомбарів бродить по Янтарю. Ще сказав, що є прототип захисту від випромінювання та що хоче вивчити установку, яка там знаходиться. Тільки немає бажаючих туди спуститися і вирубати випромінювач. Сахаров і його наукова організація готова відвалити скажені бабки за цей випромінювач... чорт, пропозиція приваблива, але небезпечно ж... У підземеллях стільки всякої погані водиться... А раптом прототип не витримає випромінювання і я перетворюся на зомбі... ні, не піду... я ще з розуму не зійшов...\n \n
		
		18.07\nДумав два дні про слова Сахарова і про бабки, які він готовий був платити. Зламався, підійшов до нього і сказав, мовляв, я готовий іти в катакомби. Той відповів, що зайшов до нас вночі ще якийсь сталкер і погодився теж йти, так що я відправлюся з напарником. Звуть Ваською, видно, що сталкер досвідчений, не один рік зону топче. Сахаров нас забезпечив по повній програмі - видав суперпуперзахисні костюми, новісінькі автомати і пістолети, патрони, прототипи від випромінювання, аптечки, їжу та інше, інше, інше, рації та диктофони... диктофони не просто так видав, я тільки потім це зрозумів - в катакомбах ми могли б запросто загинути, а тим продовжувачам, які можуть прийти після нас, ця інфа на диктофонах може виявитися корисною. Так, перспективка відкрилася невесела. А і хрін з ним, зроблю хоч щось вартісне у своєму житті...\n \n
		
		19.07 (Далі щоденник йде у форматі аудіозапису)\nПросуваємося по території заводу...\n \n
		
		(По ходу чути автоматні черги і лайка напарника) твою мать, ну і зомбарів тут.. на, сука, отримуй!... Фу-у-х, поки нікого, йдемо далі... он двоє спереду... нате, жеріть, падли! Ух, йопта, мало не попав... Так, судячи з карти, от вхід в будівлю, в ньому мають бути сходи в підвали... поки все чисто... спускаємося... на сходах зустріли кровососа, показали йому середній палець і штовхнули під сраку, той і врізав дуба... прямо дивно... жартую, забили його прикладами...... ми в підвалах, чорт, як темно і страшно, ПНВ, звичайно, свою справу зробить, але от страх нікуди не дівається...... чорт, якісь голоси... шум, у Васьки теж, напевно, випромінювач дає ефект... ТВОЮ МАТЬ!!!!!!\n \n
		
		(Протяжний рик)\n \nСУКА, ТРИМАЙ!! НА!!\n \n

		(Довга черга)\n \n...Чорт, сволота! Фуу-ух, два снорка з темряви прям на нас стрибнули, от падли!! Чорт, штани намочив!! От блін... мля, так і до серцевого нападу недалеко....... йдемо далі, наверх ідуть довгі сходи... от і випромінювач, ммать, який же він величезний.. вгорі якась величезна колба, що ж там таке... блін, ноу комментс, от сучара\n \n
		
		("Мочи-и-и" перемішується з стріляниною і матами сталкерів)\n\ n...ВАСЯ, СПРАВА-АА! ОБЕРЕЖНО, ММАТЬ! НІ-І-І! СУКА, СТІЙ ПАДЛА, ТРИМАЙ!! І-І-І-Є-Є-ААА!\n \n
		
		(Чутний хрускіт і крик зомбі)\n \n...ледве відбилися... одна мразь Ваську ззаду за горло схопила і потягла, я їй прикладом шпаківню.. хиихх... зробив... хиииххх... фухх, аж дихати нічим.. фхууухх... ми вгорі, от і рубильник... відключаємо... ММАТЬ ЩО ЦЕ?! ЗЕМЛЮ ТРЯСЕ!... Во, перестало... во, а в колбі ніби як мізки.. фуу, гидота... таак, втікати звідси треба через тунель... знову шум... але це не установка, ми її ж тільки що вирубили.. чорт, напевно контролер... шум голосніше.. ми йдемо помаленьку... так, ось коридор... АААА, НІ-І-І-І!!! ВАСЯ, СТІЙ!! НІІІ! ТИ Ж ПРЕШ ПРЯМО В ХОЛОДЕЦЬ!!! СТІЙ!!! ПРОКЛЯТТЯ!... Ммать, кажись, контролер зловив Васька і наказав йому йти в аномалію... я поки сховався... чую як дико кричить Васька, буквально розчиняючись в кислоті... боже, який жах\n \n
		
		(Чутний звук блювоти)\n \n...чую кроки... він іде сюди... ну все, сука, отримуй гранату!\n \n
		
		(Чутний вибух і стогін)\n \nАха, зачепив я суку... ні, навіть замочив... від Васька і сліду не залишилося, тільки калюжа крові... ну все, на хріну я все це бачив, пора... АААААААА\n \n
		
		(Чути стукіт падаючого тіла)\n \n...Поки можу говорити... кха-кха... тут ще один.. контролер... кха... сука, ну хто його навчив користуватися зброєю... він підходить до мене... він.. на... глхиии... тьху.. НІІІІ!.. Не.. хо.. ааиаиаи... мооочииии...\n \n
		
		(Далі незрозумілий шум, запис обривається) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_20_part_1">
		<text>\n
		День 1\nЯ в Зоні. І чого про неї говорять так? З вигляду звичайні поля з розбитими дорогами, яких повно в якій-небудь глибинці. Лише іноді можна помітити купи будівельних уламків з стоячими навколо знаками «Радіоактивно». Сталкер-провідник, який погодився провести мене через блокпост до табору новачків, каже, що це ще залишилося з часів першої катастрофи. Зараз пізній вечір, тому провідник каже, що заходити відразу до Сидоровича ми не будемо - той не любить пізніх гостей. Ну й добре. Провідник каже, що переночую в якому-небудь будинку. Дійшовши до табору я бачу шість будинків з вибитими шибками. Від двох з них залишилися лише частини остова. Поруч за багаттям сидить семеро людей, щось жваво обговорюючи. В мою сторону вони навіть не дивляться. Я вирішив не нав'язуватися і влігся в найближчому будинку, поклавши рюкзак під голову, і заснув.\n \n

		День 2\nПрокинувся я від яскравого світла в обличчя. Сьогодні був сонячний день, що, як учора пояснив провідник, досить рідкісне явище для Зони. Зазвичай тут похмуро і йдуть дощі, нерідко кислотні. Надівши рюкзак, я пішов до Сидоровича. Він живе в підвалі, чимось нагадує бомбосховище - величезні важкі стулки на вулиці і товсті броньовані двері на вході в його «барліг».\nСидорович виявився товстим мужиком років 50, з лисиною на голові. Сидів він до мене спиною, тому я не міг бачити його обличчя. Почувши, як грюкнули двері, він не обертаючись запитав:\n
- Хабар приніс?\nЯ відразу згадав, що хабаром тут називають здобуті артефакти, і все, що йде на продаж торговцям.\n
- Ні, - чесно відповів я.\n
- Так якого біса тебе сюди занесло? - все так само не обертаючись, запитав Сидорович.\n
- Я тут новенький...\n
- Та ну? - Сидорович нарешті зволив повернутися до мене, і я зміг розгледіти його обличчя уважніше - вуса, маленькі поросячі очиці, і червоний ніс.\n
- Так. Я тільки вчора прибув.\n
- Хм. Хто тебе сюди привів?\n
- Сталкер на прізвисько Різьбяр.\n
- Різьбяр, Різьбяр... так пам'ятаю такого. А він зазвичай дурнів не приводить, так що у мене є до тебе завдання, так би мовити твоє хрещення в Зоні, хе-хе. А завдання ось яке - принеси мені хвіст псевдособаки. Зі зброї даю тобі ніж. Останнє роздобудь якось сам. Плачу тобі за це... ну, скажімо, п'ятсот тугриків. Йде?\nЗ того, що мені повідав Різьбяр, я дізнався, що перше завдання у Сидора краще брати - це дуже сильно вплине на твою репутацію. Але з його ж лікнепу по живності зони, я дізнався, що з псевдособакою один на один не ризикують вийти навіть досвідчені сталкери, чого вже говорити про мене. Тим більше, що псевдопси по одинці не полюють. Але робити нічого, і я під пильним поглядом Сидоровича погодився:\n
- Гаразд.
- Ну і славно. Ось тобі твій ніж. КПК, як я бачу у тебе є, так що не заблукаєш. Іди давай.\nЯ розвернувся і відкрив двері.\n
- Стій! - Я зупинився. - Та пожартував я щодо псевдособак. Вважай, випробування ти пройшов. Іди до Вовка, він тут доглядає за новачками. Він видасть тобі ПМ і пачку патронів. Як поговориш з ним, зайди до мене, я дам тобі завдання. До речі, як тебе звати то?\n
- Антон Зайцев.\n
- Е ні, у нас так не прийнято. Ти собі поганяло яке-небудь придумай. А хоча... будеш зватися Хрест. Або Антон Хрест, якщо тобі по-імені так подобається. А тепер марш до Вовка, і дай мені спокійно доїсти.\n \n

(Безліч сторінок загублені, частина намокла і прочитати їх неможливо)\n \n

День 63.\nЗараз я в барі «100 рентген». Зі спорядження у мене LR-300, черговий варіант американської М-4, «кольт», дві гранати, три бинта і аптечка. Гроші є, я саме щойно з завдання - чергова зачистка від мутантів. На цей раз була зграя сліпих псів. Щоб не лізти на рожен, я підкрався до них і метнув в саму гущу зграї дві гранати. Кумедне це видовище - спостерігати, як летять відкинуті вибуховою хвилею собаки. Песиків які залишилися в живих я просто перестріляв з новенькою LR-300. Порахувавши кількість убитих мною песиків (а це виявилося проблематичним - частина з них являла собою криваве місиво), я відправився за нагородою.\nБармен зустрів мене привітно - не рівня Сидору, який з похмурим виглядом оглядав принесений мною хабар. Я відзвітував про знищення 15 сліпих псів. Бармен зітхнув і виклав мені як гонорар «Вогняну кулю», пляшку горілки, хліб, банку тушонки і тонізуючий напій. Напій я випив відразу, а от пляшку горілки припас на потім - через проблеми з поставками антираду, він сильно подорожчав, тому народ почав запасатися горілкою місцевого виробництва. Накінець, Бармен сказав, що «Долг» оголосив додатковий набір в свої ряди і мені б були там раді. Я сказав, що подумаю, хоча давним-давно все для себе вирішив: «Долг» - це не по мені. Я думав податися на Мілітарі, до «Волі». Бувалі сталкери розповідали, що народ там веселий, невимушений, і завжди радий новим відвідувачам. Напевно, завтра і відправлюся.\nОсь йолки, папір закінчується. А нового немає - тут він дефіцит. Доведеться записувати на диктофон.\n \n

День 64.\nЯк я вчора і вирішив, я відправився до артскладів.\n
У Зоні було як завжди похмуро. До бази я дістався без пригод - на шляху ніхто не зустрівся, ну хіба що дві «Електри». Перед входом на базу мене зупинив сталкер в дивній броні. Масивні броньові листи покривали все тіло, на ногах і руках були видні гідропідсилювачі, з'єднані в єдину систему «суглобів». Він запитав мене, що я тут роблю і навіщо прийшов. Я відповів, що хочу до них приєднатися. Сталкер відразу посунувся і звільнив прохід, сказавши, що я повинен йти до двоповерхового будинку з охороною.\nСама база Волі представляла собою типову картину для поселень в Зоні - купи розкиданого будматеріалу. Стоячий поруч з головною будівлею пам'ятник розвалився навпіл - верхня частина лежала на землі. Схоже, що тутешніх мешканців порядок особливо не хвилює. Доходячи до охоронців, я повідомив їм, що хочу приєднатися, і вони без коливань пропустили мене, вказавши, що треба йти на другий поверх, до Лукаша.\nПіднявшись на другий поверх, я побачив самого Лукаша і двох охоронців, одягнених в ту ж броню, що і волівець на вході в базу. Поруч з цими велетнями, Лукаш виглядав карликом. Я привітався і пояснив йому свою мету прибуття:\n
- Мене звуть Антон Хрест, можна просто Хрест. Я б хотів до вас приєднатися.\n
- Так? А звідки ми знаємо, що ти не шпигун "Долгу"?\n
- Я їх недолюблюю.\n
- Це на словах, чувак. А насправді... Загалом, так: спустися поверхом нижче до Скнари. Він тобі дасть завдання. Виконаєш - завоюєш повагу і репутацію у нас, отримаєш новий комбез і подарунок. Іде?\n
- А якого роду завдання?\n
- А це вже тобі сам Скнара скаже. І навіть екіпіровкою допоможе, якщо у тебе з нею туго.\nЯ спустився вниз від Лукаша до Скнари.\nСкнарою був невисокий чоловік інтелігентного вигляду, з вусами і в окулярах. Я підійшов до нього і сказав, що мене надіслав Лукаш. Скнара хитро на мене подивився, і сказав:\n
- Гаразд, чувак. У селі, що недалеко звідси, завелися кровососи. Так, так, саме вони. Як ти вже зрозумів, твоє завдання - прибрати цих тварюк. За це отримаєш повагу і подарунок від мене - артефакт рідкісний, «Кристал» називається. Бачу що озброєння у тебе не дуже, тому дай мені свою волину сюди, а я тобі натомість дам SG-550, зброя потужна і надійна. З ним цих ублюдків місити куди легше буде. У село під вечір не сунься - там увечері не тільки кровососи вештаються, а й дехто гірший. Доведеться тобі почекати до завтрашнього дня. А зараз можеш погуляти і відпочити, тільки в рамках, зрозуміло. Так, і ось ще, чувак - на болото не сунься, мало того, що там мінне поле і радіація, так ще в будиночку сидить божевільний чмирь і стріляє всіх, хто попадеться йому під огляд.\nСказавши все це, він витурив мене назовні.\n \n

День 65\nПрокинувся я в 11 годин дня. Небо як завжди було похмуре.\nСело я побачив здалеку. Навіть звідси від нього віяло злою аурою смерті. Але робити вже нічого, і я пішов до будинків. Дійшовши до будинків, я заліз на дах одного з них і починаю шукати поглядом потрібних мені монстрів. Ага, ось і один. Підводжусь і цілюсь йому прямо в скроню - це їх уразливе місце. У яблучко! Ноги кровососа підкосилися і він звалився на землю.\nНа звуки пострілів збіглися й інші тварюки. Я сховався за пічною трубою, щоб вони мене не виявили. Кровососи підійшли до тіла вбитого побратима. Ось він, шанс! Виглядаю і кидаю їм під ноги дві гранати. Лунає два оглушливих вибухи. Виглядаю знову і бачу картину - криваві шматки розкидані в радіусі п'яти метрів від епіцентру вибуху. Одному з них відрубало ноги, але він ще живий. Підходжу, дістаю «кольт» з кобури і трьома пострілами припиняю його муки.\nВсе, пора йти. Але я помічаю щось недобре - небо червоніє, починає чутися низький гул. О чорт! Викид! Стрімголов біжу до найближчого будинку, стрибаю в підвал...\n \n

День 66.\nЯ не знаю, що зі мною діється... Під час викиду голову здавило, як лещатами. Зараз я ледве рухаюся - моє тіло насилу мене слухається. І я хочу їсти... м'ясо... сире м'ясо... як я хочу М'ЯСА!!!\n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_21_part_1">
		<text>\n
		26 лютого\nЯйцеголові придурки. З чого вони взагалі взяли що досвідченим сталкерам на зразок мене потрібні пояснення до місії. Задовбав вже цей Сахаров. Засунув би його псевдоввічливість в псевдозадницю псевдогіганта. Гаразд, ногу снорка йому принести, так ногу снорка. Але спочатку спати...\n \n
		
		27 лютого\nПіду прогуляюсь за ногою цієї чортівні в протигазі. Чорт, здається зазвичай зомбі буває поменше... Ну та нічого, прорвуся! Отримуйте, безмозкі виродки!\n \n
		
		28 лютого\nЧорт, вже задовбався шукати цих снорків! Поховалися, блін... Вони знущаються чи що? Хм, з'явилася одна ідейка...\n \n
		
		29 лютого\nНесу Сахарову ногу зомбі. Скажу мовляв "снорк потрапив в аномалію, так що властивості кінцівки можуть відрізнятися" Може з нього подвійну плату взяти за "аномальну ногу" Подивимося...\n \n
		
		31 лютого\nВ Зоні дивного немає!\n \n
		
		2 березня\nХа-ха-ха, цей придурок купився! Може купить у мене... хм, "камінь який я зовсім не на дорозі знайшов, а вирізав з нирки сгинувшого в Жарці кровососа" Хоча ладно, у мене справи і важливіші є...\n \n
		
		4 березня\nСахаров задовбав. У нього ерекція на ногу снорка чи що? Останній раз беру це тупе завдання... Прогуляюся-но я на болітце. Тихо тут. Вдалині зомбі бродять... Що це? Я чув якийсь плескіт... Ось він, зараза! Боляче, так? Тварюка! Ні, не вмирай! Ноги тобі тепер ні до чого. Я б залишився подивитися як ти здохнеш у пащі якої-небудь химери, але трохи поспішаю...\nВідмінно, місія виконана.. Чи ні. Стривай, ось ще один... І ось двоє... і там... і он там ще... Снорки звичайно полюють зграями, але не так злагоджено... І цей шум в голові... Точно!..\n \n
		
		5 березня\nЛедве вижив у тій бійні з снорками... Бачив на пагорбі, далеко, контролера... Як він спритно все продумав... Кинув в нього гранатою, але не думаю що зачепив. Ненавиджу Зону...\n \n
		
		6 березня\nСахаров дав відповідальне (як він вважає) завдання - охороняти невелику групу вчених. Підуть у цей раз до впавшого вертольота... Не хочу знову йти через те болото... смерть там... і він... він чекає мене, я знаю.\n \n
		
		7 березня\nРазом з яйцеголовими відправився до вертушки. Дивне передчуття... Зомбі майже нема, пара сильно невдупляючих жмуриков не в рахунок... Якось все добре складається... Не люблю я цього. Почався шум у голові... Я впевнений що це ВІН. Вчені не вірять, кажуть мовляв місцевість така, радіація, аномалії... Придурки... А адже завтра свято... Міжнародний день цих, як їх... "самок людських", як їх вчені називають... Треба б горілкою затаритись... Ось і вертоліт. Одному з них гіршає... Затурбувалися... Щось серйозне скоро трапиться... Ботани ботають. Цей, якому стало погано, виглядає все гірше і гірше... Маму свою згадує... О НІ! Вчені з криками накинулися на мене. Я їм пояснив, що бідолаху контролер дістав... Вирішили йти, поки цілі... Хитра скотина в джинсах начебто відчула що ми йдемо... головний біль посилився... Здрастуй, перше січня... Тепер і у решти та ж хріновня... Я бачу тебе...\nЗомбі стало більше. Всюди незрозумілі хрипи, напевно глюки. Йдемо на морально вольових... Вчених надовго не вистачить... Блін, ти що здурів??? Скотина, мало броню не прокусив! Тепер його кишками можна ялинку новорічну прикрасити.. хех, вчені мінус один...\nСкоро повернемося... Вчені йдуть якось підозріло повільно... ЦЕЙ ПОГЛЯД! Автоматна черга... Я знову на самоті... Мда, контролер найхитріший хижак... Він небезпечніший людини...\nМені важко йти, я не розбираю дороги... Шум просто нестерпний... Це снорки?... Ні, дерево... Я один... в цій Зоні?.. ні, ВІН ще тут... Я знайду його... вб'ю... зламаю... буду крошииити... мочи... що я говорю?... ой, мамо... Чорт!!! Сьорбнути горілки і заспокоїтися! Начебто відпустило маленько... Ні, я стаю одним з них! Я не можу бути тим кого ненавиджу...\nЕй, ублюдок, ти дивишся? Думаєш ти переміг?..\nХа-ха-ха... карусель... мене завжди смішила ця аномалія... ей, хижак... ПРОЩАВАЙ!..\nЯк прекрасно... Свідомість чиста... ніхто мене не контролює... я вільний! Я парю, я лечу, я невагомий, але всього на пару секунд... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_22_part_1">
		<text>\n
		(Початок запису відсутній)\n \n
		
		13-ий день\nНавіщо я пішов у темну долину, адже на звалищі так добре було... От же ж бармен, знадобилося йому витягнути якісь документи з якогось бункера. Натрапив на бандитів, довго перестрілювався, залишилося небагато патронів... Знайшов якісь записки та плани на убитих "пацанах". Один з них привів до труби яка стирчала з землі. Поруч булькотів холодець, сподіваюся нічого не попсувалось. Ух-ти... кілька обойм до моєї зброї, жратва і аптечка. Таак, ця записка більше не потрібна. Підстрелив пару ворон для приколу. Ніхто начебто не почув.\n \n
		
		14-ий день\nФуух, скільки ж цих бешкетників виявилося в цій будівлі. Нічо, начебто бронька ще добре висить, хоча дірки вже пристойні. Набрав стільки автоматів, що ледь рухаюся. Треба буде заскочити на звалище сплавити все добро зеленим новачкам.\n \n
		
		15-ий день\nСхоже даремно я так затарився, нарвався на зграю тушканів. Ледве встиг скинути на землю все і залізти на бетонні блоки біля якоїсь зупинки. Ч-чорт!!! Все-таки одна тварь мене за ногу вкусити примудрилася. Використав аптечку. Якийсь дивний у неї вигляд... Ну нічого, ніби допомогла.\n \n
		
		16-ий день\nЗабрав все барахло на звалище, зіштовхнув цим недосвідченим йолопам... Хахаха, тепер є трохи грошей на амуніцію. До речі, треба все-таки добути документи для бармена, а то лаятися буде.\n \n
		
		17-ий день\nЩось бурчить в животі. Треба б перекусити... Ні, однозначно, щось з речами зі схованки бандита не дуже. Залишки їжі викинув, смак огидний. Попався бандит новачок, помер швидко. Все-таки кулі хоч і дури, але літають швидко.\n \n
		
		18-ий день\nЯкось дивно себе почав почувати і підборіддя постійно свербить, як би не воші завелися, таки бороду треба буде постригти. Знайшов велику будову з краном. Начебто тут за описом знаходиться шукана лабораторія, треба навідатися. Сподіваюся, що проблем буде мало.\n \n
		
		19-ий день\nВсе, пора зав'язувати зі сталкерство... Витратив майже весь боєзапас на бандитів, навіть гранат не залишилося. Видно хтось досвідчений відстрілюється. От блін, зверху ці виродки ще й з РПГ шмаляють... Ну зовсім оборзіли... Треба перечекати до ночі, коли вони спати заваляться. До речі бачу невеликий вагончик на північ і щось на зразок конвеєра. Шкода дозиметр здох після мого падіння на землю. Ну нічого... горілочки хряпну і засну, авось пронесе...\nДарма я напевно там поспав: голова гуде, руки сверблять і болять, так начебто навіть твердіші стали. Зламав ніж однією рукою, коли за звичаєм грався ним. Все-таки дивна штука ця радіація, ніколи не знаєш чим все закінчиться... Ось і вечір, хоча незрозуміло... все в якихось дивних контурах окреслено... напевно перепив або з бодунища, пора піти навідатися до наших братчиків-гопничків.\n \n
		
		20-ий день\nНі, ну це неподобство... бандюків то я завалив, хоча з тим, що нагорі, повозитися довелося - запеклий опинився. Зате біля цегляної труби знайшов десяток обойм для свого Абакана. Схоже що флюс: зуби ниють вже кілька годин. Стрьомне місце ця лабораторія... тільки зайшов так відразу якась чортівня творитися почала.\nОт же ж снорки зарази стрибучі... Добре у мене розряд зі стрільби, потрапив в голову відразу. ААА... одна сволота таки ззаду підкралася і встигла кігтями полоснути по спині... Блін, боляче ж. Ну нічого, ніби за їх копита непогані гроші дають.\n \n
		
		21-ий день\nЖерти зовсім не залишилося... просуватися вглиб страшно. Сьогодні мало не отримав табуреткою в лоб... Може ще поспати в ліфті... Хтось внизу грузно ходить... нижня щелепа ледь рухається, звело болем... ні, треба звідси наверх звалити підлікуватися хоч трохи, а то якось дивно себе відчуваю...\n \n
		
		22-ий день\nСтрашно за себе... не зміг перезарядити автомат, пальцями з переляку висмикнув затвор разом з вмістом. Напоровся на бюрера, не думав, що я такий спритний в плані увертання від цегли. Змився, поки цілий, на поверхню. Довелося замочити сопляка голими руками... Яке апетитне у нього м'ясце... Намагаюся тримати себе в руках, броня ледь жива... намагаюся, нарешті, вийти з цього кошмару...\n \n
		
		23-ий день\n... автомата немає... їжі немає... броні майже немає... та й ту викинув, все одно безглузда. Як пройти через радіаційні поля не знаю. Голову ломить так що здається нижня половина ось-ось відвалиться. Добре поки рюкзачок свій тягаю, хоча з усього, що було лишилося пару якихось ніг і дивних каменів. Здається я тупію... Ноги начебто на смак нічого, камені викинув, нафіг вони мені. О, знайшов бандита, навіть не помітив як підбіг до нього... Фіга собі я спринтер... Завалив з пари ударів руками... Ось виберуся, подамся в маніяки... інакше це ніяк не назвеш.\n \n
		
		24-ий день\nБррр хррр тіло смачне, а кров то яка... не думав, що з голоду так міняються смаки... Забрів на якусь хрінь з торчками... ніби на будиночку напис ВОГНЕНЕБЕЗПЕЧНО... хз що таке... треба б зайти в будинок навпроти і перекусити... Ну хоча б тим тілом вчорашнім...\n \n
		
		25-ий день\nАаааррхрхххх що з моїм підборіддям... я тепер напевно схожий на ктулху... чорт, в голові тільки думки про кров... Що ж я таке? Я швидкий... Я сильний!!! Мені добре... Бачу здобич... До біса записки... тепер я... я... а фіг з ним... Я хочу КРОВІ!!! \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_23_part_1">
		<text>\n
		20.04.2012 09:37\nСьогодні мою групу висадять на території заводу в секторі "Янтар". Вченим потрібно щоб ми відключили установку, що випромінює якесь поле, через яке люди перетворюються на зомбі. Для захисту нам видали спеціальні шоломи. Висадка призначена на 10:40.\n \n
		
		20.04.2012 10:53\nВертоліт полетів. Ми біля входу на завод. Шоломи працюють відмінно, тільки голова чомусь болить. Просуваємося до головного корпусу.\n \n
		
		20.04.2012 11:27\nСпостерігається сильний опір з боку зомбованих. Втрат немає. Знищено близько 20 (двадцяти) зомбі. Є ознаки мутантів третього класу. Запитую підтримку з повітря.\n \n
		
		20.04.2012 11:57\nЧорт! Вертушка накрилася! Пролетіла, дала залп НАРми і впала десь за заводом! Мабуть накрило випромінюванням. Голова сильно болить.\n \n
		
		(Час не вказано)\nВсе летить до біса! Троє наших відкрили вогонь по своїх. Чотирьох поклали. Нас залишилося троє. Треба забиратися звідси!\n \n
		
		(Час не вказано)\nУдальцов і Нефедов загинули. Я один. По голові ніби кувалдою вдарили. Не можу йти. Вони йдуть. Але.. Цього не може бути! Це Удальцов і Нефедов! Їх багато! Я не здамся!\n \n
		
		(Звук пострілу) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_24_part_1">
		<text>\n
		На кордоні.\nФу-х! Нарешті закінчилася ця клята учебка, всі ці підготовки..., особливо стройова. На плацу в будь-яку погоду,
ходиш карбуєш крок, а для чого? Ніби я все життя буду брати участь у параді, хе-хе, ну вже ні.\n \n

Мій перший день.\nОт вже цілий день на Кордоні, кажуть, це не найстрашніше місце в Зоні, да уж, і слівце-но яке... "Зона"!!! Вдень тихо, тільки десь далеко чути постріли, діди кажуть, що це або бандити знову напали на одинокого сталкера, їм би все халяву, натовпом у одного чого б відібрати, або хтось від звірини відбивається. Кажуть, іноді підходять до застави, доводиться стріляти по цим гадам. Швидше б зі свого АК постріляти, а то в учебці всього пару разів на стрільби виїжджали. Гаразд це потім, зара треба мамі лист написати, правда про всякі загадки природи писати не буду, не знаю, може діди казок мені наговорили, про всяких мутантів, про аномалії, викид якийсь, хоча на вигляд були серйозними. Помітив, старі всі горілочку вживають, типу в профілактичних цілях від радіації, хріново! Знаємо ми їх, цілі ці, "профілактичні"! В учебці сержанти, теж вечорами всілякі "банкети" закатували, а потім рота шикуйсь, на вечірнє "пробивання" ставай! То їм сигарету знайди "модну", то грошей їм "зовсім трохи" не вистачає для продовження свята, знайди їм і все! Хоч трісни. Думав все! "Привіт приїхали" - тут теж саме, сподіваюся сильно бити не будуть.\n \n

Вечір.\nЯкісь думки в голову лізуть, всяка нісенітниця. А "старі" все сидять п'ють, куди їм лізе. Не знаю, але мені так здається або насправді, але за весь день я так і не почув співу птахів, тільки ворони все в небі кружляють. Захід..., красиво то як! Ой! Блін! Що це було, а...? Напевно вовк завив. Діди сміються, які мовляв тут вовки, це псевдособака. Хе-хе, їм смішно, звідки я знаю хто там завив, я ж міський, і що за собаки такі, фіг його знає. Піду готуватися до сну, втомився за перший день. ха! Начебто нічо і не робив. Ліжко у мене біля вікна стоїть, прочинив кватирку, а то душновато в казармі. Блін! Контрактник Мартин когось з "молодих" підкликав, сам стоїть абияк, а ще горілки просить принести. Де ж її тут в глушині знайдеш!\n \n

Мій другий день. Ранок.\nТакої безсонної ночі у мене ще не було. Діди пісні під гітару співали, потім хтось з них щось не поділив. Жопа, одним словом. Всю ніч, то якесь виття, то сміх, то якісь стогони, та ще стрілянину влаштували. Кажуть від мутантів відстрілювалися, які нахрен мутанти, чи то начиталися фантастики, чи то горілки перепили. Всю ніч під ковдрою пролежав, мурашки..., та які на хрін мурашки, слони по шкірі бігали! Моєму корешу Льосі пощастило, він потрапив в спецназ ПДВ, а я..., в жопу! Ось куди я потрапив! Сьогодні після обіду перший раз на пост піду, на вишку! Сказали - найвідповідальніший пост! Почистив свій АК, хоча чого його чистити, я навіть ще не стріляв з нього. Нічого, я з нього ще постріляю! Подивимося які там мутанти, я їм влаштую..., ну як її, а, вендету за мою "спокійну" ніч!\n \n

На посту.\nЗаліз на вишку. Прикольно! Мій перший пост! На обіді наївся досхочу, фу-х! Закурити сигаретку чи що, хоча за статутом і не можна, але якщо ніхто не бачить, то можна. На горизонті ніби все тихо. Красота! Не служба, а лафа, правда ночі мені перестали подобатися. Нічо, звикну... Бля! Що таке, що за стрільба! Це начебто Кирюха з іншої вишки поливає. Між дерев якийсь сталкер, чи то бандит який, теж стріляє. От гад! Зараз я йому влаштую! От же ж мразь, він ще десь гранат набрав! Зара, я його на мушку візьму, не втечеш... Ай! Мама як боляче, не можу дихати, що це... Кров! Кров! Ну чому так, адже ж це мій перший пост, холодно стало, чому? Чому так? Він ще стріляє? От гад, стріляє, с-стр-ріля... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_25_part_1">
		<text>\n
		20.04.1986\nНу, нарешті! Новий будинок, нове місто, який, що мені дуже подобається, вимагає робочої сили! Прип'ять... Квартирка непогана, трикімнатна. Навіть умебельована трохи.\n \n
		
		22.04.1986\nПереїхали всією сім'єю. Не місто - рай! Парк красивий - весь вечір з дружиною сиділи. Завтра піду влаштовуватися на АЕС, благо освіта дозволяє бути не "другосортним" робітником.\n \n
		
		25.04.1986\nЖах! Був так занурений у роботу, що не писав три дні! До того ж вчора потрапив в неприємну історію - зламав ногу. Впав зі сходів. Тримався за поручень, а він (ух ці робітники - халтурники) почав падати. Ось я і ухнув з ним. Ногу роздирає від болю. Слава богу, лікарі приспіли вчасно.\n \n
		
		25.04.1986, ніч\nНога вже майже не болить. Але відчуваю себе погано, ні, жахливо. Щось буде.\n \n
		
		26.04.1986\nЗараз четверта ранку. Сталося жахливе! Вночі витягли з дому якісь солдафони. Кажуть: "по роботі". Засунули в пазик і невиразно буркнув один з них: "Аварія на АЕС, мовчи тільки". Їду зараз в автобусі. Везуть кудись. Всі мовчать... Зі мною ще чоловік п'ятнадцять. Всі вони - працівники на АЕС. Що ж таке?... Незважаючи на мою травму я сиджу "на колесі", тому ногу роздирає від болю...\n \n
		
		26.04.1986\nНічого не розумію... (забризкане кров'ю і написано нерозбірливо) і автобус перекинувся... Закритий перелом перетворився на відкритий, абияк дотягнувся до аптечки в рюкзаку військового, зараз... (бризки крові) накладу джгут на руку. Треба ж, спочатку і не помітив, що руку поранив!\n \n
		
		Дата невідома\nЯ прокинувся в підвалі, голова - в гелі, поруч незрозумілі джгути, частини якогось апарату. Страшно... Нога вже без залишків гіпсу та забинтована... Ніби так допоможе. І голова болить. Дивно якось, то біль є, то немає...\n \n
		
		Дата невідома\nПрокинувся з моторошним головним болем, зі мною знову щось, хтось робив... Голова подряпана, поруч незрозумілий прилад... потрібно розібратися\n \n
		
		Дата невідома\nВже не знаю скільки днів минуло... Сьогодні виявив поруч пайок (палиця ковбаси, батон, якась незнайома мені штука - кругла, начебто з жерсті) Намагався розібратися з тим... пр... чорт, я забув це слово! Що ж зі мною. Загалом, я намагався розібратися і як тільки я натиснув певну комбінацію клавіш (чорт! я забув яку! Але клавіш всього три) головою вибухнула страшна біль. Втратив свідомість.\n \n
		
		Дата невідома\nЯ, здається, забуваю своє ім'я.\n \n
		
		Дтаа неівдома\nСгодні дали їтси. Я бюось. Мене бють тком по глоові. Я жую ен омгу мудан...\n \n
		
		Даііп\nА.. Ма - ма. Тат тат \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_26_part_1">
		<text>\n
		13.05.2012\nЗустрілися з провідником у Києві. Завтра будемо переходити через кордон. Останнім часом мені стало здаватися, що я вже ніколи в Зону не потраплю! Але ні, завтра моя мрія здійсниться. Провідник подарував довгу сріблясту палицю. Каже, електроенергію акумулює. Начебто такі штуки артефактами звуться.\n \n
		
		14.05.2012\nОтримав спорядження: щільну шкіряну куртку, ПМ, шість десятків патронів, спальний мішок, рюкзак, ліхтар на гумці, протигаз і дозиметр. Ось так... А з собою ще з дому взяв ковбаси дві палиці, коробочку кураги, води чистої (хто ж її знає, фонячу) і інших потрібних всім речей. Поки їдемо - пишу. Провідник каже будемо по мінному полю йти, боюсь... Уф-ф! Перейшли! У мене серце в грудях зробило сальто напевно, поки йшли... Жах. Ну, перейшли ми поле, він мене до села сталкерського довів і в будинку залишив. Каже, познайомся тут з ким-небудь - справа піде. Ну... Сил немає. Тому дістаю з рюкзака спальний мішок - завтра ще напишу.\n \n
		
		15.05.2012\nПрокинувся, вийшов на вулицю. Підсів до хлопців біля багаття, поспілкувався, розпили з ними пляшечку на п'ятьох... Порозпитували вони у мене, що в світі діється... Поговорили загалом, домовився - завтра мені екскурсія буде. Мутантів покажуть і артефакти і ці... як їх... аномалії. Макс (ось він мене і поведе) сказав завтра мене біля лавки Сидоровича (торговець тутешній... кажуть - скнара порядний) чекати буде.\n \n
		
		16.05.2012\nВийшли... Походили трохи. Побачив псевдособак. Під враженням... шкіра вся у виразках і очі якісь злі, червоні. Показав він мені аномалію "Трамплін " здається і як раз в неї плоть (а це взагалі дивний якийсь мутант) влетіла. Її покрутило і в небі розірвало. Після цього Макс мені сумку з болтами засунув і сказав, що б я болти кидав - шлях на аномалії перевіряв. Макс мене зараз недалеко від тунелю якогось залишив. Навколо порожньо... У тунелі УАЗик стоїть. Хм... Цікаво, а чому сталкери на машинах не їздять? Треба буде у Макса дізнатися. Здається, гавкіт поруч. Треба озирнутися. Ого! Яка зграя собак! І до мене руха...\n \n
		
		(КІНЕЦЬ ПОВІДОМЛЕННЯ) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_27_part_1">
		<text>\n
		Запис 1\nЗавтра з Жориком бувалим підемо в ходку. Йдемо в лісок трохи північніше мілітарі. Жорик десь дістав військовий шолом, прикріпив всередині дрібну мідну сітку. Під шолом хоче одягти якусь хрінь з фольги та дроту. Весь бар над ним ржав. Мабуть дах у людини поїхав. Ех, що зона з людьми робить... З собою беру "Беретту", пару гранат і "Грозу" іменну, "Долг" минулого тижня видав за порятунок їх квада. Виходимо вранці.\n \n
		
		Запис 2\nВийшли завидна, до мілітарі дійшли без пригод. По дорозі до бар'єру попався сонний кровосос, завалив двома пострілами з "Беретти". Метрів за 200 від бар'єра почули жахливі крики, Жорик сказав що знає обхідний шлях. Пішли трохи східніше. Зупинилися на узліссі якогось лісу, за деревами просвічує Прип'ять. Підемо на захід, до ліска де я минулого разу бачив якусь бетонну херню і "Жарку" вічну.\n \n
		
		Запис 3\nКоли підійшли до дороги побачили двох лівих мужиків, схоже "Моноліт". Залягли в придорожній канаві, начебто не помітили. Коли обдовбані пішли, перебігли дорогу і пішли через ліс. Помітили зомбі, Жорик його з "Гвинторіза" прихлопнув, начебто ніхто не чув. На зомбарі знайшли якісь документи, немає часу розбиратися, в барі подивимося що за вони. Зупинилися у дерева з якого "Пекучий пух" звисає. Добре звисає, нас не видно.\n \n
		
		Запис 4 (судячи з усього зроблений значно пізніше за інші)\nНаставник Дмитро сьогодні відкрив мені ще трохи з Істини! Він розповів мені про сяйво Моноліту... Його розповідь додала мені сил, які було покинули мене в цьому нечестивому місці. Слова невірного, якого ми тримаємо у полоні в підвалі лісового бункера, заронили в мою душу сумніви у величі його, але тепер я не сумніваюся! Наставник пояснив мені, що невірний, з яким я прийшов у цей ліс - недостойний називатися служителем Моноліту, тому Чудовий тільки мене поставив на шлях Істини. Невірний же - ворог Сяючого, тому повинен бути знищений. Наставник Дмитро помітив мій сумнів, коли я запитав, "навіщо знищувати прийшлого, адже ми з ним були з одного клану до мого Просвітлення, може, краще почекати ще?" Але наставник відповів, що якщо Найвеличніший не розкрив очі невірному відразу, значить, така його воля.\n \n
		
		Запис 5\nЯ виконав бажання Його! Невірний кричав перед смертю, кричав про обман, намагався переконати мене в неістинності моєї віри. Але я був непохитний. Наставник Дмитро пишатиметься мною, тому що я виконав волю Сяючого. Я вже знаю, що лише обрані з наших братів стають Аколітами його, лише ті, хто не відає сумнівів у його силі. Сподіваюся, мені вистачить терпіння пройти цей священний шлях, і коли-небудь побачити Його пишність... А зараз я повинен повернутися на пост в бункер і доповісти наставнику про торжество справедливості. Всі речі невірного я взяв із собою, їх багато разом з одягом, але Моноліт дає мені сили. Я чую твій поклик, о Досконалий!\n \n
		
		Запис 6\nМені знову послано випробування. Мутанти, що живуть у лісі, перегородили мій шлях. Але я знаю - це Він знову бажає переконатися в моїй вірності його вірі! Я пройду через все. Я використовував всі свої вміння, але довів, що я гідний називатися Його Служителем. Щоб вціліти в бою з мутантами, мені довелося скористатися деякими предметами з одягу невірного, убитого мною вчора. І Мутанти здригнулися в нерівному бою, адже Він бився на моєму боці! Я витримав, о Великий!\n \n
		
		Запис 7\nДе я... Я не розумію, де перебуваю... Якийсь ліс... І ім'я... Не можу згадати, як мене звуть! На мені бронежилет і шолом з пришитими буквами "Жорік", але я точно знаю, що це - не моє... Де я взяв це? І як вийти до людей?\n \n
		
		Запис 8\nО ні... Це я вбив Жорика.. Свого друга... (чути плач). Навіщо я це зробив??? Він же просив залишити його в живих, пощадити... Він намагався сказати, що мене звів з розуму псі-прилад, як його... Випалювач... Так.. Тепер я знаю, що це таке. Зрозуміло, звідки беруться всі нові монолітовці, і куди зникаює стільки сталкерів одинаків, які вирішили пробратися на північ. Завдяки щасливому випадку я одягнув його шолом в бою з мутантами - я не пам'ятаю цього, але прочитавши свої записи, я жахнувся! Я був одним з монолітівців!! Я був божевільним!! А може, і зараз???\n \n
		
		Запис 9\nНі, я в порядку. Треба вибиратися назад, треба розповісти, як можна захиститися від випромінювання! Вчені напевно знайдуть пояснення цим дротикам і фользі в шоломі Жорика... Якщо тільки через пост монолітівців пройду... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_28_part_1">
		<text>\n
		Вступна:\n \n
		Ваша група вирушає до об'єкта Х-18. Хтось відчинив вхідні двері в даний комплекс. По прибуттю ваша група повинна бути розділена на три частини. Їхні завдання наступні:\n
		Перща - проникнення на територію комплексу, при виявлення сторонніх, об'єкти знищити.\n
		Друга - зайняти позиції на поверхні, в будівлі прикриття і навколо нього. При виявленні сторонніх, об'єкти знищити.\n
		Третя - зайняти позиції в районі близькорозміщеного моста, для прикриття найбільш ймовірного маршруту руху противника.\n \n(Подальший запис отримано шляхом розшифровки лінгвістичною програмою голоса власника КПК для передачі інформації командиру групи, з якоїсь причини запис не був автоматично стертий)\n \n
		
		Я що знову командир в першій групі? Ні ну везе ж мені.... Є відставити ниття товаришу капітан!\n
		До висадки готовий.\n
		Справа від входу в будівлі прикриття виявлено труп людини, судячи з одягу, відноситься до бандитів. Труп свіжий, поранення вогнепальні.\n
		Увійшов в приміщення. Виявлено ще кілька людей, всі трупи без трупного задубіння, всі належать до бандитів. Судячи з усього їх противником була одна людина. Стріляв досить точно, але не військовий, скоріш за все якийсь сталкер.\n
		Спускаємося до входу в об'єкт. Виявлено ще труп бандита. Стан і час смерті приблизно такий самий що і у верхніх.\n
		Вхідні двері об'єкта відкриті навстіж. Пошкоджень на дверях немає, судячи з усього у того хто входив був ключ. Отримав наказ на захоплення того хто увійшов, але при неможливості його захоплення, провести знищення.\n
		Судячи зі схемам що у нас є, вихід один - вирішили не спускатися, а закріпитися на даному поверсі. При обстеженні поверху з'ясувалося наявність великої кількості аномалій класу "Жарка". Крім того виявлено двоє сильно обпалених трупа, за описом відповідаючих під істоту "Снорк". Крім того виявлено тіло в костюмі вченного. У вченого виявлений КПК, нещодавно з нього була знята інформація в тому числі про код дверей які ведуть на нижчий поверх. Позиції заняли. Чекаємо "гостя".\n
		Є рух наверх, одна людина, мої висновки вірні. Рухається повільно, обережно.\n
		У нас втрати!.. Вважаю що затримання об'єкта неможливо!.. ЗНИЩИТИ ЦІЛЬ!!!\n \n
		
		(Судячи з датчиків, власник отримав безліч поранень, гучність голосу впала до шопоту.)\n \n
		
		Блін, кхх, все-таки з Зони я не пішов. Сволота Вона. Прощ... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_29_part_1">
		<text>\n
		Записи бандита.\n \n
		
		(Початок сторінки обірвано)...знайду і вб'ю цю гниду!\n \n
		
		І взагалі - даремно я Товстого послухав. Він теж урод, навів називається на бабло! Обіцяв же, сволота, обіцяв! А на ділі що? Це не нас він на фраєрка ікряного, а його на нас навів, та ладно був би то фраєрок... Вовчара виявився чистіше вертухаїв під Волоколамськом... Як він Сивого вичислив? Той просто підійшов, в руках НІ ХРІНА нема! Запитав закурити, а що у відповідь? Ні здрасті, ні вибачте, ні гону лоховського - відразу ніж у горло. Ось тобі і фраєр. Явно мент колишній, дарма що обшарпаний. Еххх, навіщо я взагалі сюди приканав-но... Сидіти міг зараз в ямці, водяру глушити і повій мацати, так ні, поперло дурня... А як добре все починалося...\n \n
		
		Починалось і правда - як у казці. Після другої відсидки (так, по дріб'язку сів. Спеціально, сам, хе- хе... Інакше б справа про інкасатора спливла - і накрили б через рік, але вже не по дрібному, а назовсім. При затриманні, нда...) повернувся додому, до пацанів, в двір рідний. Красота! І як так виходить - поки не сів, не бачив, як вдома добре, а вартує відкинутися - і на тобі, рай, а не двір! Пацани хто чим встигли зайнятися. Коляна Качка вбили, правда. У розборки поліз, а там братва Тіми Чорного впряглася, та проти Коляна... Ну він сам винен - на тих пацанів тільки ідіот зараз хай піднімає. Поки я сидів, вони взагалі в силу увійшли, піднялися. Підім'яли під себе, кажуть, навіть циган - а у тих менти куплені були, їх ніхто ще не підминав... Іншого кореша - Васю Синяка - посадили, тільки не по дрібниці. По бєспрєдєлу. По п'яні (кликуху то він не сам собі дав, по життю Синяк і є) не ту дівку лапнув, а вона виявилася чи то дочка, чи то сестра якогось упакованого. На лапу кому слід в прокуратурі дали, ось і немає Васі. Добре хоч не по непопулярній статті, інакше йому зовсім зле на зоні жилося б. За 159 статтею його закрили, правда, на повну котушку. Я як дізнався - іржав півдня, це ж треба, Синяка - і за шахрайство!! Та він шпані в карти програвав! Який там шахрай... Ще один кореш, правда, мутний він завжди був, і не кореша ми з ним особливо, а піднявся здорово. Чим займається - навіть я не недогнав, але тачила у нього така, що товстопузі бобри, і ті не мають. Я думав, навіть не впізнає мене, а він навпаки! Підійшов, сам краба простягнув, "з прибуттям тебе, братан!" говорить, в ресторан покликав, он як. Посиділи непогано, тільки я коли в меню заглянув, на ціну, щось стрьомно стало, бабла-то у мене не особливо було. А Саня каже - братан, базару нема, ти там парився, а я тут жирував, так що гуляй, не думай, пригощаю. Он як. Я його в той момент ще просік - темнить він щось... Але що з мене взяти-то? Запах тюремний або кеди стоптані? А воно он як виявилося.\n \n
		
		Через пару днів Саня знову підходить. Каже: "Хочеш, ну, піднятися, типу, не гірше за мене?" - А я йому прямо, чого, кажу, темнити. Давай, брат, напряму, мені не до лиця в лохах ходити, щоб ти мене так по-дитячому розвів. Він аж рот відкрив, не очікував. І каже "О, а я в тобі, значить, не помилився..." А чого в мені помилятися? Ну він і пояснив, що до чого.\n \n
		
		Поки я сидів, він надибав канал чорний, збувати хрінь якусь наукову. Та так надибав, що йому тепер вчений ступінь світить! Типу, якісь там рідкісні предмети з України через нього тільки в інститути йдуть, де їх ботаніки наші очкасті під мікроскопами розглядають. А Сані за це гонорар чистоганом! Та ще й їхня подяка, а у таких ботаніків руки волохаті скрізь є, ну я і врубався. Виходить, Сані самому якось стрьомно ці штуки, артефакти, знаходити, а тільки переправляти можна. А де їх знаходять? А ось тут виявилося все як у провулку між Знам'янської і Маркса, все за поняттями. Знаходять такі хріновини чуваки, до бабла жадібні. І несуть їх продавати. Тільки не завжди доносять. От Саня і запропонував мені толкових пацанів взяти, та під Чорнобиль змотатися. Відрядження, каже, а сам мружиться так недобре... Знайдеш, каже, там в містечку одному баригу, Товстим його кличуть, теж сидів, за бандитизм правда. Він тебе і братву твою просвітить, куди йти і кого чекати, і чого з них забирати. А потім мені, каже, переправляти будеш, теж через Товстого. Рік там половищ рибку, лохів потрясеш - на все життя в золоті будеш. Ну я і погодився.\n \n
		
		Приїхав, двох з собою взяв. Товстий виявився здоровенний, лисий, спітнілий урод. Я про нього у братви наперед дізнався - з безпрєдєльщиків, ссученний. Але що робити - Сані обіцяв допомогти, та й бабла хочеться, скільки можна як у тому фільмі де типу фраєр, який авторитетом прикинувся, в поїзді злодія виховує: "ти злодій, джентльмен удачі! Вкрав, випив, у в'язницю!" - Це там мораль така була, що типу життя, у вас, злодіїв, нудне, а ви її романтикою звете, спеціально так, з глузуванням, щоб ніби як до самого дійшло. Фраєрське кіно, комедія, а думка запала мені в душу... Так що довелося заради бабла на майбутнє з цією гнидою загальні понятки шукати, хоч і нудно. Ну він нам справу спочатку нікчемну дав. Зустріти, каже треба, хлопчину одного. Він підломив цяцьок неміряно, різні там, назв не згадаєш, всі морські якісь: Медузи, Риби... Хрінь, коротше, та мені й по барабану, що там. Головне - коли Товстий суму назвав, що він нам дасть за те, що цей шпанюк нарив - я ледь стримався, щоб виду не подати, що таких бабок в руках не тримав зроду, навіть після інкасатора того покійного. Діло чисто пройшло - Сивий на дорозі розлігся, типу поранений, та застогнав, щоб за півсотні метрів чути було, а шпанюк напевно, людей не звик хворих бачити - на допомогу ломанувся, та так що кущі затріщали. Ну ми його і зустріли. Костя по голові а я по нирках. Хоча я так, для вигляду - після свинчатки Костяна пацан довго в відключці пробуде, але не за поняттями мені осторонь стояти, коли діло робиться. Я ж у них типу за головного, он як! Товстий як побачив барахло, що в рюкзаку притягли, ледве не обробився від щастя. "А що з пацаном?" - питає. А що з ним... Відпочиває, так і сказали. "Як??? Він що, живий???" Ах ти падла, думаю, так я в мокрушники в житті не записувався, один раз тільки було, та й то не я того інкасатора.. Так про це не знає ніхто, хто там був всі і полягли на місці, один я живий, інкасатор перед смертю всіх перестріляв, всю кодлу нашу, тільки мене не помітив.\n \n
		
		Коротше, Товстий бухтіти почав, що, мовляв, йому свідків не треба. І якщо ще раз так облажаюся, то він сам нас порішить. Ну я-то думаю, подивимось, хто кого порішить і коли, але в цей раз до розбору не дійшло. Дав він нам друге замовлення, тварь пітна... Фраєр, каже, є один. Відомий сталкер. Хто, запитую? Що за "сталкер" такий, що це за хрінь? А Товстий говорить - так місцеві мисливців звуть, які шмаляти вміють в око білці, та нюх на артефакти мають - ці ось Риби та Медузи. Коротше, добувач місцевий. Товстий його переговори з кимось зловив, і, коротше, добувач щось таке надобував, що ціни ще не має. Унікальна штука якась. Ну що... Робота зрозуміла.\n \n
		
		Тільки ось помилилися ми маленько з пацанами. Тобто маленько-то я, а пацани по повній огребли. Хоча, як подивитися - їм-то пощастило може ще... А я тут згнию живцем. Фраєр цей точно мент колишній, вдарив ножом Сивого в горло - так наші не б'ють, вони в серце мочканули б, та відразу на землю, на спину стрибає, і ствол через спину в стрибку дістав. Бля, я таке в кіно тільки бачив... Костян дурень, попер на нього.. Ну куди ж проти калаша з обрізом? Нема тепер Костяна. Ну а я заничкувавшись, так і лежав собі, поки фраєр, тьфу, який там фраєр, ментяра цей кишені у пацанів обшарював. Сивий начебто ще живий був, булькотів щось.. прикінчив його цей упир. Хоча йому ніякий ліпила не допоміг би, з горлом-то розрізаним. Ну, цей вже йти начебто хотів, я думаю - знову мене пронесло, а треба ж! У такий момент чхнув, як шпана, як сопля остання!! Ментяра навіть не став мене шукати - гранату кинув, тварюка.... Зачепило мене, пацани... Так що скоро і я до вас. Там і розрахуємося, за мій косяк, та за вашу тупість.... Хріново щось.... Двір наш шкода не побачу... Красиво там...</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_30_part_1">
		<text>\n
		Час ще є. Сержант, наріж сектора для стрільби, проінструктуй склад, зварювальників - в центр...\n \n
		
		Хрящ! Твій сектор - від щогли ЛЕП до бетонних плит. Ландшафт важкий, болото, всі вони тут не пройдуть. Працювати будеш одиночними. Відпрацюєш цілі, переноси вогонь вправо.\n \n
		
		Наступний сектор від плит до моста - Фукс і Шорох, будете міняти один одного. Фукс, стріляти почнеш, коли у Шороха з'являться трассери. Шорох, перезаряджаєш і чекаєш трассери Фукса.\n \n
		
		Сир! Твій сектор - від моста до озера. Там дві жарки, так що буде тихо. Поглядай за Фуксом.\n \n
		
		Ми з Лейтенантом дублюємо лівий і центральний сектори.\n \n
		
		Все, хлопці. Чекаємо... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_31_part_1">
		<text>\n
		Щоденник монолітівця з Прип'яті\n \n
		
		(ПОЧАТОК ЗАПИСУ)\n \n
		
		13.07.2011\nОт так-от! Вчора викликав мене Лукаш, сказав збирати манатки і терміново рухати на Бар'єр до Кепа. Там наших Моноліт пошматував неабияк: пораненим треба на базу, відлежатися, а убитих - закопати подалі, щоб звірина не набігла на свіженинку (нам для повного щастя тільки кровососів з села не вистачає!). Думав, що покарає за вчорашнє, але ні, типу "надав високу довіру", блін... Ну і нехай - краще на Бар'єр, ніж у карцері або у Кухаря в помічниках.\n \n
		
		14.07.2011\nЗ ранку двинув в дорогу. Іду в загоні таких же "обраних". Довелося закласти гак по пагорбах, а то на галявині біля болота кабанчики граються, та земля іноді тремтить. Андрюха сказав, що це псевдогігант. Я такого бачив здалеку, але як така туша через Бар'єр непоміченою пройшла - без поняття... Щоб він на мінне поле нарвався, сволота! Нахрін нам такий "танк" в тилу.\nПрийшли в розташування. Ну і веселуха тут була! У колючці проходи метрів по 5 шириною, два окопи разворочені, кровища скрізь... Кеп сказав, що перед Монолітом монстри поперли, та якось занадто організовано, ніби під контролем - спершу собачки, голів 20-30, плоті, снорки і псевдогігант. Матвій Фінка, зам Кепа, сказав, що якби не накази командира, то всі б тут полягли ще до підходу монолітівців. Спочатку перестріляли псевдопсів, які зграєю собак управляли, снайпери плотей вибили (у тих очей на полморди, найвразливіше місце). Псевдогіганта відігнали гранатами, і він через кущі ломанувся туди, звідки прийшов. А потім, не встигли ще перекличку провести та втрати порахувати, пішов Моноліт...\n \n
		
		16.07.2011\nВчора допізна відновлювали Бар'єр. Нас з Андрюхою відрядили в похоронну команду, ось тут я вперше і побачив фанатиків Моноліту. Хлопці як хлопці, тільки комбези якісь інші, та ще троє в скафандрах, а зовні трубки, тяги, шарніри. Матвій розповів, що це "екза" або екзоскелет. Людина в ньому може вантаж тягти кілограм 200, не напружуючись, або яку гармату взяти посолідніше, типу РПГ. Єдине, чим погані екзи - від куль і осколків майже не рятують.\n \n
		
		18.07.2011\nП'ятий день на Бар'єрі. Ніби все тихо. Радіти треба, а на душі неспокійно. У Зоні просто так нічого не буває, а тим більше ось такого затишшя. Після обіду в наш окоп навідався Кеп і сказав, щоб я завтра повертався на базу. Каже, Лукаш зняв з мене стягнення, та й навколо складів долгівці стали з'являтися, можливий їх рейд для захоплення нашої бази. Шкода, звичайно ж, хлопців залишати, раптом знову від Радара щонебудь попре, але... наказ... Та й спокійніше все ж на Складах.\nВечоріє. Щось звірина заворушилася. Чи не йде хто з Радара?\n \n
		
		25.07.2011\nТільки що дізнався сьогоднішню дату... ммать! Я ж тільки тиждень тому був на Бар'єрі, на Склади збирався повертатися, а тут таке... Загалом - я серед монолітівців. Мене замкнули в якійсь будці, але зате повернули всі мої речі (крім ствола). Навіть щоденник дозволили вести. Спробую згадати, що сталося.\nНа наступний день, після того, як мені Кеп наказав повертатися до Лукаша, рано вранці почалася атака монолітівців. Цього разу вони йшли одні, якщо не вважати "хвилею" трьох псин, та пари кабанів, вигнаних з лежанки. Спочатку ми трималися і навіть спробували контратакувати. Але тут з-за каменів по нас вдарили РПГ! Напевно, загін фанатиків в екзах підійшов. Передній край Бар'єру разом з колючкою просто розкидало вибухами. Хлопці стали відступати хто куди. Пару раз жахнуло біля нашого окопу. Я бачив, як до нас біг Матвій, як сховався він у сусідньому окопі, потім - вибух, а коли все осіло, на тому місці тільки воронка і шматки тліючого камуфляжу... Тут я не витримав і побіг назад, за пагорб. Побачив розбитий вертоліт і рвонув до нього, схоронитися та віддихатися. А там лічильник Гейгера затріщав так, ніби зараз розплавиться - радіація! Став обходити вертоліт так, щоб дози зайвої не схопити, і тут побачив на пагорбі людей в комбезах, монолітівців. Дав чергу навскидку, але раптом помітив, як збоку щось напівпрозоре до мене рушило, а за пару метрів "щось" проявилося в кровососа! Від несподіванки я оступився на схилі, впав, а зверху на мене навалився монстр. Я намагався спихнути його або дотягнутися до автомата, та куди там...\nРаптом чую зверху якийсь звук, ніби свист. Думаю, ну от, ще й контролера розбудили. Тут кровосос різко піднявся і, злобно гарчачи, втік, сховавшись за деревами.\nНаді мною нависли четверо в комбезах Моноліту. Потім - спалах в мозку, і все...\nЯ очуняв від холоду, бо лежав на якомусь валуні. Недалеко виднілись секції бетонного паркану і сторожка. Біля вогнища сиділи монолітівці, схиливши голови і розмірено похитуючись. Та ще й бурмотіли щось тужливе, мабуть, молилися своєму Моноліту. Потім піднялися, і один (командир) підійшов до мене, штовхнув в бік і, рвонувши за воріт, змусив встати. Ззаду підвели ще трьох бранців. Командир загону фанатиків голосно оголосив, що нам випав шанс послужити Моноліту і таким чином спокутувати свої гріхи. Сказав, що в результаті успішної атаки Бар'єр узятий і незабаром буде знищений за непотрібністю, а слуги Моноліту рушать на нові землі, несучи Світло всім заблудлим. Потім нас вишикували в колону, і повели по дорозі. Через якийсь час нам наказали зупинитися, охорона зайняла оборону, і тут же через каміння стрибнули снорки. Поки фанатики відстрілювали монстрів, один з полонених схопився і кинувся у бік іржавих дерев. Коли він майже добіг до величезного валуна, за яким починався ліс, пролунав постріл. Командир монолітівців озирнувся (ніхто, крім мене і не помітив втечу), побачив осідаюче на землю тіло і гордо виголосив, що, мовляв, наші снайпери завжди напоготові.\n \n
		
		26.07.2011\nНас привели до якогось бункера. Командир пішов розмовляти з вартовими, довго сперечався, показував на годинник, на небо, до нас долинали слова "радар", "підвищення рівня", "тунель", "Прип'ять". Повернувся, щось сказав нашій охороні. Нас погнали до здоровенних броньованих дверей, які вже почали повільно розчинятися. Усередині виявилася гілка вузькоколійки з вагонетками, типу шахтарських. Нас розсадили в три вагонетки, до кожного підсів охоронець. Раптово я відчув укол в руку і через кілька секунд втратив свідомість...\nОпритомнів я в напівтемному приміщенні, біля підніжжя високої, метра 4, купи різномастого мотлоху, яку висвітлювали декілька вогнищ. Судячи з шелесту з темряви приміщення було немаленьким, типу спортзалу. Я стояв на колінах, неподалік розгледів і своїх товаришів по полону. У освітлений вогнищами круг вийшов мужик в балахоні і капюшоні на голові, почав щось монотонно бурмотіти, поступово підвищуючи голос і міняючи ритм. З усіх боків з темряви наростав гул натовпу монолітівців які моляться. Гул проникав в мозок, який ще не відійшов від дії снодійного. Раптово в повітрі розлився аромат, ніби як трав'яний. У мене все попливло перед очима, багаття спалахнули і загорілися яскравіше, а купа осяялася сяйвом. Це був Моноліт.\n \n
		
		(КІНЕЦЬ ЗАПИСУ) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_32_part_1">
		<text>Значить так, слухайте, мужики.\n \nІду я значить по дорозі біля Складів, а там знову Воля фанатиків мочить. Вибрав містечко поспокійніше, дістав бінокль, дивлюся - одні трупи скрізь. Думаю - Так, якщо все чисто, то монстряки поруч десь, занадто тихо навколо. Ну гаразд, думаю, хай допоможе мені Зона, спускаюся до місця битви і згадую, що Льоха Банщик, чули про такого? говорив, що піде на Бар'єр до вільних допомагати, він їм щось винен був, напевно, і ще, він призначив мені тут зустріч, артефакт віддати. Чую, стогне хтось. Перезарядив калаш на всякий випадок і пішов глянути, хто це. Підходжу, йо-майо, це ж Льоха. Швидко перев'язую його, де можу, проте розумію, що врятує його вже тільки Доктор. Тут він захрипів, і через деякий час зміг вимовити:\n
		- Кость, йди, кха-кха, звідси, живіший будеш, тут, кха-кха...\n
		- Що тут? Відпочинь, та дорозповідай.\n
		- Тут кровосос десь шариться, обережніше. Он він, там, точно. Точно він, стріляй же, стріляй!\nВскидаю, значить, калаш, цілюсь, стріляю, хоча насправді мені тільки так здалося, Сидор, сволота, підсунув обойму холостих. Думаю, що ж тепер робити. Дістаю КПК, намагаючись викликати Макса, у нього тут десь якийсь транспорт є, він встигне доставити товариша до Доктора. Поки викликав, цей сосун встиг підібратися дуже близько. Обертаюся і бачу його морду, страшну таку, прямо перед собою. Встигаю подумати, що треба б якось втекти, але тіло саме в бік кинулося. Валити треба, терміново. З Льохою вже нічого не зробиш. Біжу, але кровосос біжить помітно швидше мене. Ну все, кінець мені настав, думаю. Раптом цей во монстр спіткнувся об якусь залізяку, і замість того, щоб потрапити мені в спину, зумів тільки ногу мені перебити. Намагаюся поповзти, але куди ж там. Раптово його морда нахиляється до мого обличчя, щупальця огидно ворушаться, а вже сморід-то який, словами не передати. Як раптом він починає кренитися і падає на мене зверху, чую крик: "Угр, живий ще?!" З останніх сил намагаюся кричати, але не виходить, кажу: так, покищо!\nЦе Макс примчав. З Доктором. Питаю у Доктора:\n
		- Що з Льохою?!\n
		- Все, пізно, мертвий твій Льоха, про себе думай!\n
		- Як мертвий? Коли? Хто? Як? - Намагаюся вскочити, але падаю.\n
		- Тихо, а то і другу ногу зламаєш.\nКоротше, довезли мене до Доктора, далі нічого не пам'ятаю.\nПрокидаюся, думаю, це ж скільки я тут валяюсь? Підходить Доктор і каже:\n
		- Значить так, сталкер. Пощастило тобі. У певному сенсі.\n
		- Це як так? - запитую.\n
		- Ногу довелося ампутувати - каже, - Макс домовився з Шурупом, щоб той тобі щось ніби протеза зробив. Ну гаразд, думаю, я ще повоюю. Потім, коли призвичаївся пересуватися на цьому протезі, заглянув до Шурупа, запитав - чим тобі спасибі сказати? Він послав мене до Лукаша, боса, а той мені і каже, ми тебе врятували, тепер відробиш. Нічого в Зоні безкоштовно не робиться.\nКоротше, тепер я в рядах Волі. Кровососів не боюся вже, навчився вбивати швидко. Так Бос наш відправив мене в село на схід від бази. Тепер там мій сторожовий пост. \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_33_part_1">
		<text>Шум вітру у вухах.\n \nШаленість.\n \nЗапах прохолоди трохи прояснює хід думок. Вичікування, терпіння... горда самотність... Ця робота вимагає занадто багато жертв. Для мене це не робота - покликання і прокляття в одній особі... я в її лещатах, немов раб. Але, не я її вибрав... суворе життя нав'язало. Кажуть, що, якщо людина не піддається, то її ніщо не змусить... - нісенітниця, хоч і правда...\n \nОчі запам'ятали все необхідне... позначаються роки дурних тренувань.\n \nНевідриваючи очі від "мурашника", руки, немов годинниковий механізм, склали підручний засіб. Нешкідлива іграшка без важливої деталі...\n \nНемов звір, покладаюся на інтуїцію і інстинкти... - Точка внизу... секунди до її появи. Стук серця, завмирання... свинцеве дихання. Палець зрадливо затремтів. У потрібний момент скоїв потрібну дію. Знайомий звук пригальмовує час... - точка перестала рухатися, стала червоною... Запах крові... Паніка внизу. Долі секунд... впала гільза і її тихий дзвін.\n \nТерзання, совість... її немає... ніяких емоцій... порожнеча... самотність...\n \n
		
		Стук сердца, замирание,\n
		Выстрел в висок,\n
		Свинцовое дыхание\n
		Остальное лишь песок...\n
		Запах пороха и смазки\n
		Упавшая гильза и её звон.\n
		Бесконечные отмазки\n
		И нарушенный закон...\n
		Цвет алой крови\n
		На чёрно-белом фоне.\n
		Просто, тихо и без боли\n
		Умирают звёзды на небосклоне... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_34_part_1">
		<text>\n
		Дата і час невідомі.\n \nОтямився у якомусь підземному приміщенні, двері які ведуть до виходу, закриті. Горить приглушене світло. Я чую жахливі крики. Мені стало не по собі. Потім крики вщухли. Через деякий час двері прочинилися і до мене підійшов чоловік. Ми з ним говорили. Я вже й не пам'ятаю про що. Потім я знепритомнів. Отямився в яскраво освітленому приміщенні. Я був прикутий до операційного столу й не міг поворухнутися. Наді мною схилилося кілька хірургів, вони хотіли щось зі мною зробити... Один з них взяв шприц і вколов мені його. Я знову втратив свідомість...\n \nНе знаю, скільки часу я пробув у непритомному стані, але прокинувся я вже у ліжку. Прийшли люди у білих халатах, запитали про моє самопочуття. Потім вони повели мене кудись... Я бачив якісь камери, у них були люди, а може вже й не люди... Один з них подивився на мене жахливим поглядом... У цьому погляді не залишилося нічого людського, моє тіло стало ватяним, переміщатися стало важче. Я відвів погляд. Мені полегшало. Ми йшли далі. І мене привели в просторе приміщення. Посеред нього була порожня капсула. Мене заштовхнули в неї. Мені стало дуже страшно, я не міг поворухнутися. Але найстрашніше було попереду. Голова дуже сильно боліла, думки розбігалися, немов таргани, я відчував себе так, ніби мені випалили всі мізки... Потім все припинилося. Мене витягли з капсули і повели назад у мою палату. Я ліг на ліжко і заснув. Мені снилися різні і дуже дивні сни. Потім я прокинувся. Сів на ліжко. Подивився на свої руки. Вони отримали жовтуватий відтінок, нігті стали дуже довгими... Господи! Скільки ж я був без свідомості? Знову прийшли люди у білих халатах. Цього разу вони не стали відкривати двері моєї палати, а просто заглянули у віконце і, як мені здалося, щось записали...\n \nЧерез кілька хвилин стався дуже потужний вибух. Мене відкинуло до стіни. А двері вибило. Я встав і вийшов. Навколо метушилися люди, щось робили... А я йшов... Куди? Не знаю... Я якимось чином впливав на деяких людей... Вони починали коритися мені, а я не говорив ні слова... Хто я? Що я? Що зі мною зробили ті люди у білих халатах? Не знаю... Я йшов... Я намагався знайти людей, я хотів запитати їх що ж зі мною сталося, але вони у паніці тікали від мене... Потім я дійшов до якогось підвалу... Заліз у нього... Люди, яких я підпорядкував, ще були поруч зі мною. Їх я теж завів у підвал. Вони стояли поруч зі мною. Мені дико хотілося їсти... Хотілося м'яса і крові... Я схопив руку одного з людей і почав поїдати її...\n \n
		Через кілька днів.\n \nМоє тіло вже насилу слухається мене... Пальці не згинаються... І ходити важко... Я вже безцільно блукаю, підпорядковуючи собі людей і поїдаючи їх... Мені стає важко говорити... Викину, напевно, цей чортовий диктофон... І навіщо я його тільки з собою носив...\n \n \n \n \n</text>
        </string>


