<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_akim">
		<text>Аким</text>
	</string>
	<string id="agro_adrenalin">
		<text>Адреналін</text>
	</string>
	<string id="antizombie">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antizombie">
		<text>Новітня розробка від Dharma Initiative. Вона зробила прорив у науці. Антидот повністю лікує від псі-випромінювання. Можлива, також, практика на ранніх стадіях зомбування, але для цього потрібно провести дві ін'єкції. Повинен мати при собі КОЖЕН сталкер. Єдиний недолік - ціна.</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_name">
		<text>Маскувальний екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_description">
		<text>Маскувальний екзоскелет. Новітня розробка однієї із зарубіжних секретних лабораторій. Використовується в основному спецназівцями-диверсантами і розвідниками для маскування. Залишається нез'ясованим його поява в Зоні (очевидно - просте злодійство) і стиль виконання в корпусі екзоскелета, адже він малоефективний у відношенні до захисту власника від усіх видів пошкоджень. Очевидно, планувалася доробка захисних якостей костюма. За неперевіреною інформацією, він заряджений рідкісним артефактом "Скло", якого в Зоні більше не залишилося. І цих екзоскелетів збереглося всього кілька екземплярів. Завдяки цьому артефакту, даний екземпляр дозволяє залишатися абсолютно невидимим для ворога. Але субстанція артефакту "Скло" дуже нестабільна, тому даний екземпляр здійснює повну невидимість тільки при одноразовому використанні і тільки обмежений час. При знятті костюма або після закінчення часу ефект невидимості пропадає. Це передбачає використання даного костюма тільки в дуже виняткових випадках і при крайній необхідності.</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_name">
		<text>Використаний маскувальний екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_description">
		<text>Маскувальний екзоскелет, що втратив ефект 100% невидимості. Але, незважаючи на це, всі інші його властивості повністю збережені і зовні він ніяк не змінився.</text>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name">
		<text>Прототип Армійського "СКАТ15-М"</text>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description">
		<text>СКАТ15-М: Прототип нового "розумного" костюма останнього покоління, зробленого на основі "СКАТ10-М". Має 35% захист від будь-якого псі-впливу, вбудований аналізатор стану здоров'я "господаря". Збільшує "м'язову" міць власника, що дає можливість переосити на 70 кг більше ваги. При виготовленні використані останні напрацювання з "напилення" деяких артефактів на кевларові захисні пластини костюма, внаслідок чого володіє хорошими захисними якостями. У захисний шолом вбудовані спеціальні лінзи, що збільшують кут і площу огляду та прибирають обриси шолома, скло якого є практично вічним і не піддається механічним і хімічним впливам. Передбачено три слоти під блоки мікросхем, що розширюють функціональні можливості екзоскелета, але при активації всіх блоків костюм починає споживати енергію, причому не електричну, а мікрохвильову, створювану певним видом артефактів. Це й завадило подальшій розробці моделі. Існує в одиничних екземплярах, креслення і розробки - втрачені.</text>
</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_add">
		<text>Модифікований прототип армійського "СКАТ15-М"</text>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_add">
		<text>СКАТ15-М: Модифіковаий прототип костюма з підключеною системою активації модулів. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу і збільшену до 80 кг переносиму вагу.</text>
</string>	
	<string id="mil_exoskeleton_description_addr">
		<text>СКАТ15-М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, а також можливість переносити на 90 кг більше.</text>
</string>	
	<string id="mil_exoskeleton_description_addrs">
		<text>СКАТ15-М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1 і №2. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, автоматичну систему використання енергетиків і збільшену до 110 кг транспортовану вагу. Недолік - використовує енергію, вимагає підзарядку приблизно через 12 годин роботи. Для підзарядки потрібен артефакт "Чорна енергія"</text>
</string>
<string id="enc_doc">
<text>Комплект чіпів для активації і взаємодії додаткових модулів екзоскелета СКАТ15-М. Вставляється в спеціальний слот в бронежилеті. Забезпечує роботу набору додатковий функцій костюма.</text>
</string>
<string id="new_apgreider_1">
<text>Перший набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ15-М. Для під'єднання існує спеціальний слот.</text>
</string>
<string id="new_apgreider_2">
<text>Другий набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ15-М. Енергозалежний, для під'єднання існує спеціальний слот.</text>
</string>
</string_table>