<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Спасибі тобі за допомогу, сталкере! Не навідайся ти вчасно, я б уже був небіжчиком.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрільця. Може, ти щось знаєш?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Як мені потрапити до тих підвалів?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Схованка Стрільця?\n</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Так, я чув про такого… він, начебто, теж промишляв у цих місцях. До того ж, десь у місцевих підвалах знаходиться схованка Стрільця. Подейкували навіть, що тут була база його угруповання.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Тут один із багатьох входів, через нього ти потрапиш до одного зі з'єднаних один з одним підвалів… ну а там уже дивися сам, карти в мене немає, а вони дуже довгі, із безліччю кімнат та досить заплутані.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрільця. Сірий мені казав, ти щось знаєш.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Так, ми теж його шукали, ось тільки нічого не знайшли. Я скину інформацію, може, хоч тобі пощастить. Там всі дані про схованку, котрі в нас є. Можеш ще мені допомогти?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Що тут відбувається?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Воюємо, а радше сидимо і підставляємо свої дупи під кулі. Як бажаєш подробиць, в Крота запитуй - він тут за головного.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Ух! Ну тут і заваруха була - ворогові не побажаєш! Зовсім ці військові знахабніли.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Де знаходиться НДІ Агропром?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Недалеко звідси. Пройди дорогою на захід - вона веде прямо до одного із входів до НДІ.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Кажуть, там зараз військові засіли?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Так, там зараз база військових. Я не в курсі, скільки їх там точно, але можу сказати, що не менше за  взвод. Вони добре озброєні, тож прорватися, якщо навіть зважишся, не вийде: завалять, писнути не встигнеш. Найкраще туди лізти вночі, бо вдень базу добре охороняють, у там них скрізь пости стоять. А взагалі я чув, що на болотах переховується служивий, який утік із цієї бази. Трусони його, то він тобі усе викладе.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Що тут відбувається?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Я зі своїми хлопцями знайшов тут непогане містечко з артефактами, коли на нас ні сіло ні впало напали військові. Не втямлю, чого вони од нас хотіли?!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Так, я чув про такого - він, начебто, теж промишляв у цих місцях, бо тут доволі непогано. Він пішов звідси давно; коли й куди - точно не знаю. А більше мені нічого не відомо.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Ти ж тут не даремно сидів? Інакше навіщо військовий загін спецпризначення висадився?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Добре… мені ще дещо відомо про Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Так? Добре. Мені це конче потрібно знати!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Якщо ти мене обдурив, я тебе знайду, і закінчу те, із чим військові не впоралися!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Я тебе не обманюю. Знаю, що тут ніхто нікому не довіряє, але вибір у тебе невеликий.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Сірий?.. Ну добре, слухай. Кажуть, що Стрілець промишляв у цих місцях, до того ж десь у місцевих підвалах знаходиться його схованка. Чув навіть, що тут була база його угруповання. Ми теж шукали схованку, однак нічого не знайшли. Я скину дані, може хоч тобі пощастить. Там уся наша інформація про схованку, яка у мне є. Є ще одна справа, візьмешся чи ні - тобі вирішувати... Йдеться про інформацію про рецепт артмодифікаціі...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Що ти ще знаєш?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Більше мені нічого не відомо: усе, що знав, уже тобі сказав. Далі ти маєш діяти сам. Хай щастить.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Допоможи, сталкере!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Не стріляй, братику!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Що робиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Із заводу йду, це далі дорогою. Не знаю як, але про нашу групу пронюхали військові. Не став я на них чекати та й звалив звідти. Сподіваюся, наші всі уже злиняли, бо як довго затримаються, їм точно недовго жити лишилося: ти ж бачив вертольоти.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Зрозумів, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Зрозумів, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>У мене є пара запитань.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Що ти хочеш взнати?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Що тут у районі цікавого?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Скільки тобі треба?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>На, тримай гроші. Кажи, де воно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Та пішов ти!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Та є пара місць! Тільки доведеться трохи розщедритися!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Раніше спокійно усі було. А зараз щось військові розбушувалися. Мочать усіх. Оно бандитів нещодавно викурили. Кажуть, частина устигла втекти до катакомб.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Ну, тридцять, та й по руках?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Тут поруч є вихід із залізничного тунеля. У ньому, в тупику перед завалом, досить безпечно. Зрештою, поки там нікого уві сні не з'їли.\nЩе, на північний захід від заводу є болото, а в ньому вагон, то там теж можна спокійно перекантуватися. Єдине, що навкола нього радіація, то заходити краще із західного боку. І ще: там недавно бачили якогось солдатика, явно з бази на НДІ. Пару діб уже там сидить. У нього із головою, мабуть, проблеми… тож точно здохне, неборака.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Бувай!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Що у вас тут цікавого коїться?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Про Пацюколова знаєш? Інформація коштуватиме тридцятку.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Згода.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Є в нас один герой місцевий, кличуть Пацюколовом. Мешкає він на болотах. То він розвів стільки пацюків у колекторах, що ті тварюки незабаром заживо з'їдять лягавих.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Чудово. Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Розкажи докладніше про колектори.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Колектори... Та то звичайна смердюча каналізація. Відводить агропромівські стоки до найближчої водойми. \n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Чудово. Бувай, бережи себе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Уже знаю, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Більше нічого розповісти не можу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>У мене не вистачить коштів.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Мене це не цікавить.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Що у вас тут цікавого діється?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Зовсім нічого.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Зрозуміло. Бувай!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Розкажи мені про це місце.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Це територія НДІ Агропром. Сама будівля інституту знаходиться на південному заході. А завод на півночі - це його виробничо-технічна база. Будівлі давно закинуті були, взяти там нема чого. Але останнім часом військові почали щось активно шукати.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Розкажи детальніше про інститут.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Про інститут цей легенди ходять. До аварії 1986 року тут тільки й було, що самотній корпус інституту селекції та генетики злакових, а на місці заводу були експериментальні поля. Після аварії інститут закрили, а поля спалили. А потім раптом згадали, будівлю пофарбували, огородили парканом, бараки побудували, на місці полів зробили завод. Уже не знаю, чим там в інституті займалися, але грошей явно не шкодували.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Розкажи детальніше про завод.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Завод цей побудували наприкінці вісімдесятих - начебто для того, щоб будувати та перевіряти машини, здатні обробляти грунт, заражений радіоактивністю. Але, наскільки я знаю, ніхто жодної такої машини так і не побачив. Зараз завод порожній зовсім, хіба що сталкери полюбляють там зупинятися. Кажуть, то досить безпечне місце… якщо не заглядати до темних кутків.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Що робиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Ховаюся тут. Мені проблем не треба!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>Від кого ховаєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Катакомби?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Ти знаєш, де в НДІ Агропром зберігаються документи?\n</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Що далі робити збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Що далі робити збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Я з розвідувального загону. Нас до катакомб послали, щоб подивитися, що там коїться під базою. А там - повна дупа. Я один утік - інші, напевно, уже все... Але повертатися на базу я не хочу! Вічно нами усі дірки в цій проклятій Зоні затикають, виродки чортові!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Підземні тунелі ведуть із НДІ за його територію. Я покажу тобі, де входи. На жаль, планів самих катакомб у мене немає.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>У штабі. Він на третьому поверсі інституту. Там же ці чортові папірці. Але туди ще дістатися треба.\nУдень патрулюється уся територія, але вночі патрулів менше. Якщо хочеш на базу пролізти, то відразу скажу: через ворота не пройдеш, найреальніший шлях - через катакомби.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Хм-м, не знаю... За військовими законами я дезертир. А вибиратися з Зони якось же треба… \n Коли ми сюди прийшли, тут у гаражі «запорожець» стояв, майже на ходу. Я його полагодив за півгодини, а капітан, собака, його собі забрав - мовляв, йому за статутом належить! Дорогою, що тут поруч, катався, та біля воріт під дощ кинув. От би вкрасти цей «запорожець»! На колесах - воно ж тікати надійніше!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Здрастуй.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Із чим прийшов?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Розкажи мені про колектор. Як до нього потрапити, де входи й виходи?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>У колекторі зараз небезпечно... А входів шість: два з них на території інституту - там база військових, тому територія НДІ патрулюється. Розклад патрулів знаходиться у капітана в каптерці.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Звідки стільки інформації?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Та пацюки розказали.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Ясно. Бувай. Щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Нема за що. До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Живу тут… якщо це можна життям назвати. А так - розвожу пацюків у колекторі, щоб дошкулити військовим в інституті.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Я Пацюколов.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Що ти робиш у цьому болоті?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>А... зрозуміло.... я загалом не з цієї казки.\nХа-ха-ха...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_0">
		<text>Чим розвеселиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_1">
		<text>Розповіддю смішною. Іду я якось ввечері з Темної долини. А на вулиці темніє вже, майже нічого не видно. Тільки вдалечині багаття в селі бачу. Ну, думаю, зараз прибуду до своїх! Проходжу повз зарослі, дивлюсь - в кущах чийсь силует, знову якийсь бандюга за нашими слідкує, а потім доповість начальству, як живемо, що робимо, а йому за це кишені грошима наб'ють і пушку артефактну видадуть. Думаю: "Припугну-но я його! Нехай знає, як на чужу територію лізти!" Підкрадаюсь я до нього ззаду, роблю майстерний захват і так тихенько на вухо говорю: "Ти що це тут робиш, скотина?" "Грррраххх..." -  почулось від бандюка. Воно й правильно! Я йому своєю професійною хваткою надавив куди слід, він тепер не те, що рипнутися, навіть слова сказати нормально не зможе. А сам відчуваю, что смирдить від нього, як від упиря. Видно що обісрався хлопець по-чесному. Ну, я хватку послабив і кажу: "Ще хоч раз сюди сунешся, сволота, мізки твої ось цими самими руками витягну і заставлю зжерти, зрозумів?" І раптом це чудо сиплим голоском відповідає: "Та ти чого, мужик? Відпусти мене! Простому кровососу вже не можна під кущем відлити, чи що?!"</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_2">
		<text>Хе-хе, нічого розповідь, розсмішив...</text>
	</string>
</string_table>
