	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>За словами генерала Вороніна, така пушка є лише в угруповання «Воля»… і як я її дістану - то моя справа. Але, як я зрозумів, є спосіб - підлабузнитися до Кухаря, одного зі сталкерів «Волі». Як сказав генерал, той дуже полюбляє залити очі. Тож треба, про всяк випадок, мати запас горілки - може стати у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необхідно допомогти захистити Бар'єр від атаки з боку Випалювача Мізків</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: «Якщо є така спроможність, то можеш піти на заставу біля виходу на Радар - за деякими ознаками, там очікується чергова спроба прориву мутантів або «Моноліту». Треба допомогти хлопцям.»</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У «Волі» з'явилися гранатомети типу «Бульдог-6». Дві штуки. Одна в арсеналі, друга десь у селі.\n\n</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: «Сумно визнавати, однак у нас завівся стукач. Павлусем кличуть. Інформацію зливає кудись, але це діло треба припиняти. Твоє завдання - піти за ним на хутір і довідатися, кому він передає інформацію. Він уже пішов, тож доведеться доганяти. Запам'ятай: шльопнути його можна і треба, але не раніше, ніж він засвітить того, на кого працює. Того другого теж треба прибрати.»</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>«...сьогодні ми відправилися до селища задля чергового полювання на артефакти. Усе як завжди.» \n\n «...звідки взялася ця тварюка?! Мабуть, з боку Радара пролізла. Усі вже лежать, я один... Спробую відповзти у темряві...»\n\n «...Не пам'ятаю, як вибрався - це було правдиве пекло... Голова розколюється: видіння, звуки… я не знаю, відки вони беруться… чортова радіація! І датчик, курва, зламався... Я маю перепочити… мені полегшає...»</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти із «долгівцями» на базу.\nЗнищити трьох снайперів. \nУбити Лукаша.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Убити снайпера на вишці. Слід діяти акуратно, щоб не отримати кулю в макітру.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Курва, ці козли з «Долгу» нас зігнали з рибного місця! Засіли на наш хуторі. Ми навіть свої лахи з горища забрати не встигли. Нічого, база «Волі» поруч, тож їх швидко звідтіля випруть.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сьогодні причесали військових, котрі йшли на Радар, тепер маємо пару «Бульдогів-6». Ех, класні штуки! Одну взяв Лукаш, а другу Похмурий сховав у селі, у підвалі будинку.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1: Чорти мене підбили піти на Радар! Ледь проскочив - ще трохи, і був би новий експонат із розім'яклими мізками.\n\n 2: Четверо бандитів оточили мене як маленького… та то, ясна річ, сам винен - пропустив засідку. Мене врятували їхня балакучість та жадібність: замість того, щоб наробити в мені дірок, вони вискочили, бо хтіли мене попередньо роздягнути - обладунок мій їм сподобався... То була їхня остання помилка, але один усе-таки мене зачепив. Ет, старий я, мабуть, став...\n\n 3: Посланник Стрільця до мого приходу вже не дихав. Так, із трьома кровососами не кожен упорається, а цей поклав чотирьох і ще кілька кривавих слідів пішли у різні боки. Єдина інформація при ньому - код до дверей 19840519, але від яких, поки немає можливості довідатися.\n\n 4: Перехопили вояків, які йшли на Радар. Документів та наказів у них не було, але ми хоч хапонули боєприпасів. Покладу поки свого «Бульдога-6» у льосі, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронін: «У «Волі» є кілька чудових гранатометів «Бульдог-6». Якби в тебе вийшло пробратися на територію «Волі» та поцупити хоча б один такий гранатомет, то з мене була б пристойна винагорода. Оскільки ти не в нашому угрупованні, то легко зможеш увійти там у довіру й за слушного випадку викрасти цю зброю. Там тобі треба знайти такого собі Кухаря - він знає, де саме зберігається ця собачка. Кухар ласий випити, тож спробуй його обпоїти. Візьми для цього побільше горілки.»</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Гм-м... Винагороду видасть Скнара на базі «Волі»... Гарне ім'я. Може, хоч на стару консерву розщедриться?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Знищити кровососів у селищі. Діяти акуратно, бо такі швидко без крові залишать.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Знищити кровососів у селищі. Діяти акуратно, бо такі швидко без крові залишать.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш вирішив завдати контрудар по загону «Долгу» на хуторі. Операцію очолить Макс - один із ветеранів «Волі». Моя задача - допомогти їм.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Що, цікаво, може знати такого цей безголовий на болоті? Ну добре, розберемося. Головне - не нарватися на старі міни… хоча вони, мабуть, настільки проіржавіли, що від болта вибухатимуть.</text>
	</string>
	
	<string id="zonedocs_desc">
		<text>Генерал Воронін попросив мене знайти частини документів зі збитого вертольота. Мені потрібно знайти розташування кожної наводки і знайти біля неї частину документа. Коли я зберу всі частини, мені потрібно буде повернутися до Генерала. Шукати треба або в зазначеному місці, або в безпосередній близькості від нього. Деякі наводки можуть мати неочевидне значення або їх потрібно сприймати у переносному сенсі. Потрібно роззирнутися на території, що ще може підходити під вказану наводку.</text>
	</string>
	<string id="voronin_docs1_end_desc">
		<text>Потрібно поговорити з генералом Вороніним. Він повинен переконатися, що завдання з пошуку частин документів виконано правильно. Генерал - міцний горішок, але, щоб переконати будь-яку людину, зовсім не обов'язково говорити чисту правду. Можливо, зможуть допомогти якісь хитрі повороти розмови, які будуть прихильно впливати на співрозмовника...</text>
	</string>

	<!-- AKILL begin -->
	<string id="povar_crows">
		<text>Кухар попросив настріляти ворон для його фірмового супу. Двадцять тушок буде достатньо. З собою потрібно захопити чотири пляшки горілки і рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_svalka">
		<text>Захар стурбований тим, що у Забутому лісі з'явилися контролери. Йому про них повідомив Хрест. Він попросив мене знищити цих мутантів. Але перш ніж йти до Хреста, потрібно розпитати сталкерів на Звалищі. Можливо, кілька контриків вже змогли туди добратися.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_forest">
		<text>До Звалища, дійсно, змогла дістатися парочка контролерів. У одного з них був запис зі щоденника. З нього нічого з'ясувати не вдалося. Потрібно сходити до Хреста і дізнатися подробиці появи контролерів у лісі.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_dolina">
		<text>У Забутому лісі довелося попотіти. Хрест думає, що контролери прийшли з Темної Долини. Потрібно перевірити це. Напевно Кабан або його хлопці у курсі цієї проблеми.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_radar">
		<text>У Темній Долині знищив ще парочку контролерів. Кабан сказав, що єдина стежка, по якій вони могли так далеко добратися, веде до Випалювача мізків. Якщо це так, то мені потрібно перевірити цю стежку.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_yantar">
		<text>Зі знайдених записок та звіту монолітівця стало ясно, що ці контролери є результатом якогось експерименту. У звіті сказано, що ще сім контролерів бачили біля Янтаря. Потрібно від них позбутися.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_labx16">
		<text>У звіті монолітівця також згадувався якийсь доктор, який шукав вхід у лабораторію Х-16. Слід сходити туди і знайти цього доктора. Можливо, він якось причетний до появи такого великого числа контролерів.</text>
	</string>
	<string id="koloda_kuznec">
		<text>Кузнєцов дав мені те ще завдання! Потрібно знайти його схованку, у ній лежить старий військовий фотоальбом. Тільки не все так просто. Щоб знайти схованку, потрібно знайти 36 гральних карт з літерами на сорочці. З цих карт необхідно зібрати наводку на схованку. А щоб вийшла наводка, потрібно знайти ще й шифр. Думаю, швидше і легше сокирою поголитися, чим все це знайти.</text>
	</string>
	<string id="koloda_den">
		<text>Ден хоче перевірити, який з мене майстер з виживання. Щоб пройти перевірку і отримати гральну карту, я повинен завалити величезного кабана з виданого ним ... пістолета!</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec1">
		<text>Місяць тому на нічному чергуванні пропав безвісти сержант Звягінцев. Що з ним сталося, ніхто не знає. Є підозри, що він подався у самоволку, але це лише одна з можливих версій зникнення.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec2">
		<text>Бандити напали вночі на Звалищі на військовий патруль, привласнивши собі шолом з новітнім тепловізором. Потрібно знайти його і повернути майору. Можливо, хто-небудь на Звалищі знає подробиці нападу.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec3">
		<text>Снайперу зі взводу Кузнєцова потрібна нова Knights SR25 Mk.11 Mod.0 і 200 бронебійних патронів до неї. Гвинтівка потрібна модифікована - зі зниженою вагою і збільшеною купчастістю.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec4">
		<text>Під час аварії військового вертольота була втрачена невелика коробочка-сейф з цінними речами. Один з пілотів встиг викинути за борт рюкзак з даною коробкою і радіомаяком. Сигнал від останнього засікли на Армійських Складах, але він слабкий, можливо, у тому місці сильна радіація. Благо, маячок видає звуковий сигнал, що допоможе мені у пошуках. Майор порадив при пошуку зняти з пояса дозиметр та інші прилади, що видають шум.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec5">
		<text>З найближчої в'язниці втекло два особливо небезпечних злочинця - Тхір і Койот. За відомостями військових, Тхір переховується десь на Болотах, а Койот у районі Янтаря - Дикої Території. Живими втікачів наказано не брати.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec6">
		<text>Майор Кузнєцов дав мені особисте доручення - знайти 12 випусків журналу "Плейбой" за минулий рік. Ех, важко у Зоні без жінок!</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec7">
		<text>На блокпост вояк біля зруйнованого залізничного моста постійно нападає кровосос. Кузнєцов вирішив перевірити, чи не злякаюсь я піти на кровососа лише з одним ножем. Мутант повинен бути десь поблизу. Потрібно почати пошуки кровососа негайно, не йдучи з Кордону.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec8">
		<text>Кузнєцову потрібно 10 пляшок лікеру "Бейліз". Починати пошуки краще з торговців. Але, думаю, навряд чи у них є лікер...</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec1_1">
		<text>"Схованка на гіллястому дереві північніше залізничного моста, поряд зі зруйнованим будинком."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec1_2">
		<text>"Тепловоз на Кордоні."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec2">
		<text>"Схованка біля тунелю з "Електрами".</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec3">
		<text>"Оглянь труби на території комплексу з лабораторією Х-18."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec4">
		<text>"Схованка на одному з дерев на південь від військової бази."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec5_1">
		<text>"Трансформаторна будка на Агропромі."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec5_2">
		<text>"Схованка на одному з дахів у південному комплексі."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec6">
		<text>"Приглядись до змутованих дерев біля лабораторії Х-10, на території Випалювача мізків."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec7_1">
		<text>"Схованка у будівлі південного комплексу."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec7_2">
		<text>"Схованка біля обладнання у південному комплексі."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec8">
		<text>"Схованка на території Випалювача мізків, у західній частині."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec9">
		<text>"Схованка на площі перед ЧАЕС-1."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec10">
		<text>"Оглянь зруйнований міст, який веде у Лиманськ."</text>
	</string>
	<string id="plov_to_kulinar">
		<text>Артему Кулінару для приготування плову потрібен мішок рису і трохи моркви. Він попросив сходити до Бармена і принести потрібні інгредієнти.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_toolkit">
		<text>Довгов'язому потрібні інструменти для ремонту зброї. Надалі, мені можуть знадобитися його послуги, так що слід знайти відповідні інструменти... "Подейкують, що бандити заникали такі на АТП Кордону. Ще на базі Волі може бути набір: у торговця або місцевого ремонтника. Вони ж чимось повинні ремонтувати свою зброю."</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_voen2">
		<text>Довгов'язий попросив знайти армійські інструменти РКБ-86У. Вони потрібні йому для модифікування зброї. Каже, що такі є тільки у вояк... За словами Пличко, група сталкерів проникла через підземку на військову базу і стягнула звідти багато всякого добра. Потрібно дізнатися у нього подробиці.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_anomal">
		<text>Група сталкерів замовила у Ворона кілька пушок з апгрейдами. Список стволів:\n \n
			 * HK MP-7A1 - калібр і вага\n
			 * ПК-19 "Бізон" - калібр і вага\n
			 * M4A1 SOPMOD - калібр і вага\n
			 * FN P90 - вага\n
			 * FA MAS G2 - купчастість і вага\n
			 * Colt M16A4 - купчастість і вага\n
			 * HK 417 Sniper - купчастість і вага\n
			 * "Гроза" з лазерним наведенням\nВсі пушки повинні бути у хорошому стані. Щоб Ворон прийняв замовлення, потрібно залишити у рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="ohota_psevdodogs">
		<text>Ворон не хоче вести зі мною ніяких справ, поки я не доведу, що гідний цього. Дивний мужик! Щоб заслужити повагу, потрібно знищити зграю псевдособак, яка докучає сталкерам. Потрібно перевірити місце біля залізничного тунелю.</text>
	</string>
	<string id="vasily_chertez">
		<text>Василь може відтворити унікальні зразки зброї та модифікації, існуючі всього у декількох екземплярах. Для цього йому потрібно:\n \n
			 * Два екземпляри зброї яку можна модернізувати у хорошому стані\n
			 * Одна "Рубінова пружина"\n
			 * Два артефакти "Граві"\n
			 * 35 тисяч гривень за роботу\n
			 * Докладні креслення пушки\n \nВасиль розповів мені про якогось Зброяра, який займався розробкою вогнепальної зброї. Останній, з ким він розмовляв, був Інформатор. Потрібно буде навідатися до нього і дізнатися адресу цього Зброяра. Можливо, у його квартирі ще залишилися які-небудь креслення.</text>
	</string>
	<string id="adres_chertez">
		<text>Інформатор готовий поділитися інформацією про Зброяра. Але натомість просить роздобути кисть чорного бібліотекаря - мутанта, якого рідко зустрінеш у Зоні. Можливо, у Захара - голови мисливців, є такий трофей або, в крайньому, він знає приблизне місце, де цей мутант мешкає.</text>
	</string>
	<string id="mines_dyak">
		<text>Щоб завалити чорного бібліотекаря Дяку потрібно принести 20 протипіхотних мін. Можливо, у Сидоровича вони є у наявності.</text>
	</string>
	<string id="ammo_sidor">
		<text>У Сидоровича мін не виявилося. Але він сказав, де їх можна роздобути. На військову базу на Агропромі прибув конвой з боєприпасами. Там повинні бути і міни, і потрібні торговцю детонатори від вибухівки.\nТакож Сидорович сказав, що якщо я спробую проникнути на базу у маскувальній екзі, то мені слід обходити БТРи і не підходити близько до вояк, час дії невидимості обмежений. Використану екзу потрібно буде повернути торговцю.</text>
	</string>
	<string id="vasily_toolkit">
		<text>Без інструментів для тонкої роботи і для калібрування Василь не зможе відтворити унікальні зразки зброї. Перші повинні бути у Доцента, так як він займається ремонтом електроніки, де без таких інструментів не обійтися. Другі обіцяв дістати Ден. При зустрічі з ним потрібно розпитати його про це.</text>
	</string>
	<string id="night_ohota">
		<text>Ден знає, де можна дістати калібрувальні інструменти. Але щоб він поділився цією інформацією, потрібно дещо зробити. Неподалік влаштувався контролер, який докучає всім сталкерам. Вбити його ніхто не зміг через сильний псі-вплив. Ден запропонував влаштувати нічне полювання на цього контрика. Для початку треба роздобути ПНБ "Цифровий" (Перешкодозахищений), без нього підібратися до цілі не вийде. Також мисливцям необхідно принести по три ремонтних набори для броні і зброї. Час початку полювання: не раніше години, але й не пізніше трьох годин ночі.</text>
	</string>
	<string id="docent_detail">
		<text>Доценту потрібні радіодеталі для своїх потреб. За них він віддасть мені інструменти для тонкої роботи. Список потрібних деталей:\n \n
			 * Упаковка конденсаторів\n
			 * Банка каніфолі\n
			 * Коробка транзисторів\n
			 * 5 текстолітових плиток\n
			 * Моток мідного дроту\n \nУ професора Сахарова має бути щось з цього.</text>
	</string>
	<string id="saharov_obrazec">
		<text>Професор Сахаров попросив роздобути 11 рук карликів для дослідження ДНК цих мутантів. З чуток вони мешкають у підземеллях, лабораторіях і печерах. До того ж, потрібно знайти робочий мікроскоп у Х-10.</text>
	</string>
	<string id="sviblov_ugroza">
		<text>Лідер Чистого Неба стурбований активністю військових на півночі Боліт. Свиблов думає, що вони щось планують. Він попросив мене це з'ясувати. Може, Кузнєцову що-небудь відомо про це.</text>
	</string>
	<string id="new_prototip">
		<text>Василь думає, що активність військових пов'язана з проведенням випробувань прототипу нового армійського бронекостюма. Він хоче роздобути такий, щоб дізнатися новітні розробки військових інженерів.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_oborona">
		<text>Адреналіну та іншим сталкерам потрібна допомога. Необхідно відбити атаку військових на центральний комплекс Агропрома. Потрібно вибрати гарну позицію і не дати воякам захопити комплекс.</text>
	</string>
	<string id="marsh_blokpost">
		<text>У наказі, знайденому мною, говорилося про 1-ий взвод, який повинен був зустрітися з 2-м у квадраті 3484 на Болотах. Свиблов сказав, що цей квадрат проходить через залізницю, що на півночі. Необхідно знищити цей 2-ий взвод, поки вони тут не закріпилися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_razvedchik">
		<text>У наказі, знайденому у командира 2-го взводу, йдеться про збір розвідданих. Для цього командиру було наказано послати розвідника. Потрібно знайти його і усунути. Думаю, оглядати околиці найзручніше буде з якої-небудь головуючої висоти, а таких місць на Болотах усього два-три.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="new_gravikostum">
		<text>Побачивши гравікостюм, Василь запропонував мені спробувати його поліпшити - збільшити вантажопідйомність за допомогою артефакту "Перо". Тільки у мене немає ні найменшого уявлення, де знайти цей арт. Тим більше Василю потрібно 6 таких артів. Також потрібно знайти артефакт "Панцир" на ущільнення броні і 35 тисяч гривень за роботу.</text>
	</string>
	<string id="new_radios">
		<text>Генерал Воронін розповів про те, що після одного з Викидів у Долгу вийшли з ладу всі рації. Мені доручено знайти нові - потрібно вісім штук. Цілком ймовірно, Адреналін допоможе у вирішенні ситуації, що склалася.</text>
	</string>
	<string id="weapons_kalinin">
		<text>Калиніну і його людям потрібна нова зброя:\n \n
			 * Colt M4A1\n
			 * Colt M4A3\n
			 * SBR\n
			 * SIG SG-550\n
			 * HK G41\n
			 * HK G3A3\n
			 * М-14\n
			 * 4 приціли ACOG\n
			 * 1 приціл «Hensoldt Fero-Z24»\n
			 * 1 приціл M16\n
			 * 4 ПГ М203\n
			 * 4 глушника М5.56-А\n
			 * 1 глушник М7.62-А\n \nУ нагороду обіцяв дати хороший артефакт.\nВся зброя повинна бути повністю справною. Щоб Калинін прийняв замовлення, потрібно залишити у рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_voen1">
		<text>Крім зброї Калиніну потрібні прилади нічного бачення, найпростіші, 8 штук. Він згадав про прапорщика з Агропрома, який, нібито, може дістати таку кількість. Мабуть, це Шерстюк.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_ammo">
		<text>Прапорщик Шерстюк зможе дістати ПНБ, але лише після того, як я допоможу йому. Замовник залишив якийсь арт у схованці в одному зі складів на Дикій Території. Мені потрібно знайти цю схованку і принести арт Шерстюку. За словами замовника, артефакт іноді видає звукові сигнали, схожі на пеленг маячка. Це має полегшити мені пошуки. При пошуку краще зняти з пояса дозиметр та інші прилади, що видають шум.</text>
	</string>
	<string id="taynik_bandit_td">
		<text>У КПК одного з бандитів Калинін знайшов наводку на схованку. У ній сказано, що у схованці лежить непоганий хабар і дуже дорога річ. Запис з КПК бандита: "Схованка на базі Кабана, де вентиляційна шахта. Думаю, ніхто не знайде."</text>
	</string>
	<string id="ohota_gigant">
		<text>Біля АТП з'явився натовп псевдогігантів. Калинін попросив допомоги у їх знищенні. Потрібно затаритися патронами і гранатами, за його словами, їх там не менше п'ятнадцяти.</text>
	</string>
	<string id="souls_house">
		<text>Скнара сказав, що до Волі приєдналося багато новачків і їм не вистачає зброї. Таємний схрон зі зброєю знаходиться у одному з будинків у селі кровососів. Правда, там оселилася сімейка полтергейстів, що створили захисне силове поле навколо будинку, яке не дозволяє пройти всередину. Потрібно дочекатися ночі і знищити духів зі звичайної Гаусс-гвинтівки. Необхідно впоратися до п'ятої години ранку.</text>
	</string>
	<string id="krest_zapas">
		<text>Кілька свинок зазіхнули на схрон Сашка Гінеколога з продовольством і медикаментами. Серед припасів була запальничка - подарунок від старого друга. Поблизу від схованки її не виявилося. Ймовірно, одна з плотей зжерла її разом з їжею. Мені потрібно знайти цю свиню і повернути запальничку власнику. Хоча, можливо, це була не плоть.</text>
	</string>
	<string id="zahar_knifes">
		<text>Захар колекціонує ножі і клинки. Він попросив мене допомогти поповнити його колекцію. У Зоні мало торговців, але напевно у кожного є якийсь ніж або клинок. При здачі всі ножі повинні знаходитися у рюкзаку. Неперевірені чутки про ножі:\n \n
			 * Багнет М9\n
			 * Ніж Ааза\n
			 * Клинок удачі\n
			 * Простий метелик\n
			 * Бандитський метелик\n
			 * Мисливський ніж\n
			 * Ніж морпіха\n
			 * Нож військового хірурга\n
			 * Клинок кілера</text>
	</string>
	<string id="taynik_zahar_zb">
		<text>Наводка на схованку від Захара: "Схованка у Забутому лісі під камінням, біля величезної кам'яної брили, поруч зі стежкою, яка веде у Темну Долину".</text>
	</string>
	<string id="ohota_burer">
		<text>Привид стривожений появою бюрерів у лабораторії Х-10. Потрібно їх знищити, щоб забрати КПК з його схованки. Наведення на схованку: "Схованка у стіні". Що б це значило?</text>
	</string>
	<string id="lukash_counter">
		<text>Лукашу потрібні жетони монолітівців як доказ того, що я можу виконувати складні доручення. Ста жетонів буде достатньо. У нагороду обіцяв дати хорошу пушку.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_ohota">
		<text>Драгунов шукає рідкісні артефакти і продає їх за Периметром. Він дав мені список унікальних артів з його останнього замовлення. У обмін пообіцяв поділитися інформацією про... Та він сам не знає про що! Нафіга я погодився йому допомогти? Ось список:\n \n
			 * "Кокон"\n
			 * "Присоска"\n
			 * "Пісковик"\n
			 * "Елізіум"\n
			 * "Скляний"\n
			 * "Фонтан"\n
			 * "Падший ангел"\n
			 * "Виноград"\n
			 * "Паразит"\n
			 * "Королла"\n
			 * "Квазар"\n
			 * "Аксон"\n \nP.S. Не забути захопити рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_aks">
		<text>Драгунов знайшов у квартирі Зброяра якийсь клаптик паперу з секретом. Він розповість мені про нього, якщо я поверну його іменний АКС-74 "Кобра". Каже, що втратив його недалеко від церковки на Болотах.\n \nP.S. У Свиблова є термінова справа. Потрібно буде навідатися до нього.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_pobeg">
		<text>Я зустрів Фотографа на Нерозвіданій Землі. Йому терміново потрібні гроші, тому він подався у Зону. У нього є один з артефактів зі списку Драгунова. Якщо я допоможу йому, він готовий віддати мені його. Ось що йому потрібно:\n \n
			 * 80 тисяч гривень\n
			 * Артефакт "Чорний ангел"\n
			 * Артефакт "Серафим"\n
			 * Артефакт "Зірка фантома"\n
			 До того ж, щоб вивезти все своє барахло, йому потрібно 10 рюкзаків.\n \nP.S. Поговорити з Кузнєцовим про вертоліт.</text>
	</string>
	<string id="taynik_fotograf_as">
		<text>Фотограф дав наводку на свою схованку: "Схованка на південному заході бази Волі, під поваленим деревом."</text>
	</string>
	<string id="kuznec_dogovor">
		<text>Кузнецов сказав, що зможе домовитися про надання вертольота, але це буде коштувати 30 тисяч гривень. Сума невелика, але це не все. Потрібно знайти зразки зброї часів Другої Світової війни для начальника, який видає дозволи на вильоти у Зону. Здається, я чув про 12 таких зразків, які можна знайти у Зоні:\n \n
			 * Гвинтівка Мосіна зраз.1891/30\n
			 * Гвинтівка Mauser K-98\n
			 * Гвинтівка Sturmgewehr-44\n
			 * Кулемет Maschinengewehr 42\n
			 * Пістолет ТТ-33\n
			 * Пістолет Mauser Red 9\n
			 * Schmeiiser MKb.42 H\n
			 * ППШ-41\n
			 * MP-40\n
			 * ППС-43\n
			 * СКС\n
			 * СВТ-40\n \nВся зброя повинна бути повністю справною. Щоб майор прийняв пушки, потрібно залишити у рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.\n \nP.S. Не забути знайти арт "Молодший брат Гіганта" для Фотографа.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_fotik">
		<text>Фотограф попросив знайти рюкзак свого друга із запасним фотоапаратом. Він повинен бути серед каміння, поруч з великим кратером. Потрібно бути обережним! Біля кратера виявлено натовп псевдогігантів.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_detector">
		<text>У Фотографа є ще одна пляшка "Бейліз". За неї він просить дозиметр і який-небудь простенький детектор артефактів. Думаю, знайти такий не проблема.</text>
	</string>
	<string id="otshelnik_prosba">
		<text>Самітнику і тутешнім сталкерам потрібні ремнабори для броні і зброї. Дістати їх у цій місцевості неможливо, та й поблизу теж. Необхідно по 30 наборів кожного виду.</text>
	</string>
	<string id="klad_labirint">
		<text>У Лисого є інформація про скарб у Лабіринті. Скарб повинен бути десь на його нижніх рівнях, де багато аномалій "Електра". Лисий обіцяв заплатити за все, що я зможу знайти.</text>
	</string>
	<string id="klad_op">
		<text>У Лабіринті я знайшов КПК із згадкою про ще один скарб, але вже у Вогняній печері. Лисий обіцяв заплатити вдвічі більше.</text>
	</string>
	<string id="privet_leshyi">
		<text>Сидорович "замовив" сталкера на прізвисько Лісовик. Саме він, за словами Спритного, навів бандитів на кур'єра Сидоровича. Необхідно передати "привіт" цьому сталкеру. Доцент може вирахувати місцезнаходження будь-якого сталкера через його КПК. Треба його провідати.</text>
	</string>
	<string id="docent_art">
		<text>КПК Лісовика виявився кодованим. Доценту потрібен модуль-дешифратор коду для його взлому. Сталкер Мандірвник знає, де дістати даний модуль. За цю інформацію він просить погасити свій борг у 60 тисяч гривень перед Кабаном. Половину суми він перевів на мій рахунок, інше повинен зібрати я. Також необхідно зібрати 30 КПК для Доцента у якості компенсації його витраченого часу.</text>
	</string>
	<string id="borov_reid">
		<text>Кабан "замовив" лідера банди рейдерів - Барона. Він разом з його людьми планують захопити ангар на Звалищі, де знаходиться стоянка сталкерів. Якщо я завалю його, то боржок Мандрівника буде списаний. Кабан порадив попередити місцевих про напад і підготуватися до нього, тому як банда Барона численна.</text>
	</string>
	<string id="angar_oborona">
		<text>Артем Кулінар та інші сталкери почали підготовку до зустрічі з бандитами. Але їх дуже мало і їм одним не впоратися. Мені необхідно заручитися підтримкою сталкерів і Долгу. Приблизний час атаки: 2:00 ночі. Потрібно підійти до цього часу.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest">
		<text>Не розумію, що все це означає, але те що відбувається схоже на якусь перевірку. Так чи інакше іншого способу отримати модуль-дешифратор немає.</text>
	</string>
	<string id="taynik_leshyi">
		<text>На трупі Лісовика я знайшов його справжній КПК та документи з лабораторії Х-7. Їх слід показати Доценту, може, він зрозуміє, про що у них йдеться. Останнє повідомлення у КПК від Акілла:\n\n"Лісовик, я деякий час пробуду у Барі. Спробую розшукати інших. Якщо я тобі знадоблюсь, то знайдеш мене там. Сподіваюся, твої замовники не обдурять."\n\nТакож у КПК є наводка на схованку: "Схованка на одному з дахів на АТП".</text>
	</string>
	<string id="drug_food">
		<text>Макс Любер попросив роздобути їжі для собаки Болотного Доктора - Дружка. Цей пес дуже ненажерливий, тому Макс запропонував завалити одну особливо жирну плоть, яку бачив недалеко від стежинки, що веде у Темну Долину.</text>
	</string>
	<string id="izdelie_gp">
		<text>У документах з лабораторії Х-7 і на флешці Лісовика є інформація про прототип нового Гаусс-пістолета. Доцент сказав, що має бути ще п'ять частин. Необхідно їх знайти. Єдина зачіпка - повідомлення від Акілла у КПК Лісовика. Він збирався відвідати Бар. Бармен напевно бачив його.</text>
	</string>
	<string id="new_gp">
		<text>Доцент і Довгов'язий готові завершити прототип Гаусс-пістолета. Але їм потрібні деякі комплектуючі. Ось повний список від Доцента:\n \n
			 * Артефакт "Спалах" - 3 штуки\n
			 * Артефакт "Батарейка" - 3 штуки\n
			 * Артефакт "Чорна енергія" - 6 штук\n
			 * Гаусс-гвинтівка - 2 штуки у хорошому стані\n
			 * 100 тисяч гривень за роботу</text>
	</string>
	<string id="unknown_gp">
		<text>Акілл розповів мені про Віруса. Саме він повинен був приховати прототип Гаусс-пістолета. За останніми відомостями його вбили монолітівці у Прип'яті. Якщо це так, то прототип і флешка Віруса повинні бути на базі Моноліту. Необхідно пробратися і обшукати всю базу. Напевно речі заховані у самій охоронюваній частині - у підвалі.</text>
	</string>
	<string id="taynik_dimak">
		<text>У подяку за принесені інструменти Дімак скинув інформацію про свою стару схованку: "Схованка на балконі другого поверху будинку біля дитячого майданчика, що біля школи".</text>
	</string>
	<string id="taynik_virus">
		<text>У КПК Віруса є інформація про його схованку у лабораторії Х-16. Наведення на схованку дуже туманне: "У невеликій ніші у стіні, поруч з аномалією". Цікаво дізнатися, що у ній лежить. У КПК також виявився алгоритм розшифровки даних з флешок, завантажив його собі.</text>
	</string>
	<string id="haker_soft">
		<text>Для того, щоб мати можливість знімати гроші зі знайдених КПК, необхідні зломщики паролів або інші хакерські програми. Потрібно постаратися знайти такий софт і принести його Доценту.</text>
	</string>
	<string id="taynik_phantom">
		<text>Акілл розповів мені про Фантома. Він фахівець по зброї. Останнє повідомлення від нього:\n\n"Акілл, на мене вийшли найманці з Блеквотер. Я постараюся залягти на дно на деякий час. Сподіваюся, угода відбудеться, тому залишаю свою флешку у своій схованці. Прогуляйся уздовж периметра Випалювача мізків. Успіху!"\n\nПотрібно прогулятися до Радара і знайти цю схованку.</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_sled">
		<text>Акілл розповів мені про Слідопита - досвідченого провідника. Його завданням було з'ясувати, чи є у угрупувань зразки електромагнітної зброї. За словами Акілла, Слідопит зараз повинен бути на Армійських Складах. Необхідно розпитати про нього кого-небудь на базі Волі.</text>
	</string>
	<string id="poisk_partizan">
		<text>Акілл розповів мені про Партизана. Він повинен був обстежити інші лабораторії. Першою з них була Х-18. Ніяких звісток після її відвідин про нього не було. Можливо, він ще там.</text>
	</string>
	<string id="izumrud_electra">
		<text>Акілл обміняє свою флешку тільки на "Смарагдовий спалах". У мене немає ні найменшого уявлення, де такий артефакт дістати. Можливо, Сяк знає, де його можна знайти.</text>
	</string>
	<string id="taynik_akill">
		<text>За принесений артефакт Акілл скинув мітку і наводку на свою схованку з флешкою: "На невеликому даху у Лісництві, на Затоні". У схованці також лежить снайперська гвинтівка "Вихлоп" і патрони до неї. Треба віднести їх Акіллу.</text>
	</string>
	<string id="izumrud_recept">
		<text>Сяк у своїх записах по "варці" знайшов дві цікаві замітки про смарагдові артефакти:\n"Підійшов я до "Холодцю", щоб підібрати золотистий артефакт. Став рюкзак з артами знімати і раптом чую, за спиною хтось гарчить. Обертаюся, а на мене кабан біжить і такими лютими очима дивиться. Я відскочив убік від його іклів, і сто кілограмова туша потрапила прямо в аномалію. Нажаль, ця свиня своїм копитом зачепила лямку рюкзака, і все добро з нього потрапило в "Холодець". А всередині, крім патронів, ще й "Нічна зірка" була. Дуже шкода було її втратити - на гроші, виручені за арт, можна було хорошою снарягою обзавестися. Як виявилося, я даремно горював - через пару хвилин переді мною постало смарагдове диво."\n"Золотий шмат м'яса", служить свого роду каталізатором перетворення звичайного арту на смарагдовий."\nЗ цієї інформації можна зробити висновок про інгредієнти. Варити доведеться вручну, без трансмутатора, бо рецепт новий, не перевірений, тому його немає у базі даних. І саме головне - не забути сам "Спалах". Після всіх маніпуляцій потрібно повернутися до Сяка і повідомити йому про результати.</text>
	</string>
	<string id="akill_vision">
		<text>З Акіллом зв'язався командир найманців Блеквотер. Фантом у них у заручниках. Вони хочуть його обміняти на прототип Гаусс-пістолета. Обмін повинен відбутися на заводі "Юпітер", о другій годині ночі. Акіллу потрібен приціл ПОСП 3-9х42В, щоб прикрити мене з дальньої дистанції.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_dogovor">
		<text>Прийшов час зустрітися з найманцями і звільнити Фантома. Обмін повинен відбутися на заводі "Юпітер", о другій годині ночі, у мансарді, що з'єднує два адміністративних корпуси... При собі я повинене мати прототип Гаусс-пістолета... Відчуваю, що це пастка.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_zapadny">
		<text>Ці чортові найманці якимось чином вирахували наше місце розташування. Я, Акілл і Дімак опинилися у пастці. Потрібно замінувати входи у будівлю і знищити групу найманців. Акілл вважає, що тут їх небагато.</text>
	</string>
	<string id="knife_akill">
		<text>Акілл хоче повернути свій ніж, який він віддав мисливцеві у Барі за інформацію про Віруса. Він дав мені гроші, щоб я викупив ніж у мисливця. Завдання просте, сподіваюся, стрілянини не буде... При здачі ніж повинен знаходитися у рюкзаку.</text>
	</string>
	<string id="ohota_sniper">
		<text>У Східній Прип'яті з'явився снайпер з Блеквотер. Потрібно раз і назавжди покінчити з ним. Він повинен бути десь поруч.</text>
	</string>
	<string id="keis_oruzeinik">
		<text>У квартирі Зброяра був лише клаптик паперу з цікавим текстом:\n\n"...всім немає часу. Залишив кейс зі зброєю на Юпітері, у тунелі поруч з Градирньою. Один з ключів, які відкривають замок, сховав у оглядовій вежі поруч зі станцією "Янів". Інший - у невеликій коробці на другому поверсі комплексу з лабораторією Х-18, у Темній Долині, як її називають. Закінчу роботу над новим зразком, коли повернуся."\n\nДумаю, варто відшукати цей кейс і ключі від нього. Може, окрім зброї, у ньому лежать потрібні мені креслення.</text>
	</string>
	<string id="ohota_wolf">
		<text>Один з ключів від кейса Зброяра у Ааза. Він віддасть мені його, якщо я знищу лігво химер-вульф, яке знаходиться у тому ж тунелі, де повинен лежати сам кейс. Збіг? Можливо, Зброяр спеціально поклав туди кейс, щоб ніхто не зміг до нього дістатися... Але це ще не все. Серед чорних вульфів є біла особина! Ааз сказав, що це ватажок зграї, альфа-самець - єдиний представник даного підвиду. Торговець попросив мене не стріляти у нього і не вбивати, а виманити з лігва і зробити його фото. Умови зйомки: мутант повинен бути сфотографований крупним планом, на весь зріст, повністю уміщатися у кадрі, але без зуму, тому оптимальна дистанція до мети 5-10 метрів... Якщо химер у тунелі немає, а може бути й таке, то потрібно скоріше знайти кейс і вибиратися назовні.</text>
	</string>
	<string id="taynik_oruzeinik">
		<text>У кейсі, окрім зброї і патронів, був КПК. У ньому є наводка на схованку: "У зламаній апаратурі адміністративної будівлі заводу "Юпітер".</text>
	</string>
	<string id="dolg_peremirie">
		<text>Генерал Воронін дав мені неоднозначне доручення. Необхідно умовити лідера Волі, Лукаша, пропустити розвідзагін Долгу, який повертається з Прип'яті, через територію Армійських Складах. Щось мені підказує, що Лукаш просто так на це не погодиться.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_peremirie">
		<text>За вільний прохід загону Долгу через територію Волі Лукаш попросив знайти свою снайперську гвинтівку M76 «Zastava» під калібр 7.62х54мм, яку хтось вкрав з його схрону. Пошуки полегшує те, що Лукаш до гвинтівки прикріпив GPS-маячок. На даний момент сигнал йде з Бара. Сподіваюся, хтось запам'ятає цього злодія з унікальною модифікацією "Застави". До того ж, потрібно постаратися заволодіти КПК злодюжки, щоб Лукаш зміг дізнатися секрет того, як цьому сталкеру вдалося влитися у ряди Волі.</text>
	</string>
	<string id="taynik_sosnodub">
		<text>У пляшці горілки, знайденої у Вогняній печері, виявилася записка з цікавим змістом:\n\n"У глибинах мороку і непроглядної темряви знайшов я надзвичайної краси артефакт. Смарагдове світло засліплює мене. Як він зміг з'явитися у цій гидоті?! Необхідно заховати його, але де... Затон! Затон - ідеальне місце. Ніхто не зможе дістатися туди... Ти прекрасний! Не бійся, я сховаю тебе. Гілки Соснодуба приховають що завгодно."\n\nПотрібно дізнатися, що сховав цей божевільний на Затоні.</text>
	</string>
	<string id="ohota_himera">
		<text>Болотний Доктор розповів мені, що підібрав Кліща біля стадіону Прип'яті, де бачив велику кількість химер. Док побоюється, що химери можуть заполонити ціле місто, тому попросив мене очистити від них стадіон.</text>
	</string>
	<string id="taynik_gila">
		<text>У Темній Долині Жила і двоє його друзів знайшли схрон зі зброєю часів ВВВ. Вони розділили його на три частини. Жила готовий обміняти свою частину на приціл "ПУ" для СКС, МП3-плеєр, артефакт "Місячна пустушка" і рецепт перетворення "Сталевого колобка" у "Титановий колобок".</text>
	</string>
	<string id="taynik_bandit_x18">
		<text>У КПК бандита безліч різних записів, але найбільший інтерес представляють дві замітки:\n\n"Сталкер, який врятував Монгола, зміг проникнути у лабораторію Х-18. І навіть більше - він вибрався звідти живим! Після його візиту у лабораторії цілковита тиша, всюди одні трупи. Невже це він усіх виніс?"\n\n"Ця лабораторія - ідеальне місце для мого схрону. Мало, хто ризикне поткнутися сюди. Головне, дивитися не тільки під ноги."</text>
	</string>
	<string id="grom_poison">
		<text>Для створення протиотрути Доку потрібно:\n \n
			 * 2 щупальця кровососа\n
			 * 2 ноги занози\n
			 * 1 гриб\n
			 * Рідкісна квітка "Амелія"\n \nЗа словами Дока, у Калмика повинна бути така квітка. Часу залишається мало, так що не можна зволікати.</text>
	</string>
	<string id="chertez_zagadka">
		<text>У папці з кресленнями "Хостела" Василь знайшов листок з текстом і цифрами. Він думає, що це загадка, розгадавши яку, можна знайти спеціальну насадку-глушник для "Хостела". Ось що було на листку:\n \n"ЖИТТЯ ДЛЯ МЕНЕ НЕ ТАНУЧА СВІЧКА. ЦЕ ЩОСЬ НАКШТАЛТ ЧУДЕСНОГО ФАКЕЛА, ЯКИЙ ПОТРАПИВ МЕНІ У РУКИ НА МИТЬ, І Я ХОЧУ ПРИМУСИТИ ЙОГО ПАЛАТИ ЯК МОЖНА ЯСКРАВІШЕ, ПЕРШ НІЖ ПЕРЕДАТИ НАСТУПНИМ ПОКОЛІННЯМ. (БЕРНАРД ШОУ)"\n \n "1-5 3-23 2-9 0 4-3 1-12 2-13 0 1-10 7-17 0 7-18 1-22 2-16 0 4-6 0 4-11 0 0 3-15 7-21 3-1 5-7 0 2-14 2-20 1-19 2-4 7-24 7-8 8-25 1-2 0"\n \nP.S. Хм, а що якщо перша цифра позначає порядок букви у слові загадки, а друга - порядок цієї букви у наведенні. Нуль - напевно, означає, що букви зі слова загадки не використовується у отримуваному наведенні.</text>
	</string>
	<string id="pda_zagadka">
		<text>У рюкзаку, знайденому за допомогою загадки, глушника для "Хостела" не виявилося. Зате там був КПК, у якому, крім цифр, нічого більше немає. Можливо, це координати. Василь порадив сходити до Свиблова. Він може визначити місце по цих цифрах-координатах. Не забути б захопити з собою цей КПК.</text>
	</string>
	<string id="sviblov_hostel">
		<text>Свиблов допоможе вирахувати місце по координатам з КПК. Поки він цим займається, я повинен зібрати сканери аномалій, встановлені раніше одним з вчених. Опис місць:\n \n
			 * Затон - аномалії "Котел", "Рубець", "Цирк", "Кіготь", "Соснодуб", "Драговина"\n
			 * Східна Прип'ять - аномалії "Вулкан" і "Лоза"\n
			 * Юпітер - аномалія "Бітум"</text>
	</string>
	<string id="voron_eyes">
		<text>Костя попросив мене обміняти у Акима гвинтівку Barrett М95 на арти "Око ворона". Аким же сказав, що ціна на зброю виросла у два рази. Тепер йому потрібно 6 таких артов. Мені слід знайти недостаючу кількість, віддати їх Акиму, забрати гвинтівку і віднести її Кості. У нагороду він обіцяв мені ПК-91 "Кедр".</text>
	</string>
	<string id="binocle_kep">
		<text>Кеп попросив знайти його бінокль "Оптимус" на базі Волі. Він повинен бути у сторожці, поряд зі входом на базу. Напевно бінокля там вже немає, так що доведеться його пошукати: "Снайпери могли взяти, або Макс, або Шуруп, або якийсь боєць у казарму поцупив." До того ж, Кепу потрібна снайперська гвинтівка M76 «Zastava». У снайперів Моноліту, що напали на бар'єр, була така гвинтівка.</text>
	</string>
	<string id="find_chip">
		<text>Шахтар повідав мені про якісь чіпи, які сталкери стали знаходити у різних частинах Зони кілька місяців тому. Він попросив мене з'ясувати їхнє призначення і повідомити йому те, що я дізнаюсь.</text>
	</string>
	<string id="fantoms_pda">
		<text>Акілл хоче витягнути інформацію з пошкодженого КПК монолітівця, який він купив у Спекулянта. Можливо, Сахаров зможе допомогти з відновленням даних.</text>
	</string>
	<string id="arny_kogot">
		<text>Арні засмучений, його хороший друг і ловець мутантів, Кіготь, зі своєю командою хоче йти до Моноліту, щоб дізнатися більше про нову віру. Арні розуміє, що це маячня і там їх або завалять, або вони стануть членами секти. Зараз Кіготь виконує якесь завдання Сахарова. Потрібно дізнатися у нього подробиці.</text>
	</string>
	<string id="mera_kogot">
		<text>У Шляхопроводі "Прип'ять-1" я відшукав Кігтя і його команду. Їм пощастило, що вони змогли вибратися з Моноліту. Кіготь у Х-8 знайшов КПК, що містить наводку на схованку з річчю, пов'язаною зі зброєю Моноліту. Ловець мутантів віддасть мені його, якщо я "вгамую" його зомбованого друга біля кінотеатру "Прометей". Але спершу я повинен розповісти про все Акіллу.</text>
	</string>
	<string id="pda_dragunov">
		<text>КПК Драгунова</text>
	</string>
	<string id="pda_dragunov_descr">
		<text>Найбільший інтерес представляють ось ці записи:\n\n"... Побував на базі Чистого Неба. Зібрав деяку інформацію про замовлені артефакти. Про арт-невидимку розповідають всякі небилиці. Правда, у всіх небилиць є одна спільна риса - припущення про те, що арт породжується водною аномалією, яка змушує воду рухатися проти течії або по колу. Я знаю лише про два таких місцях - на Болотах і на Затоні. Треба буде їх перевірити, але пізніше. Один сталкер злив у загальну мережу інфу про те, що бачив один з потрібних артів у Прип'яті. Мій шлях лежить туди..."\n"Йо-майо! Угораздило мене натрапити на бандосів посеред боліт. Невже, ці кретини з ЧН не можуть від них очистити місцевість? Ще й автомат втратив. Ну, нічого! Найду якогось лоха, який поверне мені його. Аби напис не стерли, покидьки!.."\n"Твою мать! Що за день сьогодні?! Не встиг від бандитів відбитися, як вояки нагрянули. І якого біса їхній патруль розгулював біля секретної стежинки біля Агропрому? Ці виродки цілих шість годин допитували мене про стежинку, яка веде на Болота, і копалися у моєму КПК. Довелося їм розповісти все, що я знаю про невидимий арт. Схоже, вони серйозно ним зацікавилися. І пошуки почнуть з бази Чистого Неба. Здається, на Болотах скоро почнеться маленька війнушка. ЧН, швидше за все, прийде кінець..."\n"... У Прип'яті натрапив на пораненого монолітівця, долгівці не добили через Викид який почався. У маренні він бурмотів про якусь схованку Моноліту і 13 сторожів, які охороняють велику таємницю. У його КПК знайшов більш детальну інформацію про це і !!! про секретну зброю Моноліту. Ось це знахідка! Також у КПК є дані, що частина цієї зброї, ретранслятор, надійно охороняється. Повинно бути, 13 сторожів-схованок і охороняють ретранслятор. Тим більше Монолітівець підтвердив, що у схованці щось унікальне. Але це виявилося не все! На базі Моноліту у Прип'яті захована ще якась річ. Потрібно з'ясувати що це..."\n"... Сховався від Викиду у одній з квартир. Ні з того, ні з сього сюди вдерся сталкер Мічений і став задавати купу питань. Мовляв, шукає якісь креслення якогось Зброяра. Здалася йому ця хрінь?! Благо, у квартирі я знайшов записку, і за неї він погодився повернути мені автомат. Виявилося, він не дуже розумний, раз взявся знайти замовлені мені арти, причому безкоштовно. Думаю, вдасться використати Міченого у пошуку схованки Моноліту. Якщо він такий крутий, як про нього говорять, то він зможе забратися у саме серце Саркофагу..."\n"... Здається, я помилявся. У Виконавця Бажань виявився арт, здатний поглинати аномалії. Це і є зброя Моноліту? Як цей арт може бути частиною зброї? І що тоді зберігається на базі Моноліту? Або Мічений мені щось не договорює?"\n"Мічений підніс мені несподіваний подарунок - виніс всю базу фанатиків. Не знаю, що він там шукав, але явно не ретранслятор. Цей пристрій не схожий на частку якоїсь зброї. Навіщо ці кретини зберігають сраний арт у Виконавця, а частину секретної зброї у Прип'яті? Треба б її сховати гарненько, поки монолітівці нічого не пронюхали. Юпітер підійде, знаю відмінне містечко у вентиляційному комплексі, у його центральній частині. Сподіваюся, мені вдасться знайти саму зброю. Необхідно також відшукати пару хороших місць, щоб заховати арти, знайдені Міченим..."\n"Ретранслятор заникав, місця для артів знайшов. Перша схованка біля входу у вентиляційний комплекс, друга - у східному тунелі."\n"Схоже, фанатики вийшли на мене. Сховаю КПК у Х-8, про потаємне місце у туалеті ніхто не знає."\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="taynik_dragunov">
		<text>Я придбав КПК, який монолітівці шукали у Х-8. Його власником виявився Драгунов, мисливець за рідкісними артефактами. Найцікавіше закинув у Журнал, у розділ "Дані на КПК". Прочитавши його записи, я зрозумів, що він увесь цей час водив мене за ніс. Виявляється, він не все мені розповів про арт-невидимку. Тепер мені зрозуміло, що спецвійська шукали на Болотах. Вояки шукають те ж, для чого Моноліт розробляє детектор "Омега". Чи варто про це говорити Свиблову? Через цей арт може початися серйозний кіпіш, або навіть локальна війнушка. Краще притримати цю інфу до відповідного випадку.\n\nЯкщо ретранслятор це частина зброї Моноліту, то можливо, пристрій зчитування чіпів - її інша частина. Зараз мені необхідно розшукати цей ретранслятор і віддати його Кленову. Думаю, він зможе у всьому розібратися. Дві інші схованки Драгунова теж потрібно знайти. Арти йому все одно вже ні до чого:\n\n"Юпітер підійде, знаю відмінне містечко у вентиляційному комплексі, у його центральній частині."\n"Перша схованка біля входу у вентиляційний комплекс, друга - у східному тунелі."</text>
	</string>
	<string id="taynik_cube">
		<text>Кленов розповів мені, що пристрій, знайдений мною біля "Моноліту", є передавачем сигналу на дуже високій частоті. За його словами, на Затоні повинен знаходитися приймальний пристрій. Я зможу знайти його за звуковим сигналом, перетворениму ретранслятором. Цікаво дізнатися, що це за приймач.</text>
	</string>
	<string id="ohota_biblik">
		<text>Мисливці виявили лігво бібліотекарів на Болотах. Вони хочуть виманити їх на галявину, попередньо її замінувавши. Дяк запропонував мені взяти участь у цьому. Інформатору потрібна свіжа кисть, тому я погодився. Мисливці вже чекають сигналу, у мене є близько трьох хвилин на мінування.</text>
	</string>
	<string id="sklad_barrel">
		<text>Ааз підкинув мені робітку. Потрібно знищити прибулий конвой і підірвати склад з пальним, який розташований поряд з заводом "Юпітер". Ааз побоюється, що військові при наявності палива для транспорту можуть створити тут базу, що вплине на свободу переміщення всіх сталкерів у цьому районі.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="noi_dovod">
		<text>Я зустрів на "Шевченко" Ноя і незвичайного снорка по кличці Дивак. Схоже, у Ноя з'їхав дах. Він повідав мені про Останній Викид, хвилі мутантів і інші нісенітниці. Тим не менш, він так переконливо все це розповідав, що я вирішив перевірити його доводи.</text>
	</string>
	<string id="noi_pripas">
		<text>Ной умовив мене допомогти йому відбити хвилю мутантів. Ех, даремно я погодився... Мені потрібно зібрати деякі речі, які знадобляться нам у майбутній бійні:\n \n
			 * 50 рюкзаків\n
			 * По одному ембріону кожного мутанта (плоті, тушкана, псевдогіганта, полтергейста, контролера, химери, кота, кабана, сліпого пса, псевдособаки, псі-собаки, кровососа, бюрера, зомбі, снорка)\n
			 * Два зварених артефакта "Живе Серце"\n \nP.S. У КПК одного з найманців, який я знайшов на Лісопилці, є цікавий запис: "... Якщо вам знадобиться додаткова зброя, то знайдете її у схованці. Вона захована у Лісництві, всередині великого цеху, у південній його частині..."</text>
	</string>
	<string id="volna_union">
		<text>Ной попросив мене заручитися підтримкою угруповань і торговців. За його словами мутантів буде так багато, що без їхньої допомоги нам не обійтися. У битві знадобиться все: їжа, медикаменти, боєприпаси, зброя, будь-яка вибухівка. Прості сталкери теж можуть допомогти. Потрібно поговорити про це з Вовком або Фанатом. Також потрібно поговорити з Сахаровим про пристрій, здатний детектувати мутантів на великих відстанях, і з Кузнєцовим щодо наземної техніки та ударних вертольотів. Це б дуже сильно нам допомогло. Або Сидорович зможе влаштувати зустріч з ким-небудь з військового керівництва. Треба якось зв'язатися з Сивим, його вертушка необхідна для доставки боєприпасів на Затон та вивезення поранених, яких, сподіваюся, буде небагато. Серед мисливців кращим є Шуліка і його загін, оскільки вони ловлять мутантів живими. Арні повинен знати, як розшукати його.\n \nP.S. До Арні слід йти після виконання завдання Лукаша.\nДо Сяка слід йти у останню чергу.</text>
	</string>
	<string id="ohota_suker">
		<text>Щоб роздобути детектор руху, який буде відслідковувати мутантів на Затоні, я повинен припинити напади кровососів на сталкерів. Сахаров вважає, що у Х-16 знаходиться лігво цих тварюк. Єдине рішення даної проблеми - пустити отруйний газ у лабораторію. Професор розповів мені про військовий конвой, що перевозив балони з газом «Перин-В3» через Затон. Мені потрібно знайти ці балони і встановити у певних місцях. Опис місць:\n1. Після спуску на нижній рівень побачите невелику прибудову. Піднявшись на неї, помітите три червоних вентиля. Встановіть перший балон біля середнього вентиля.\n2. Пройшовши далі по коридорах, перед куполоподібним залом з генератором псі-випромінювання побачите великий червоний вентиль, поруч з вентиляційною шахтою. Встановіть другий балон біля нього.\n3. Після кімнати управління потрапите у кімнату з "клітками". На другому її боці розташоване обладнання з безліччю датчиків і два ряди червоних вентилів. Встановіть третій балон біля лівого ряду.\n \nP.S. Роздобути зразок тканини кігтя смерті й венома для детектора.</text>
	</string>
	<string id="move_detector">
		<text>Детектор руху у мене. Добре, що мені не доведеться тягати його з собою, важить він пристойно. Треба встановити його (не викидати з рюкзака) на найвищу точку даху кабіни портового крана. Це найвища споруда на Затоні. Тоді Круглов зможе заздалегідь повідомляти нам про всі пересування мутантів у даному районі.</text>
	</string>
	<string id="dimak_toolkit">
		<text>У Дімака є якась потужна зброя, яка може стати у нагоді мені у боротьбі з мутантами. Я отримаю її, якщо принесу армійські інструменти ОРК-42 з заводу "Юпітер". Кур'єр, який повинен був доставити їх торговцю, але не впорався, написав:\n"...занадто багато зомбарів, виконати замовлення не вийде. Спробую вибратися через дах, це єдиний безпечний вихід. Але ноша дуже важка, доведеться валізку разом зі своїм барахлом залишити над кімнатою управління..."\nЯкщо зомбі там, дійсно, багато, то треба запастися гранатами.</text>
	</string>
	<string id="living_dead">
		<text>Я все-таки знайшов Назара і його людей. Правда, їх залишилося дуже мало через несподіваний напад зомбі. Вони не могли нікого покликати на допомогу, так як всі їхні КПК вийшли з ладу у невідомій електромагнітній аномалії. Я послав сигнал допомоги у локальну мережу. Сподіваюся, хтось відгукнеться і прийде нам на допомогу.</text>
	</string>
	<string id="anomaly_grenade">
		<text>Адреналін готовий надати боєприпаси і амуніцію, необхідні при відбитті хвилі мутантів. Мені лише потрібно знайти схему створення аномальних гранат, яку відшукав якийсь сталкер. Вся ця історія схожа на розвід, але Адреналін впевнений, що це не так. Ось наводка від сталкера: "Склад контейнерів на Юпітері, під трубою".\n \nP.S. Зібрати для Сивого 90 тисяч гривень.</text>
	</string>
	<string id="volna_bpla">
		<text>Сидорович згоден постачити мене патронами, медикаментами та їжею, якщо я принесу йому жорсткий диск зі збитого БПЛА. З чуток безпілотник впав у околицях заводу "Юпітер". Мені слід поквапитися, поки хто-небудь інший не заволодів цінними розвідданими.</text>
	</string>
	<string id="volna_kogot">
		<text>Холод позичить мені перероблений ігломет, але за нього він просить п'ять пляшечок зі снодійним. Як повідомив Арні, Шуліці потрібно десять пляшок. Шуканий засіб бачили у лабораторії Х-8... Голок з мікродатчиками у Холода не виявилося, але він розповість мені, де дістати два комплекти, коли я виконаю першу частину завдання.</text>
	</string>
	<string id="volna_darkness">
		<text>Я переконав Лукаша послати загін добровольців на захист від хвилі мутантів. Правда, мені доведеться знайти у Шляхопроводі чотири кейса, які сховав там загін найманців, переслідуваний волівцями. Що в них, Лукаш не знає, але хоче це з'ясувати. Командир групи Волі повідомив, що "кейси, по всій видимості, заховані у тому місці, де раніше йшла погрузка різних вантажів. Це великий куполоподібний зал, самий центр Шляхопроводу." У тунелі я обов'язково повинен потрапити через Східну Прип'ять і Х-8. Шлях буде довгим, треба затаритися патронами і гранатами.</text>
	</string>
	<string id="volna_reid">
		<text>Схоже, військове керівництво будь-якими засобами хоче роздобути невидимий артефакт. Вони якимось чином змогли виявити базу Чистого Неба. Десант не змусив себе довго чекати. Потрібно допомогти хлопцям Свиблова відбити атаку непроханих гостей.</text>
	</string>
	<string id="volna_voronin">
		<text>На північний блокпост Долгу у Барі напала невідома група сталкерів, одягнена у броню, схожу на бронекомбінезони Волі. Але не все так просто, як здається на перший погляд. Слідом за лжесталкерамі Воронін відправив на Дику Територію невеликий загін. Він боїться, що його люди можуть потрапити у засідку. Мені доручено допомогти долгівцям наздогнати втікачів і з'ясувати, чим вони займалися у Барі.</text>
	</string>
	<string id="volna_diversya">
		<text>Переодягнені сталкери виявилися найманцями. У КПК одного з них йдеться про те, що вони заклали вибухівку на території Бару. Хоча детонатори зараз у генерала Вороніна, мені необхідно знайти всі рюкзаки з вибухівкою, бо вона може здетонувати по будь-якій причині. Опис місць:\n \n
			 * "Північний блокпост"\n
			 * "В барі"\n
			 * "Південний блокпост"\n
			 * "Під дахом Арени"\n
			 * "Душова"</text>
	</string>
	<string id="skryga_taina">
		<text>Я звільнив доктора Новікова. Сектанти з Моноліту намагалися перетягнути його на свою сторону. Препарату по лікуванню зомбування у дока з собою не виявилося. Він скинув мені наводку на свою схованку у Х-8: "У невеликій ніші з трубами". Після знаходження ліків потрібно застосувати їх на Славкові, який, мабуть, чекає мене у колишньому житлі Психа. Потім треба поговорити зі Скнарою про постачання боєприпасами захисників Зони.</text>
	</string>
	<string id="volna_plen">
		<text>Скнара розповів мені про свого племінника Славка, який з власної дурості потрапив під псі-випромінювання і став зомбі. Він ховає його у хатині Психа. Нещодавно Сахаров повідомив Скнару, що доктору Новікову вдалося створити новий препарат "Психоделін", здатний допомогти Славі. Правда, док безслідно зник десь у південній частині Затону. Є версія, що його утримують у полоні бійці Моноліту. Якщо вони ще там, то мені слід визволити вченого з полону, поки не пізно.</text>
	</string>
	<string id="saper_code">
		<text>Я зустрів Генку Сапера, який знайшов секретну постанову з кодом до дверей підземного бункера. Цей горе-сапер напоровся на міну розвантажувальної дії. Гена запропонував мені угоду: я допомагаю йому знешкодити міну, він каже мені код до бункера. Судячи з розмови з ним, він увесь на нервах. До того ж, його нога сильно затекла. У мене є кілька хвилин на знешкодження, поки міна не рвонула.\n \nP.S. Ні в якому разі не повторюйте це вдома!</text>
	</string>
	<string id="volna_barmen">
		<text>У мою відсутність у Барі сталося кілька трагічних подій. Одне з них - вбивство Костоправа. За словами Бармена, це шановний багатьма сталкерами доктор. Мені доручено розслідувати вбивство. Спершу треба опитати всіх постояльців бару, потім попитати сталкерів у окрузі. Хто-небудь та дасть мені зачіпку, яка допоможе знайти вбивцю. Якщо я розшукаю цього покидька і поквитаюся з ним, то Бармен не відмовить у допомозі захисникам Зони.</text>
	</string>
	<string id="volna_foto">
		<text>Один сталкер бачив, як Гак втік з боку бару у момент вбивства Костоправа. На ньому був ПНБ, який, швидше за все, належить Гарику. Після цього Гака ніхто не бачив... Занадто багато збігів. Принаймні, це єдина на даний момент зачіпка... Торговець Хребет повідомить мені місцезнаходження Гака, якщо я зроблю знімки секретної Гаусс-установки, що знаходиться у бункері на Затоні. Для об'ємного зображення знімки повинні бути зроблені з 4-х ракурсів. Фото потрібно віддати Довгов'язому.</text>
	</string>
	<string id="volna_zahar">
		<text>Я поговорив з Захаром. Він готовий відправити своїх людей на Затон, якщо я очищу Червоний ліс від снорків, заражених невідомим вірусом, від якого померло декілька мисливців. Відстріл ускладнюється тим, що недалеко від лісу влаштувався величезний натовп монстрів, який не можна злякати, тому доведеться користуватися тільки арбалетом. Потрібно купити до нього додаткові 50 болтів, зайняти позицію у дві-три години ночі біля старого танка, перебити всіх мутантів і віднести Захару його арбалет, пару зразків тканини переносників вірусу і рюкзак для їхнього зберігання.</text>
	</string>
	<string id="volna_sak">
		<text>Сяк мріє роздобути артефакт "Чорнобильський їжак", який може переміщуватися куди завгодно. Востаннє "Їжака" бачили у селі "Копачі" у околицях "Юпітера", куди арт перемістив сталкера, який взяв його у руки. Цьому бідоласі не пощастило, він влучив прямо у "Електру". Якщо я принесу арт Сяку, він забезпечить захисників настільки необхідними боєприпасами. Сподіваюся, удача не покине мене, як не покидала і раніше.</text>
	</string>
	<string id="max_gunsight">
		<text>Макс попросив мене ще раз навідатися у Саркофаг і знайти там два ЛЦУ з інфрачервоним лазером, які використовують снайпери Моноліту. Лазерний промінь від такого покажчика видно лише через ПНБ, що сильно спрощує прицілювання і знижує ймовірність виявлення. Волівці хочуть роздобути парочку екземплярів для своїх стрільців.</text>
	</string>
	<string id="viking_proverka">
		<text>Молодий хлопчина на прізвисько Вікінг мріє вступити у Долг і, незважаючи на свій юний вік, хоче довести, що здатний на багато що. Капітан Іванцов погодився подивитися на нього у справі. Випробування нескладне, всього лише втихомирити декількох зомбі, але новачкові одному доведеться важко. Треба прикрити його з дальньої дистанції, не ближче 80 метрів, тобто не далі вантажного контейнера з ящиками.</text>
	</string>
	<string id="shurup_shron">
		<text>Воля планує зробити резервний схрон з різними припасами для майбутніх операцій у Центральній Прип'яті. Один із загонів знайшов гарне місце під схованку у дитячому садку і залишив там рюкзак з маячком. Мені потрібно знайти його і наповнити наступними речами:\n \n
			 * 2 антидота\n
			 * 4 армійські аптечки\n
			 * 4 антирада\n
			 * 8 бинтів\n
			 * 5 гранат РГД-5\n
			 * 2 гвинтівки FA MAS G2\n
			 * 5 пачок з патронами 5.56х45мм SS109\n
			 * 6 консерв\n \nМедикаменти доведеться десь роздобути. Опис місця від командира загону: "Рюкзак лежить у кімнаті з обваленими сходами, на другому поверсі".</text>
	</string>
	<string id="taynik_golem">
		<text>У КПК Голема я знайшов замітку про унікальний артефакт, який він спер у групи бандитів, які влаштували привал на Нерозвіданій Землі: "... навести псевдогіганта вночі на стоянку бандосів було нескладно. У метушні усі розбіглися, залишивши свої пожитки без нагляду. У таборі наткнувся на незвичайний рюкзак, майже невидимий, і то лише завдяки світлу від багаття. Раніше не бачив нічого подібного. Відмінне маскування для схованки! Але те, що було всередині, потрясло мене ще сильніше. Прекрасний артефакт з незвичайним сяйвом! Драгунов повинен відвалити за нього кругленьку суму. ... Сховав рюкзак з артом на бойовій арені Бара, ніхто у житті не здогадається щось там шукати. Пробратись туди було досить-таки складно, наступного разу таке не прокотить. Але ще складніше буде забрати хабар назад, доведеться брати участь у вибіркових боях. Ну, нічого, виберу найлегший. Заберу арт після того, як домовлюся з Драгуновим про ціну..."\n \nP.S. Щоб забрати схованку, потрібно пройти стандартну арену і взяти участь у вибіркових боях. Забрати схованку можна лише у вибірковому бою.</text>
	</string>
	<string id="borov_bottle">
		<text>Кабан запропонував мені взяти участь у показових стрільбах - потрапити у 130 порожніх пляшок. Але висунув кілька умов: гвинтівку з патронами я повинен знайти сам; позиція для стрільби - цистерни на заправці, з яких не можна спускатися; погода повинна бути сонячною і ясною.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_diversya">
		<text>Калинін задумав влаштувати диверсію на АТП: підмінити у бандитському схроні хорошу горілку на палену. Мені потрібно роздобути паленку у сталкерів на Звалищі, якщо вона ще залишилася; знайти сарай на АТП, де знаходиться хованка з горілкою, і замінити пляшки, нічого більше не чіпаючи.</text>
	</string>
	<string id="ohota_tushkan">
		<text>В обмін на палену горілку Кулінар попросив розібратися з надокучливими тушканами, які приходять з Агропрома. Потрібно бути біля залізничного тунелю приблизно з опівночі до другої години ночі і знищити всіх зубастих з пістолета Bernardelli Р-018. Артем придбав його недавно, і він хотів би дізнатися мою думку про нього. Я повинен особисто вбити всіх монстрів з цієї пушки, не допустивши, щоб інший сталкер зробив це за мене. Входити і заглиблюватися в сам тунель не слід, варто почекати тушканів біля виходу. Після "краш-тесту" пістолет необхідно повернути власнику. І не забути захопити ще 20 голів гризунів.</text>
	</string>
	<string id="find_mina">
		<text>Я зустрівся з капітаном Філатовим, який може відправити бронетехніку на Затон, щоб допомогти у знищенні мутантів. Але щоб колона благополучно дісталася до місця, необхідно розмінувати територію на ЧАЕС-1. Монолітівці використовують радіокеровані міни, що вибухають від детонатора. На думку капітана, таких мін біля станції не більше двох десятків.</text>
	</string>
	<string id="volna_day1">
		<text>Ось і настав день розплати за наші гріхи, як каже Ной. Зона змінюється разом з її мешканцями. Мутанти, ці породження людського безумства, перед страхом прийдешнього Викиду несуться у пошуках укриття, змітаючи все на своєму шляху. Зупинити їх може лише жменька сміливців. Що чекає їх попереду? Страшна і безглузда смерть? Хвилинна слава про скоєний подвиг, який забудуть через кілька років? Покалічене життя і доля? Чи вистачить їм сил протистояти настільки сильному і нещадному ворогові? Відповідь на це питання стане ясна через вісім хвилин. Можливо, все вже визначено і це початок Кінця! Але, як відомо, надія вмирає останньою!</text>
	</string>
	<string id="volna_day2">
		<text>Пройшов перший день битви, а я досі живий. Що це? Везіння чи відстрочка неминучої кінчини? Як би там не було, ми всі сподіваємося на краще. Сподіваємося на те, що серед непроглядної темряви промайне промінчик світла - промінчик надії.</text>
	</string>
	<string id="shturm_station">
		<text>Бандити тримають під контролем станцію переробки відходів. Це стратегічно важлива позиція. Необхідно вибити їх звідти, щоб люди Фенікса змогли підготуватися до зустрічі з мутантами.</text>
	</string>
	<string id="volna_day3">
		<text>Я навіть уявити не міг, що зможу зібрати разом і об'єднати єдиною метою стільки людей. Вони вірять у мене, вірять у один одного, борючись пліч-о-пліч зі страшним ворогом. Чи можливо перемогти у цій сутичці? Відповідь прихована у темряві, але тепер вже пізно відступати. Сьогодні ми ще раз доведемо, що людина - Господар на цій планеті.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4">
		<text>Все-таки чудеса трапляються не тільки у книжках. Здавалося б, у самий важкий момент, коли нема на кого більше сподіватися, приходить допомога, звідки її зовсім не чекаєш. Так сталося сьогодні з нами і наяву. Цей день увійде у історію Зони! День, коли представники різних угруповань билися разом, пліч-о-пліч, прикривали один одному спину, забувши колишні сварки і ворожнечу.</text>
	</string>
	<string id="taynik_noi">
		<text>Ось опис місця зі схованкою від Ноя: "На стадіоні Прип'яті, під трибунами".</text>
	</string>
	<string id="tolik_robbed">
		<text>Бідолаха Толік, будучи у нетверезому стані, профукав на елеваторі свої дорогоцінні штани з невеликим капіталом у кишенях. Пошукаю при нагоді.</text>
	</string>
	<string id="strike_back">
		<text>Генерал Воронін вирішив помститися найманцям за їхній зухвалий напад у Барі. Він хоче нацькувати на них монолітівців, ліквідувавши лідера фанатиків - Цербера. Останній призначив зустріч торговцю на ЧАЕС-1 на першу ночі. Я повинен усунути командира Моноліту за допомогою ігломета, будучи переодягненим у комбінезон наймитів. Операція ускладнюється тим, що я не повинен зачепити охоронців Цербера, а також тим, що він носить маскувальну броню. Позиція для стрільби - укриття з мішків з піском на підвищенні, навпроти входу у Саркофаг.</text>
	</string>
	<string id="foto_ohota">
		<text>У КПК Сені Журналіста записані умови контракту, виконання якого обіцяє великий гонорар. Не можна відмовлятися від такої пропозиції. Потрібно зробити знімки перерахованих мутантів і віддати фото Сидоровичу. Умови зйомки: мутанти повинні бути сфотографовані крупним планом, на весь зріст, повністю уміщатися у кадрі, але без зуму, тому оптимальна дистанція до мети 5-10 метрів. Знімки, у яких відстань менше або більше зазначеного, не враховуватимуться. Фотографувати потрібно тільки живі особини, у будь-якому порядку. Монстр повинен бути точно посередині кадру. Потрібно робити фото тільки звичайних монстрів, яких повно у Зоні. Фото квестових, а також всіх особливих монстрів не приймається. \nP.S.: Малюнки мутантів йдуть зліва направо, зверху вниз і у тому ж порядку, що і у списку у КПК.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="foto_anomaly">
		<text>У КПК Сені Журналіста записані умови контракту, виконання якого обіцяє великий гонорар. Не можна відмовлятися від такої пропозиції. Фотограф встиг зробити фото деяких аномалій. Мені залишається зняти перераховані аномалії і віддати фото Сидоровичу. Умови зйомки: фотографувати потрібно центр розташування аномалії на землі, без зуму, оптимальна дистанція до мети 5-10 метрів. Знімки, у яких відстань менше або більше зазначеного, не враховуватимуться. Фотографувати можна у будь-якому порядку.</text>
	</string>
	<string id="ohota_kogot">
		<text>На Юпітері з'явилися незвичайні кігті смерті, які створюють навколо себе смерч, який повністю їх приховує. Ной вважає, що це залишки хвилі мутантів. Дані істоти дуже небезпечні, тому я погодився вбити їх. У околицях заводу бачили не більше семи особин.</text>
	</string>
	<string id="ugon_baggi">
		<text>Сидорович підкинув робітку - потрібно перегнати баггі з мех.двора Боліт до бункера торговця. За минулий час усередині машини повинна була накопичитися велика доза радіації, тому антиради і аптечки будуть не зайвими. Ще один момент: з Боліт на Кордон ведуть дві дороги. Одна виводить на південний військовий блокпост, інша за залізничний насип. За першим можна спокійно проїхати, якщо там немає БТРів! Другий шлях довший і складніший, плюс доведеться платити воякам за проїзд.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_text">
		<text>Для приготування ліків Калмику потрібно: артефакт "Нічна зірка" і 10 ніг снорків. Інгредієнти слід принести до 5-тої ранку у день приготування ліків.</text>
	</string>
	<string id="silent_hunt">
		<text>Захар запропонував мені потренуватися у полюванні на мутантів. За його словами, головне у полюванні - вистежити дичину і безшумно підкрастися до неї. Як доказ своїх умінь я повинен принести фото різних видів мутантів, коли вони у спокійному стані. Умови зйомки: фото через зум з близької відстані, що не далі двох метрів. Фотографувати потрібно голову монстра. Голова монстра повинна бути точно посередині кадру. І головне: я не повинен злякати монстра. Фото можна здавати по одному, а не всієї купою. Натомість Захар даватиме модифікати артефактів.</text>
	</string>
	<string id="volna_petrenko">
		<text>Петренко потрібна старовинна ікона, яка, можливо, знаходиться у занедбаному дитячому садку у Східній Прип'яті. Якщо я принесу її йому, він надасть захисникам боєприпаси.</text>
	</string>
	<string id="chertez_podarok">
		<text>У КПК Зброяра, а це саме його КПК, чимало нотаток про різнн озброєння, але найбільший інтерес представляє ця наводка: "... замовлення на Steyr AUG завершене. Креслення лежать у бетонній оглядовій вишці біля портових кранів, на Затоні..."</text>
	</string>
	<string id="ziklop_mashinka">
		<text>Циклопові потрібна друкарська машинка, щоб записати свої "геніальні" вірші. Каже, пошукати слід у магазині "Книги" у Східній Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="dimak_video">
		<text>Дімак так і не зміг подивитися телик, але зате роздобув купу відеокасет. Тепер він попросив відшукати відеомагнітофон у Лиманську. Шукати слід у невеликих двоповерхових будинках.</text>
	</string>
	<string id="kontrik_vodka">
		<text>Що це було зі мною? Ніби хтось у голову заліз! Треба скоріше виконати прохання і відвалити. Ну його нафіг, зв'язуватися з цією таємницею Зони...\n \nP.S. Схованка контролера лежить у старому запорожці, праворуч від дороги, якщо йти у Бар. Потрібно покласти у неї 20 пляшок горілки.</text>
	</string>
	<string id="kill_predator">
		<text>Забутий ліс ніби притягує різних монстрів. Там з'явилася чергова моторошна тварь, яку мені доручено вбити. За повідомленнями від Хреста, страшні звуки долинають з північно-східної частини лісу.</text>
	</string>
	<string id="akim_journal">
		<text>Кості не сподобалася заява Акима про підвищення ціни на гвинтівку. Торговець пояснив мені причину і запропонував інший варіант вирішення питання: "З військової бази якимось сталкером були вкрадені секретні документи, тому вояки посилили блокпости і повітряний контроль. Щоб безпечно доставляти вантажі у Зону, постачальнику потрібен журнал польотів вертушок. Цього разу він зміг домовитися, давши на лапу більшу суму, але наступного разу це не прокотить. Тому ціна зросла у два рази. Але якщо ти принесеш мені цей журнал, то отримаєш своє замовлення. Журнал повинен зберігатися у сейфі, в одній з казарм тієї бази. Будь пильний, периметр Агропрома добре охороняється."</text>
	</string>
	<string id="nazar_spider">
		<text>Назар знайшов лігво павуків у печерах поруч з аномалією "Кіготь". Він рекомендує підірвати його, так як павуки знаходяться у нас в тилу і становлять загрозу. План дій від Назара: "Спочатку вимани і знищ всіх монстрів з волохатими лапами. І лише після цього пробирайся до лігва, інакше павуки тебе оточать. У тих печерах, десь у центрі, на каменях повинен лежати рюкзачок, залишився від старої схованки. Поклади вибухівку у нього, 15 бомб повинно вистачити, щоб рознести там все на шматки. Далі вибирайся на поверхню - вийди до дороги і стань на асфальті навпроти аномалії "Кіготь" і входу у печери. З цієї відстані вибухова хвиля тебе не дістане. Коли доберешся до місця, відправ мені СМС, хочу подивитися на видовище."</text>
	</string>
	<string id="ohota_vypolzen">
		<text>У шахті, що західніше Лісництва, об'явилися печерні виповзні. Сталкери, які пішли туди, щоб підірвати вхід, не повернулися, але встигли закласти вибухівку. Лісник попросив мене дізнатися, що там трапилося і, по можливості, активувати заряди.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_obves">
		<text>Адреналін постарається дістати ще рації, але поки запропонував роботу. Пропали чотири кур'єра торговця, які несли замовлені обвіси для зброї:\n \n
			 * Тактичний ліхтар - 3 штуки\n
			 * Перископна приставка - 3 штуки\n
			 * Похила рукоятка Magpul AFG - 3 штуки\n
			 * Збільшувач магазина Xrail - 1 штука\n \nМітки на останнє місце розташування кур'єрів є на моїй карті - Болота, Затон, Юпітер. Потрібно оглянути ці місця і дізнатися, що сталося.</text>
	</string>
	<string id="prapor_jaw">
		<text>Прапор не віддасть посилку Лиса, поки я не роздобуду для нього багнет для штурмової гвинтівки Schmeiiser MKb.42 H. Каже, що потрібно потормошити торговців.</text>
	</string>
	<string id="nazar_orden">
		<text>Біля ВНЗ "Круг" Назар зустрів німецьких солдат часів ВВВ. Він вважає, що вони прибули з минулого через часові портали, як би дико це не звучало. Серед солдат був генерал з цінним орденом. Назар хоче роздобути його собі.</text>
	</string>
	<string id="cat_kulon">
		<text>Вчора ввечері до Адреналіна завітали коти-баюни, які "вкрали" кілька радіомаяків та золотий ланцюжок з кулоном. Мені потрібно знайти і зловити кішку, яка стягнула цей кулон. Рекомендації від торговця:\n"Щоб зловити кота, тобі потрібно підкрастися до нього, відстань між ним і тобою не повинна бути більше двох метрів. Ти повинен пробути у цьому положенні не менше двох секунд, щоб сконцентруватися на цілі. Ні в якому разі не стріляй у "мурок", не дай бог пошкодиш кулончик. І ще одна умова - кота потрібно знайти негайно, не йдучи з Агропрома."</text>
	</string>
	<string id="kontrik_electro">
		<text>Схоже, Сахаров вважає, що я спілкуюся з контриками, інакше він не давав би мені подібного завдання. Суть його в тому, що я повинен причепити радіомаячки до трьох електро-контролерів, що мешкають на ЧАЕС-1. Щоб зробити це, мені доведеться впритул підібратися до монстрів. Я можу ховатися за укриттями, а можу навпростець підбігти до цілі, причепити маячок і бігти назад. Стріляти по цілях не можна. До того ж, вченим потрібен знімок нового мутанта для картотеки. Умови зйомки: мутанти повинні бути сфотографовані крупним планом, на весь зріст, повністю вміщатися у кадрі, але без зуму, тому оптимальна дистанція до мети 5-10 метрів.\n \nP.S. Щоб причепити маячок на монстра, необхідно натиснути на ньому кнопку дії.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_dog">
		<text>Калинін попросив відшукати зниклу собаку, яку він нещодавно у себе прихистив. За його словами, псина зазвичай бігає у лісі, що на південний схід від АТП. Мені потрібно знайти її і погодувати ковбасою, потім трошки погуляти з нею і привести назад на стоянку сталкерів. Можливо, я зустріну у тому лісі інших собак. Калинін попередив, що його улюблениця дружелюбна і не нападає на людину, і що її можна відрізнити за коричневою шерстю. Треба постаратися не зачепити собаку випадковим пострілом.\n \nP.S. Щоб погодувати собаку, необхідно натиснути на ній кнопку дії.</text>
	</string>
	<string id="messer_kaban">
		<text>У Мессера біда - йому наваляв якийсь кабан. Тепер він просить передати "відповідь" цьому борову. Кабан напевно все ще блукає на галявині, що східніше ферми. Мені потрібно знайти його і дати стусанів по його жирній дупі. Стріляти по кабану категорично заборонено.\n \nP.S. Щоб дати стусана, необхідно натиснути кнопку дії на мутанті.</text>
	</string>
	<string id="docent_chimera">
		<text>Доценту прийшла в голову безглузда ідея, як зарядити розряджені акумулятори за допомогою електрохимери. Все дуже просто - треба доторкнутися обома клемами акумулятора до химери. Вона бігає біля дороги, що веде на Звалище. Стріляти у мутанта заборонено, він потрібен живим для боїв на арені.\n \nP.S. Щоб зарядити акумулятор, необхідно натиснути кнопку дії на мутанті.</text>
	</string>
	<string id="night_watch">
		<text>У Темній Долині знов не спокійно. Повзучі полтергейсти ночами нападають на людей Кабана. Він спланував цілу операцію по їх знищенню. Я погодтвся її очолити. Насамперед мені потрібно перевірити як йдуть справи у комплексі з лабою. Якщо на нас нападуть полтергейсти, то необхідно допомогти бандитам знищити їх. Потім збігати на заправку і з'ясувати що там відбувається. У разі атаки винищити всі особини. Після цього повернутися назад на базу, засісти на одній з вишок і чекати сигналу. Серед мутантів є особливий полтер, напевно це ватажок. Головне завдання - у що б то не стало завалити його.</text>
	</string>
	<string id="defend_hospital">
		<text>Ной влаштував польовий госпіталь на старій баржі для поранених захисників. Він стурбований появою у тому районі вибухових зомбарів. Мені доручено позбутися від них. Моє головне завдання - запобігти наближенню зомбі до входу на баржу. Для такої справи потрібно потужна снайперська гвинтівка з хорошою оптикою. Заборонено користуватися гранатами і підствольником - можу зачепити мешканців госпіталю.\n \nP.S. Не забути закрити за собою двері.</text>
	</string>
	<string id="max_camouflage">
		<text>Максу доручено підготувати чотири снайперські пари. Він хоче роздобути для своїх стрільців маскувальні костюми. А такі носять снайпери з Блеквотер, які, за чутками, нещодавно з'явилися у Зоні. Їх можна зустріти на Затоні і Юпітері, а також у Забутому лісі, на Дикій Території, на Радарі, і навіть на Складах. До того ж, за неперевіреною інформацією з мережі найманці влаштували перевалочну базу на станції Янів. Там може зберігатися їхня амуніція. Волівцям потрібно вісім маскхалатів.</text>
	</string>
	<string id="krest_boar">
		<text>Позбавив я Хреста від одного порушника сну, як раптом з'явився ще один - ціле кабаняче сімейство. Матуся-Кабаниха втратила одного зі своїх кабанів десь в центральній частині лісу. Мені слід пошукати кабанчика там. Якщо я знайду його, то мені не можна далеко відходити від нього, не далі 15 метрів. Потрібно відвести порося туди, де зазвичай гуляє кабаняче сімейство. Мітка знаходиться на карті. Якщо на нас нападуть мутанти, необхідно захистити свинку і постаратися не зачепити її випадковою кулею.</text>
	</string>
	<string id="electro_burer">
		<text>На кладовищі техніки завівся незвичайний електробюрер, який вміє створювати ілюзорних фантомів, яких практично не видно і які захищають його. Розгледіти їх можна тільки через бінокль або снайперку з автозахопленням. Якщо я вб'ю мутанта, то долгівці допоможуть в обороні ангара. Вартові Долгу повідомляли, що бюрер вештається на кладовищі з опівночі до четвертої години ранку. Потрібно встигнути замочити його за цей час...</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant">
		<text>Виявилося, що не я один довірився Ною. Басті, Мерехтливий і Кузькіна Мать вже почали підготовку. Але потрібно допомогти їм позбутися настирливого болотного псевдогіганта, який становить загрозу задуманим планам. Труднощі в тому, що його шкіра покрита захисним панциром, який не пробити звичайною зброєю. Доведеться застосувати крайній метод - приліпити вибухівку до тулуба монстра і підірвати. Детонатор активує Басті, як тільки всі 14 бомб будуть закріплені. У мене буде всього десять секунд, щоб відбігти від псевдиша.\n \nP.S. Щоб приліпити бомбу, необхідно натиснути кнопку дії на мутанті.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box">
		<text>Ще одна нестандартна місія. Найманці спробували провезти через АТП вантажiвку з боєприпасами, але потрапили під роздачу бандитів, у результаті чого кілька ящиків з патронами випали з кузова. Бандоси планують захопити ящики, але цей вантаж життєво необхідний Калиніну та його людям. Мені потрібно виступити в ролі перевізника. За допомогою машини, гравіка і підказок Калиніна потрібно зібрати всі п'ять ящиків і встигнути доставити їх до табору. Після захоплення першого ящика у мене буде приблизно шість хвилин до нападу бандитів.</text>
	</string>
	<string id="trofim_joke">
		<text>Ще одна нестандартна місія. Найманці спробували провезти через АТП вантажівку з боєприпасами, але потрапили під роздачу бандитів, в результаті чого кілька ящиків з патронами випали з кузова. Бандоси планують захопити ящики, але цей вантаж життєво необхідний Калиніну та його людям. Мені належить виступити в ролі перевізника. За допомогою машини, гравікостюма і підказок Калиніна потрібно зібрати всі п'ять ящиків і встигнути доставити їх до табору. Після захоплення першого ящика у мене буде приблизно шість хвилин до нападу бандитів.</text>
	</string>
	<!-- AKILL end -->


	<string id="kostya_biznes_1">
		<text>Костя сказав, що я повинен навчитися варити артефакти. Як доказ він попросив мене принести йому 5 "Булижників".</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_1">
		<text>Сидорович попросив мене виконати замовлення для якогось "елітного" Київського ресторану. Їм потрібно на пробу:\n \n
			 * По дві звичайних і по одній змутованій, червоній частині (у кого вони є) від кожного монстра Зони\n
			 * Що-небудь із заражених радіацією грибів або ягід і з продуктів, і що-небудь зі шлунка контролерів - по дві штуки\n \nКажуть, хочуть меню урізноманітнити. Коментувати це замовлення я не беруся. Назву цього ресторану Сидорович не сказав, і правильно зробив. А то, не дай бог, я туди ще сходити захочу ... Натомість цей ресторан пообіцяв дати якийсь рідкісний артефакт, який у них є, а у Зоні більше не народжується... з глузду з'їхати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_2">
		<text>Якийсь колекціонер замовив Сидоровичу:\n \n
			 * По три "Рубінових" артефакта\n
			 * 4 арта "Плазмова гусениця"\n
			 * 2 арта "Симбіон"\n
			 * 1 арт "Брязкальце"\n
			 * "Три скоринки радіоактивного хліба"\n \nПро артефакти зрозуміло. Але навіщо йому радіоактивний хліб - не зрозуміло... І де його шукати - теж поки не зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_3">
		<text>Вченим за периметром потрібні звичайні артефакти і модифікати першого ступеня - по одному; модифікати третього ступеня і абсолюти - по 2 штуки. Зі звичайних артефактів потрібні тільки ті, з яких виходять модифікати. І плюс до цього всього 15 "Булижників". Доведеться розбиратися в рецептах, де перша, а де друга і наступні ступені модифікатів...</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_4">
		<text>Генштабу МВС України навіщось знадобилися:\n \n
			 * 6 Гаусс-гвинтівок, до них 100 зарядів звичайних і 45 супер\n
			 * 3 РПГ і до них 30 зарядів (ого!)\n \nКоли вони отримають своє замовлення, думаю, у Зоні буде більш безпечно, ніж за периметром.\nВся зброя повинна бути повністю справною. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_5">
		<text>Генштаб МВС України хоче отримати по парі екзоскелетів від кожного угруповання і один нанокостюм. 
			Екзоскелет нейтралів (сталкерів) - 2 шт\n
			Екзоскелет бандитів - 2 шт\n
			Екзоскелет найманців - 2 шт\n
			Екзоскелет Волі - 2 шт\n
			Екзоскелет Долгу - 2 шт\n
			Екзоскелет Чистого Неба - 2 шт\n
			Екзоскелет Моноліту - 2 шт\n
			Екзоскелет військових - 2 шт\n
			Екзоскелет вчених - 2 шт\n
			Пошкоджений екзоскелет - 2 шт\n
			Нанокостюм "Сталевий Щур" - 1 шт\n \n
		Цікаво, хто з цих пузатих начальників приміряти їх буде?\nВсі екзоскелети повинні бути у відмінному стані. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ті екзоскелети, які він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_6">
		<text>Арбалетний клуб замовив:\n \n
			 * 5 арбалетів та 30 стріл\n
			 * 5 іглометів і 500 голок\n
			 * 2 СВД, 2 СВУ, і до них по 40 звичайних, снайперських і бронебійних патронів до кожної\n
			 * ВСС "Гвинторіз" - 5 штук і до них по 150 патронів кожного виду\n \nТакою кількістю можна батальйон озброїти, не те, що "клуб".\nВся зброя має бути повністю справною. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_7">
		<text>Сидорович каже, що ресторану "дуже сподобалася" їжа з мутантів, і вони зробили велике замовлення. Мені потрібно зібрати:\n \n
			 * Селезінок щура і животів запеклих тарганів на салат, голів тушканів на заливне, рук зламу, рук зомбі, рук контролера, хвостів псевдопса на гаряче, кігтів химери на приправу - по 20 штук кожного\n
			 * Хвостів кішки на суп, ступнів снорка на холодець, рук гіганта, копит кабана, хвостів собаки, щупалець кровососа, рогів кігтів смерті, кисті бібліотекарів, рудиментів грудини, хребтів виповзнів на друге - по 10 шт кожного\n
			 * Радіоактивного хліба - 8 батонів\n
			 * Мізки контролерів, продукти пеперобки їхнього шлунка і животи тарганів на десерт - 6 штук\n
			 * 3 штуки особливих, мутованих рудиментів грудини\n
			 * Для спецій по парочці ніг занози, рук чумних зомбі, рук карлика і кігтів венома, на делікатес пару сердець ротанів і залоз павуків\n \nІ ще, Сидор сказав мені, як цей ресторан називається, але я вголос цю назву вимовляти не буду - раптом хто почує, та сходити туди надумає...</text>
	</string>
	<string id="kuznetsov_biznes_1">
		<text>Майор Кузнєцов попросив мене принести йому в обмін на 10 блоків сигарет 30 АК і до них 1200 звичайних і 600 бронебійних патронів.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_biznes_1">
		<text>Адреналіну потрібно зібрати:\n \n
			 * 7 ПКМ/2000 патронів\n
			 * 14 мініганів/3600 патронів\n
			 * MG-42/1500 патронів\n
			 * 60 рюкзаків\n
			 * 30 замків\n \nАдреналін сказав, що крім мінігана, який я приніс йому, у Зоні можна роздобути ще 15 мініганів. Так що один мініган дістанеться мені.\nЗамовлення дуже велике за вагою, тому приносити його потрібно в 3 етапи: окремо зброю, окремо патрони і окремо рюкзаки з замками.\nВся зброя має бути повністю справною. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="zahar_biznes_1">
		<text>Захар попросив мене укомплектувати загін мисливців для далекого рейду, 10 осіб. Він просить:\n \n
			 * 10 карабінів "Сайга"\n
			 * 150 жаканів\n
			 * 200 дротиків\n
			 * 300 звичайного дробу\n
			 * 500 картечі\n
			 * 10 GPS-маяків, щоб вони не втратили один одного\n \nВся зброя має бути повністю справною. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="barman_biznes_1">
		<text>Бармен попросив принести:\n \n
			 * 10 ящиків горілки (200 пляшок)\n
			 * 20 банок пива\n
			 * 20 солодких батончиків\n
			 * 10 блоків сигарет\n
			 * 50 сигар</text>
	</string>
	<string id="kruglov_biznes_1">
		<text>Для захисту від радіації Круглов попросив принести йому:\n \n
			 * Науковий костюм Чистого Неба\n
			 * "Дикобразів" всіх різновидів по 2 штуки\n
			 * "Кришталеву душу Бенгала"\n \nНу як йому відмовиш? Костюм повинен бути у відмінному стані. Щоб Круглов прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки той костюм, який він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="yakut_biznes_1">
		<text>Якут попросив для себе, Кості і Вовка для захисту від контролерів по два артефакти "Симбіон" і "Скальп контролера" і по одному антизомбіну кожному.</text>
	</string>
	<string id="voron_biznes_1">
		<text>Для збереження в живих загону Артема Кулінара йому потрібно принести:\n \n
			 * 8 Печенігів/1200 патронів\n
			 * 4 штуки СКАТ-9М\n
			 * 4 штуки СКАТ-10\n
			 * 20 армійських аптечок\n \nВся зброя і броня повинні бути повністю справні. Щоб Артем прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю і броню, які він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="lukash_biznes_1">
		<text>Лідер Чистого Неба попросив мене укомплектувати для вилазки до центру Зони загін з 5 чоловік. Мені потрібно принести Свиблову:\n \n
			 * 20 гранат Ф1\n
			 * 20 РГД-5\n
			 * 20 димових гранат\n
			 * 5 здвоєних Ф1\n
			 * "Бульдог"\n
			 * 20 ВОГ-25\n
			 * 20 ВОГ-25П\n
			 * 4 автомата "Гроза"\n
			 * 10 військових аптечок\n
			 * 10 антирадів\n
			 * 20 енергетиків для бадьорості духу\n
			 * 5 GPS-маяків\n
			 * 5 рюкзаків\n
			 * елітний детектор аномалій\n \nВся зброя має бути повністю справною. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_biznes_1">
		<text>Сахаров попросив принести йому:\n \n
			 * По три капсули кожної аномалії\n
			 * По 1 ембріону кожного монстра\n
			 * 5 безоарів\n \nЕмбріони потрібні тільки знайдені мною у Зоні. Ті, які я сам зроблю - не потрібні. Натомість пообіцяв рідкісний артефакт.</text>
	</string>
	<string id="sak_biznes_1">
		<text>Сяк попросив мене принести йому цілу купу артефактів:\n \n
			 * 12 артів "Граві"\n
			 * 10 артів "Слимак"\n
			 * 6 артів "Кам'яна квітка"\n
			 * 8 артів "Медуза"\n
			 * 7 артів "Виверт"\n
			 * 6 артів "Нічна зірка"\n
			 * 4 артів "Золота рибка"\n
			 * 4 артів "Кров каменя"\n
			 * 3 арта "Шмат м'яса"\n
			 * 7 артів "Душа"\n
			 * 5 артів "Бенгальський вогонь"\n
			 * 5 артів "Спалах"\n
			 * 6 артів "Місячне світло"\n
			 * 6 артів "Колючка"\n
			 * 8 артів "Кристальна колючка"\n
			 * 4 арта "Морський їжак"\n
			 * 5 артів "Слиз"\n
			 * 8 артів "Слюда"\n
			 * 9 артів "Крапля"\n
			 * 4 арта "Вогняна куля"\n
			 * 4 арта "Кристал"\n
			 * 6 артів "Мамине намисто"\n
			 * 5 артів "Плівка"\n
			 * 9 артів "Батарейка"\n
			 * 6 артів "Пустушка"\n
			 * 7 артів "Пружина"\n
			 * 4 арта "Колобок"\n
			 * 3 арта "Сльози вогню" для зниження радіації\n
			 * Арт "Брязкальце"\n
			 * По три контейнери на 1, 3 і 8 артефактів для зберігання\n
			 * Рюкзак\n
			 * Замок\n
			 * Маячок\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="skraga_biznes_1">
		<text>Скнара обіцяв подарувати гарну зброю, якщо у мене буде 2 мільйони грошей.</text>
	</string>
	<string id="doktor_biznes_1">
	<text>Доктору для нового лазарету необхідні:\n \n
		 * 20 звичайних аптечок\n
		 * 30 військових аптечок\n
		 * 40 наукових аптечок\n
		 * 100 бинтів\n
		 * 50 антирадів\n
		 * 10 антизомбінів\n
		 * 20 пляшок горілки для анестезії\n
		 * 5 сироваток\n
		 * 5 артефактів "Живе Серце" для особливих випадків\n
		 * 15 банок мазі, яку робить Калмик на Болотах\n
		 * 10 спальних мішків для розміщення хворих\n
		 * 10 рюкзаків\n
		 * 10 замків\n
		 * І маячок для зберігання особистих речей хворих\n \nНатомість Доктор обіцяв непогану зброю.</text>
	</string>
	<string id="borov_biznes_1">
	<text>Кабан попросив принести йому:\n \n
		 * 2 "Гадюки Кабана"\n
		 * 10 звичайних "Гадюк" (HK MP5A4)\n
		 * До них 1000 бронебійних патронів\n
		 * 20 аптечок\n
		 * 30 бинтів\n
		 * 20 батонів хліба\n
		 * 10 ковбас\n
		 * 10 консерв\n
		 * 2 арта "Медуза"\n
		 * 3 арта "Граві"\n
		 * 3 арта "Крапля"\n
		 * 5 артів "Кров каменя"\n
		 * 2 арта "Колобок"\n
		 * 1 арт "Душа"\n
		 * 2 арта "Сльози Електри" особисто для Кабана\n \nНатомість пообіцяв хорошу зброю.\nВся зброя має бути повністю справною. Щоб торговець прийняв замовлення, потрібно залишити в рюкзаку тільки ту зброю, яку він повинен забрати.</text>
	</string>

	<string id="doktor_lekar_1">
	<text>Доктор просив мене поступати по доброму. Він просив мене лікувати поранених які мені зустрічаються, неважливо, друг він чи ворог. Коли я вилікую їх у достатній кількості, потрібно буде зайти до нього.</text>
	</string>

	<string id="strelok_taynik_pda0">
		<text>Дивне завдання з'явилося в моєму КПК: в одному зі снів я бачив Cтрільця, і в руці у нього був незвичайний артефакт ... І тепер мені потрібно знайти схованку, де Cтрілець залишив артефакти після свого першого походу до центру Зони. Про цю схованку немає зовсім ніякої інформації, але чомусь я впевнений, що вона існує, і я зможу її знайти.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1">
		<text>Мені потрібно знайти мою схованку у Прип'яті, яку я залишив під час мого першого походу до центру Зони. Я зовсім не пам'ятаю про неї, але Доктор каже, що вона знаходиться у центральній частині Прип'яті, на відкритому місці, видно неозброєним поглядом, але до неї дуже важко дістатися.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda2">
		<text>Виявляється, я залишив ще дві схованки: на Дикій Території і в Темній Долині. Доктор сказав, що вони в трубах на відкритому місці. І ще, їх не можна взяти без ручного телепорту... Дуже дивно, розуму не прикладу, де їх шукати... Доктор сказав, що вони заховані однаково, і порадив почати з Дикої Території.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda30">
		<text>Схованка у одному з ангарів у барі. Я говорив Доктору, що це найкраще місце у центрі Зони, та ще й посеред купи народу.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda3">
		<text>Я кинув рюкзак по шляху до Виконавця Бажань. Там лежить мій запасний АК.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda4">
		<text>Схованка на Радарі. Її видно звідусіль, але важко дістати.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda5">
		<text>Схованка знаходиться на ЧАЕС-2 на одній з антен.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda6">
		<text>Схованка знаходиться на Генераторах, де 3 зірки... Це все, що у мене є...</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda7">
		<text>Доктор сказав, що моя остання схованку висить у небі над радаром. І там її ніхто не знайде, так як літати над Зоною ще ніхто не навчився.</text>
	</string>
	<string id="stdtname1">
		<text>КПК Стрільця</text>
	</string>
	<string id="stdttext1">
		<text>В останньому КПК Cтрільця було одне записане на диктофон повідомлення:\n \nПам'ять вже покидає мене. Знаю, потрібно щось згадати... щось дуже важливе... пам'ятаю, коли я черговий раз підібрався зовсім близько до Саркофагу, я вирішив знову повернутися в Зону, щоб залишити зайвий хабар. Давно примітив дуже хороше і недоступне місце у адміністративному корпусі якогось заводу. Там все і залишив. Але зовсім не пам'ятаю, де це було ... пам'ятаю тільки, що будівля була чи то триповерхова, чи то більше ...\nВсе, це все.\nТак! Ось ще що: Я, здається, орієнтир для себе залишив. Який точно - не пам'ятаю, але пам'ятаю, що потрібно шукати очевидні речі у неочевидних місцях ...\nЕх, зовсім щось погано мені ... Піду до Дока, більше нікуди.</text>
	</string>

	<string id="kostya_taynik_pda1">
		<text>Костя попросив мене знайти записи сталкера на прізвисько Альпініст. Вони розділені на п'ять частин і лежать у п'яти схованках на балконах будинків у Прип'яті. На 1, 2, 3, 4 і 5 поверхах відповідно. І ще, для швидкого доступу до них десь є телепорт.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__1">
		<text>Схованка на ЧАЕС на одній з ємностей.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__2">
		<text>Схованка на ЧАЕС на одних зі сходів.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__3">
		<text>Схованка на ЧАЕС біля входу на станцію.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda21">
		<text>Мені потрібно знайти всі частини карти з переходами, що залишив Альпініст. Вони знаходяться у рюкзаках біля вертольотів і на зупинках. Скільки частин має бути - точно не відомо, але їх повинно бути не менше п'ятнадцяти. Шукати треба по всій Зоні, крім ЧАЕС і ЧАЕС-2.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__1">
		<text>Мені потрібно знайти чотири схованки на ЧАЕС-2:\n \n
			 - У головному шляхопроводі\n
			 - У прорваній трубі\n
			 - На одних зі сходів\n
			 - У кабіні крана.\n \nСхованку у кабіні крана можна взяти тільки за допомогою телепорту.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__2">
		<text>Мені потрібно знайти чотири схованки на ЧАЕС-2:\n \n
		 - У головному шляхопроводі\n
		 - Біля тепловоза\n
		 - На одних зі сходів\n
		 - У кабіні крана.\n \nСхованку у кабіні крана можна взяти тільки за допомогою телепорту.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__3">
		<text>Мені потрібно знайти чотири схованки на ЧАЕС-2:\n \n
		 - У головному шляхопроводі\n
		 - На шляхопроводі у східній частині станції\n
		 - На одних зі сходів\n
		 - У кабіні крана.\n \nСхованку у кабіні крана можна взяти тільки за допомогою телепорту.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda4">
		<text>Схованка на Нерозвіданій Землі. В одному з котлованів.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda5">
		<text>Схованка знаходиться у Військовій лабораторії. Де конкретно - Костя не сказав. Але лабораторія невелика, спробую відшукати без додаткової допомоги.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__1">
		<text>Потрібно знайти дві схованки у Червоному лісі. Під камінням біля танка і під камінням біля аномалії.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__2">
		<text>Потрібно знайти дві схованки у Червоному лісі. Під камінням біля танка і у підземній шахті.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__3">
		<text>Потрібно знайти дві схованки у Червоному лісі. Під камінням біля танка і біля шматка іржавої опори.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__4">
		<text>Потрібно знайти дві схованки у Червоному лісі. Під камінням біля танка і у залізного куточка.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda7">
		<text>Схованка у Старому селі. На одній з ємностей.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda8">
		<text>Схованка на одному з дахів на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda9">
		<text>Повідомлення, що Старий Жил відправив Кості, говорить:\n \n"3 схованки. Орієнтири:\n \n
			 - Пост ДАІ\n
			 - Польова кухня\n
			 - Старий голубник"\n \nДумаю, мені потрібно спочатку знайти зазначені орієнтири, а потім спробувати відшукати схованки.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda10">
		<text>Наступне повідомлення від Старого Жила:\n \n"4 схованки. Орієнтири:\n \n
			 - Дах на Агропромі\n
			 - Дах на базі Волі\n
			 - Блокпост на Кордоні\n
			 - Руїни біля блокпоста"</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda11">
		<text>Останнє повідомлення від Старого Жила:\n \n"3 схованки у Прип'яті:\n \n
			 - У будівлі, зруйнованій аномалією\n
			 - На розбитих сходах\n
			 - На центральній площі\n \nВсі схованки на відкритих місцях."</text>
	</string>
	<string id="ktdtname1">
		<text>КПК Старого Жила</text>
	</string>
	<string id="ktdttext1">
		<text>Залишена резервна схованку у Прип'яті. Важкодоступне місце. Потрапити можна тільки з центральної площі у Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="ktdtname2">
		<text>КПК Старого Жила 2</text>
	</string>
	<string id="ktdttext2">
		<text>Залишена резервна схованку на Базі Волі. Відкрите, але важкодоступне місце. Потрапити до схованки можна тільки з однієї зі зламаних будівель.</text>
	</string>
	<string id="ktdtname3">
		<text>КПК Старого Жила 3</text>
	</string>
	<string id="ktdttext3">
		<text>На КПК був тільки цей незакінчений вірш:\n \nДе багато труб - багато бочок.\nДе багато бочок - одна невелика бочка.\nДе одна невелика бочка - багато телепортів.\nДе багато телепортів - корисний хабар.\nДе корисний хабар - не вибратись ніяк.\nДе не вибратися ніяк - один...</text>
	</string>

	<string id="esc_kostya_taynik1">
		<text>Схованка на Кордоні. Треба шукати в лісі поряд з покинутою фабрикою.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_kostya_taynik2">
		<text>Схованка на Кордоні. Біля хреста під ялинкою.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_kostya_taynik3">
		<text>Схованка на Кордоні. На південь від АТП під камінням.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_kordon_art">
		<text>Потрібно принести Кості артефакт "Золота рибка" з покинутої фабрики на Кордоні.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik1">
		<text>Схованка на Звалищі. Пошукай за лісом, який знаходиться за болотом.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik2">
		<text>Схованка на Звалищі. Пошукай в лісі за стоянкою, що за кладовищем покинутої техніки.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik3">
		<text>Схованка на Звалищі. Пошукай на радіоактивній купі, яка найближче знаходиться до кладовища покинутої техніки.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik4">
		<text>Схованка на Звалищі. Пошукай на радіоактивній купі, яка найближче до лісу за болотом. Знаходиться не на землі.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik5">
		<text>Схованка на Звалищі. Пошукай на радіоактивній купі, яка розташована поряд з блокпостом Долгу.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik1">
		<text>Схованка в лабораторії Х-18. Пошукай в самій лабораторії, за всіма даними вона має бути десь там. Говориться, що захована у приміщенні зі старим сейфом.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik2">
		<text>Схованка в лабораторії Х-18. Пошукай в самій лабораторії, за всіма даними вона має бути десь там. Говориться, що захована у приміщенні зі старими клітками.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik3">
		<text>Схованка в лабораторії Х-18. Пошукай в самій лабораторії, за всіма даними вона має бути десь там. Говориться, що захована у приміщенні, де мешкає псевдогігант. Дивитися треба вище.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik1">
		<text>Схованка на Агропромі. Шукати треба на болоті.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik2">
		<text>Схованка на Агропромі. Пошукай на південь від комплексу, де засіли вояки, в осередку радіації.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik3">
		<text>Схованка на Агропромі. Захована поруч з опорою ЛЕП.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik4">
		<text>Схованка на Агропромі. На північ від центрального комплексу в лігві тушканов в кущі.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik5">
		<text>Схованка на Агропромі. У районі проживання кішок в кущі.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik6">
		<text>Схованка на Агропромі. У яру між комплексами.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik1">
		<text>Схованка на Янтарі. Захована під бочкою "пропан-бутан" на території заводу.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik2">
		<text>Схованка на Янтарі. Захована на території заводу в контейнері з-під сміття.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik3">
		<text>Схованка на Янтарі. Захована на території заводу в трубі.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik4">
		<text>Схованка на Янтарі. Захована на території заводу на дереві.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik5">
		<text>Схованка на Янтарі. Захована на території заводу на одній з ємностей.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik6">
		<text>Схованка на Янтарі. Захована на території заводу на високій трубі.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik1">
		<text>Схованка на Армійських Складах. Пошукай в районі вертольота, під однією з ялинок.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik2">
		<text>Схованка на Армійських Складах. Пошукай в селі кровососів в одному з будинків на пічці.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik3">
		<text>Схованка на Армійських Складах. Пошукай в селі кровососів в комині.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik4">
		<text>Схованка на Армійських Складах. Пошукай в селі кровососів на дереві.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik5">
		<text>Схованка на Армійських Складах. Пошукай в селі кровососів на гребені даху.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik6">
		<text>Схованка на Армійських Складах. Пошукай на мінному полі.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik1">
		<text>Схованка на Радарі. Не проходь повз вертоліт. Повинна бути десь там.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik2">
		<text>Схованка на Радарі. У лісі на дереві неподалік дірки в сітчастому огородженні.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik3">
		<text>Схованка на Радарі. У лісі на каменях недалеко від вагончика.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik4">
		<text>Схованка на Радарі. У лісі на дереві. Треба йти від вагончика вздовж скель, так і побачиш.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x10_taynik">
		<text>Схованка в лабораторії Х-10. Для того, щоб відкрити двері в лабораторії Х-10, необхідно дізнатися код. Підказка по складанню коду є в схованці в цій лабораторії. За підказкою треба буде скласти код з наявних чисел. Числа 9, 7, 2, 54, 61.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik1">
		<text>Схованка в Прип'яті. Повинно бути три схованки в Прип'яті. Одна - в дитячому садку. Друга - у готелі. Третя - в одному з житлових будинків.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik2">
		<text>Схованка в Прип'яті. Повинно бути три схованки в Прип'яті. Одна - на крані. Друга - у готелі. Третя - в одному з житлових будинків.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik3">
		<text>Схованка в Прип'яті. Повинно бути три схованки в Прип'яті. Одна - на дереві біля автовокзалу. Друга - у готелі. Третя - в одному з житлових будинків.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_sacharov">
		<text>Поговорити з Сахаровим про налаштування телепорту.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_meet">
		<text>Зустрітися з Костею.</text>
	</string>
	
	<string id="sacharov_pda">
		<text>Сахаров попросив знайти КПК Васильєва. За його даними він повинен бути в лабораторії Х-16. Треба шукати у куполоподібному приміщенні з мозком, поруч з обладнанням.</text>
	</string>
	
	<string id="sacharov_teleport">
		<text>Для налаштування телепорту вимагається артефакт "Батарейка". Потрібно принести його Сахарову.</text>
	</string>
	
	<string id="tm_find_info_desc">
		<text>Тінь Моноліту у своєму маренні бурмотів про якусь схованку. Він згадав Саркофаг і 13 сторожів. Інформації явно недостатньо, щоб почати пошуки. Потрібно довідатися про цю схованку докладніше. Спробую поговорити з народом у Зоні. Може, хтось щось розповість...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_desc">
		<text>Потрібно знайти в Саркофагу 13 схованок-сторожів "Моноліту". Потім із записок у цих схованках скласти осмислене речення, яке б вказувало на головну схованку Моноліту і знайти цю головну схованку. Драгунов сказав, що всі 13 схованок знаходяться безпосередньо в Саркофагу, де Виконавець бажань. Він також обіцяв мені допомагати у моїх пошуках.</text>
	</string>
	<string id="tm_tdtname1">
		<text>КПК Тіні Моноліту</text>
	</string>
	<string id="tm_tdttext1">
		<text>Резервний схованка, яку я залишив тут, в Саркофагу - ніхто не знайде. Нехай буде вічний "Моноліт"!</text>
	</string>
