<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_0">
		<text>Бандити... с-суки, забрали мене на стару фабрику. Не знаю, що там зі мною збиралися робити, але одного хлопця, якого відвели туди до мене, я так більше і не бачив.\nУ них іще є один наш, Серьога. Його тримають у підвалі... там будинок такий... великий, недобудований. Допоможи йому, добре? А то вони його теж...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_1">
		<text>Не знаєш, що в них там на фабриці?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Спробую допомогти вашому хлопцеві.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Я мало що чув. Знаю тільки, що в Кабана, пахана їхнього, є частина ключа від входу до підземелля, яке там знаходиться. Лабораторія там раніше була якась, чи що... Ще вони між собою тріпалися, що Кабан дуже хотів би туди пробратися, однак без другої частини ключа нічого не виходить.\nЦеє... якщо ти відправитися туди вирішив - не раджу. Бандюків повно.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Спасибі, брате! Відбили мого напарника! Ось, візьми - від щирого серця.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Ти, напевно, непогано знаєш ці місця. Що тут є цікавого?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>На півночі - табір бандитів. На сході - фабрика стара. На південному заході - кинута свиноферма, а неподалік неї ворота якісь... навіть не знаю, що там, не ходив за них.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Можеш про табір бандитів детальніше?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Ну, що детальніше... Засіли вони у будівлі такій недобудованій прямо на північ звідси. Головним у них Кабан - у-у, сволота, такої ще пошукати! Нас саме сюди й послали, щоб його кінчати.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>А що на фабриці діється?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Що вдалося дізнатися, так це що там є вхід до якихось підземних приміщень. Тільки охороняють його бандюки серйозно.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Підземелля? Яке? Що там усередині?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>От чого не знаю, того не знаю: ми туди не сунулися. Єдине - відомо, що в Кабана є половина ключа від входу.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Справжня свиноферма? І свині там є?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Слина тече, так відбивних захотілося, еге? Та оно по всій Зоні кабани бігають! Як з'їси такого, станеш світитися у темряві, ліхтарик не знадобиться! Добре, жартую, жартую... Ферму кинули давно, там якісь сталкери тепер сидять. Однак чогось не сподобалися вони мені, а я своєму передчуттю звик довіряти.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>А що за ворота такі?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Та от я не розумію. Ворота наче як ворота, тільки закриті та охороняються добре. Ми туди не лізли.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Зрозумів, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Завжди радий допомогти! Звертайся, як щось треба.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>У розвідку лише вдвох пішли?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Ще один був, Серьога. Не знаю я, куди він пропав, нічого не чув... Певно, банда його таки...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Щасти.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Друже... друзяко, як же я тепер?.. Спасибі, брате - ти хоч допомогти намагався. А я своє слово тримаю.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Спасибі за допомогу! Що ти хотів довідатися іще?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Ти відмовився допомогти, коли я прохав. Чеши звідси, нема про що нам розмовляти...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Гей, друже! Допоможи! Я розвідник Долгу. Допоможи вибратися!..</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Спробую.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Нічим не можу тобі допомогти.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Спасибі, брате! Я тепер твій боржник. Дивися, що я довідався - може, придасться, мало що... Кабан - це в бандюків головний - припас у себе багато всякого добра. Є в нього частина ключа від підземелля на старій фабриці. Охоронці мої тріпалися, що там раніш якась лабораторія була. Однак пробратися до Кабана нелегко.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Є ще дещо... Існує спосіб перетворення "Виверта" і "Колючки" в "Кам'яну квітку". Для цього їх потрібно кинути в аномалію "Електра" разом з банкою консервів і хвостом собаки. Пора вибиратися до своїх. Добре б звідси живим піти... \nДоречі, тут неподалік автомат АК лежить... На даху будівлі автозаправки... Проти монстрів - саме те...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Дякую і за це. Щасти.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Іти треба звідсіль, а то бандюки можуть раптом заглянути! Кажи, чого хотів, тільки швидше!..</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Гей, друже! Там на стіні є перемикач - він відкриває грати.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Добре, я подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Слухай, класна зброя потрібна? Я біля Янтарю знайшов... схованка там була, коротше. Серед іншого там гауссівка лежала. Класна, скажу тобі, штука - за сто метрів будь-кого з ніг! Можу віддати, якщо справді цікавишся. За вісімсот усього, за дві хвилини винесу!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Ні, спасибі, не хочу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Не треба. Із грішми сутужно.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Дістав гроші? Тільки давай швидше, а то в мене тут уже запитували... Незабаром мають прийти.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Чудово. Почекай тут, я зараз винесу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Чекаю.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Чуваче, дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Вибач, немає в мене аптечки.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Спасибі, друже, виручив ти мене! Якщо живі будемо і ще доведется зустрітися, постараюся свій борг повернути. Зараз хіба що інформацією цікавою поділитися вийде. Отже, на південь звідси є ферма, там вільні сталкери сидять. Один із них продає гаусс зовсім дешево, за вісімсот. Я сам збирався купити, але на тобі - в таку лажу втрапив... Тож, якщо є грошенята, вперед.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Я твій боржник, а борги я повертаю. Пішли.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Чудово. Тепер ми усіх порвемо.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Вибач, у мене інші плани.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Що ж, тоді щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_0">
		<text>Що розповіш?</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_1">
		<text>А розповім я тобі про "Кров каменя", відкрив я його таємницю! Загалом, давно це було - вертався я з рейду глибокого, весь поранений, ну і бабки потрібні були вкрай. Раптом дивлюся, арт якийсь дивний валяється, ну, я до нього - я ж кажу, бабки потрібні були, а тут така річ цінна. Причому поки її дістав, трохи на "Ліфт" не напоровся. А поки ніс його в табір, рани зажили, я серйозно! Приніс в табір, мені порадили вченим віднести. Я до них поніс, а вони як побачили хрінь цю, так аж засмикалися і бабла купу відвалили, ось так, хочеш вір хочеш ні, справа твоя...</text>
	</string>
</string_table>
