	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>...Довідався, що одного із групи Стрільця кличуть Привидом. Хоч якась зачіпка! Якщо зможу знайти Привида, можливо, знайду і Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Отже… схованка дала мені подальший напрямок пошуку. Я знайшов флешку, котру група Стрільця використовувала як такий собі бортовий журнал. Повідомлень там було небагато, але цього вистачило, щоб зрозуміти: до групи Стрільця, крім нього самого, на той момент входило ще двоє - Привид та Клик. Пригадали також якогось загального знайомого… але чи входив він до групи, невідомо. А ось те, що той невідомий надавав значну допомогу групі Стрільця - факт... Далі, за повідомленням Привида, Клик загинув, коли вони втрапили у засідку. Отже, поки маємо ім'я лише одної людини, яка точно знає Стрільця: це Привид. Хоч щось конкретне... А самого Стрільця, судячи з переписки, насправді потрібно шукати у північних районах Зони.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Отже, зустріч із Кротом була продуктивною. Вочевидь, схованка групи - це реальність, і знаходиться вона у катакомбах Агропрома… Має бути шлях до підземелля. Що чекає на мене там - невідомо. Сподіваюся, ця схованка допоможе відкрити й мою таємницю.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Кріт: «…униз крученими сходами до кімнати з колонами, потім до виходу. Потрапляємо до великої кімнати із трубами на стелі. Звідти вниз до другого виходу, виходимо до тунелю і повертаємо ліворуч. Наприкінці буде хід праворуч. Там маленька кімната. Перетинаємо її та повертаємо праворуч. Шукаємо на лівій стіні діру, поруч напис «Не влезай - убьёт!». Це і є вхід до схованки Стрільця.»</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Схованки Стрільця</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nДоповідь слідчої групи.\n Для службового користування.\n Керівникові проекту «ІСТИНА»\n полковнику СБУ Кручельникову В.М.\n Від керівника групи «Пошук-2», \n капітана Максименка Д.Ф.\n\n Доповідна записка.\n Наша група у складі трьох слідчих та відділення спецназу СБУ в період із 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обстеження приміщень колишнього науково-дослідного інституту землеробства на радіоактивно-забруднених грунтах НДІ «Агропром». Більшість устаткування та документації зникли у невідомому напрямку, однак знайдені рештки дозволяють зробити такий висновок: у період із 2005 по 2008 роки інститут науковими розробками за своїм профілем не займався. Таким чином, усі результати, отримані Міністерством сільського господарства, є сфабрикованими. У той самий час, отримуючи під державні програми грошове фінансування, устаткування та різного роду матеріали, керівництво НДІ в особі доктора Стрижа Петра Даниловича за підробленими накладними переправляло усе зазначене до т. зв. лабораторії Х-18 під виглядом проведення експериментів у підсобному господарстві інституту. Судячи з усього, Х-18 – кодова назва, прийнята серед групи осіб, причетних до цієї справи, оскільки лабораторії із подібним індексом у нашій базі даних немає. Виходячи з аналізу знайдених документів, можна припустити, що вона знаходиться на відстані години їзди машиною від НДІ «Агропром». Найвірогідніше, йдеться про глибоко законспіровану лабораторію, тому пропоную підключити для її пошуку наш аналітичний відділ. Зробити впевнений висновок щодо того, чим займалася ця лабораторія, за наявної інформації не видається можливим. У знайдених документах йдеться про відомого професора Чубка і згадується якась Група. \n\n До цієї доповіді додається файл із накладними передачі матеріалів та устаткування до підсобного господарства інституту, а також уривок переписки Стрижа із Чубком.\n\n 26.05.2012\n Професорові Чубку В.М. від керівника НДІ «Агропром» доктора аграрних наук Стрижа П.Д. Вітаю, Вадиме Михайловичу! Як ми й домовлялися, надсилаю до нашого піддослідного господарства чергову партію матеріалів та устаткування для проведення Ваших, настільки потрібних для сільського господарства експериментів. Фінансування я провів як за натурні експерименти за темами нашого інституту, тож у міністерстві проблем не має бути. Як проходять експерименти? Я дотепер знаходжуся під враженням від того, що Ви показали мені минулого разу. Щиро Ваш Стриж П.Д. Д. а. н. Стрижу П.Д. Щиро вдячний, Петре Даниловичу, одержали все. Мої хлопці у захваті від лазерного спектрометра – якби не Ви, я б іще довго пробивав через своїх цю модель. Ну, а міністерство, звісно, із радістю отримає наші результати... звеселили Ви мене, старого! Експерименти тривають, як то й належить – і те, що Ви бачили минулого разу, ніщо порівняно із тими новими вершинами, котрих ми досягли. Під’їжджайте частіше, завжди буду радий Вас бачити! Тим більше, що машині до нашого піддослідного господарства, як Ви влучно висловилися, Вам їхати лише з годину, не більше. До речі, ледь не забув! Маю для Вас новину: наступного понеділка я обговорюватиму Вашу кандидатуру із Групою. Я думаю, вони мене підтримають. Щиро Ваш, проф. Чубко В.М.\nПрофесорові Чубку В.М. від керівника НДІ «Агропром» доктора аграрних наук Стрижа П.Д. Вадиме Михайловичу, дякую за довіру. Я зворушений і намагатимуся виправдати її. Брати участь у подібному експерименті, я думаю, мріє будь-хто з учених, тож якщо мене приймуть до Групи, я буду просто щасливий. Щиро Ваш, Стриж П.Д. P.S. Я вибив у міністерстві два найкращих широкосмугових осцилографи й відправлю їх Вам за першої ж нагоди.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Звіт слідчої групи</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>На схемі позначено патрулі, варти, вишки. На третьому поверсі інституту - штаб, де й зберігаються документи. Територія постійно патрулюється, причому вночі патрулів менше. Після одинадцятої вечора відбувається зміна варти, тому на той момент у головній будівлі майже нікого немає. Якщо ти хочеш на базу пролізти, то через ворота не пройдеш. Реальний шлях - через катакомби.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Карта-схема охорони НДІ</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Військовим дошкуляють пацюки, що лізуть із колекторів. Тих, хто у чомусь завинив, відправляють до колекторів.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Крамар: «Як тільки свиснеш кейс із території колишнього НДІ «Агропром», віднесеш його до Бармена. Він заправляє справами у сталкерському барі «100 рентген», що на території колишнього заводу «Росток».</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>SOS, військові ріжуть нашого брата-сталкера!.. Мужики, усі, хто мене чує, - допоможіть!</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Зустріч із Кротом</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Кріт: «Допоможіть. Зараз уб'ють!»</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Операція «Аропром»</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Отримано від Привида: \n \n «Стрільцю, в мене паскудні новини. Клик загинув. Нас чекали у селищі біля складів - і, я думаю, чекали давно. Троє, з вигляду звичайні нейтрали. Клик їх якимсь чином вчув. Сам знаєш, чуття в нього що треба. Двох ми завалили - явно шпана, а от третій розумніший був: засів із гвинтарем у сотні метрів від них... Коротше, немає більше Клика. Значить, наступного разу до центру вдвох підемо. Іще... в цих двох наш опис був. Поки що не дотумкаю, хто саме нас замовив. Хоча, звісно, на нас багато хто має зуб… Так цього третього я просрав. Думаю, він був із найманців. На обличчі помітний шрам. Очі світлі. Спробую його знайти. \n Такі, значить, справи... Будь напоготові - і хай щастить. \n Привид \n \n Привидові \n \n «Добридень, друзяко. \n Лишаю тобі інфу. На зв'язок не виходжу: помітив стеження. \n Я пішов на північ - туди, де ми були... Спробую проскочити сам... Вибач, але чекати на тебе немає часу... Потім поясню. \n А той виродок, який убив Клика, ще пошкодує, що на світ народився - на шматки поріжу... Ти довідайся поки, хто він, а я незабаром повернуся - розберемося. \n Зустрічаємося в нашого загального знайомого. Сам знаєш, у якого й де.:) \n Щасти. \n Стрілець» \n \n Стрільцеві. \n \n «Привіт. Був. Тебе не застав. Даремно ти один до центру пішов… утім, ти вже не маленький хлопцик. У кого і де тебе шукати - знаю.\n Привид»</text>
	</string>
