<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>

<string id="people_panic_1_0">
<text>Чого це ви всі перелякані якісь? Вояки жити не дають? Чи найманці територію мітять?</text>
</string>
<string id="people_panic_1_1">
<text>Ось ти іронізіруешь, Стрілець, а я чув, що у Зоні з'явився якийсь вбивця. По типу вбиває, а потім спеціально залишає сліди свого злочину і найголовніше - підказки на схованки і на свої майбутні злочини. Що у тих схованках, одному бюреру відомо. Може щось варте уваги, а може і кінцівки невинно вбитого. Небезпечно стало у Зоні по чужим рюкзакам нишпорити! І про якийсь жахливий запис магнітофонний чутки ходять. Кажуть, що зберігає цей запис таємницю скарбу небаченого. Побільше таємниці Моноліту, кажуть, цей скарб котується! Знахабніли, що характерно... У Прапора на Звалищі на блокпосту Долгу магнітофон стибрили, так він зараз приймач слухає! А у мене телевізор повели... Ночами не спав, його чатував... Але видно, марні мої безсонні ночі... Стирять, гади, і оком не моргнуть. І кому тут вірити? Тільки собі... та й то у тверезому вигляді!</text>
</string>
<string id="people_panic_1_2">
<text>Та облиш ти заливати! Хто тільки у Зоні не з'являється, а ось виживає не всякий. Та й військові не сплять у шапку, якщо хтось і бродить ночами, то відловлять або пристрелять, господарі Зони, мати їх. Ще тільки нам вбивці не вистачало! Не бійся, я з тобою!</text>
</string>

<string id="people_panic_2_0">
<text>Привіт, Вітьок... Ти то чого цілий день мовчиш і не веселий? Що ж ти протигаз на хрест повісив? Ги-ги...</text>
</string>
<string id="people_panic_2_1">
<text>Сміх сміхом, Стрілець, а я вчора ввечері конкретне очко зловив. Вирішив провітритися, думаю, піду плотей біля ангара за купою сміття постріляю, Прапору вічно очей на якісь там примочки не вистачає. Одну підстрелив, другу, очі чорні вирізав, думаю, дай у приціл подивлюся на стоянку бандосів, може якогось гада пришию на сон прийдешній. Стоїть один біля локомотива, пиво з банки жере, падла. Думаю, зараз я тобі цю банку у горло кулею-дурою запхаю. Тільки прицілився, вже по тихому смутку на курок жати почав, дивлюся з боку сопок до залізничного тунелю людина якась йде, у плащі і рюкзак за спиною. Дивним він мені здався на тлі вечірнього заходу, чужим... і віяло від нього холодом на такій відстані навіть через приціл. Не встиг я так подумати, як голова бандоса злетіла з плечей і спритним рухом рук у плащі опинилася у рюкзаку. Мить - і чел зник у тунелі. З бандоса кров б'є, сам у судомах смикається, а я не пам'ятаю, як біля вогнища з'явився, всю ніч не спав, голова у рюкзаку все ввижалася. Так от я і думаю, може це і був той таємничий Шахіст, про якого вся Зона гуде?</text>
</string>
<string id="people_panic_2_2">
<text>Може і він, але тільки ти його один з усієї Зони і бачив, слідопит доморощений... ха-ха-ха. Висипатися треба, а не плотей ганяти. Може тоді що-небудь еротичне присниться, а не вбивця! Бувай, Штірліц...</text>
</string>

<string id="people_panic_3_0">
<text>Чув, Фрімен? Товариш по чарці твій, Петька Очкас, вчора на Кордоні у Карусель потрапив... був чоловік і нема чоловіка. Ех... це Зона, братці! Крок вліво, крок вправо... сам розумієш... менше пити треба!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_1">
<text>Пощастило йому у деякій мірі. Щасливчик!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_2">
<text>Тобто, як це пощастило? Ти що, мізків контролера об'ївся? Чи закушував ними? Ще скажи, що всім би так щастило!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_3">
<text>І скажу! А ти видно не в ракурсі останніх подій? Днями сталкер один з Генераторів у Бар зайшов, страшні речі розповідав. Якесь кладовище там є сільське, старе... ще з радянських часів... ну, і тамтешні нейтрали, щоб своїх вбитих аби де не ховати під хрестами та ялинками, на тому цвинтарі і прописалися. Все ж таки не у чистому полі ями копати... культурніше і по-християнськи воно ніби. І все б добре, та тільки приходять напередодні новачка ховати, а свіжі могили розкопані, тіла покійних спотворені, видовище моторошне, нудоту і блювоту викликає. Хотіли пост біля могил поставити, та не знайшлося дурнів вночі при кожному шереху штани міняти. Не знаю, тенісист це чи шахіст, а впіймати цю нелюдь треба, не людина це, гірше монстра будь-якого! Так що, заклинаю тебе, Стрілець, і залишаю усний заповіт! Якщо загину передчасно від кулі шаленої або від монстра лютого, у землю мене не закопуйте, дуже прошу!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_4">
<text>А куди ж тебе дівати то, неприкаяного? Піраміду для тебе, чи що, відгрохати? Чи у гербарій засушити?</text>
</string>
<string id="people_panic_3_5">
<text>Киньте тіло моє тлінне у аномалію Карусель, нехай вже краще мої кісточки за вітром розвіє, ніж некрофіл і фашист буде знущатися надімною мертвим. Ось так от!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_6">
<text>Легко сказати, киньте у аномалію... до неї ж на десять кроків підходити страшно... тобі, наприклад, пофіг, а нам знову ж таки ризикувати, турбуватися... катапульту треба розробляти.</text>
</string>
<string id="people_panic_3_7">
<text>Навіщо катапульту? У Акима капсули продаються, дорогі правда, але що заради хорошої людини не зробиш? Поклав на груди і все.</text>
</string>
<string id="people_panic_3_8">
<text>Труна осикова теж не дешевша, все одне на одне виходить... це Зона, Фрімен... дивись не похмелись у районі аномалій!</text>
</string>


<string id="story_chess_player_0">
<text>Прапор, а що це твої бійці біля вогнища жахи якісь розповідають? Про Шахіста якогось... Скрізь тільки про нього і чую!</text>
</string>
<string id="story_chess_player_1">
<text>І я тільки і чую, а хотілося б подивитися. У всіх дахи поїхали. Шукають чи то мобільник, чи то диктофон, чи то магнітофон Шахіста. Нібито там дані є на його схованки, які розкидані по всій Зоні. Ломанулись у Печеру, як доісторичні гуманоїди, нишпорять-шукають, а толку ніякого. Але я так тобі скажу, диму без вогню не буває, щось на нас насувається, спиною чую. Якщо будеш проїздом у Печері, озирнись трішки, може і пощастить. Та й у Барі розпитай кого-небудь, може чого новенького дізнаєшся. Ех, я б теж хотів лабіринтами полазити, та не можу пост покинути, не положено.</text>
</string>
<string id="story_chess_player_2">
<text>Ясно. Веселуха тут у вас, а я тільки з Агропрома прийшов. Що ж далі буде?! Кошмар! Гаразд, Прапор, ще побачимося!</text>
</string>


<string id="conversation_bald_0">
<text>Про що задумався, Лисий? Може і ти байки про Щахіста складаєш?</text>
</string>
<string id="conversation_bald_1">
<text>Складаю, коли тіло горілкою начиняю! Всі скоро зовсім вже з розуму зійдуть з цим Шахістом. Що тільки не придумають від неробства і нудьги?! Вбивця якийсь страшний! А по мені так звичайний злочинець-втікач, який переховується від влади з Великої Землі. Чесне слово, як діти! Знайдуть поламаний детектор артів і ходять хваляться здалеку, що це диктофон самого Чорнобильського Шахіста. Надивилися фільмів і корчать з себе... А інші "Шерлоки Холмси" по Печері цілодобово лазять, справжній диктофон Шахіста шукають. Хворі люди. Їм не можна дивитися телевізор. Не здумай хоч ти, коли підеш шукати скарб, залишитися у тій печері на півроку. Немає там ніякого диктофона і немає у Зоні ніякого Чорнобильського Шахіста. Фуфло це все, байки і плітки. А скарб є!</text>
</string>
<string id="conversation_bald_2">
<text>Ага... "єсть у снорка тєсть". Гаразд, буду у Печері, подивлюся, що до чого.</text>
</string>


<string id="modern_talking_sidor_0">
<text>Привіт, Сидор, лисий жмот! Доведеться тобі попрацювати язиком, раз не вмієш людям за труди платити. Давай розповідай анекдот.</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_1">
<text>Язиком тобі, Мічений, кровосос у одному місці попрацює. А анекдот мабуть, розповім про вас, сталків... хе-хе... ну слухай:\nВстречаются якось два сталка-новачка, ну і один все собі під ніс бурмоче:\n
- От блін, буду я їм співати... хех... буду я їм співати... от блін, а?!\nА другий йому:\n
- Харе шепотіти! Розповідай, що трапилося?\n
- Та, йшов вночі з Боліт у село новачків і зустрів кровососа, контролера і бюрера.\n
- Ну, і?\n
- Ну і вони мені заявляють: мовляв, давай, сталк, співай, а то зараз же почнемо по черзі гвалтувати.\n
- Ну, а ти?\n
- Ха! Буду я їм співати! Ха-ха-ха!\nНу, що? З'їв, Мічений? Іди гуляй, але не гуляй вночі по болотах, збоченець. Хе-хе.</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_2">
<text>Сам ти... пеньок! І анекдоти у тебе теж бородаті. Щоб до наступного мого візиту що-небудь свіженьке припас і смішне. Якщо нема справ до мене, то я пішов!</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_3">
<text>Ох, і хитрий ти, хлопче! Знаєш же, що я вмираю від цікавості і мовчиш. Давай, колись про Шахіста і якісь там його диктофони. Вже все село плітками і питаннями мені лисину проїло. Ми всі разом будемо зберігати твій секрет... ха-ха-ха!</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_4">
<text>Ну, народ, га?! Не встиг повітря зіпсувати, а вже говорять, що у партію вступив. Ну, знайшов я у Печері брязкітку якогось божевільного... ну, і що? Яке вам то діло до цього?</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_5">
<text>Особисто мені є діло! Якщо знайдеш ще такі брязкальця, неси мене. Але тільки, щоб всі до однієї! А я подумаю, чим тобі віддячити. За мною не заіржавіє!</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_6">
<text>Ага... не заіржавіє. Тому що нема чому іржавіти. Гаразд... час покаже. Може і знайду щось цікаве, а може і принесу. Чекай і сподівайся!</text>
</string>


<string id="modern_talking_sidor_bring_0">
<text>Ну, ось і я, Сидор... приніс тобі брязкальця. Щось за останній час втомився я від життя... Давай медаль, у себе скоро я йду.</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_bring_1">
<text>Погано виглядаєш, хлопче... видно попсувала тебе Зона за ці останні місяці. Медалі нехай на Великій Землі злодіям і хабарникам вручають, а я тобі, як ти і просив, краще анекдот розповім та пару артів дам. І пляшку горілки, щоб не нудьгував. Слухай:\nЙшов Сталкер по Зоні. Довгою була його дорога. По дорозі він втратив друга, гвинтівку і хабар. Залишився тільки ніж. Сталкер був голодний, і його мучила спрага. Раптом вдалині він побачив річку. Ледве тримаючись на ногах, він рушив до води. Але біля самої річки сидів ненависний Монолітівець. Сталкер зібрав останні залишки сил, вихопив ніж і почав битися з фанатиком. Годину бився, другу бився. На третій здихаючий Монолітівець впав на пісок. Поруч впав вмираючий сталкер, не в силах вже більше стояти на ногах. І тоді фанатик запитав:\n
- Сталкер, а ти чого хотів то?\n
- Води попити.\n
- Ну, так і пив би...</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_bring_2">
<text>Смішно... але щось мене морозить від цих веселощів. Гарний ти мужик, Сидор, незважаючи на твої численні недоліки та шкідливі звички. Спасибі тобі за все. Піду я, відлежуся з тиждень, а потім на північний схід рвону, за Прип'ять. Не згадуй лихом... все!</text>
</string>


<string id="history_miner_0">
<text>Привіт, батько. Є питання про справи давно минулих днів. Що ти знаєш або пам'ятаєш про Київ, про чемпіонат міста з Шахів 1984-го року?</text>
</string>
<string id="history_miner_1">
<text>Чекай... постривай... жив я у ті роки у Києві... одружений був. Ех, щасливі були часи!</text>
</string>
<string id="history_miner_2">
<text>Батько, що по чемпіонату? При чому тут шахи? Маячня якась! Я не те, що у шахи, навіть у шашки вмію тільки у Чапая.</text>
</string>
<string id="history_miner_3">
<text>А чому ти мене про це питаєш?</text>
</string>
<string id="history_miner_4">
<text>Не можу нічого тобі толком сказати, вибач, не час поки що. Знаю тільки, що ти повинен згадати щось про шахи, Київ і 84-й рік.</text>
</string>
<string id="history_miner_5">
<text>Дивно... Часи були застійні, радянські, жили ми у Київських дворах дружно і весело, раділи чужим успіхам і переживали всі разом горе і негаразди. Не те, що зараз... тоді бодай трохи мала подія сприймалася, як щось значуще, а тут така трагедія! Молода сім'я... як згадаю, так здригнуся. Маму і доньку маленьку сусіди знайшли у підвалі нашого будинку розрубаними на частини і запакованими у похідні рюкзаки. Страшне було видовище, скажу я тобі. Батька сімейства так і не знайшли, у той день він виграв чемпіонат міста з шахів. Наші мужики в основному то в доміно, то в карти на крайняк, а тут шахіст, не хухри-мухри. Відзначали у дворі, винесли столи, накрили по-простому, вітали його, пишалися, говорили тости, співали пісні. Добре пам'ятаю, на питання про дружину і доньку відповідав, що маленька прихворіла і дружина вкладає її спати. Інтелігентний був, при краватці. А вночі таке... відразу підозра на нього лягла. А що там було насправді, одному Богу відомо. Я його ще хлопчиком знав, дивна була дитина: всі діти, як діти, у машинки там, у ляльки у пісочниці, а він у сторонці і з шахівницею. Може пам'ятаєш, були такі картонні радянські? Ну, згадав? І з шаховою фігурою у кулачку... підбіжить до мене, дядю, а дядю, заховай, говорить, мою маму-королеву, а я пошукаю... дивний був... маму-королеву... чудно... безбатченко, та й мати незабаром загинула при таємничих обставинах, молода була, баби всі подейкували, що не просто так це. Потім тітка з Хмельницька приїхала, взяла на поруки...</text>
</string>
<string id="history_miner_6">
<text>Старий, фігуру шахову куди ховав, не пригадаєш?</text>
</string>
<string id="history_miner_7">
<text>Що? А... так там же і ховав, машина сусіда Петровича стояла біля під'їзду, "Запорожець", я покладу королеву за колесо і знову на лавичку, а він прибіжить...</text>
</string>
<string id="history_miner_8">
<text>Гаразд, зрозумів... дякую, батько, допоміг ти дуже!</text>
</string>
<string id="history_miner_9">
<text>Дивний ти якийсь став, Стрілець. Тривога у очах і шахами мариш. До речі, чув я, що Костя у шахах ще той спец! Всіх на лопатки покладає, крім Якута. Знаєш, чому? Тому що Якут, як і ти, тільки у Чапая вміє і то на останньому місці у Зоні. Ха-ха-ха. Сходи до Кості, може і навчить уму-розуму або якомусь Турецькому Гамбіту. Він, сам знаєш, близько багать завжди тусується... люблю я багаття... і тепло і похавати зварганиш, і за життя поговориш навколо, та хіба мало що! Корисна штука ці самі багаття.</text>
</string>
<string id="history_miner_10">
<text>Спасибі, батьку! Зараз відразу до Кості намилюсь, а потім у Прип'яті по дворах прошвирнутися треба!</text>
</string>


<string id="request_prompter_0">
<text>Привіт, Костя! Начувся-начувся... а я думав ти тільки по схованкам майстер, а ти і у шахи не проти побалуватися.</text>
</string>
<string id="request_prompter_1">
<text>Вітаю... ну, батьки у музичну школу не зуміли відправити зважаючи мою категоричну незгоду, так я по гурткам, та по шаховим шкільним олімпіадам призвичаївся. Тоді державі ще потрібні були інтелігентні люди, а зараз що? А зараз їй вигідні безвольні скоти і п'яниці. Монополія!</text>
</string>
<string id="request_prompter_2">
<text>Слухай, тут один сталк мене зачепив на спір на ящик горілки, що переможе мене у шахи.</text>
</string>
<string id="request_prompter_3">
<text>Кличеш мене у якості секунданта? Не питання!</text>
</string>
<string id="request_prompter_4">
<text>Не так, щоб... воно звичайно... бо... бо... не вмію я. У шашки будь-кого накручу, навіть Якута, а от у шахи не довелося. Прохання до тебе. Ми з тим сталком через КПК грати будемо, як білі люди, а ти підключися до мого апарату, якщо я якийсь косяк натворю, то підкажи правильний хід, не відмов у люб'язності. Домовилися?</text>
</string>
<string id="request_prompter_5">
<text>З ящика п'ять пляшок мені, йде?</text>
</string>
<string id="request_prompter_6">
<text>По руках, старина!</text>
</string>


<string id="request_prompter_first_0">
<text>Привіт, Костя. Харе спати! Так можна і все життя проспати, і своє життя теж. Гаразд, не грузись... ось твій органайзер, не втрачай більше. Ти його на час шахового протистояння хоч у труси заховай, чи що... хоча ні, не треба. А то і КПК позбудешся, і господарство заодно відріжуть, нехристи. А воно нам ще знадобиться... бачив які сестри у Зоні з'явилися, Маша і Даша?! Мотай на... вус!</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_1">
<text>Де знайшов? Я тут на карачках всю місцевість облазив, все озирався, щоб ззаду який кровосос не підкрався. І клаптик паперу якийсь незрозумілий у мене у кишені з'явився... дивно. Я так розумію, що у назві записки підказка на місцезнаходження наступної. Дякую за КПК і раду. А сестри ті самі кому хочеш оперативне втручання зроблять і зеленим оком не моргнуть.</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_2">
<text>А що за записка? Дай подивитися!</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_3">
<text>На ось, подивися... і знаєш що, якщо збереш всі записки, принеси мені. Я дуже люблю читати про вбивць... особливо на сон прийдешній корисно. Домовилися? От і добре!</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_4">
<text>Спробую по ходу подій проявити кмітливість... але сам розумієш.</text>
</string>


<string id="request_prompter_second_0">
<text>Ось, Костя, зібрав якось твоє кримінальне чтиво. Довелося вивчати всю історію Зони Відчуження, щоб виконати твоє замовлення. Забирай!</text>
</string>
<string id="request_prompter_second_1">
<text>Ось за це, брат, величезне спасибі. Люблю я почитати. А я тобі за це віршик розкажу. Є такий поет Сергій Железніцкій, подобаються мені його деякі твори мистецтва, за душу беруть... ось послухай, "Монастир" називається:\n
Ночь непроглядная,город-пустырь,\n
Явь в полусонном бреду...\n
Плотью и кровью построй монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

Может ещё не совсем я остыл?\n
Может чего-то я жду?\n
В сердце своём возведи монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

Постриг приму и разрушу мосты,\n
В радости иль на беду,\n
Мыслями строй для меня монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

В келье глазницы окошек пусты,\n
Загнан в скупую нужду...\n
В доме с камином открой монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

Жизни и смерти законы просты,\n
Но не в раю,не в аду,\n
В вере своей возведи монастырь.\n
Только в него я уйду!!!\nАж на сльозу пробиває, скажи? Але це не вся подяка від мене. Пам'ятаєш, ти мені КПК повернув? Так ось... я виявив у ньому якісь дивні координати. Дивись... щось там про інший вимір... неймовірні можливості... внутрішній двір ЧАЕС... будівля близько підйомного крана... порваний трубопровід... Дарую! Володій і володарюй!</text>
</string>
<string id="request_prompter_second_2">
<text>Дякую... Хороші вірші... розумний ти хлопець, Костя, хоч і тихий трієчник... місце обов'язково перевірю... будь здоров... може і побачимося ще!</text>
</string>


<string id="request_prompter_third_0">
<text>Подивися, Костя, ти спец у цих справах... якісь незрозумілі речі знайшов у одному схроні. Що до чого? Ребус якийсь, кросворд! Може думка якась є, га?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_1">
<text>Давай сюди... так, ну, що ж, Стрілець? Неозброєним оком видно, що ти у дитинстві книжок про дідуся Леніна не читав, у піонери тебе не приймали і у почесній варті біля погруддя Вождя ти не стояв. Чим ти захоплювався? Незрозуміло! Ха-ха-ха...</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_2">
<text>Тьху, змовилися ви всі, чи що? Ти дитинство моє золоте не чіпай, не всім так пощастило, росли без компів і флешок, будували шалаші, взимку - хокей, влітку - футбол, синці, садна... були часи... а тепер миті. Давай по суті питання, не відволікайся!</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_3">
<text>По суті - слухай уважно: у далекі царські часи Ленін і революціонери, щоб ховатися від жандармерії, писали на папері свої послання камрадам молоком, чорнильниці робили з хліба. Розумієш?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_4">
<text>Кислим чи що? Навіщо?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_5">
<text>Сам ти кислий! Звичайним, солодким, пеньок... лежить лист на столі бомбиста, а тут облава, жандарми за папір, а він чистий, доказів немає, всім спасибі, всі вільні... і пішли геть. А бомбист бере аркуш і над свічкою, над вогнем поводить-поводить, молоко підгорає, текст і проявляється. Зметикував?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_6">
<text>Голова ти Костя! І у шахи, і по бабах, і скрізь ти встигаєш. Відмінником, напевно, був у школі?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_7">
<text>Ні, тихим трієчником, а запам'ятовував тільки те, що мені цікаво і до чого я прагнув, а не те фуфло, яке мені хотіли вчителі втюхати про походження від мавп і єгипетські піраміди. Пішли до багаття, проявимо текстовий документ.</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_8">
<text>Пішли... дивись, Костя, руки не обпечи... і листик не спали... дивись ти... і справді букви з'являються. І спритний же ти хлопець, Костя!</text>
</string>


<string id="lonely_monolith_0">
<text>Хай, Костя... це знову я! Скажи мені тільки чесно, як художник художнику, ти у цьому творі мистецтва що-небудь розумієш?</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_1">
<text>Нумо... лінзу вдома забув... цей шедевр, наймиліший, належить пензлю Леонардо ді Капріо ібн да Вінчі... епоха реверансу... середньовіччя... самі лицарі круглого столу і квадратних табуреток милувалися цим дивним полотном... вже у ті часи техніка накладання фарб на полотно...</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_2">
<text>Костя... ха-ха-ха... харе головушку дурити, скажи, що цей майстер намагався нам передати, що намальовано?</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_3">
<text>Ну... на Моноліт начебто схоже... хоча при ближчому розгляді можна сказати, що художник хотів перевершити самого Малевича і намалювати Блакитний Еліпс. Але я схиляюся до Моноліту...</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_4">
<text>Гуморист... я теж так подумав... дякую за консультацію... піду прошвирнусь у Саркофаг... до вечері буду вдома!</text>
</string>


<string id="panic_informer_0">
<text>Наше вам з малярським валиком... слухай, а куди це Лисий подівся, не в курсі подій? Чи ти й за таку інфу з мене знову останній комбез здереш і голим по Зоні пустиш?</text>
</string>
<string id="panic_informer_1">
<text>Стрілець, тільки не гарячкуй... не вбивай мене, я все зрозумів і більше так не буду, тільки не вбивай! Забирай всі свої гроші, але дай мені спокій!</text>
</string>
<string id="panic_informer_2">
<text>Що з тобою, хлопче? Температура 56 і 3, як у бібліотекаря? Що трапилося?</text>
</string>
<string id="panic_informer_3">
<text>Ага... думаєш я нічого не бачу і не знаю? З Лисим тільки ти останнім часом справи крутив, а вчора йому повідомлення прийшло, почитав він, почухав ріпу і пішов з Бара, та так і не повернувся. А сьогодні вранці я до вітру вийшов, а Лисий у сміттєвому контейнері за баром відпочиває по частинах. Вивернуло мене всього навиворіт, тиждень тепер трапезувати не буду. Навіщо ти так? Можна ж культурно питання вирішити, морду, наприклад, набити, кістки у крайньому випадку переламати, а ти у такі крайнощі.</text>
</string>
<string id="panic_informer_4">
<text>Так, а я то тут при чому? Ото справи... здається мені, попали ми всі конкретно!</text>
</string>
<string id="panic_informer_5">
<text>При тому... вся територія шушукається, що це ти. Дивись, хлопці тут спритні. Ніхто на твої колишні заслуги не подивиться. Отримаєш піку у бік ненавмисно на заході дня і перейдеш у інший вимір. Гаразд... не блискай очиськами, Бармен нагороду призначив... за похорон Лисого, а то вже смердить, літо, спека, мухи, всі гидують... піди, підмети за собою. Все! Мовчу!</text>
</string>
<string id="panic_informer_6">
<text>Я зараз підмету твої мізки зі сходинок! За Баром, кажеш? Значить не так все добре, як мені здалося...</text>
</string>

<string id="help_informer_0">
<text>Привіт, суфлер! Кого знову вбили? Дивись, будеш невинних людей обговорювати, і тебе пришиють за довгий язик до чиєї-небудь дупи. Але про це пізніше. Кажуть, ти знаєш, як можна глючний об'єкт видалити. Бери гроші і інформуй по порядку. Я буду записувати! Питання ставлю руба: як потрапити за Магазин?</text>
</string>
<string id="help_informer_1">
<text>Сам ти пішов! А гроші це дуже добре! Гроші - вони, розумієш, час! А часу у мене на тебе мало... я так розумію, ти про глючний об'єкт у Старому Селі питаєш? Тоді швидше записуй... цю інфу мені колись давно ще сам Архара за пляшкою скинув. Хотів я його на розпакування алл.спавна розвести, але не вийшло... тут він був кремінь. Шандарахнув мені цією самою пляшкою по тім'ячку і пішов, рідний... тільки шрами на пиці залишилися. Бачив? Так що інфа, сам розумієш, дуже цінна! Архара давно хотів цю проблему з глюками у Старому Селі вирішити, але щось йому завадило! Що? Не знаю... місце за Магазином пропаще, моторошне... але я добре пам'ятаю хату, у якій ми тулилися і ділили останній окраєць хліба. Досвідчений чолов'яга... щось увесь час записував на клаптику паперу. Озирнись у тій хаті... пам'ятаю, банку огірків ми не доїли... так от по ньому, по світовому закусону, і орієнтуйся! Більше нічим допомогти не можу! Радий би...</text>
</string>
<string id="help_informer_2">
<text>Ти сам то зрозумів, що наколобродив? Дивись у мене! Якщо я цього їжачка не виловлю, то я тобі не пляшкою по тім'ячку... я тебе голою дупою на звичайного їжака посаджу. Бувай, пеньок!</text>
</string>


<string id="transaction_bartender_0">
<text>Здорово працівникам нев'янучої торгівлі!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_1">
<text>О, приперся, ассассін хрінів... підмів Лисого?</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_2">
<text>І вам не хворіти... підмів, але не вбивав. І по хорошому тебе прошу, зроби оголошення по гучномовному зв'язку, що, мовляв, Лисий загинув смертю хоробрих, за нез'ясованих обставин, і хороший хлопець-сорочка Стрілець до цих обставин ні сном ні духом. Зрозумів? Дякую заздалегідь! А тепер питання на засипку. Де можна взяти штучний арт Камінь Удачі?</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_3">
<text>Ось тобі на! Я і не чув то про таке ніколи. І твоє питання не по темі. Тобі до Усвідомлення треба на прийом записатися. По середах з трьох до семи... ха-ха-ха!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_4">
<text>Харе либитися, знаючі люди говорили, що ти можеш допомогти. Дуже треба! Тим більше я повинен передати його тобі! Не в курсі?</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_5">
<text>Хм... так? Альтернатива завжди є. І якщо дуже треба, значить треба! Є одна ідея, швидше припущення...</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_6">
<text>Що за ідейні припущення? Ти ж казав, що й не чув про такий! Не розумію нічого! Колись!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_7">
<text>Нічого тут розуміти! Це Бар, а не дитяче кафе "Теремок"... пиячила днями одна підозріла компашка... ну, і один сталк, неабияк зловживший, кричав про схрон на якійсь бензоколонці, про небачений удачний камінь, про зграї плотей і кабанів сопливих у п'яному маренні... мовляв, потрапив у заваруху і ледве втік! Шукай заправку з монстрами! Може там цей чудовий Арт знаходиться. А більше нічим допомогти не можу. Вирішуй сам. Схема така: знаходиш - приносиш мені! А поки що бувай!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_8">
<text>Добре, спробую пошукати, іншого виходу немає! До зустрічі</text>
</string>

<string id="transaction_bartender_registered_0">
<text>Дивись! Якось відшукав! Далеко довелося ходити! Ось це по-нашому! Ось це всім камінцям камінчик! Гаразд... шкода звичайно... забирай!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_registered_1">
<text>Ну, от і все, а ти боявся... тільки комбінезон пом'явся, і хабарич погладшав! Ха-ха-ха... Ніколи такого не бачив! А... мало не забув... очкарик якийсь просив тобі цидулку передати. Тримай!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_registered_2">
<text>Чудні діяння твої, Господи! Давай записку... сьогодні мій день! Будь з Очкариком обережніший! Віддай Камінь і в сторону! До нових зустрічей!</text>
</string>


<string id="dialogue_cold_0">
<text>Холод! Живий, волоцюга? Скільки літ, скільки зим?!</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_1">
<text>Ти що, старий, мухоморів об'ївся? А з чого б це мені помирати? Я тут за колючим дротом. Що мені зробиться?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_2">
<text>Говори, кому арти повинен передати? Ти його знаєш? Це ж і є Чорнобильський Шахіст! Чув про такого?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_3">
<text>Знаєш, Стрілець, хоч я тебе і сам щоразу горілкою пригощаю, але ти це захоплення алкоголем припиняй! Негоже майстру з білочкою у голові бігати. Вчений він, ботанік, яйцеголовий, розумієш?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_4">
<text>Як він виглядав, запам'ятав хоч? Опиши!</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_5">
<text>Ну, зростом нижче нас з тобою буде, щуплий, але жилавий видно, руку мені знизував, аж фаланги пальців хруснули. Дивно одягнений, біла сорочка, краватка з запонкою, плащ бежевий і рюкзак за спиною. Тупо виглядає.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_6">
<text>А обличчя запам'ятав, може прикмети якісь помітив?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_7">
<text>Все! Цьому столику більше не наливати! Які прикмети, Шарапов? Орден Великої Вітчизняної Війни у нього на грудях другого ступеня і Фоксом кличуть... ги - ги-ги...</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_8">
<text>Даремно, Холод, зуби скалиш. Знаєш такий анекдот з дитинства? У дурхаті третій несповна розуму спить, а двоє шепочуться: давай Ваську голову відріжемо і у тумбочку покладемо. А другий: а навіщо? А щоби. От сміху - то буде, Васька вранці прокинеться, а голова то у тумбочці! Не смішно? Зате про любов. Що з обличчям?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_9">
<text>З моїм? Ааа... звичайне, інтелігентне, вусики, волосся з сивиною... нічого особливого.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_10">
<text>І що нічого особливого?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_11">
<text>Черевики в очі кинулися, коричневі, на жовтій підошві... вибиваються із загальної картини його модняцького прикиду.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_12">
<text>Хоч щось... але не густо, скажімо прямо! Тримай Живі Серця. Думаю, сам вчений за ними не прийде, відправить когось.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_13">
<text>Слухай, Стрілець, я не інформатор, але допомога твоя мені он як потрібна. Всі арти колекціонують, варять... і мені сувенір не завадив би. Принеси мені арт "Око Ворона", штуки три.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_14">
<text>Ти, що, Холод? А як же Ворон без очей буде мене патронами постачати? Жартую... гаразд, скоро принесу. Будь!</text>
</string>


<string id="dialogue_dead_cold_0">
<text>Холод! Це ти? Ну, скотина... я тебе дістану, падло!</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_1">
<text>Білому клоуну вбивство зійде з рук... білому клоуну вбивство...</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_2">
<text>Холод, що з тобою? Що з обличчям?</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_3">
<text>З обличчям? Звичайне, інтелігентне, окуляри, вусики, коричневе волосся, черевики з сивиною... я спав, потім прокидався... потім знову спав і прокидався, потім знову... мені снився яскравий тунель... мені там було так добре, але він повертав мені муки і знову відправляв у блаженство... я хочу спати... спати... спати...</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_4">
<text>Боже мій! Що ж він з тобою зробив?</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_5">
<text>Слухай, хлопче, вбий мене, я хочу спати... я хочу знову випробувати блаженство.</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_6">
<text>Який я тобі хлопче, Холод? Я ж твій друг, Стрілець!</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_7">
<text>Стрілець? Стрілець... він просив тобі передати, що у моєму шлунку тобі послання. Вбий мене, я хочу спати... спати... білому клоуну вбивство зійде з рук...</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_8">
<text>Чорт... що ж таке відбувається?! Це кошмар якийсь...</text>
</string>


<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_0">
<text>Привіт, Колмогор!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_1">
<text>Привіт, старий... яким вітром?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_2">
<text>Спокій нам тільки сниться. А ти чого такий радісний? Колись, може і я заодно з тобою зуби посушу. Сміх продовжує життя тоді, коли воно у нас ще жевріє. Знаєш такий анекдот? Привозять до лікарні мужика з ножем у спині, а лікар у нього так слізливо запитує: Дуже боляче? А мужик: Ні, доктор... тільки, коли сміюся! Ха-ха-ха... Ну, як?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_3">
<text>У якому місці сміятися? Ха-ха-ха... так, радіти є чому, але зарано, проблему треба одну вирішити, допоможеш, старий?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_4">
<text>Допоможу, чим зможу. Що за проблема?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_5">
<text>Слухай по порядку. З'явився у селі раптом нізвідки напередодні чоловічок дивний. Ходив, бродив, потім до мене кеглі підкотив, оченята бігають, посмішечка така противненька, потіє, а плащ не знімає, бовдур. Хто такий, питаю? Вчений, відповідає. Чого треба, цікавлюся? Артефакти збираю, глаголить у відповідь, може знаєте тут місця спавна? Тут мене мислішка очманіла й відвідала. Знаю, кажу, є у нас у Старому Селі глючний арт "Морський їжак", за магазином у текстури провалився. Забирай, кажу, та швидше, не шкода. Забрав, не погребував, оскільки перестали мої бійці виснути на підході до магазину. Ось!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_6">
<text>Пам'ятаю я цього Урчіна, помучився я з ним один час. Так, а у чому ще проблема?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_7">
<text>А сталася у нас така фіча, знову глючний об'єкт намалювався. Їжачихами їм там намазано чи що? Чого тільки у нас у Зоні Відчуження не зустрінеш? Видалиш? Знаєш, як?! А то приходять до нас люди з різних локацій і виснуть, а то і вилітають бідолахи. А мені, як господареві, незручно якось, совісно. А якщо сам не вмієш або не пам'ятаєш, то тоді краще до Інформатора сходи. Він підкаже, що робити. Природно, за гроші. А потім знайди цього мерзотника і принеси мені!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_8">
<text>Що поробиш?! Треба далі йти, Чорнобильського Шахіст шукати. Цей глюк нам всім заважає. Доведеться видалити, але...</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_9">
<text>Видали заразу, бісів вірус! Ці їжаки за магазином цілими зграями тусуються! І у один прекрасний момент одна паршива вівця із стада провалюється під текстури і починаються у нас у Селищі казуси! Проблема у тому, що за паркан, на задній двір Магазину не так то легко потрапити! Але вихід і вхід завжди є! Свого часу у нашому Селі Архара жив, щось досліджував... ніби. А за ним Інформатор нишпорив, як шакал на побігеньках. Ось тому я тебе в Бар і відправляю. Сходи до Інфи, браток! Не погидуй! Повинен цей скупердяй щось таке знати, що допоможе тобі за Магазин потрапити!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_10">
<text>Гаразд, піду прошвирнусь в Бар, а потім, якщо пощастить, пошукаю винуватця святкування!</text>
</string>

<string id="glitch_object_0">
<text>Ну, от і скінчилася епопея з морською душею колючого їжака! Тримай, Колмогор, тільки не вколись!</text>
</string>
<string id="glitch_object_1">
<text>Ах, ось ти який... північний олень!!! Буде символом нашого героїчного села! Будь здоров, Хакер від Бога!</text>
</string>
<string id="glitch_object_2">
<text>Гаразд тобі... досвідос, чайники!</text>
</string>


<string id="history_doctor_0">
<text>Привіт, док... є розмова... здасться дивною, але треба дещо прояснити. Тобі говорить що-небудь ім'я Світлана Димченко? Пригадуєш таку?</text>
</string>
<string id="history_doctor_1">
<text>Пригадую? Так, вона вся моя юність, перше кохання і перше моє розчарування. Звідки ти про неї дізнався? Що про неї відомо? Стільки років пройшло... стільки подій.</text>
</string>
<string id="history_doctor_2">
<text>Фрукт тут один у Зоні з'явився, Сан Саничем видається, вченим, згадував її при розмовах...</text>
</string>
<string id="history_doctor_3">
<text>Сашка чи що? Мурзо? Та який він вчений? Незакінчене медичне, фельдшером на швидкій підробляв, коли відрахували. Ех, були часи... вчилися ми разом... спочатку у школі, а потім і до інституту разом вступили. Ось такий вийшов любовний трикутник... ніколи не розумів цих жінок. Я був спортсмен, красивий, перспективний, а вона вибрала очкарика-невдаху. Одружилися вони, дівчинка народилася... а я з горя поїхав на Північ гроші заробляти. Людей всюди лікувати треба.</text>
</string>
<string id="history_doctor_4">
<text>Цікава історія, життєва. Повинна бути у жінці якась загадка... але не до такої ж міри. А потім що?</text>
</string>
<string id="history_doctor_5">
<text>Написав я їй пару листів, а у відповідь тиша... ну й добре, думаю. А через рік вона мені почала писати, просила відповідати до запитання. Скаржилася, що все начебто є... сім'я, квартира, машина, робота... а щастя немає. В очах у обох порожнеча і поговорити то нема про що. Я її кликав на край світу... якби не донька... а потім Сашка написав гнівне послання... звідки дізнався про нашу переписку? Так і закінчилася моя любовна епопея. А потім сюди на аварію по направленню... тут і завис. Цікаво, як вона зараз?</text>
</string>
<string id="history_doctor_6">
<text>Ніяк! Померла вона... і донька померла... і Сашка твій для всіх помер, але тільки на Великій Землі, а тут у Зоні відродився, гад. Живий мрець... це він їх убив. І здається мені, що він сюди по твою, Док, душу ласти намилив. Патологічні ревнощі, психопатична параноя... так що, якщо його десь поруч відчуєш, відразу мені повідомлення, а сам маскуйся. Небезпечна це людина.</text>
</string>
<string id="history_doctor_7">
<text>Засмутив ти мене і здивував... але я тобі чомусь вірю... я завжди за ним помічав... і записка у мене у кишені якась дивна з'явилася... подивися, може ти розберешся... це він з нами у кішки-мишки грає. Якщо у записці підказка на схованку, то шукати треба у районі гучномовців, де музика грає! Слухай, Стрілець, прохання у мене до тебе. Я теж тут у Зоні схованку організував, листування там моє зі Світланою... одружитися, сам знаєш, не довелось... тільки ці листи мені й дорогі... принеси їх мені. На Юпітері вони у адміністративній будівлі, на четвертому поверсі у кабінеті план-схема заводу є... по моєму, я у 9-му чи у 6-му корпусі... не пам'ятаю, рюкзачок приховав. А по Мурзо ось що скажу... чув я, що на Затоні якийсь псих ліжбище собі організував. Може це він і є? Сходи туди і перевір коробки, кораблі тобто... на Скадовську раніше весело було, може там і знайдеш ниточку, яка веде до нього. Будь обережний...</text>
</string>
<string id="history_doctor_8">
<text>Добре, Док, буду у тих краях, забіжу на Юпітер, а потім на Затон. І ти тут обережніше... страшна він людина, хоч і очкарик!</text>
</string>


<string id="history_doctor_brought_0">
<text>Ну, ось і я, Док... що з тобою?</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_1">
<text>Пальнув у мене хтось... і я, напевно, знаю, хто! Вб'ю, гада!</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_2">
<text>Ні, Док... це я його вб'ю, а ти заспокойся і підлікуйся... бачиш, як виходить? Не було на Юпітері твого листування. Але я твоє прохання виконав, хоч і не легко було... довелося ліжбище Мурзо ворушити... тримай листи.</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_3">
<text>Спасибі, синку, тепер ці листи буду тільки біля серця зберігати.</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_4">
<text>Бережи і спасибі за інфу... ти теж тут не сильно світися. Раджу на час піти у підпілля. Бувай... скоро побачимося.</text>
</string>


<string id="repairman_diarrhea_0">
<text>Привіт, Васьок... не бачив Холода? У сортирі він, чи що, застряг?</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_1">
<text>Я тільки з сортиру... нема там його. І ніде його немає з учорашнього вечора. Тому і сиджу у сортирі, що готувати нікому. З'їв не те щось... у животі бурчить.</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_2">
<text>Тобто, як звечора нема? А де він?</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_3">
<text>А я знаю? Я вчора на заході вирішив горло промочити, вийшов зі своєї будки і похромав у сторону бару. Дивлюсь, Холод з якимось челом шушукається.</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_4">
<text>Чел у плащі і капелюсі був? У капелюсі? Очкарик???</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_5">
<text>Ага... йому б сачок у руки дати - вилитий Дуремар вийшов би! Побачили мене і притихли... Холод блідий якийсь був, а ботанік так єхидненько либу тиснув. Але пару слів я розчув. Щось там про водокачку на болотах, де снорки тусуються...</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_6">
<text>Пипець кошеняті... побіг я, Василь, а ти хлопцям скажи, щоб вушка востро тримали... здається мені, біда насувається неабияка.</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_7">
<text>Ага... зараз скажу, тільки черга у тубзик займу... там і сповіщу бійців невидимого фронту... епідемія якась. Стрілець, почекай... помру ж... ти, якщо де-небудь таблетки від проносу побачиш або що-небудь незвичайне, тягни відразу мені, а я тобі за це патронів підкину. Лади?</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_8">
<text>Подивимося... все... одна нога тут, інша теж на хуторі. Кріпись!</text>
</string>


<string id="repairman_health_0">
<text>Ось тобі на... живий?! А я грішним ділом подумав, що і тебе Шахіст порішив. Який я радий тебе бачити, Васьок!</text>
</string>
<string id="repairman_health_1">
<text>Що таке Шахіст порівняно з двотижневою діареєю?! Я швидше помру від зневоднення організму, ніж від рук вбивці. З тих пір, як не стало Холода, земля йому пухом, громадський клозет моя - громадянська прописка. Моя адреса не дім і не вулиця, моя адреса рідний туалет! Так і вирує... ох, вибач. А з чого ти взяв, що я помер? Тррррррррр....... га? Можливо, ти не такий далекий від істини, друже!</text>
</string>
<string id="repairman_health_2">
<text>Голову на Затоні знайшов, на тебе дуже схожа... фу... от і розхвилювався. На, тримай на пам'ять... може від страху і пронос пройде. А не пройде, так попий таблеток... теж для тебе збирав. Гаразд, Вася, добре, що живий... хоча... будь здоров... а мені далі йти треба. Час вибрав нас! Ха-ха-ха...</text>
</string>


<string id="set_apocalypse_0">
<text>Ну, що, друже, все чергуєш? І не нудно тобі? Тоска, напевно, з Лісником у одній халупі тусуватися? Чув, на болотах Аріадна намалювалася? Сходив би, там постояв, чи що!? Чи Шахіста боїшся?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_1">
<text>Не до дівок мені, Стрілець, коли таке на нас насувається! А Шахіста я твого однією лівою задньою прихлопну. Знайшов мені показник! Ось повіриш, нікого не боюся, ні монстрів, ні зомбиків, ні бандитів, ні навіть монолітівців... а от, як подумаю про кінець світу, так мало у непритомність не падаю... фобія якась, напевно. Стрілець, виручай! Може ти знаєш, де взяти мило і мотузку, га?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_2">
<text>Зовсім ти, Шадовман, тут здичавів... ти сам то зрозумів, що сказав?! Щоб я своїми руками товариша на суїцид спровокував?! Та не в жисть! Схаменися, поки не пізно...</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_3">
<text>Та зачекай ти... послухай спочатку. Є такий набір спеціальний, для апокаліпсису, називається... їжа там, горілка, чомусь одна пляшка... у моєму наборі буде ящик... таблетки, свічка, гречка, мило і мотузка! Так от, у мене майже все є, а от мотузки і мила нема. А без них, сам знаєш, не набір, а так... купка сміття, окрім горілки звичайно. Будь другом... якщо де нарвешся на мило з мотузкою, не забудь про мене, бідолаху... може і я тобі що-небудь цікаве повідаю. Добро?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_4">
<text>Я то не забуду, не у моїх шкідливих звичках про соратників забувати... тільки мене зараз долає одвічне питання... навіщо у цьому безглуздому наборі мило і мотузка? Га? Зовсім вже подуріли, що характерно... гаразд... чекай і надійся! Може й знайду щось схоже.</text>
</string>


<string id="set_apocalypse_two_0">
<text>Тук-тук... хто там? Це я... твоя смерть прийшла... тільки замість коси у мене мило і мотузка... ги-ги-ги... страшно, касатик?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_1">
<text>Дуже... особливо, коли протигаз з капюшона витиркає... ну що, приніс відсутні компоненти?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_2">
<text>Друже, а може тобі ще що-небудь притаранити? Бочку кислоти, може, прикотити? Так це ми завжди будь ласка... ха-ха-ха... тримай свої компоненти. Будемо сподіватися у глибині душі, що вони тобі ніколи не знадобляться...</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_3">
<text>Ех, кому охоче вмирати, брате ти мій? Залежні ми від світобудови... тому і треба бути до всього готовим... і до праці і до оборони. А тобі я ось що скажу: чув я від ушлих, що Шахіст цей не один у Зоні шариться... є у нього чи то двійник, чи то напарник, чи то так, випадковий перехожий. Так що дивись, не переплутай Кутузау... коротше, не розслабляйся... щось тут не те...</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_4">
<text>Добро, друже... це, звичайно, новина... буду уважний і впертий. Всього доброго, привіт Ліснику!</text>
</string>


<string id="narration_oldman_0">
<text>Здрастуй, батя... як справи? Може, що чув або підозріле що бачив?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_1">
<text>Бачити - не бачив, а от від наших хлопців чув, що унадився у Лабіринт чувак якийсь, видно з монолітівцями на одній нозі, а точніше, з Тінню Моноліту. Самі фанатики бачили їх часто удвох внизу Лабіринту. Неспокійно мені... задом відчуваю, що грядуть якісь страшні події, ой, як неспокійно.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_2">
<text>Ясно... батько, пам'ятаєш ми про Шахіста з Києва розмову вели? А що з матір'ю його стало? Як вона загинула?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_3">
<text>Пам'ятаю... автобусом шкільним її задавило... зима була, ожеледь... посковзнулася і прямо головою під заднє колесо... моторошне було видовище.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_4">
<text>Сина зі школи зустрічала?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_5">
<text>Ні... проводжала до школи синів.(!)</text>
</string>
<string id="narration_oldman_6">
<text>Синів?! Ось тобі раз! А що ж ти раніше мовчав?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_7">
<text>А ти не питав... двійнята були вони. Але не довго. Згорів один у вогні у селі, після похорону діда тітка з ними їздила, як на дачу, хата дотла, і село майже все спалахнуло... баби думали, що обидва згинули у геєнні вогненній. Сашка потім у лісі знайшли, злякався малий.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_8">
<text>Сашка? А прізвище не пам'ятаєш?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_9">
<text>Не пам'ятаю, давно це було. А ти чого цікавишся?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_10">
<text>Так... підозри є. Ще до тебе запитання, батьку... може здатися дивним. Інфа у мене є, що у Зоні є арт якийсь небачений. Може знаєш?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_11">
<text>Знаєш, Стрілець, я не звик задавати зайві запитання, але терпіння моє вже закінчується! Або ти спер мою записну книжку, або хтось поцупив, а ти знайшов. Відповідай, салабон!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_12">
<text>Не у моїх дурних звичках красти, тим більше у своїх. І не знаходив я нічого, на жаль. Образив ти мене, старий!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_13">
<text>Гаразд... погарячкував, вибач старого... крадіжок у Зоні, як фініків у Туреччині. Інфа про арт цей була записана у книжці, тобто його місцезнаходження. Знаю, що є два арти. Один безсмертя дарує, поки його з собою на поясі носиш. Рецепт - таємниця за сімома печатками. А другий артефакт це саме безсмертя обнуляє... уловлюєш?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_14">
<text>Розумію! Можна, наприклад, Тінь Моноліту замочити!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_15">
<text>Розумієш, та не все... у книжці моїй написано: Артефакт Безсмертя, а насправді навпаки... "Чорна Мітка"... врубаєшся?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_16">
<text>Тобто, той, хто прочитає подумає... ах, он воно що!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_17">
<text>Що? Що знову вже надумав? Одні секрети!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_18">
<text>Потім, батько, все потім... не час зараз. Та й де твою книжку шукати... от заковика. Але здається мені, що хтось мене до неї приведе. Дякую за розмову, батько. Знову виручив неймовірно. Книжку якщо знайду, обов'язково поверну. До зустрічі!</text>
</string>


<string id="narration_oldman_be_0">
<text>Ось, батя, знайшов у Лабіринті. Загубив ти, напевно, а фанатики й підібрали. Тримай, місце я у КПК записав, спасибі!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_1">
<text>Дивись, не переплутай, арт обнуляє безсмертність, запам'ятай!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_2">
<text>Головне, щоб один фрукт не знав про цей артефакт. Але я зроблю по-своєму, задумка одна є...</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_3">
<text>Ти про Тінь Моноліту бурмочеш?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_4">
<text>Що? А... так, про нього! Прибрати його треба, заважає спокійно по лабіринту гуляти. А може й інфою якоюсь розживуся.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_5">
<text>Прибери... і нам спокійніше жити стане, а то дістав ночами вити і по камінню стріляти. Одне слово - нелюд!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_6">
<text>Піду спочатку "Чорну мітку" знайду, коли розберуся з Тінню, зайду до тебе. До Сахара поки що ще рано йти. Скоро буду!</text>
</string>

<string id="narration_oldman_shadow_0">
<text>Ось це так! Чудні діяння твої, Господи! Тінь Моноліту поки що не вбиваємий! Але я вбив Брата Тіні... хто б міг подумати!? Нікчемний організм покинув грішну обитель. У молитвах прийняв смерть свою, навколо мене не помічаючи! І брата він секрет відкрив, але не цілком!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_shadow_1">
<text>Брата??? Розплодилося нечисті! Так... шкода, що не самого! "Чорна Мітка" не змогла зробити свою темну справу. Але все одно бережи її... може колись і згодиться... мало що. А ти чого віршами заговорив? Значить, знайшов те, що шукав...</text>
</string>
<string id="narration_oldman_shadow_2">
<text>Знайшов, але не зовсім... у роздумах я! Виходить, брат викрав у брата записку, але встиг скористатися унікальним артефактом... я його випередив! Тепер можна і до Сахара відправитися... щось термінове у нього до мене... і у мене до нього питання з'явилися. Бувай, старче...</text>
</string>


<string id="misunder_countryman_0">
<text>Привіт, Земляк... сталося так, що мені треба побачити Фріца. Не знаєш, де він?</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_1">
<text>Начебто молодий мужик, а вже амнезія... недобре! Там же, де ви останній раз воювали... пам'ятаєш? З Боцманом антени відключали... забув? Парочка якась дивна повз проходила, про Фріца питала... тепер ти з питаннями лізеш.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_2">
<text>Таке забудеш! А все-таки чудно це Фріц придумав, повідомленнями розмовляти. З чого б це? Ти не в курсі, земеля? А що за парочка?</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_3">
<text>Я то? Я то у ракурсі, а ось тобі це знати навіщо? Що вже знову задумав відключити? Супутникові антени Пентагону? Або може NASA чимось не догодила? А парочка та пішла у бік цвинтаря... так я їх більше і не бачив.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_4">
<text>Кладовище, кажеш? Гаразд... а по Фріцу так скажу... є у мене підозри, що не людина він зовсім! Біоробот, чи що...</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_5">
<text>Сам ти біохобот! Я думав у тебе амнезія, а у тебе психопатична параноя. На відміну від тебе, я Фріца давно знаю. Коли я сюди прийшов, він вже тут господарював. Їжу готував, хворих лікував, зброю лагодив, монстрів відстрілював... спритно у нього це виходило. Від стегна зі свого кулемета на відстані у метрів п'ятсот плоті прямо у око потрапляв. І як він траєкторію кулі вгадував? Загадка. Коротше, душа-людина була до твого приходу. А зараз сидить на базі і ні з ким не розмовляє, наче хто перепрограмував.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_6">
<text>Саме так! А я що кажу!?</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_7">
<text>Дурень ти, хлопче... люди подейкують, що хворів він, зі зв'язками щось. А інші кажуть, що глухонімий він з дитинства. Залиш ти його у спокої, Стрілець... йди своєю дорогою.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_8">
<text>Гаразд, піду перевірю кладовище, потім побачу істину і повернуся! І тобі, Хомі, очі відкрию!</text>
</string>


<string id="misunder_countryman_bad_0">
<text>Привіт, Земеля Фомич Невіруючий! Воно й правильно... людям завжди вірити треба. Але прислів'я: "Довіряй, але перевіряй!" ще ніхто не відміняв. На ось, подивися на ці документи і побач істину!</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_bad_1">
<text>Що... що це таке? Ось тобі раз! Ось воно все як повернулося... терорист, вбивця, монолітівець... хто б міг подумати!? Але я тобі так скажу, агент 006... даремно ти старі справи минулих днів ворушиш... вчені з нього, не побоюся цього слова, людину зробили, а ти супостат, що удумав? Жив собі по тихому смутку Фріц з нами, тільки добро людям робив... а зараз такі, як ти йому проходу не дадуть! Папірці ці я собі залишу... а ти пішов геть звідси... ще раз побачу - нарікай на себе!</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_bad_2">
<text>Даремно ти так, Земляк... не так все просто, як хотілося б... багато чого ти не знаєш... ну, та добре, не згадуй лихом. А мені треба терміново Фріца провідати! І мене ніхто не зупинить!</text>
</string>


<string id="sugar_poll_0">
<text>Вітаю, професоре! Що трапилося?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_1">
<text>Принесли артефакт, молода людина? Наука не може стояти на місці через вашу нерозторопність.</text>
</string>
<string id="sugar_poll_2">
<text>Приніс, але не той, який потрібен Шахісту... але спочатку поговоримо, професоре... з цієї хвилини будете робити те, що я буду говорити. І не сперечайтеся, від цього залежить ваше життя. Можу припустити, що Круглов вже мертвий. Коли повинен прийти ваш новий знайомий?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_3">
<text>Тоді, коли ви принесете артефакт і я пошлю йому повідомлення. Ми повинні зустрітися в обумовленому місці. Але що відбувається?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_4">
<text>Значить ще трохи часу у нас є. Подивіться уважно на цю записку, що можете сказати?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_5">
<text>Жива вода? Що це? Ліки? Настоянка? Артефакт?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_6">
<text>Артефакт, який ми повинні передати вашому новому "колезі", зараз у мене інший артефакт, потім поясню... не час. Але де його шукати? Голова вже кругом...</text>
</string>
<string id="sugar_poll_7">
<text>Так тут написано ж... Жива вода у воді захована. У воді шукати треба, швидше за все під водою.</text>
</string>
<string id="sugar_poll_8">
<text>Знаєте, професор скільки води у Зоні? Стільки ж, скільки і радіації!</text>
</string>
<string id="sugar_poll_9">
<text>Ось саме... у болотах і драговині не шукайте, кишать вони монстрами, шукайте у водоймах з радіаційним фоном, їх не так багато.</text>
</string>
<string id="sugar_poll_10">
<text>Ясно, доведеться підмочити собі репутацію. Круглова шкода... куди він пропав?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_11">
<text>У мене до вас прохання, Стрілець... сходіть на Янтар і у Х-16, може, живий ще мій співробітник... ай-я-яй... як же це!?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_12">
<text>Гаразд, піду у лабораторію спочатку, а потім по водоймах полажу, а потім відразу до вас! А ви з бункера ні ногою і нікому ні слова! До зустрічі!</text>
</string>

<string id="sugar_poll_gon_0">
<text>Знайшов я Круглова, але було вже пізно. Ваш новий знайомий зробив з нього монстра. Довелося приспати. Іншого виходу не було. Пробачте, професоре. Посилайте "колезі" повідомлення, але арт понесу я. Де ви повинні зустрітися?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_1">
<text>Біля переходу у Лабіринт, біля каналізаційного люка, але...</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_2">
<text>Ніяких але! Хочете, як Круглов, бігати і гратися зі снорками по болотах? Ви ще не зрозуміли, з ким ви зв'язалися! Так що залишайтеся тут до кращих часів і нікому крім мене дверей не відкривайте!</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_3">
<text>Добре, але... що ви пропонуєте? Які будуть наші подальші дії? Артефакт треба віддати... інакше він мене вб'є!</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_4">
<text>Саме так... ось, що залишилося від Круглова... клаптик папірця. Значить так: відправляйте повідомлення, я залізу на дах бункера і подивлюся на цього прища у бінокль, потім спробую увійти у діалог, потім відразу до вас.</text>
</string>

<string id="sugar_poll_art_0">
<text>Як і очікувалося, сам ваш візаві не з'явився... шістку прислав... артефакт я віддав, можете не хвилюватися, але більше ні з ким ніяких контактів. Зрозуміло, професоре?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_art_1">
<text>Безумовно, але... Стрілець, у мене до вас прохання. Мені тут одному стало якось... не затишно. Може у вас є на прикметі який-небудь лаборант? Страшно мені, прямо скажемо... може хто-небудь погодиться підписати контракт на співпрацю зі мною?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_art_2">
<text>Можливо... є начебто... у Варлабі... Ледар. Але я впевнений, що ви його перевиховаєте, але далеко його не посилайте... без хліба... ги-ги-ги. Спробую його вмовити на автограф у документі. До зустрічі!</text>
</string>

<string id="sugar_contract_0">
<text>Це знову я, професоре... можете більше не хвилюватися! Ваш молодший науковий співробітник вже на підході. Рветься у бій! Виявив бажання у денний час чергувати на даху бункера, вечорами легка наукова бесіда і короткий тривожний сон.</text>
</string>
<string id="sugar_contract_1">
<text>Це гарна новина... що не кажи, а без Круглова я себе почуваю не у своїй тарілці. Набридло здригатися від кожного шереху і закриватися на всі електрозамки! Контракт підписаний? Значить, життя триває! Тільки у мене до вас ще одне прохання, Стрілець... Ледар тип ненадійний, потрібно його контролювати. Ви його відвідуйте по можливості, допомагайте йому і словом і ділом! Наполегливо раджу продати йому GPS-маячок і поставити мітку! Це дуже важливо для нього, для нас і для вас у деякій мірі! Домовилися?</text>
</string>
<string id="sugar_contract_2">
<text>Домовилися, ви праві... треба цього дурня тримати у їжакових рукавицях. А тепер про головне: ось документ! Хлопець звичайно, у науці нуль, але охоронця від Бога ми з нього з часом зробимо. Знайомтеся, розмовляйте... а мені пора. Успіхів у роботі. Будьте обережні!</text>
</string>


<string id="quarrel_vitamin_0">
<text>Привіт, Вітамін. Вирішив у передачі "Модний вирок" взяти участь? Де таку красу надибав, друже?</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_1">
<text>Друже? Хм... прибери прикметник "модний"... це і буде твоя остання програма передач на сьогодні!</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_2">
<text>Чого це ти вз'єрепенився? Черевики тиснуть? Чи чел у плащі настрій зіпсував? Між іншим, це той самий Шахіст тобі подарунок підніс. Тільки от за що, цікаво, а точніше, навіщо?</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_3">
<text>Швидше більярдист, ніж шахіст. Вісім куль мені вкотив і навіть оком не моргнув. А от у шахи я у нього постійно вигравав, навіть один раз кіндермат поставив. Так що ніякий це не шахіст. Журналістом назвався, фотокореспондентом. Зону хоче відобразити для нащадків. І нам пару фоток показав. Цікаві фотки... у першу чергу для тебе. Рюкзак він просив тобі передати, спустися вниз, де круглі ємності, там він лежить. А потім приходь до мене на останню нашу розмову.</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_4">
<text>Ну, гаразд! З глузду всі посходили... а цей Шахіст мені вже порядком набрид, падла...</text>
</string>

<string id="quarrel_vitamin_off_0">
<text>Ти що, Вітамін?! Ти віриш не мені, а цьому фотографу доморощеному? Це ж фотошоп! Підстава, розумієш? Йому у кайф, щоб ми перестріляли один одного! Схаменися!</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_off_1">
<text>Це не підстава, це його робота: викривати таку гниль, як ти. Редиска ти, Стрілець... Волівець зовні, а Долгівець всередині... готуйся до розплати! І долгівцям я про тебе через свого чоловічка настукав, що ти і нашим і вашим. Так що і у них про тебе буде пам'ять не ахти! Так... а черевики я у журналіста у шахи виграв! Прощавай...</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_off_2">
<text>Ну-ну... подивимось!</text>
</string>


<string id="farewell_idler_0">
<text>Ну, що... боєць невидимого фронту? Скінчилися твої канікули... починаються жорстокі сірі будні. Я з Кленовим поговорив... будеш тепер у Сахара опричником. Збирайся у дорогу, аспірант, три класи сільпо... ось контракт, став автограф і дуй на Янтар!</text>
</string>
<string id="farewell_idler_1">
<text>Так відразу? А як же... так, а що ж тоді... мені ж тут ще... дещо треба... бо... абияк...</text>
</string>
<string id="farewell_idler_2">
<text>Десь твій вселенський розум дуже потрібен науці... все! Вирішено, Голограма без тебе тут впорається. Підписав? Давай сюди! Коротше, одна нога на Янтарі, інша теж там. Прийду - перевірю!</text>
</string>

<string id="request_idler_0">
<text>Ну, ось ти і вдома... не метушися, освоюйся, звикай до навколишнього оточення. Звичайно, це не Варлаб, але, якщо сильно постаратися, то вижити можна... говори, що треба?</text>
</string>
<string id="request_idler_1">
<text>Стрілець, справа є! Я розумію, що не маю права тебе просити, але якщо я з бункера вийду, то вважай відразу труп. А ти бувалий сталк, допоможи!</text>
</string>
<string id="request_idler_2">
<text>Допоможу, якщо це стосується охорони Сахара. У науці ти нуль без палички, тому будеш Сахару анекдоти розповідати, довгі радіаційні вечори з ним коротати, ну, і охороняти по можливості.</text>
</string>
<string id="request_idler_3">
<text>Згоден, але є проблема... мені б стволів штуки з дві і патронів трохи. Тоді ми б сміливіше тут у бункері іржали після чергового бородатого анекдоту. Мені б для ближнього бою, що-небудь солідніше, типу ТОЗ-34 і для далекого снайперку, типу "Гвинторіз" не завадило б. Я б з даху бункера, як ворошиловський стрілець, тримав би ситуацію під мінімальним контролем. Зробиш?</text>
</string>
<string id="request_idler_4">
<text>Заради Сахара, хоч на край Зони. Добре, будуть тобі стволи і патрони. А поки що кріпіться.</text>
</string>

<string id="request_idler_helped_0">
<text>Ти що це, хлопче, своїх вже не впізнаєш? Протри очі спросоння. Це ж я, Стрілець! Дав у руки гранату мавпі на свою голову! А якби я палити почав? Забув, як рука під гіпсом свербить!?</text>
</string>
<string id="request_idler_helped_1">
<text>Ой, прости, Стрілець, винен-дурень-ура-виправлюся! Я тут від страху скоро сам на зомбі перетворюся. Палю у все, що ворушиться. Інстинкт самозбереження у мені загострився.</text>
</string>
<string id="request_idler_helped_2">
<text>Ти дивись, стережися, але без фанатизму, а то тут є табір нейтралів неподалік. Зачепиш когось, прийдуть, рожу наб'ють і наукового ступеня не спитають. Притуплять твої загострені почуття. Забирай стволи... від серця відриваю. Бувай, пеньок!</text>
</string>


<string id="maple_rustles_0">
<text>Вітаю, товаришу Кленов! Я дивлюся, ви не тільки фахівець зі створення артефактів, ви і поскладніші завдання вирішуєте. У такому випадку у мене до вас приватна розмова!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_1">
<text>Заінтригували... слухаю вас уважно!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_2">
<text>Почну без прологу: Що вам відомо про об'єкт "G-101"?</text>
</string>
<string id="maple_rustles_3">
<text>Хм... все таємне колись стає явним. Нерозумно сподіватися на секретні грифи і печаті. Мені мало що відомо. Мені було поставлено завдання винайти мовний апарат для передачі у ефір текстових повідомлень за допомогою електричних хвиль і адаптувати його до відомих накопичувачів і носіїв інформації, таким, як КПК або мобільний телефон. Я зі своїм завданням впорався, а більше...</text>
</string>
<string id="maple_rustles_4">
<text>І вам навіть не цікаво, де біоробот зараз? Хм... але мене більше цікавить цифровий код розблокування об'єкта "G-101" і його колір. Слухаю вас.</text>
</string>
<string id="maple_rustles_5">
<text>Ця НП трапилася у нічне чергування Ледаря. Нас тоді охороняли найманці. А тут прийшли монолітівці і почалося... стрілянина, крики, кров. Коли трохи отямилися, виявили пропажу об'єкта і секретних документів, у яких була інформація по коду розблокування. Вік дає про себе знати... пам'ятаю тільки, що цифра була шестизначна... а код був трибарвним і хитромудрим якимось... смішним навіть. Калугін був людиною з почуттям гумору. Так... раджу поговорити з Ледарем. Може, цей йолоп-говорун відзначиться розумом і кмітливістю!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_6">
<text>І на цьому спасибі. Піду до Ледаря. Будемо сподіватися, що він ще живий.</text>
</string>
<string id="maple_rustles_7">
<text>І ще... соромлюся просити... і так затруднив вас у деякій мірі, але заради науки і миру на Землі насмілюся так би мовити. Вже дуже мені з наукової точки зору цікаві ізоморфні артперетворення. Якщо вас не затруднить, поглядайте під ноги у районах великих аномальних скупчень різного виду енергій. Може який ізоморф на очі і попадеться. Буду сподіватися!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_8">
<text>Добре, професоре, але самі розумієте... тут і так спокій нам тільки сниться, а я вже другу добу не їм і не сплю. Але, можливо, і знайду щось цікаве. Чекайте!</text>
</string>

<string id="maple_rustles_off_0">
<text>Так... ну, і задали ви мені задачку, професоре! Але я зате вивчив систему послідовності появи гіпертрофованих ізоморфних артперетворень у міжгалактичному часі і просторі у рамках всієї Світобудови і Космічної нескінченності по відношенню до теорії відносності Ейнштейна...</text>
</string>
<string id="maple_rustles_off_1">
<text>Так??? Сильно сказано, товаришу Стрілець... але боюся ваші спостереження суто індивідуальні і вимагають повноцінного тестування, але це не означає, що кожен індивідуум, мислячий абстрактно, не повинен мати парадоксальних емоцій і позитивних тенденцій у рамках Космічних колізій, всього Всесвіту і нашої Блакитний Планети зокрема... давайте ваші знахідки... дуже цікаво, так би мовити... дуже.</text>
</string>
<string id="maple_rustles_off_2">
<text>Дивні предмети... відразу видно, що з паралельного світу. Я побіг, а ви тут вивчайте... бо ми повинні знати, кому ми віддамо у руки побудовану нами будівлю, у загальних рисах, так би мовити... бо... бо ось!</text>
</string>


<string id="interrogation_idler_0">
<text>Тільки спробуй скажи, що нічого не знаєш і нічого не пам'ятаєш! Відразу у вухо дістанеш!</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_1">
<text>А що я повинен пам'ятати?</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_2">
<text>Таблицю множення... йолоп Царя Небесного! Цифровий код і його колір для розблокування об'єкта "G-101". Чув про таке? А може побачити довелося? Ти його ще проспав на своєму чергуванні.</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_3">
<text>Аааа... страху я тоді натерпівся... повні штани. Цифри не пам'ятаю... у мене завжди з ними проблема була... ще зі школи. А от з гуманітарними науками... фізкультура, спів, праця, малювання, позакласне читання... це я завжди будь ласка, на тверду трійку виходив.</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_4">
<text>Ти, Ледар, геній чистої краси. Що з кольором коду?</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_5">
<text>Я про колір навіть вірші написав. Ось послухай: Сіре небо! Бурі хмари! Хльостає козюлистий дощ! У Зоні ти не був! Це і краще! Більше трохи проживеш!!! Ну як?</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_6">
<text>Класика світового жанру... а колір так взагалі! Ха-ха-ха... молодець Калугін, земля йому пухом. Гаразд, бувай, батько української поезії. Колір коду я запам'ятав.</text>
</string>


<string id="cunning_forester_0">
<text>Здрастуй, старий... як життя молоде? Що чути? Про що народ ремствує? Про Шахіста нічого не говорять?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_1">
<text>Кажуть, що плотей доять... народ морально стійкий, один тільки Шадовман кінця світу чекає, тріпоче не по-дитячому... а так все під контролем, молодий чоловік.</text>
</string>
<string id="cunning_forester_2">
<text>Може хто у гості заходив? У плащі, з рюкзаком за спиною, під вусиками, з сивим волоссям... га?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_3">
<text>Може й заходив... так, з сивим волоссям, у плащі, але без рюкзака і вусиків. І кого тільки у Зоні не зустрінеш?! Вчені і поети, художники і письменники, кухарі і бармени... а після твоїх відключень Випалювача навіть кореспонденти почали по лісах шаритися... і не бояться же ж! Покажи йому, бачте, ліс, наймись йому, знаєте, сталкером і проведи його на покинуту територію...</text>
</string>
<string id="cunning_forester_4">
<text>А ти що? Провів? Що за територія?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_5">
<text>Ліс показав у загальних рисах, а проводжати відмовився... сказав йому, що роки не ті - по байраках та ярах шастати. Та я й сам толком не знаю про ті краї, чув, що Цвинтарем покинутої техніки то згубне місце кличуть. Пропади воно пропадом! Я краще тут свій вік доживу серед рідних псі-собак і кровососів. Звик...</text>
</string>
<string id="cunning_forester_6">
<text>Ясно... а про мене нічого цей газетяр не питав? Шукав може мене?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_7">
<text>Так от я і кажу... ти особистість широко відома у вузьких колах... навіть йому про тебе відомо... просив дещо тобі на словах передати... за снайпера велике людське спасибі, а грибочки смажені з цибулею ще ніхто з меню не викреслював. Смієшся? А адже мухомор теж гриб... його тільки приготувати вміти треба... не довариш - каюк, пересмажиш - теж ласти склеїш... це, брате ти мій, не Дімону-Кулінару консервами торгувати. Походи по лісу, пошукай під ялинками цих делікатесів, корзинку назбираєш - відразу до мене, а я тобі інформацію і видам... по руках?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_8">
<text>По руках, Гурман Петрович... тільки не корзинку, це не корзинка, а баул комівояжера... а штук десять, вистачить на вечерю при свічках... скоро буду, чисти чан!</text>
</string>

<string id="cunning_forester_off_0">
<text>Твої рідні псі-собачки і улюблені кровососи заважають один на один залишитися з природою, псують, так би мовити, загальний пейзаж... ось, тримай... один в один красені, навіть муха не велась... гииииии... ти хоч би помив їх на всяк випадок, а то отруїшся.</text>
</string>
<string id="cunning_forester_off_1">
<text>Не боісь... не вперше! Зараз замочу їх на півгодинки, і можна на вогонь ставити... так от... сказав цей чел, що, якщо хочеш його побачити для інтерв'ю, то шукай його у тутешніх тунелях, там він ночувати буде, сміливець однак... ось і все!</text>
</string>
<string id="cunning_forester_off_2">
<text>І все? Рідкувато, але калорійно... вночі, значить, його шукати? Хитро! Гаразд, старий, піду я... смачного. Я там Шадовману мило і мотузку дістав... так може відразу... ги-ги-ги!</text>
</string>


<string id="arrival_major_0">
<text>Ось так зустріч! Не чекав, не чекав... це що ж виходить, військовий на побігеньках у вбивці! Куди ми котимося? По похилій площині...</text>
</string>
<string id="arrival_major_1">
<text>Розмови у строю... підстрибнув, впав, віджався... віддав артефакт, оговтався, покурив і відригнув у твань за бункером. Твоє діло маленьке, салага... ти ще про честь мундира згадай, щеня... мені платять - я працюю, не платять - я командую... хто на що вчився, приблуда зонівська... звільняйся від непосильного тягаря і гуляй, поки я добрий...</text>
</string>
<string id="arrival_major_2">
<text>Хочу вам доповісти, товаришу майор, що ви у небезпечну гру вплуталися... як би чого летального не вийшло. Забирай арт, поки живий. Привіт Шахісту!</text>
</string>


<string id="mad_circle_0">
<text>Круглов, що з тобою? Що він з тобою зробив? Іди у бункер, тебе чекає Сахаров! Схаменися!</text>
</string>
<string id="mad_circle_1">
<text>Білому Клоуну вбивство зійде з рук... хто такий Сахаров? Білому Клоуну вбивство зійде з рук... йди, я не хочу жити... хто ти такий? Я вб'ю і себе і тебе... йди, поки не пізно... білому клоуну... вбивство зійде з рук... вбивство... вбивство!</text>
</string>
<string id="mad_circle_2">
<text>Це кошмар якийсь! Чорт знає, що відбувається! Треба подалі від нього триматися... він збожеволів!</text>
</string>


<string id="telepathist_cyclops_0">
<text>Привіт, хлопці! Як кошенята? Як здоров'я? П'єте молоко коров'яче? Ха-ха-ха... радий вас бачити у хорошому настрої і доброму здоров'ї! Але я, Циклоп, до тебе прийшов у справі... дуже непростій справі... допоможеш?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_1">
<text>Тому, хто допомагає людям, я буду відданим слугою, але тільки дуже треба буде обороняти і наш спокій! Говори, старина, що сталося? А потім і я тобі розповім про нашу проблему. Зрозумій мене правильно, старина... справа не у тому, що ти мені, а тоді я тобі. Сам розумієш, ти профі, спец, екстра... а ми трохи у іншому напрямку працюємо, так би мовити... гаразд? Говори, що за справа?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_2">
<text>Натяк зрозумів... ти головою працюєш, а я ногами... ха-ха-ха... гаразд, проїхали! Треба знайти одного фрукта... підказок я не бачу, а всю Зону не оббігати, вона велика. Сподіваюся на твої телепатичні здібності. Як нам підійти до пошуку? Є ідея?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_3">
<text>Ідея мені не допоможе. Мені допоможе якась штучка цього фрукта... годинник, авторучка, блокнот... почерк... є що-небудь схоже?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_4">
<text>Напевно, є... ось частина його щоденника... повинен бути, по ідеї, його почерк... думки вже точно його! Як я розумію, те, що тобі потрібно?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_5">
<text>Добре... дуже цікаво... збоченець якийсь... між іншим, страшна людина... бачу чорну ауру, а всередині обличчя смерті у нестерпних муках... жінки, діти, старі... у небезпечну гру ти вплутався, старина! Гаразд... тут все більш-менш зрозуміло, розберемося... і обійдемося у такій заварусі без поезії, тому що це сіра проза життя. Але у нас теж проблемка намалювалася. Поки я вникну у курс справи, сподіваюся, і ти нам у допомозі не відмовиш. Зараз зрозумієш, чому ти спец, а ми так просто, погуляти вийшли. Треба прибрати банду месників на чолі з Химерою. Відморозкам, які вбивають людей заради розваги, не місце на нашій землі... але не це головне. За ними хтось стоїть і хтось їх вербує. Наше завдання дізнатися, хто! У Химери повинна бути хованка, а у ній, за моїми припущеннями, папери, які вказують на ватажка. Сьогодні ми зачистили табір, а завтра прийдуть інші, ще більш відморожені. До речі, за моїми даними до них йде поповнення. Так що будь напоготові! Твоє завдання знайти документ і принести мені, а ми по своїх каналах покладемо цьому неподобству кінець! Зробиш?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_6">
<text>Постараюся... а ти почаруй з моїм фруктом... дуже треба мені його знайти... розумієш? Гаразд, я пішов... треба обдумати, як цю операцію краще провернути... чекай мене і я повернуся.</text>
</string>

<string id="telepathist_cyclops_off_0">
<text>Старина, здається мені, ми з тобою шукаємо одного і того ж фрукта. Ось лист покійному Химері... зверни увагу на почерк, а я на підпис. Як на мене, схожість очевидна. Ні?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_off_1">
<text>Так... вчасно ми їх випередили... так, лист і твій щоденник писав один і той же чоловік... значить одну справу робимо, старина... це мене радує! Тим більше є зрушення по твоєму питання. Дивись уважно у щоденник цього фрукта... бачиш, буква "щ*" з помаркою... це не випадково! За моїми телепатичним даними, таких частин щоденника має бути близько десяти... а точніше... мммммм... дев'ять! Дивись у всіх частинах ось такі букви з помарками і складай з них речення... у ньому і буде наводка на нашого Гросмейстера! Зрозумів?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_off_2">
<text>Зрозумів... голова ти, Циклоп! Дякую... піду збирати до купи частини щоденника і складати мозаїку, а ти, старина, помолись за мене, але будь упевнений, що я приберу цю мерзоту з лиця землі! Вперед!</text>
</string>

<string id="dialogue_brother_0">
<text>Батько! Це ти? Що ти тут робиш? Я нічого не розумію... я шукаю Мурзо... так це ти!?</text>
</string>
<string id="dialogue_brother_1">
<text>Так... це я... я Мурзо, але на наш спільний жаль я не той Мурза, якого ти шукаєш. Я його брат! Так! Так! Так... я не згорів тоді у будинку... я встиг втекти, але навіщо? Навіщо я жив увесь цей час!? Заради Пантери? Але її більше немає... і життя моє втратило останній сенс... він наказав мені йти сюди... сказав, що тут я знайду справжнього вбивцю моєї дівчинки... я вже не знаю, кому вірити... це ти? Ні, я не знаю... так, це вже й не важливо... він все одно зробив так, щоб ми обидва померли... назад шляху немає... я не боюся померти... швидше я навіть хочу померти... а тобі треба вижити не дивлячись ні на що! Щоб покінчити з цим кривавим безумством! Розум мій скаламутився, він не слухає мене... біжи, Стрілець, поки не пізно... а я залишуся тут назавжди... але вже пізно... занадто пізно...</text>
</string>
<string id="dialogue_brother_2">
<text>Та, зачекай ти, старий! Це він убив Пантеру! Ще можна все виправити! Аааааааааааа... чорт!</text>
</string>

<string id="death_idler_panic_0">
<text>Ось тобі і на! От тобі й маєш! Вся Зона гуде, що ти згинув смертю хоробрих... по спецканалу навіть повідомили, Сахаров на зраді, а хлопець живий-здоровий і у вус не дує! Знову влип у неприємності?</text>
</string>
<string id="death_idler_panic_1">
<text>Гірше... тільки нікому не розповідай. Послав мене Сахар напередодні на заміри на Росток, не люблю я ці виміри довбані... а у таборі нейтралів полювання на псевдиша трапилося... я назад, а близько бункера долгівці зомбаків мочать... я до гаражів, а там снорки. Побігав я так не пам'ятаю скільки часу і близько табору сталків втратив свідомість... вразлива у мене натура, а всі подумали, що я ласти склеїв. Нейтрали три дні мене спиртягою відпоювали, ось Сахар і розхвилювався. Ех... ніколи я не звикну до відкритого простору Зони... тонкої я структури особистість... піднесеної...</text>
</string>
<string id="death_idler_panic_2">
<text>Якщо тонкої структури, то на Великій Землі тобі тим більше не місце. Отже йди заспокой Сахарова і берися за свої прямі обов'язки... підмети бункер чи що, обід звари... це наша з тобою доля, це наша з тобою біографія! Будь здоровий, не кашляй!</text>
</string>

</string_table>