<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
 <string id="black_bronik_dialog_0">
		<text>Привіт, Вовк, я від Сахарова, він сказав, що у тебе є для мене якийсь подарунок?</text>
	</string>
	<string id="black_bronik_dialog_1">
		<text>Привіт! Який ще подарунок? А... ну зрозумів... Він броник новий має на увазі, який ми з Фанатом пару місяців тому на Радарі знайшли, близько розбитого вертольота. Даремно я йому цей екзоскелет показав, тепер ось доведеться віддати його тобі, у мене перед вченим боржок є. Тільки, розумієш у чому справа, не можу я просто так тобі його віддати, це єдина цінна річ, яка у мене є. Я хотів його продати за гарною ціною і на виручені гроші купити артефакт, дуже дорогий і рідкісний - "Чорний ангел". У мене на Великій Землі донька сильно хворіє - лейкемія, а її лікуючий лікар десь вичитав, що цей артефакт відновлює функцію кісткового мозку, а ракові клітини під його впливом лізуются, розумієш?</text>
 	</string>
        <string id="black_bronik_dialog_2">
		<text>Якщо чесно, не дуже, але допомогти тобі був би радий. Де цей артефакт роздобути можна, не в курсі?</text>
        </string>
        <string id="black_bronik_dialog_3">
		<text>Знаю я приблизне місце, де цей артефакт зазвичай з'являється. Навіть бачив його здалеку один раз, та підійти до нього близько не зміг через килим аномалій навколо, а потім, скільки не ходив туди, не попадався він мені більше. Це на Радарі в Іржавому лісі. Тільки будь обережний, за чутками, цей артефакт якимось чином нечисть всяку притягує, наче магнітом, і фонить так, що лічильник Гейгера зашкалює, так що одягай на пояс все, що знижує радіацію! Візьми ось арт, добре знижує рівень радіації, хоч якось на допомогу тобі буде... І ще, я там недалеко від вертушки, ничку зробив, в ній ствол непоганий лежить, принеси мені його, будь ласка.</text>
 	</string>
	<string id="black_bronik_dialog_4">
		<text>Ну, мутантами мене не налякаєш! Сходжу зараз, пошукаю твій рідкісний артефакт, а заодно і ствол у ничці.</text>
	</string>
	<string id="black_bronik_dialog_5">
		<text>Вибач, але покищо ніколи займатися пошуком твого артефакту, потім як-небудь.</text>
	</string>
    <string id="black_bronik1_dialog_0">    
        	<text>Да-а уж, звірини там "по саме не балуйся"! Увесь запас дробу і картечі вивів, ледве ноги звідти забрав, таке враження, що вони з усієї Зони туди збіглися. Але артефакт твій все ж знайшов, тримай.</text>
	</string>        
        <string id="black_bronik1_dialog_1">
		<text>Ну ти чолов'яга, спасибі тобі величезне, ти навіть не уявляєш як мене виручив! Броник цей лежить у моїй ничці, тут недалеко, на північ від бази наймів, у поглибленні в скелях. Там ще сліпі пси люблять тусуватися, я їх прикормив ковбаскою, так вони вже майже ручні стали! Вкусити не повинні. Тільки ти з собою пару батонів ковбаси захопи. Як почуєш гавкіт, так викинь їм назустріч ковбасу - поки вони її їдять, ти спокійно з хованки все, що потрібно дістанеш. Тільки зброю не діставай, не люблять вони цього, як учують запах пороху - можуть цапнути!</text>
	</string>
        <string id="black_bronik1_dialog_2">
		<text>Добре, піду заберу свій приз. Сподіваюся, що про "незлих собачок" ти не пожартував. Була десь у мене в рюкзаку ковбаса...</text>
	</string>

 <string id="fanat_bronik_dialog_0">
		<text>Ну привіт, злодюжка дрібний! Розповідай, навіщо броник у Вовка спер? Тільки не відмазуйся, читав я твою записку.</text>
	</string>
	<string id="fanat_bronik_dialog_1">
		<text>Привіт! Який я тобі "злодюжка"? Ніколи чужого не брав. Броник цей ми з Вовком разом на Радарі знайшли, так що він такий же його, як і мій. Костюмчик цей я йому поверну, за це не хвилюйся. А тобі то який інтерес до цього броника?</text>
 	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_2">
		<text>Я його чесно заслужив. Ми з Вовком домовилися - я йому арт дістаю дуже рідкісний, а він мені цей броник віддає. Де він зараз? Сплавив вже комусь?</text>
        </string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_3">
		<text>Ну я про ваші справи з Вовком не в курсі. Чому він обіцяє річ, яка належить нам обом? У мене його зараз немає, він у Хреста, в Забутому Лісі. Нещодавно з ним в покер перекинулися. Гроші у мене закінчилися, а тут якраз "масть поперла" - фуллхаус зловив, а закритися нема грошей, ну я броник і поставив на кон... хто ж знав, що у цього шулера каре на тузах сидить. Ну от так і просрав броник. Я сказав Хресту, що викуплю його через тиждень, завтра термін закінчується, а потрібну суму я так і не зібрав. У 80 косарів він його оцінив.</text>
 	</string>
	<string id="fanat_bronik_dialog_4">
		<text>Нормальна перспективка. Ти що, пропонуєш мені за тебе 80 тисяч гривень Хресту віддати?!</text>
	</string>
	<string id="fanat_bronik_dialog_5">
		<text>Не гарячкуй, не все так тухло! Є у мене один варіант, тільки не знаю, наскільки хороший. Тут один фармацевт, давнішній мій приятель з Великої Землі, замовлення мені зробив на руки псевдогіганта, він з них засіб якийсь навчився робити, омолоджуючий. Сам напевно знаєш, регенерація тканин у цих "курчат" скажена, всі рани "на очах" затягуються. Так ось, у баб, вибач, у жінок, теж усі зморшки за тиждень розгладжуються, після масок з цього еліксиру, що мій фармацевт призвичаївся робити з лап цих тварюк.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_6">
		<text>Напевно дружини нових українців величезні гроші за це "вариво" відвалюють, хе-хе. Тільки я не зрозумів, Фанат, ти до чого хилиш?</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_7">
		<text>Величезні - не те слово, нечувані суми вивалюють! Так ось, власне, замовлення у мене на ці лапи. Бере їх друган мій тільки оптом. Мінімальна партія - 15 лап. За цю партію 100 штук, непогано, вірно? Якраз увесь борг Хресту покриє, а 20 які залишаться разом прогуляємо. Класно ж, погодься.</text>
	</string> 
        <string id="fanat_bronik_dialog_8">
		<text>Ти що, Фанат, з дуба впав? 15 псевдишів завалити!! Тут поки одного угробиш - запаришся, а тут 15! Та й лапи не з кожного зрізаються, ти ж знаєш. Тобто доведеться завалити більше тварюк, а це тобі не "пуп дряпати брудним пальцем". Краще б твій друг з голів тушканів еліксир варив. Та й де я тобі стільки псевдогігантів відразу знайду, ти хоч про це подумав?</text>
	</string> 
        <string id="fanat_bronik_dialog_9">
		<text>Звичайно подумав! Знаю я про одну зграю, яка давно по Зоні мігрує у пошуках їжі, живуть вони стадом, разом дитинчат вигодовують. Начебто тупорилі мутанти, а розуміють, що разом треба триматися, їх звичайно ніхто і не чіпає, і вони швидко стали розмножуватися. Тепер це стадо налічує 20-25 голів, нам цілком вистачить. За моїми даними, вони зараз в Темній долині пасуться. Сходи, га? Я б з тобою пішов, але на кого я молодняк кину, сам розумієш. А ти у нас хлопець крутий, он як хвацько недавно з найманцями розібрався, та ще й самостійно.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_10">
		<text>Та вже, звичайно, "на кого я молодняк кину", як до Хреста бігати, в карти різатися, так тебе це питання не турбує. Гаразд, картяр-невдаха, сходжу в Темну Долину, подивлюся на цю чудо-зграю.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_11">
		<text>Ні, Фанат, сам програвся в карти, сам і вали мутантів-переростків!</text>
	</string>        
    <string id="fanat_bronik_dialog1_0">    
        	<text>Тримай свої 15 лап, катала недороблений.</text>
	</string>        
        <string id="fanat_bronik_dialog1_1">
		<text>О-о, привіт! Живий? А я і не сумнівався, що ти швидко цю зграю порубаєш в капусту! Я повідомив моєму фармацевту, що скоро буде партія лап, він вислав гроші. Ось, візьми 90 тисяч, як домовлялися, 80 Хресту, а нам з тобою по 10, все по справедливості.\n Швидко, однак, ти впорався. Якщо набереш ще 15 лап, заходь, домовимося про обмін на регулярній основі. Фармацевт у мене їх постійно запитує. Ти поки до Хреста йдеш, я цю вже партію відправлю на Велику Землю, от з лапами і приходь потім, після того як у Забутий ліс сходиш.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog1_2">
		<text>Ну ти і халявщик, Фанат! По якій справедливості?!! Поки ти тут прохолоджувався, я від цієї скаженої зграї по всій Темній Долині як сайгак носився! Гониш же, що сотку фармацевт тобі за партію відстібає, напевно рази в півтора більше. Нічого не знаю - жени всі сто тисяч і баста! І давай швидше, а то мені ще до Хреста в Забутий ліс пертися. Свій же броник викуповувати!</text>
	</string>

        <string id="fanat_obmen_dialog_0">
		<text>Лапи переростків ще потрібні твоєму корешу фармацевту?</text>
	</string>
        <string id="fanat_obmen_dialog_1">
		<text>Лапи потрібні, звичайно! Тільки от з готівкою біда, порожній зовсім... Але можу запропонувати картеч, по дві пачки за кожну лапу, але мінімальна партія 15 штук. Згода?</text>
	</string>
        <string id="fanat_obmen_dialog_2">
		<text>А фіг з ними, з грошима, давай картеч, знадобиться!</text>
	</string>
        <string id="fanat_obmen_dialog_3">
		<text>Ну ти і жмот, Фанат! По дві пачки за лапу псевдиша?! Та я краще рагу з них зроблю і всіх новачків у селі нагодую, а тобі не дам спробувати!</text>
	</string>

  <string id="krest_bronik_dialog_0">
		<text>Привіт, Хрест! Ось прийшов броник викупити у тебе, який Фанат тобі в карти програв. Він сказав, що 80 тисяч тобі винен. Бабки при мені, забирай, а костюмчик мені віддай, я давно вже в ньому хизуватися повинен, та ось довелося побігати через чуже роздовбайство.</text>
	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_1">
		<text>Давненько не бачилися! За броником прийшов? Ну що ж, воно і зрозуміло - броник знатний, варто через нього побігати по Зоні, пил поковтати. Тільки от бачиш в чому справа... Те, що ти 80000 гривень приніс, це добре, це правильно - картковий борг потрібно повертати, справа честі! Але ж я пояснив Фанату, що броник віддам, тільки коли вони з Вовком ствол обіцяний мені принесуть. Тільки так і ніяк інакше.</text>
 	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog_2">
		<text>Який ще ствол?! Слухай, Хрест, а личко у тебе не трісне? 80 тисяч, та ще й ствол якийсь вигадав. Ти що тут на самоті, зовсім берегів не бачиш?!</text>
        </string>
        <string id="krest_bronik_dialog_3">
		<text>Не груби. Це ти до мене прийшов за броником, а не я до тебе. Не хочеш, не треба. Але я бачу Фанат тебе не ввів у курс справи. Ти що ж, думаєш Вовк з Фанатом так ось випадково брели-брели по радару і "абсолютно випадково" набрели на вертоліт, що впав, а поруч з ним броник унікальний лежить - їх чекає! Не будь таким наївним. Це я їм наводку на те місце дав, мені, між іншим, теж не малу суму довелося за інфу відстебнути. Я їх послав туди за стволом - "AA-12" автоматична рушниця Атчіссона, а броник сказав, щоб залишили собі, в якості нагороди, мені він ні до чого - все одно "не мій розмірчик", а ось хороша автоматична рушниця мені як повітря необхідна, бачив адже, скільки тут нечисті всякої бігає.</text>
 	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_4">
		<text>А мені Вовк сказав, що це його ствол! Він його ще просив з Радара йому принести з хованки.</text>
	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_5">
		<text>Я сподіваюся у тебе вистачило розуму не віддати йому дробовик, якщо ти його знайшов звичайно? Загалом так, моя умова - 80 тисяч + рушниця Атчіссона і отримуєш наводку на мою ничку з потрібним тобі броником.</text>
	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog_6">
		<text>Ну я вже стільки бігаю за ним, що нерозумно зупинятися за крок від отримання заслуженої нагороди. Буде тобі твій дробовик.</text>
	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_7">
		<text>Ні, Хрест, залиш краще цей броник собі, може все-таки тобі вдасться натягнути його на свою товсту нахабну дупу, а я більше в Іржавий ліс ні ногою!</text>
	</string>
       <string id="krest_bronik_dialog1_0">    
        	<text>Ось твій ствол. Знову ці тварюки там на мене чекали. І звідки вони там тільки беруться в такій кількості?!</text>
	</string>        
        <string id="krest_bronik_dialog1_1">
		<text>Ну а як ти хотів. Чим ближче до центру Зони, тим більше монстрів, і тим вони небезпечніші! Загалом так, броник цей я в Х-16 заховав. Місце точно не пам'ятаю, "під шафе" маленько був, ну та там лаба невелика, думаю швидко знайдеш.</text>
	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog1_2">
		<text>Де? У Х-16?! Ну ти б його ще в Саркофагу сховав!</text>
	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog1_3">
		<text>Треба буде і в Саркофагу сховаю! Знаєш, подалі покладеш - ближче візьмеш. А там Сахаров поруч, думаю, якщо Фанат його не викупить, то професор непогані бабки за унікальний костюм відвалить.</text>
	</string>
       <string id="krest_bronik_dialog1_4">
		<text>Ну і фантазія у тебе Хрест! І як ти не побоявся туди спускатися? Блін, варто тільки псі-установку відключити, як тут же "всякі Хрести" норовлять туди свій товстий зад сунути... Гаразд, піду на Янтар, пошукаю свій броник! Ну треба ж, додумався же ж там сховати...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_0">
		<text>Привіт, красуня! Не чекав тут, у Зоні, зустріти фотомодель. Яким диким вітром тебе сюди занесло? І навіщо костюм з хованки Хреста сперла?</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_1">
		<text>Привіт, рада, що тобі вдалося з лабораторії живим вибратися! Я - Аріадна. Ну ти вже, напевно, зрозумів з записки. Так, це я взяла костюм з Х-16, ледь встигла записку тобі дописати, як внизу, почулися кроки цих кіборгів-фанатиків. Ледве встигла звідти втекти.</text>
 	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_2">
		<text>Це такі непривітні "молоді люди" в екзоскелетах, ти їх маєш на увазі? До речі, що це за "фрукти", звідки взялися в Зоні, ти випадково не в курсі? Раніше таких не зустрічав.</text>
        </string>
        <string id="ari_lek_dialog_3">
		<text>Це танки, елітний спецзагін моноліту, вища каста, так би мовити. Вони нікому не підкоряються, тільки своєму лідерові - Нелюду. А ти не чув про них, томущо розповісти про них просто нікому. Ті, хто зрідка зустрічав їх у Зоні, там же, на місці зустрічі і залишалися лежати, назавжди. Ти єдиний, хто зустрів їх і ще після цього можеш розмовляти і пересуватися. Ці танки теж полюють за твоїм бронекостюмом. Їх цікавить анігілятор псі-хвиль, вбудований у костюм. Мабуть хочуть свої екзоскелети модернізувати. Але їх увесь час хтось випереджав. Ось і я, буквально за хвилину до їхнього приходу, встигла броник забрати з хованки Хреста. Як дізналася про цю схованку? Елементарно, простежила за Хрестом від Забутого лісу до самої лабораторії. Чесно кажучи, не думала, що він наважиться туди спуститися.</text>
 	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_4">
		<text>Тепер зрозуміло чому я на цих танків - броньовиків постійно нариваюся. Ти так і не сказала, звідки ж сама взялася в Зоні, і звідки про еліту Моноліту стільки знаєш?</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_5">
		<text>Я в Зоні не так давно, приблизно з місяць тут перебуваю, а от батько мій тут давно. Через нього я в Зону і прийшла. З ним біда сталася. Тато мій більше року на цих упирів - монолітівців працював, в секретній лабораторії, в Прип'яті. Робив для них ці костюми, в яких вони зараз ходять. Він у мене класний фахівець, технар, яких пошукати. І увесь цей час від батька не було звісток. Ми з мамою вже подумали, що тата вже живим не побачимо. Але, трохи більше місяця тому, батькові вдалося втекти з цієї лаби - скористався помилкою одного охоронця, підглянув у нього секретний код від замка і вночі втік. Утік не розбираючи дороги, та ще й вночі, і, зрозуміло, вляпався в якусь аномалію, хімічного походження. Залишився живий, але отримав сильні опіки обличчя, рук. Підібрали його два сталкера, що поверталися з далекого рейду, просто пощастило. Надали першу допомогу, та сюди, на Болота довели. І мені звісточку послали, я відразу сюди і примчала.</text>
	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_6">
		<text>А чим ти зможеш йому допомогти? Тут, у Зоні, немає кваліфікованих фахівців, які б змогли допомогти твоєму батькові. Вези його на Велику Землю, там допоможуть.</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_7">
		<text>Ні, там не допоможуть. Допомогти йому можна тільки тут, у Зоні! Я поговорила з Калмиком, він візьметься виготовити мазь, яка допоможе моєму батькові, але йому якихось інгредієнтів не вистачає. Ти б поговорив з ним, запитав, чого йому не вистачає? Допоможи, будь ласка, дуже тебе прошу! Ніхто не хоче братися за цю справу, а ти он який сміливий і фортовий, від танків живим пішов! Я броник відразу тобі віддам, і ще дуже цікавою інформацією з тобою поділюся, точно не пошкодуєш. Це не шантаж, костюм я з хованки у танків сперла, щоб він цим виродкам не дістався, та й до того ж знала, що ти, йдучи по сліду броника, все одно на мене вийдеш. Так, до речі, візьми трохи патронів до калаша, витратився, напевно, воюючи з цими кіборгами недоробленими...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_8">
		<text>Добре, маленька, сходжу, пошукаю ліки для твого тата. Але одна умова - броник і так мій, за інфу буду вдячний, але за ліки з тебе.... один поцілунок. Ну як, домовилися? Мовчання - знак згоди. Ну от і славно!... А за ствол, який ти залишила в ничці і за патрони до нього, спасибі!</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_9">
		<text>Ні, красуня, розбирайся зі своїм батьком сама, а я пас! Досить з мене цих пригод!</text>
	</string>
       <string id="kalmyak_lek_dialog_0">
		<text>Привіт, Калмик, я від Аріадни, вона сказала, що тобі потрібні інгредієнти, щоб виготовити лікувальну мазь для її батька. Які саме?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lek_dialog_1">
		<text>Привіт! Значить все-таки взявся допомогти дівчиську? Похвально. Вона тут майже до всіх зверталася за допомогою, але ніхто не наважився. Шкода дівчиська, добра вона, татові своєму допомогти хоче, і адже не побоялася у Зону одна приїхати... Загалом слухай, а краще запиши, 2 рази повторювати не буду. Для виготовлення мазі мені не вистачає:\n 1. Червоного мозку контролера\n 2. Червоної руки бюрера\n 3. Червоних щупалець кровососа\n І, найголовніше -\n 4. Д-Пантенол\n Де взяти перші три "червоні запчастини" від мутантів - твоя турбота, а ось Д-Пантенол є тільки в одному місці в Зоні - в шпиталі, що знаходиться в Східній частині Прип'яті.</text>
 	</string>
        <string id="kalmyak_lek_dialog_2">
		<text>Не питання, принесу все що перерахував, але от щодо... Панте... чогось там... як я в цей шпиталь потраплю, та ще в Східній Прип'яті. Я дороги туди не знаю.</text>
        </string>
        <string id="kalmyak_lek_dialog_3">
		<text>"Д-Пантенол". Кажу ж - запиши. Це мазь така, рани, опіки на очах затягує, але в мазі ти її не знайдеш, хоч в таблетках принеси, а я там вже розберуся. Стежинку в Східну Прип'ять я тобі підкажу, вона з Янтаря виведе тебе прямо на околицю Прип'яті. Як вийти назад, я не знаю. Знайди там торговця місцевого, Дімаком його всі кличуть, він тобі зворотну дорогу і підкаже, кращого провідника не знайти, всі таємні стежки в Зоні знає. Якщо попросить щось, зроби, він віддячить, від усієї душі.</text>
 	</string>
	<string id="kalmyak_lek_dialog_4">
		<text>Ну що ж, піду на Янтар, шукати цю стежинку на Східну Прип'ять. Як говориш, Дімак його звуть?...</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lek_dialog_5">
		<text>Ні-і-і вже, звільни, але в таку далечінь я не піду, я покищо ще з головою дружу!</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_0">    
        	<text>Та вже, ну і набігався я за твоїм... ДіПанти.. ПантиДинол..., тьху, загалом знайшов все, що ти просив, тримай.</text>
	</string>        
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_1">
		<text>Обалдіти! Ти все ж дістав його?! Молодчина! Тепер зроблю мазь, за своїм фірмовим рецептом. Тато у Аріадни за тиждень підніметься. Мені потрібен час для приготування мазі, всі частини мутантів повинні настоятися в слині плоті, так що процес трудомісткий. Як буде готова, дам знати.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_2">
		<text>Добре, а я покищо піду, відвідаю Аріадну...</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_3">
		<text>Даремно прогуляєшся. Нема твоєї Аріадни на Болотах. Увели її. Я ж тобі посилав СМС, що проблеми у нас... Прийшли якісь амбали в дивних екзоскелетах і потягли її, хлопці, що біля багаття сиділи навіть не ворухнулись. Один було спробував заступиться, так йому відразу прикладом в обличчя заїхали, досі в лазареті лежить з розбитим носом... Казав я їй "чого ти там стирчиш? Іди до Свиблова, до чистонебівців у табір, там безпечніше", так ні, вперте дівчисько, не послухалась...</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_4">
		<text>Стривай, як потягли?!! Куди потягли?!! Викладай, все, що тобі відомо!</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_5">
		<text>Не кричи ти так, всіх кровососів в окрузі розлякаєш. Кажу ж, не знаю хто вони такі. Вайла такі, в сріблястих екзиках, небагатослівні. Про якийсь броник її запитували... За всіма прикметами, начебто монолітівці, але точно не скажу. Я коли її тата оглядав, розговорилися трохи. Так от він розповів, що працював на якихось упирів більше року, під замком, у лабі в Прип'яті. А центральна база у них на Юпітері. Начебто з сумбурного пояснення хлопців, це ті самі монолітівці і є. Так що, швидше за все, твоє дівчисько у них в лігві, прогуляйся покищо до Юпітера, з'ясуй, що там з нашою подругою сталося, а до того часу як повернешся, я думаю, мазь буде готова. Ну а шлях туди знає тільки Дімак, стежку до нього ти вже знаєш.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_6">
		<text>От недоноски! Як вони мене вже дістали! Треба їхнього ватажка знищити, Нелюда, мені Аріадна розповідала, а то вони від мене не відстануть. Піду знову до "знавця таємних стежок", до Дімака.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek2_dialog_0">    
        	<text>Привіт, Калмик! Аріадна у тебе?!</text>
	</string>        
        <string id="kalmyak_lek2_dialog_1">
		<text>Привіт! Ну ти прямо як ураган налетів! Не переживай, все в порядку з твоєї Аріадною, жива - здорова! У таборі у чистонебівців вона, тебе з маззю чекає, чи ти забув, що ліки для її тата мені замовляв? Мазь давно готова, забирай.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek2_dialog_2">
		<text>Відмінно, піду в табір до Свиблова... Ах так, спасибі за мазь!..</text>
	</string>

        <string id="dimak_bloknot_dialog_0">
		<text>Привіт, Дімак, я від Калмика, він сказав, що ти знаєш як звідси вибратися. Підкажи, будь ласка, стежинку таємну.</text>
	</string>
	<string id="dimak_bloknot_dialog_1">
		<text>Привіт! Як там Калмик, живий ще, шаман наш?.. Дай вгадаю, напевно тобі від нього зілля якесь знадобилося, вірно? Ну та гаразд, це твоя справа, лізти не буду, але скажу лише одне - будь тут дуже обережний, тварюк тут останнім часом розплодилося багато, дивись по сторонам уважніше, та ствол свій, найкращий, з рук не випускай.</text>
 	</string>
        <string id="dimak_bloknot_dialog_2">
		<text>За попередження дякую! Я вже помітив, що "як по Бродвею" тут не прогулятися. Але, а все ж таки, підкажеш, як піти з цієї місцевості?</text>
        </string>
        <string id="dimak_bloknot_dialog_3">
		<text>Ну ти торопига! Дай же ж поспілкуватися, з живою людиною. Я тут вже кілька тижнів крім кровососів жодної живої душі не зустрічав... Гаразд, до справи, так до справи. Знаю кілька стежинок звідси, але точні координати переходів у мене в блокноті прописані, а на пам'ять не ризикну шлях тобі вказувати, заплутаєш ще, а я винен буду. Принесеш мій блокнот з розрахунками - точний шлях покажу, не схибиш. Книжечку я посіяв десь на "Річковому вокзалі", що на березі Прип'яті стоїть. Десь там вона повинна бути, більше ніде не міг посіяти, оскільки там свої останні розрахунки вносив.</text>
 	</string>
	<string id="dimak_bloknot_dialog_4">
		<text>Ну, що ж поробиш. Доведеться принести тобі твій "манускрипт", куди ж подітися, не до третього викиду ж тут кувати...</text>
	</string>
	<string id="dimak_bloknot_dialog_5">
		<text>Вибач, але я тобі не хлопчик на побігеньках, сам посіяв свою цидулку, сам і шукай!</text>
	</string>
    <string id="dimak_bloknot1_dialog_0">    
        	<text>О-о-т, же ж, попотів я, поки знайшов твій блокнот, ось, тримай, начебто цілий.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_bloknot1_dialog_1">
		<text>От молодець! Тепер точнісінько в Забутий ліс вийдеш, не схибиш. Перехід я тобі в КПК скинув. Він знаходиться відразу за кінотеатром "Прометей". Проблем бути не повинно.</text>
	</string>
        <string id="dimak_bloknot1_dialog_2">
		<text>Спасибі, Дімак! Тільки більше свій "цінний манускрипт" не втрачай, а то підбере який-небудь... кровосос, хе-х, і не бачити нам більше цінних переходів!... Слухай, друже, мені Калмик сказав, що потрібно червоний мозок контролера дістати, для виготовлення ліків, а от де його роздобути - я не розумію! Один-єдиний раз зустрічався мені такий мозок, але я його Свиблову віддав, і все, більше, скільки контриків не валив, ні у кого такого не бачив. Може ти в курсі, де такі водяться?</text>
	</string>
      <string id="dimak_bloknot1_dialog_3">
		<text>Та зажди ти, торопига! Спочатку в КПК свій глянь, перевір, з'явилася у тебе відмітка переходу? А вже про мозок твій, вірніше контролера, після і поговоримо.</text>
	</string>
        <string id="dimak_bloknot1_dialog_4">
		<text>Добре, звичайно, зараз гляну...</text>
	</string>
       
        <string id="dimak_televizor_dialog_0">
		<text>Так, все в порядку, спасибі, дорога позначилася. Так що там про мозок?</text>
	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_1">
		<text>Зустрічався я з таким контриком. Мене Сахаров попросив, якщо побачу такий, йому принести, для дослідів. Грошей обіцяв відвалити пристойно. Загалом, попалася мені така тварюка, саме з червоним мозком, як і просив професор. Я, радісний такий, пишу йому СМС, що замовлення його виконав, а він мені "Вибачте, шановний, але дану частину мутанта мені вже принесли, і я її вже досліджую..." Зрозумів фішку? Він підстрахувався, і відразу декільком сталкерам замовлення зробив. Ну, видно, хтось поспритніший за мене виявився!</text>
 	</string>
        <string id="dimak_televizor_dialog_2">
		<text>От "пацюк лабораторний"! А що ж з мозком зробив, сподіваюся, з дуру не викинув?</text>
        </string>
        <string id="dimak_televizor_dialog_3">
		<text>Не переживай, не викинув. Пощастило тобі, хе-хе. Тільки от при собі його тримати довго було не можна - гнити почав, зараза, сморід від нього, я тобі скажу... ну і сховав я його. У підземеллі, в лабораторії Х-8, чув про таку? Там прохолодно, не зіпсується. Я якраз не далеко був, а скоро викид, ну от я туди і спустився, викид перечекати, та й мозок прилаштувати. Мені він ні до чого, забирай. Тільки у мене до тебе теж прохання невелике буде. Тут на самоті звихнутися можна - скукота! А от телевізор скрасив би мою самотність...</text>
 	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_4">
		<text>Ну і де ж я тобі його візьму? Магазини побутової техніки по дорозі щось не траплялися...</text>
	</string>
        <string id="dimak_televizor_dialog_5">
		<text>Та ні, ти не зрозумів. Телевізор тут, не далеко, в БК "Ювілейний", що навпроти школи стоїть. Телик там, чи то на 3-ьому, чи то на 4-ому поверсі лежить. Приніс би мені його, га?</text>
	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_6">
		<text>Та не питання! Місцевість я тут, начебто, трохи вивчив, так що знайду і "Ювілейний" і твій телик там. Готуй перехід в лабу! Я миттю!</text>
 	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_7">
		<text>Раз не далеко, то чого ж сам не сходиш? Ні, тут щось "нечисте". Гаразд, сам як-небудь розберуся зі своїм завданням.</text>
	</string>
    <string id="dimak_televizor1_dialog_0">    
        	<text>Слухай, президента так не охороняють, як твій телевізор! Тримай свій "раритет", ламповий ще, зі знаком якості! Буду дуже здивований, якщо він ще що-небудь показує.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_televizor1_dialog_1">
		<text>От вже не знав, що в цьому закутку, ще кому-небудь спало на думку за телевізором полювати! Спасибі тобі, а перехід в лабораторію я тобі вже скинув, він знаходиться в старому КБО, недалеко від "Прометея".</text>
	</string>
        <string id="dimak_televizor1_dialog_2">
		<text>"Спасибі" в склянці не булькає, може патрончиків підкинеш? Га, Дімак? Витратився я на цих упирів!</text>
	</string>

      <string id="dimak_pda_dialog_0">
		<text>Привіт, Дімак! Знову я до тебе за допомогою, потрібна дорога на Юпітер.</text>
	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_1">
		<text>Привіт, Мічений! Якого біса тебе туди понесло? Не раджу я тобі туди потикатися. Нормальному сталкеру там нічого робити - мутанти, та аномалії скрізь, артефактів дуже мало. Кому туди шлях показав - нікого з тих потім живим не бачив. А я тобі зла не бажаю, тому вибач, не буду я тобі стежку туди відкривати.</text>
 	</string>
        <string id="dimak_pda_dialog_2">
		<text>Я туди не за артефактами зібрався! Мені дівчину одну потрібно з полону витягнути, та рахунки де з ким звести. А мутанти... Ну що мутанти?! Я ж не перший день у Зоні. Проси за послугу що хочеш.</text>
        </string>
        <string id="dimak_pda_dialog_3">
		<text>Дівчину?! Що в Зоні дівчисько робить? Ех, Мічений, знову в якусь авантюру тебе втягнули... Гаразд, якщо дуже треба, то покажу стежку, але я тебе попередив - сунутися туди поодинці вкрай небезпечно, навіть для такого безбашенного як ти. Я останній свій візит на Юпітер на все життя запам'ятаю. Пару тижнів тому там був і дивом залишився в живих. Відразу 4 кровососа напали і якби Ааз вчасно на підмогу не прибіг, не розмовляв би я зараз з тобою.</text>
 	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_4">
		<text>Ааз? Це не той майстер-зброяр, що сталкерам в Зоні стволи хороші робить?... І ти не сказав, як тобі віддячити за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_5">
		<text>Так, той самий Ааз. Знайдеш його у вежі, що поруч зі станцією Янів знаходиться, сподіваюся він все ще там мешкає... Скажеш, що від мене, він і допоможе вам з дівчиськом з Юпітера вибратися. Якщо що попросить зробити, то не відмовляйся, виконай його прохання... Ну а мені, КПК би свій хотілося повернути, коли кровососи напали, впустив я його, напевно він досі там і лежить. Про місце нападу тобі Ааз докладніше розповість, він ті місця краще за мене знає.</text>
	</string>
        <string id="dimak_pda_dialog_6">
		<text>Все зрозумів, зроблю. Буде тобі твій КПК.</text>
	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_7">
		<text>Ні, Дімак, щось мені перехотілося на Юпітер йти. Надто вже багато проблем!</text>
	</string>
        <string id="dimak_pda_otdal_0">    
        	<text>Так, не збрехав ти - таких "твердолобих" монстрів більше ніде не зустрічав. Знайшов я, як обіцяв, твій КПК, забирай.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_pda_otdal_1">
		<text>От спасибі! А я думав вже не побачу ні тебе, ні свій КПК. Ну як, знайшов своє дівчисько на Юпітері?</text>
	</string>
        <string id="dimak_pda_otdal_2">
		<text>Ні, не знайшов, втекла вона від цих танків, вся в татуся пішла. Хе-х...</text>
	</string>

       <string id="dimak_doki_dialog_0">
		<text>Слухай, Дімак, а є ще якісь цікаві переходи? Я ж тобі блокнот твій приніс. Глянь туди, може ще чого цікавого запропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_1">
		<text>Ну ти видав! Що значить "запропонуєш"? Адже ми з тобою не на ринку... Гаразд, я дивлюся ти любитель пригод на свою... Загалом є одне дільце, якщо допоможеш мені його провернути, буде тобі перехід - зі Звалища зможеш відразу у Східну Прип'ять потрапити. Ну як, влаштовує?</text>
 	</string>
        <string id="dimak_doki_dialog_2">
		<text>Зі Звалища відразу у Східну Прип'ять?! Дімак, ти що, мене вже намагався Інформатор розвести на подібну лабуду. Я що, справляю враження лоха чилійського?</text>
        </string>
        <string id="dimak_doki_dialog_3">
		<text>Ні, не справляєш, і цей перехід не "лабуда", а реальність. Я сам його зовсім недавно відкрив. Є таємна стежинка, і прямо на на околицю Східної Прип'ятф виводить, вважай, одразу до мене потрапиш. Я хоч раз тебе підвів? Отримаєш цей перехід, якщо змотатєшся на Затон і знайдеш мені три архіви з таємної канцелярії.</text>
 	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_4">
		<text>Ну якщо це не розвід, то, звичайно, візьмуся за це діло. Які архіви і де лежать, можна подетальніше, а то я ту місцевість зовсім не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_5">
		<text>Так, місцевість там глуха. Я сам там пару-трійку раз був, і ти знаєш, таке відчуття, що потрапляєш в інший вимір, ніби все як звичайно, але щось "не так", начебто час там по іншому тече чи що... Пробуду там день, а вийду з Затону - тут вже тиждень пройшов! Ніяк не можу пояснити це явище, але факт - річ уперта.</text>
	</string>
        <string id="dimak_doki_dialog_6">
		<text>Та вже гаразд мені казки розповідати. "Покурив" видно чогось на Затоні, ось і час потягнувся для тебе по-в-і-і-льно - по-в-і-і-льно.</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_7">
		<text>Я не захоплююся травою. Не віриш - не треба... Загалом слухай. Архіви це сильно сказано, документи, старі документи з архіву. Їх три частини. Перша частина знаходиться на ВНЗ "Круг", як вийдеш на Затон, він буде ближче всього до тебе, з нього і почни, це захід території. Друга частина архіву на "Станції переробки відходів", це другий пункт твого маршруту, самий південний схід території. І, нарешті, третя частина, знаходиться у підземному бункері, на території аномалії "Залізний ліс", південний захід території. Шукай доки саме в цьому порядку, не відхиляйся від маршруту, інакше, не уникнути біди.</text>
	</string>
        <string id="dimak_doki_dialog_8">
		<text>Гаразд, чоловіче, не лякай. Знайду я твої документи і подивлюся заодно, як там час тече, хех-х. Підказав би, де така трава на Затоні росте, я б теж курнув.</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_9">
		<text>Ну, зовсім якось все складно, мутно... Місцевість не знайома, ні карти не дав, ні компаса... Ні, щось не дуже приваблива пропозицію...</text>
	</string>

        <string id="dimak_doki_otdal_0">    
        	<text>Так, точно, не збрехав ти - я там якихось "фашистів недобитих" зустрів, ще з Другої світової видно там тусуються. На зворотній дорозі ще на якихось німців нарвався, ті начебто екіперовані посвіжіше. Нічого не розумію, що там твориться таке... А точно же ж, час там зупинився або... Одним словом - часова аномалія якась! Знайшов я, як обіцяв, твої документи з архіву, забирай.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_doki_otdal_1">
		<text>Ну я ж тобі казав, а ти: "покурив, покурив"! Тепер переконався сам? Та-ак, подивимося... Документи цілі, хоч і давні. Гаразд, спасибі! Перехід я тобі скинув на КПК. Зі Звалища - прямісінько до мене, щоб почастіше заходив. І, в якості бонуса, ще декілька переходів між сусідніми територіями. Вони тобі пригодяться. Можеш сходити і перевірити сам. Якщо перехід виявиться "липовий", повернешся і наб'єш мені пику. Я нікуди не втечу. Так, і перевір Скадовськ. Я чув, там з'явились якісь нові сталкери.</text>
	</string>
        <string id="dimak_doki_otdal_2">
		<text>Та вірю-вірю, сенс тобі втирати фейковий перехід? Ти стільки разів мене виручав! Не будеш ти свою репутацію так псувати. Спасибі за все, Дімак! А за бонусні переходи окреме спасибі! Можливо ще, ще побачимося з тобою! Скадовськ обов'язково перевірю.</text>
	</string> 

       <string id="aaz_note_dialog_0">
		<text>Привіт, Ааз! Ледве тебе розшукав. Я від Дімака, він сказав, що ти знаєш, як вибратися звідси.</text>
	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_1">
		<text>Привіт! Є одна дорога з Юпітера. Можу допомогти, але сам розумієш, не за просто так.</text>
 	</string>
        <string id="aaz_note_dialog_2">
		<text>Я вже звик до цього, так що викладай, що потрібно зробити?</text>
        </string>
        <string id="aaz_note_dialog_3">
		<text>Ух ти, відразу до справи? Ну що ж, я теж не люблю даремно язиками чухати. У мене мій комп накрився, а я без нього як без рук. Мені потрібен новий. Знаю, що десь в адміністративному корпусі заводу є новенький ноутбук. Ось принесеш мені його - буде тобі дорога з Юпітера. Можеш не сумніватися.</text>
 	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_4">
		<text>Добре, пошукаю твій ноутбук. Дімак говорив, що ти йому пару тижнів тому допоміг від кровососів відбитися. Під час тієї заварушки він свій КПК посіяв. Сказав, що ти місце більш точно підкажеш.</text>
	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_5">
		<text>Так, була справа. Казав же йому - не лізь туди, та ще й один, так ні, все своє - "Я тертий калач, всякого вже побачив"... Це сталося в районі вентиляційного комплексу, що строго на захід від заводу Юпітер. Вхід у цей комплекс внизу, недалеко від залізничного тунелю.</text>
	</string>
        <string id="aaz_note_dialog_6">
		<text>Ну це вже "дещо". Як тільки твій бук знайду, на зворотній дорозі заскочу в цей комплекс, як його... "вентиляційний".</text>
	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_7">
		<text>Немає комп'ютера, ну і що? У мене теж немає, я ж з цього приводу не комплексую і людей хороших даремно нікуди не ганяю!</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_0">    
        	<text>Ось він твій бук, забирай, новенький майже... Слухай, Ааз, ти випадково не бачив тут дівчину молоду? Я, по великому рахунку, тут через неї з'явився. Увесь Юпітер перерив, а вона як крізь землю провалилася.</text>
	</string>        
        <string id="note_otdal_dialog_1">
		<text>Аріадна її звуть?</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_2">
		<text>Точно, це вона! Де вона зараз?!</text>
	</string>
      <string id="note_otdal_dialog_3">
		<text>Так ти її знаєш?.. Прибігла сюди "вся в милі", гналися за нею 4 монолітівці, ну я цих хлопців "заспокоїв" зі свого "Гвинтаря", а то взяли моду - за дівчатами по Зоні ганятися, хе-х. Вона перепочила тут кілька годин, поїла, і попросила мене вивести її, ближче до Боліт. Я її і вивів на Агропром, а звідти до Боліт, сам знаєш, годину ходу. Дробовичок їй дав на дорогу, дробу, а то при ній зовсім ніякої зброї не було.</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_4">
		<text>От спасибі тобі за добрі новини! На Болотах я її швидко знайду. Швидше за все до Калмика пішла... Значить стежинку на Агропром мені зараз покажеш?</text>
	</string>
      <string id="note_otdal_dialog_5">
		<text>Так, начебто про Калмика говорила... Стежка на Агро вчора закрилася, сам розумієш - це Зона, сьогодні є перехід, а завтра немає. Доведеться тобі по резервному шляху йти - через підземний шляхопровід, на Прип'ять, ну а там, я думаю, розберешся.</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_6">
		<text>Ех, шкода, що коротка доріжка накрилася! Ну та робити нічого, піду через підземку. Спасибі тобі, Ааз, що допоміг дівчині.</text>
	</string>

       <string id="ari_lek1_dialog_0">    
        	<text>Ну привіт, втікачка! Як же я радий тебе бачити, цілою і неушкодженою!</text>
	</string>        
        <string id="ari_lek1_dialog_1">
		<text>Привіт! Я теж дуже рада тебе бачити. Мені дуже шкода, що втягнула тебе в цю історію, але у мене просто виходу іншого не було...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek1_dialog_2">
		<text>Та гаразд вже тобі, я ні про що не шкодую. Завдяки тобі, я з людьми хорошими познайомився, подивився нові території Зони, побачив нових монстрів, настрілявся вдосталь, відточив свою майстерність, так би мовити. Ну а найголовніше - з тобою познайомився! Місця собі не знаходив, поки ти в полоні у цих виродків була. Хто-зна, що їм спаде на їх затуманені мізки... Вони ж хворі на всю голову!</text>
	</string>
      <string id="ari_lek1_dialog_3">
		<text>Та вже, від цих фанатиків можна чекати чого завгодно. Пощастило, що вдалося від них втекти до того, як вони мене почали катувати, адже вже збиралися. Я чула, ти на Юпітері всю їхню базу розніс у пух і прах. І найголовніше, Нелюда вбив, їхнього лідера - тепер вони не небезпечні. Мені, як дівчині, дуже лестить, що все це ти зробив через мене...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek1_dialog_4">
		<text>Та гаразд, чого там, це було не так вже й складно... Ось, до речі, Калмик мазь для твого тата передав, нехай лікується, встає на ноги швидше, та відвозить тебе швидше з цього злачного місця. А то знаєш, не завжди так казково щастить, як нам пощастило цього разу.</text>
	</string>
      <string id="ari_lek1_dialog_5">
		<text>Так, дякую тобі величезне! Калмик мені вже дав трохи цієї мазі, для початкового курсу, щоб час не втрачати. І я свою обіцянку не забула - броник я сховала на Янтарі, коли з підземного ходу вискочила, зрозуміла, що з костюмом мені далеко не втекти, для мене це серйозна вага, і я його сховала у велику бетонну трубу, не далеко від збитого вертольота, так от в цій трубі і лежить твій костюм.</text>
	</string>
        <string id="ari_lek1_dialog_6">
		<text>Ех, ну і хитра ж ти! Добренько, не прощаюся, ще побачимося, сподіваюся. Татові твоєму все одно пару тижнів полікуватися потрібно. Так що, до зустрічі! А я побіг далі у своїх справах - у мене ще купа невиконаних завдань у КПК висить.</text>
	</string>

        <string id="buusty_kvest_dialog_0">
		<text>Привіт, Басті! Вчасно ви з хлопцями приспіли. Я вже думав кирдик мені! Спасибі. Звідки ці чорти намалювалися? Хвилину тому нікого не було.</text>
	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_1">
		<text>Привіт, Мічений! Так, запізнися б ми з хлопцями на 5 хвилин, вояки б тебе звідси живим не випустили. Це загін підкріплення, післаний з центру, для посилення охорони кейса, що у тебе зараз в рюкзаку. Всі хлопці зі спецназу, сам бачив, не новачки-перволітки. Шкода наших хлопців багато полягло.... Мені Фанат по рації повідомив, що ти на блокпост лижі нагострив. Благо ми з командою були на Кордоні і, як бачиш, встигли вчасно.</text>
 	</string>
        <string id="buusty_kvest_dialog_2">
		<text>Так, дякую вам ще раз! Я розумію, що хлопців вже не повернеш, але все ж, може чимось зможу бути вам корисний? Може потрібно щось? Ти скажи, я в боргу перед вами, а борги я звик віддавати.</text>
        </string>
        <string id="buusty_kvest_dialog_3">
		<text>Так, є одне дільце. Якраз для такого відчайдушного, як ти. Розумієш, хлопці в Зоні вже давно, у багатьох сім'ї на Великій Землі. Ті гроші, що виручаємо від продажу хабара, йдуть в основному на снарягу, поповнити боєзапас, ну там, хавчик, горілочку хлопці люблять... І залишаються крихти. За кілька років в Зоні, більшість з нас, нічого серйозного не назбирали. А додому повертатися з порожніми руками... ну сам розумієш, не з руки. Та й сім'ям загиблих хлопців допомогти потрібно...</text>
 	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_4">
		<text>Що за дільце? Вже дістаю КПК, щоб занести туди завдання...</text>
	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_5">
		<text>На Юпітері є база найманців, знаходиться вона на території КПП. Так ось на цьому КПП у них щось на зразок каси, накопичується від 2 до 5 лямів грошей. За моїми даними, їм тільки вчора завезли велику суму. Ми б і самі сходили і труснули наймів, та дорога на Юпітер, яку знав, закрилася ще 2 тижні тому, а ти може нову знайдеш... Якщо мене з якихось причин не знайдеш у селі, то можеш Мерехтливому віддати бабло, я його попереджу. Ну що, візьмеш?</text>
	</string>
        <string id="buusty_kvest_dialog_6">
		<text>Труснути наймів - це нам завжди за радість. Передай хлопцям, що додому "не порожні" поїдуть.</text>
	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_7">
		<text>Ну ні, Басті, це вже занадто. Сунутися в лігво до найманців - це навіженство! Я вам звичайно вдячний, але не до такої ж міри...</text>
	</string> 

        <string id="buusty_otdal_dialog_0">    
        		<text>Привіт! Знайшов я нову стежку на Юпітер, і КПП теж. Добре свою касу наймити охороняють!</text>
	</string>        
        <string id="buusty_otdal_dialog_1">
		<text>Ай, молодець! Ти знаєш, я і не сумнівався, що у тебе все вийде.</text>
	</string>
        <string id="buusty_otdal_dialog_2">
		<text>Не закрадалася думка, що я з кейсом "ноги зроблю" із Зони? Судячи з ваги кейса, сума там серйозна...</text>
	</string>
      <string id="buusty_otdal_dialog_3">
		<text>А навіщо тобі це? Ніколи не потрібно думати про людей погано. Я гнилих людей одразу бачу, і якщо б у мене була хоч тінь сумніву в твоїй порядності, то я б взагалі хлопців під кулі не повів, намагаючись витягнути твою дупу з блокпоста!... Так, давай подивимося, що там у кейсі... Ого, непоганий куш! Хлопці поїдуть додому не з порожніми руками. Ось, твоя частка, ти її чесно заслужив, візьми-візьми, зайвими точно не будуть! А це, від мене особисто - Іменний Гвинторіз генерала Вороніна. Він мені його подарував, коли ще не був генералом - в полковниках ходив, за одну послугу, яку я йому надав... Бери, не думай, ствол надійний, убивчий, думаю, тобі сподобається.\n Так, мало не забув, тут Кузькіна Мать з тобою про щось поговорити хоче. Мені не хоче казати, але відчуваю, знову щось задумала, чортиха!</text>
	</string>
        <string id="buusty_otdal_dialog_4">
		<text>Добре, візьму. Стане в нагоді. Я тут надовго, по ходу, залипнув. А за ствол, окреме спасибі!\n Звичайно, піду поговорю з Кузькіною Мамою. До біса, треба було поголитися...</text>
	</string>

        <string id="voron_new_kvest_dialog_0">
		<text>Привіт, Вітьок! Що нового в Зоні?</text>
	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_1">
		<text>Привіт, Мічений! Так, є нова інформація, причому з достовірних джерел. Ти щось чув про "клондайк артефактів"?</text>
 	</string>
        <string id="voron_new_kvest_dialog_2">
		<text>Так, ходять такі чутки. Тільки це все байки. Ти в бар "100 рентген" зайди, там тобі ще не такого наплетуть! А ти що, хотів запропонувати мені його пошукати?</text>
        </string>
        <string id="voron_new_kvest_dialog_3">
		<text>"Клондайк артефактів" це не міф, він реально існує, і я в курсі де він знаходиться. Точні координати місця я, звичайно, не знаю, але приблизне місце можу підказати. Але раз ти мені не віриш...</text>
 	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_4">
		<text>Що за цю інформацію хочеш? Якщо гроші, то я пас. За готівку купувати таку "сумнівну інфу" я не стану...</text>
	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_5">
		<text>Ні, гроші не потрібні. У мене є замовлення з Великої Землі. Потрібні запчастини монстрів - кисті Бібліотекаря, роги Кігтя смерті і червоний мозок контролера. Перших частин потрібно по сім штук, ну а мозок, всього один. На Юпітері водяться всі ці монстри. Не знаю, бував ти там чи ні, але дорога туди точно є.</text>
	</string>
        <string id="voron_new_kvest_dialog_6">
		<text>Добре, сподіваюся, ти мене не розводиш, візьмуся я за цю клопітку справу.</text>
	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_7">
		<text>Ага, є дорога - в один кінець! Наскільки я знаю, звідти ще ніхто живим не повертався. Ти, Вітьок, хоч сам то бачив в живу цих монстрів?! Мені покищо жити ще не набридло!</text>
	</string> 

        <string id="voron_new_otdal_dialog_0">    
        	<text>Привіт, Вітьок! Ну і завданнячно ти мені підкинув! Забирай свої запчастини, а то вже смердіти починають...</text>
	</string>        
        <string id="voron_new_otdal_dialog_1">
		<text>От і молодець! А то замовники вже хотіли до іншої людини з цим замовленням звернутися, нервувати почали. Я їм пояснюю, що замовлення дуже складне і доручив я це кращому сталкеру...</text>
	</string>
        <string id="voron_new_otdal_dialog_2">
		<text>Ти мені зуби не заговорюй! Забирай причандали свої і кажи, де твій "клондайк" знаходиться.</text>
	</string>
      <string id="voron_new_otdal_dialog_3">
		<text>А... ну так, звичайно-звичайно... На Затоні бував? Є там Південне плато. Зрозуміло, що воно на півдні. Так от, на цьому плато є печера, у ній і є клондайк артефактів. Людині, від якої прийшла інформація, довіряти можна, вже повір мені. І ще я тобі рецептик один дам. Думаю, він тобі стане в нагоді.</text>
	</string>
        <string id="voron_new_otdal_dialog_4">
		<text>Добре, давай свій рецепт і піду перевірю твою "цінну інфу". Але якщо там нічого не знайду... краще тобі, Ворон, самому на Велику Землю звідси злиняти, а то у мене нерви починають здавати після цього полювання на бібліотекарів...</text>
	</string>


        <string id="sidor_stvol_dialog_0">
		<text>Привіт, Сидорчу! Вовк сказав, щоб я зайшов до тебе. Що хотів?</text>
	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_1">
		<text>Так, Мічений, просив я Вовка підшукати мені сталкера для важливого доручення. Дуже важливого, повір. Моя репутація на кону. Раз він тебе послав до мене, значить більше для цього завдання з села ніхто не годиться.</text>
 	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog_2">
		<text>Так, слухаю тебе, говори.</text>
        </string>
        <string id="sidor_stvol_dialog_3">
		<text>З Великої Землі мені надійшло замовлення на один дуже рідкісний артефакт - "Інферно", напевно, ти про такий навіть і не чув. У сталкерській мережі інфа про нього дуже мізерна, бачили його всього пару раз, властивості толком не вивчені, більше чуток про нього, ніж перевірених даних... Але не суть... Пару днів тому, від інформатора, мені надійшла наводка на цей арт - його бачили у Забутому лісі, прикинь, не де-небудь у центрі Зони, а тут, можна сказати під боком! Я насилу відшукав двох сталкерів, які погодилися мені його знайти і принести...</text>
 	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_4">
		<text>Ну, і де ці сталкери?</text>
	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_5">
		<text>Так от я і сам би хотів знати "де" вони... Вже другу добу від них немає новин. Позавчора останній раз Хімік виходив на зв'язок і сказав, що вони з Жменею, це друг його, знайшли "Інферно" і вже збираються назад повертатися, на Кордон... І все, з тих пір на зв'язок не виходили, КПК відключені у них... Ти б розвідав там обстановку, у лісі цьому, га? Там Хрест постійно тусується, знайди і розпитай його, може щось знає або чув. Я картечі тобі дам, три пачки, ти йому їх віддай, сам не витрачай, а то образиться, не скаже нічого. А тобі патронів до "Ксюхи" дам дві, ні, навіть три пачки! А якщо арт мені принесеш, так я тобі ствол дам такий, що ти і не бачив ніколи! Патронів до нього дам, грошенят підкину! Погоджуйся, Мічений, ну виручай, га?</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog_6">
		<text>Добре, прогуляюсь до Забутого лісу, пошукаю твоїх кур'єрів і арт заодно.</text>
	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_7">
		<text>Ага, зараз! Наскільки я знаю, у лісі цьому дрімучому, монстрів стільки, скільки у всій Зоні, разом узятій, не набереться. Хочеш, щоб і я, як ті двоє, там згинув?! Може мені заповіт відразу тобі тут нашкрабати? Ні вже, облиш, шукай іншого камікадзе.</text>
	</string> 

        <string id="sidor_stvol_dialog1_0">    
		<text>Привіт, Сидор! Ну от як ти мене вговорив на цю авантюру?! Сам не можу повірити, що погодився... Забирай свій артефакт... Хіміка більше немає, Жменя поранений, але жити буде.</text>
	</string>        
        <string id="sidor_stvol_dialog1_1">
		<text>От виручив! А то замовники вже хотіли до Бармена з цим замовленням звернутися, нервувати почали. Я їм пояснюю, що замовлення складне, артефакт дуже рідкісний...</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog1_2">
		<text>Ти мені зуби не заговорюй! Забирай "Інферно" своє і нагороду гони - ствол з патронами і про гроші ти там щось заїкався.</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog1_3">
		<text>Про гроші? Які гроші? А... ну так, була справа, бовкнув зопалу, склероз проклятий... Ось тобі автомат... Хіміку він більше не знадобиться... Ось патрони до нього, до речі, у мене завжди у продажу вони є, для тебе - у півціни, ти мене здорово виручив, Мічений... Ну і гроші, раз обіцяв, тримай - 10 тисяч, як "з куща! "</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog1_4">
		<text>10 тисяч, за такий артефакт?!! Ну ти і шахрай, пес шолудивий! Хлопцям у селі хоч галявину накрий, жидормот, та пом'яніть Хіміка, може і живий був би хлопець, віддай ти йому на це завдання його автомат...</text>
	</string>

        <string id="kartech_otdal_dialog_0">    
		<text>Привіт, Хрест! Я від Сидоровича, він просив двох раздолбаїв тут у лісі знайти, які арт для нього надибали, та пропали, з учорашнього вечора на зв'язок з торгашем не виходили. Ти часом не в курсі де вони можуть бути зараз?</text>
	</string>        
        <string id="kartech_otdal_dialog_1">
		<text>Від Сидора?! Пішов у дупу цей старий козел! Ми з ним як домовлялися? Я йому запчастини від монстрів постачаю, а він мене постачає картеччю, продуктами та пивом. 12 хвостів псевдособак ще на тому тижні йому відіслав, а від нього ні слуху, ні духу! Я їх що, рогатиною тут вбивати повинен?! Передай йому, що...</text>
	</string>
        <string id="kartech_otdal_dialog_2">
		<text>Та заспокойся ти вже, угомонись, передав він для тебе картеч, цілих три пачки! Я тобі їх віддам, не питання, але тільки у обмін на інформацію про двох недотеп, що бродили тут пару-трійку днів тому. Я по лісі пробігся, але нічого підозрілого не виявив, мутантів тільки, як бруду навесні, і парочку артефактів знайшов. Розкажи все, що тобі відомо, і картеч твоя. Витратився напевно, судячи з кількості нежиті тут.</text>
	</string>
        <string id="kartech_otdal_dialog_3">
		<text>Витратився?! Та у мене три заряди у СПАСі залишилося! Загалом, приходили до мене двоє хлопців позавчора, лохами вони мені не здалися, начебто бувалі, терті сталкери, точно не новачки. Посиділи, потріщали, пивком навіть мене пригостили. Я просив продати або поміняти мені дріб або картеч, та тільки не було у них 12го калібру, у обох калаши були. Ну і все, вони пішли потім вглиб лісу і я їх більше не бачив. А вчора ввечері почув стрілянину, ну, тобто перестрілку справжню, на північний схід звідси, стежку у Темну Долину звідси знаєш? Так от, від неї метрів на 100 на північ, уздовж східної околиці лісу, три великих валуна є, впритул один до одного стоять, ось звідти постріли і лунали. Потім все стихло, але бажання пхати туди свого носа у мене, чомусь, не виникало. Можеш сходити туди, оглянути місцевість навколо цих валунів, може сліди які і знайдеш...</text>
	</string>
        <string id="kartech_otdal_dialog_4">
		<text>Ну хоч тепер зрозуміло стало у якому напрямку пошуки відновити. Спасибі і на цьому. Ось твоя картеч заслужена, візьми.</text>
	</string>

        <string id="prigorshnya_dialog_0">
		<text>Оп-па, ось ти де! А чого лежиш, притих, я тут биту годину бігаю, шукаю вас, а ти тільки зараз подав голос! Не соромно, тихушник?</text>
	</string>
	<string id="prigorshnya_dialog_1">
		<text>Я відразу тебе побачив, але спочатку вирішив придивитися до тебе і не кликати на допомогу. Спершу я прийняв тебе за одного з людей Бабуїна, подумав, що він послав людину, щоб перевірити, що ми обидва жмурики, так як на радощах, забравши арт у Хіміка з рюкзака, навіть не спромоглися перевірити це...</text>
 	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_2">
		<text>Стривай, який Бабуїн... Нічого не розумію. Давай все з самого початку розповідай, вірніше з того моменту, як ви востаннє з Сидором на зв'язок виходили і сказали, що "Інферно" знайшли і збираєтеся вже додому відчалювати. Я - Мічений, йду з Кордону, від Сидоровича, якраз по вашу душу тут, так що викладай все як на духу.</text>
        </string>
        <string id="prigorshnya_dialog_3">
		<text>А власне, нічого розповідати. Як тільки Хімік знайшов арт і зв'язався по мережі з Сидоровичем, сказавши йому, що скоро будемо на Кордоні з "Інферно", так по нас відкрили шквальний вогонь з усіх боків, Хіміка поранили я його за ці камені відтягнув, відстрілювалися хвилини дві, та яке там, оточили нас вліт і... Хіміку кулю у голову - не мучився, а мене ось підранили сильно, якби не "Нічна зірка", завжди її з собою ношу, то з тобою б уже не розмовляв, добре що у голову контрольний не зробили... Ех, не хотів же ж Хімік без свого автомата сюди йти, як відчував, що без улюбленого ствола йому кінець прийде...</text>
 	</string>
	<string id="prigorshnya_dialog_4">
		<text>А чого він ствол свій улюблений не взяв з собою? І хто такий Бабуїн, і звідки вони взагалі налетіли на вас?</text>
	</string>
	<string id="prigorshnya_dialog_5">
		<text>Та як візьмеш його з собою, якщо він у Сидора, гівнюка цього, закладений був? У нас з Хіміком останнім часом справи не дуже йшли, ну і приперло - заклали його торгашу по п'янці... Наступного ранку схаменулися і до Сидора "Давай мовляв, ствол Хіміка назад, куди у Зоні без ствола", а він "Ось дільце одне для мене провернете і ствол поверну, і грошенят ще підкину, нікчемне дільце то, зганяти до Забутого лісу, взяти арт і повернутися назад", попередня наводка - місце розташування на арт у Сидора вже була, ми з Хіміком до Прип'яті ходили, а тут, недалеко так... ну і підписалися під це, а воно бачиш як все обернулося... пасли нас, сто пудів пасли! Хтось здав нас, с-с-суки! І як тільки ми арт знайшли, напали! Я коли у свідомість прийшов, один відморозок сказав "Ну що, Бабуїн, арт у нас, куди зараз рушимо?" "На Звалище, там відсидимося трохи і на базу рушимо". Чув я про цього Бабуїна, Кабан його і відморозків бабуїнівських спеціально для особливо брудних справ тримає.</text>
	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_6">
		<text>Тобто вони вирушили на свою базу, у Темну Долину, але пішли через Звалище, а не безпосередньо через стежку з лісу, чому?</text>
	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_7">
		<text>А я звідки знаю? Так Бабуїн сказав, а він у них у авторитеті, як він сказав, так і буде. Може сліди хочуть замести, а може просто шляху цього з Забутого лісу не знають, але у будь-якому разі, вони ще повинні бути на Звалищі, десь на шляху у Темну Долину, якщо поквапишся, то можеш їх перехопити і напасти раптово, вони зараз погоні за собою не чекають. Їх десь з дюжину було, у перестрілці ми з Хіміком двох точно укокошили, так що їх приблизно 9-10 чоловік. І "Інферно" у когось з них, тобі ж Сидору арт потрібно принести, на нас то тобі плювати, по великимому рахунку. Адже так?</text>
	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_8">
		<text>Не зовсім так, але артефакт потрібно повернути, у цьому ти правий, та заодно і за вас з Хіміком поквитатися. Гаразд, я бачу ти оклигав, жити будеш, а я зараз на Звалище, пройдуся по дорозі у Темну Долину, сподіваюся ще застану цих недоносків. Удачі.</text>
	</string>

        <string id="holod_alex_dialog_0">
		<text>Привіт, Холод! Щось асортимент товару у тебе, м'яко кажучи, не багатий. Що, так все погано з поставками?</text>
	</string>
	<string id="holod_alex_dialog_1">
		<text>Так, Мічений, ти правий. Мені Александрич завжди товар поставляє, та ось проблеми у нього виникли - групу він свою не може знайти, яка з-за кордону поверталася. У неї якраз і був товар для мого бару.</text>
 	</string>
        <string id="holod_alex_dialog_2">
		<text>Я можу тобі чимось допомогти?</text>
        </string>
        <string id="holod_alex_dialog_3">
		<text>Так, звичайно. Був би дуже тобі вдячний! Тут недалеко, на північний захід від нашої бази, знайдеш Александрича, досі чекає там своїх хлопців, переговори з ним, він знає більше, ніж я, з приводу своєї зниклої групи.</text>
 	</string>
	<string id="holod_alex_dialog_4">
		<text>Добро, скинь мені на КПК місце, де твій постачальник чекає групу, спробую допомогти розібратися у ситуації.</text>
	</string>
	<string id="holod_alex_dialog_5">
		<text>Слухай, я тут подумав... а адже нормальний у тебе асортимент... я тут згадав, справа у мене термінова є! Отож вибач, бігти треба...</text>
	</string> 

        <string id="alexandrych_box_dialog_0">
		<text>Привіт! Ти Александрич? Холод мені коротко розповів, що у тебе проблеми. Введи мене у курс справи, спробую допомогти.</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_1">
		<text>Ну нарешті Холод прислав хоч когось! Так, я Александрич, будемо знайомі. Сам весь на зраді тут сиджу, розуму не прикладу що могло трапитися з хлопцями...</text>
 	</string>
        <string id="alexandrych_box_dialog_2">
		<text>Давай ближче до справи, що трапилося, говори. Це Зона і тут "що завгодно" і "з ким завгодно" може трапитися.</text>
        </string>
        <string id="alexandrych_box_dialog_3">
		<text>Тиждень тому я відіслав чотирьох перевірених хлопців за Периметр, щоб вони злили артефакти і на виручені гроші затарились патронами і провізією для бару Холода, ну і відпочили трішки... від Зони, розслабилися... Вчора ввечері повідомили, що все нормально, затарились "по повній", відпочили і успішно минули Кордон. Останній раз Палич виходив на зв'язок 6 годин тому і сказав, що пройшли Тузлу і підходять до човнової станції, через годину будуть на місці, ну на цьому місці, де ми зараз і знаходимося, тут у нас домовлене місце зустрічі. Але пройшло вже 6 годин! Зв'язку з ними немає...</text>
 	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_4">
		<text>Сам туди не йдеш, тому що боїшся розминутися з ними, вірно? Ну так давай я сходжу, розвідаю обстановку.</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_5">
		<text>Так, цілком правильно, раз домовлялися зустрітися тут, то мені потрібно тут бути. У мене прохання до тебе велике - довідайся що там могло трапитися. Пошуки почати, думаю, потрібно з району зруйнованого моста, звідки хлопці останній раз виходили на зв'язок, потім Рибацький хутір обстежити, може там якісь сліди моєї групи знайдеш. Сподіваюся, з хлопцями все гаразд, але якщо... щось погане таки сталося, то... Загалом, несли вони три контейнери з товаром, потрібні вони мені, дуже потрібні, Холода ще жодного разу не підводив, май на увазі, вони важкі, так що йти туди краще на легкі, зайве все виклади, візьми з собою тільки зброю, патрони, аптечки.</text>
	</string>
        <string id="alexandrych_box_dialog_6">
		<text>Домовилися, пошукаю твоїх сталкерів ну і контейнери з товаром заодно.</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_7">
		<text>Знаєш, Александрич, щось передумав я йти туди, де ціла група згинула...</text>
	</string> 

        <string id="alexandrych_box_dialog1_0">
		<text>Дві новини для тебе. Хороша і погана. З якої почати?</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog1_1">
		<text>Говори, не томи. Щось вдалося з'ясувати, що з хлопцями сталося?!</text>
 	</string>
        <string id="alexandrych_box_dialog1_2">
		<text>Погана новина - всі твої хлопці мертві, напоролися на контролера біля хутора, живим застав тільки Петровича, але і він виявився не жилець, поранений був смертельно. Паличу виніс мозок контролер, так що теж, вважай, труп, тільки ходячий. Три контейнери твої з хабаром знайшов, дійсно, важкі виявилися, зараза, забирай їх швидше, а то хребет вже тріщить.</text>
        </string>
        <string id="alexandrych_box_dialog1_3">
		<text>Так і думав, що хлопців своїх більше не побачу. Шкода, толкові були сталкери, надійні... За контейнери спасибі, я твій боржник. Зараз можу дати тобі тільки картеч з ящиків, які ти притягнув, та грошенят трохи. Але основна нагорода чекає тебе на Юпітері, у моїй схованці, я її зробив, коли нелегка занесла мене у ту місцевість. Більше я туди точно не повернуся - мені ще життя дороге. Якщо будеш у тих краях - забери все зі схованки, тільки не забудь про неї. Заникана вона на складі контейнерів, це самий південний захід даної місцевості. Знайдеш відразу, на одному з контейнерів, я докладно не ховав, все одно там ніхто не ходить, бажаючих туди поткнутися мало, хе-х.\n Так, ось ще що, роздобудеш руки зомбі, не менше п'яти штук, заглядай до мене, за них можу запропонувати патрони. Калмик у мене їх регулярно скуповує оптом (для якихось своїх мазей), та ось тільки йти до нього поки що нема з чим...</text>
 	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog1_4">
		<text>Підшукуй собі нових хлопців. Сподіваюся, знайдеш таких же толкових, але більш обережних. За схованку спасибі. Юпітер... Юпітер, коли я ще там опинюся, от би знати...</text>
	</string>

        <string id="petrovych_box_dialog_0">
		<text>Тримай аптечку.</text>
	</string>
	<string id="petrovych_box_dialog_1">
		<text>Ні, друг, спасибі, мені вона не допоможе, вже пізно, занадто багато крові втратив. Тебе, напевно, Александрич послав?</text>
 	</string>
        <string id="petrovych_box_dialog_2">
		<text>Так, він. Що з вами сталося?</text>
        </string>
        <string id="petrovych_box_dialog_3">
		<text>Ми вчотирьох - я, Іванич, Гришко та Палич поверталися з-за Периметра. Хабар вдало збули, затарились всім необхідним. Пройшли Тузлу і вирішили зрізати через хутір. Даремно. Звідки ж було знати, що там контролер з виводком засів? Загалом, він Палича захопив і той давай по нас з кулемета свого шмаляти, адже найсильнішого з нас обчислив, гад. Палич у нас був як прикриття, з кулеметом і рацією, а Гришко, Іванич і я по контейнеру несли, зі зброї тільки калаші. Мене не слабо зачепило, та Гришку спасибі, гранату туди жбурнув, мене на плече, і виніс. Та не повезло нам тільки - тут на нас снорки напали. Гришко мене вбік печерки цієї жбурнув, "втікай, каже, удвох не підемо", а сам залишився відхід мій прикривати. Постріли скоро замовкли, чую тільки, снорки ревуть. Погризли вони Гришка. Ледь у печерку цю заповз і біля входу тютюну розсипав, щоб снорки мене не учуяли. Сил йти у мене немає, та й рація, як на зло, у Палича залишилася. Видно, прибере мене Зона... Ну, так тому і бути...</text>
 	</string>
	<string id="petrovych_box_dialog_4">
		<text>Постривай вмирати, давай я спробую тебе дотягнути до табору, там Александрич з хлопцями допоможе. І що з Івановичем сталося не знаєш?</text>
 	</string>
        <string id="petrovych_box_dialog_5">
		<text>Іванич у інший бік кинувся, коли у Палича дах поїхав, годину тому він сигнал SOS послав, місце це зафіксовано на моєму КПК. Скопіюй інфу, а краще забери його собі разом з контейнером, віддаси Александричу, мені все одно він вже без потреби. Я вже не жилець... Будь обережний, я не впевнений, що граната Гришка зачепила контролера і він мертвий. Краще... обійди... хутір стороно... а-а-а...</text>
        </string>
	<string id="petrovych_box_dialog_6">
		<text>Ей, ти чого?! Тримайся! Тільки свідомість не втрачай, я зараз, я швидко, допомогу приведу, все гаразд буде, тримайся братику!</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Кузькиной Матерью. Знакомство-Первая встреча -->

        <string id="kuzmat_dialog_0">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_1">    
		<text>Привіт! Ти так красиво посміхнулася, що я забув куди йшов! Лихо ви з військовими мені допомогли впоратися.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_2">
		<text>Ну спочатку мені здалося, що ми знайомі, а коли ти ближче підійшов то зрозуміла, що помилилася. А з військовими ще невідомо хто кому допоміг.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_3">    
		<text>Запам'ятай, красуня, у мені неможливо помилятися, у мені треба бути впевненим! Потрібна буде допомога, ось побачиш, мене відразу згадаєш.</text>
	</string>        
        <string id="kuzmat_dialog_4">
		<text>Ну, Басті у двох словах "намалював" що ти за герой, інакше твою дупу звідси витягувати не пішли б. На рахунок допомоги, спасибі, подумаю.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_5">
		<text>Подумай, подумай. Не прощаюся.</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Кузькиной Матерью. Взятие квеста после сдачи кейса Басти -->

        <string id="kuzmat_dialog1_0">    
		<text>Привіт! Ну, викладай, навіщо я тобі знадобився...</text>
	</string>        
        <string id="kuzmat_dialog1_1">
		<text>Привіт, Мічений! Я бачу ти мужик - не промах, касу наймів самостійно взяв, так і моє прохання напевно виконаєш, воно не таке небезпечне...</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_2">    
		<text>Ох вже мені ці "нікчемні справи"! Як правило, все виходить з точністю до навпаки!</text>
	</string>        
        <string id="kuzmat_dialog1_3">
		<text>Та ні, правда, Мічений, справа для тебе просто дріб'язкова! Сама хотіла провернути, але Басті не відпускає, нема чого, каже, одній по Зоні шастати.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_4">
		<text>Ну гаразд, давай говори, що у тебе за "ненебезпечне дільце"?</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_5">
		<text>У мене на Великій Землі племінниця сильно захворіла. Сестра моя дуже вперта і консервативна у цьому питанні, не визнає ніякі сучасні ліки, і лікує доньку тільки травами. Я і у Зону то подалася тільки через ці ліки. Все, що потрібно, заготовила і сховала у двох різних місцях.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_6">    
		<text>Я, так підозрюю, повинен буду пройтися по твоїм ничкам, вірно?</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_7">    
  		<text>Так, все вірно. Перша частина лежить у одному з будинків у Копачах, стежинку у ті краї ти вже знаєш, друга частина у Калмика у халупі, на водонасосній станції, я просто не встигла звідти перенести готову партію на Юпітер - стежка закрилася. Там лежать настоянки трав, які я тут зібрала, а Калмик допомагав готувати. Настоянки на спирту, дивись не пий, козленятком станеш. Не смійся, настоянки вийшли міцні і без спостереження лікарів їх вживати ніяк не можна.\n
 Ось тобі ще моя частка з кейса, сестричці там гроші потрібніші. Коли забереш всі пляшечки з ліками, віднеси їх до військового вертольоту, він прилітає на покинутий вертолітний майданчик, на Юпітері, раз на місяць. Віддаси ліки і гроші військовому, який вийде з вертольота, він буде у курсі, людина надійна, раніше служив разом з моїм батьком. Та й ще, все, що у моїх хованках знайдеш, можеш залишити собі, запаси я там зібрала дуже хороші. Ну що, візьмешся мені допомогти?</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_8">
		<text>Гаразд, домовилися. Дорогу на Юпітер я тепер знаю, буде час, пошукаю твої зілля...</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_9">
		<text>Знаєш що, мені, звичайно, шкода твою племінницю, але зараз з часом такі напряги...</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с пилотом ведролета. Сдача квеста -->

	<string id="pilot_vertushki_dialog_0">
		<text>Здоров'я бажаю, пан полковник!</text>
 	</string>
        <string id="pilot_vertushki_dialog_1">
		<text>Здорово! Завзято називаєш мене полковником... Але зараз ти "в точку!", як говориться - накаркав, хех. Після того, як ти знайшов касету на Дикій Території, начальство у штабі просто окропом пісяло! Інформація там була записана дюже цінна, ну, а оскільки цю касету у штаб привіз я, то... з майора відразу полковника дали.</text>
        </string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_2">
		<text>Ну що ж, вітаю з заслуженим званням! Дуже радий за Вас.</text>
 	</string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_3">
		<text>Дякую! Оскільки ти причетний, м'яко кажучи, до мого підвищення, а я не люблю "ходити у боржниках", то слухай уважно.\n Приблизно півроку тому, ми вирішили зачистити цю місцевість від усякої нечисті і влаштували не слабкий склад боєприпасів на території заводу "Юпітер". Та тільки потім у штабі чогось переграли і вирішили склад перенести у інше місце, куди - навіть я не знаю, але зате я добре знаю, що похапцем залишили два ящики з реактивними вогнеметами - "Джміль", може чув? Так от, якщо добре полазиш по заводу, обов'язково відшукаєш ці ящики.\n Так, ну все, час! Ти приніс, що Кузькіна Мать на Велику Землю переправити просила? А то ми вже з графіка вибилися! Посадка то незапланована була.</text>
 	</string>
        <string id="pilot_vertushki_dialog_4">
		<text>Так, звичайно приніс. Ось гроші, ось спир... е-е... ліки, з ними пообережніше, дивіться, щоб не випарувалося.</text>
 	</string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_5">
		<text>Мічений, ох і язикатий ти став. Посилку і гроші передам у повній цілості, не хвилюйся. Так, будь обережний, чув по рації, поки сюди летіли, сюди спрямовується рота спецназу, для якоїсь спецоперації, так що, раджу тобі тут не затримуватися. Все, відчалюємо! Бувай!</text>
	</string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_6">
		<text>Так, ви вже там все збережіть і передайте як треба. Спасибі за попередження, полковник, і, "попутного вітру"!</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с пилотом ведролета если не все собрано -->

	<string id="pilot_vertushki1_dialog_0">
		<text>Здоров'я бажаю, пан полковник!</text>
 	</string>
        <string id="pilot_vertushki1_dialog_1">
		<text>Здорово! Ти не глумися, та до порожньої голови руку не прикладай. Говори краще, приніс, про що домовленість була? Поки тебе чекали, з графіка вибилися!</text>
        </string>
        <string id="pilot_vertushki1_dialog_2">
		<text>Тут тільки частина ліків, з Копачів. На Болота ще не ходив...</text>
 	</string>
	<string id="pilot_vertushki1_dialog_3">
		<text>Мічений, ти що, знущаєшся?! Думаєш ми тебе чекати будемо?! Скоро Викид, а ти мені тут мямлиш щось. Все, відчалюємо!</text>
	</string>
	<string id="pilot_vertushki1_dialog_4">
		<text>Агов, постривай, я це... миттю змотаюсь, постривай, не відлітай ще!</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Дашей -->
        <string id="dasha_dialog_0">
		<text>Привіт, дівчата! Що, у Зоні дитячий садок відкрили?</text>
	</string>
	<string id="dasha_dialog_1">
		<text>Дядя Мічений, дарма ти так. Може ми з Машкою і виглядаємо зовсім молодими і нетямущими дівчатками, але за себе тепер постояти можемо.</text>
 	</string>
        <string id="dasha_dialog_2">
		<text>Ну це я вже зрозумів. Так все-таки, що ж вас у такі лихі місця занесло?</text>
        </string>
        <string id="dasha_dialog_3">
		<text>Ми з Машею сестри-близнючки, напевно помітив, що ми схожі як дві краплі води. Жили з батьками у Києві. Одного разу поверталися з дачі всі разом на машині і потрапили у страшну аварію. Батьки загинули одразу, а нас лікарі ледве з того світу витягли. Вже не знаю, що для нас було краще - померти відразу або випробувати все, що було з нами потім...</text>
 	</string>
	<string id="dasha_dialog_4">
		<text>Ти розповідай, розповідай, нам поспішати нікуди.</text>
	</string>
	<string id="dasha_dialog_5">
		<text>Крім батьків не було у нас нікого з рідних, хто б міг нас до себе взяти на виховання, от і призначили нас, після довгих місяців лікування у лікарні, до дитячого притулку. Нам тоді було по 10 років, а таких дорослих дітей мало хто зважиться усиновити, та й двоє нас, сестер не можна розлучати у різні сім'ї, так і прожили до повноліття у дитбудинку. Отримали освіту, таку-сяку професію, щоб потім по життю було чим шматок хліба заробити... На повноліття дали нам з Машкою по кімнаті у комуналці і все, далі живіть як можете. Ну ми вирішили одну кімнату здавати, щоб хоч якась копієчка додаткова була, а у другій разом жити. Не довго ми хорошому життю раділи - черговий мешканець виявився шахраєм і обманом переписав кімнату на себе, та й продав її відразу ж. Але ми з сестричкою ніс не вішали, зрештою, одна кімната є і самі живі-здорові. Але біда не приходить одна - будинок наш старого фонду був, проводка стара, коротнуло десь, ось у одну мить все і згоріло.</text>
	</string>
        <string id="dasha_dialog_6">
		<text>Так, важкий випадок... Ну а потім що робити вирішили, після того, як хата ваша згоріла?</text>
	</string>
        <string id="dasha_dialog_7">
		<text>Ну а що тут будеш робити, коли опиняєшся на вулиці... Коли були ще у дитбудинку, від пацанів чули про Зону Відчуження, вони все туди втекти поривалися, начебто хто звідти повертається той завжди з грошима і починає жити добре і купувати речі, які хочеться. Ось ми з сеструхою сюди і вирішили рвонути. Правда Машка спочатку проти була. Нам же за згорілу кімнату компенсацію дали, невелику правда, на кімнату б не вистачило, але кут би знайшли на перший час. Але я все-таки вмовила Машку у Зону податися, втрачати нам вже нічого, шукати нас нікому, ось і прийшли сюди, у пошуках кращого життя... Як пробралися у Зону? Це краще Машка розповість, а то у мене події того дня... загалом - "як у тумані" все...</text>
	</string>
        <string id="dasha_dialog_8">
		<text>Гаразд, піду з Машкою побалакаю, цікава історія...</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Машей -->
        <string id="masha_dialog_0">
		<text>Привіт, Машуля! Сестричка твоя сказала, що ти краще пам'ятаєш події того дня, коли ви з нею у Зону проникали...</text>
	</string>
	<string id="masha_dialog_1">
		<text>Привіт! Так, я пам'ятаю все досить чітко, хоча і згадувати про це не люблю... Зайшли ми недалеко від кордону з Зоною у бар, думали може знайдемо досвідченого провідника, хто проведе нас у Зону. Знайшли, на свою голову! На вигляд ніби порядний був, обіцяв і снарягу, і провізію з собою, і провести без проблем через блокпост, віддали ми йому всі наші грошики, душі наївні. А він може звичайно і зробив би зі свого боку все, про що ми з ним домовлялися, але щось на блокпосту пішло не так, як заплановано було... Снарягу він нам видав, провізію теж, повів на блокпост, але там якась заминка сталася і провідник наш кудись пропав. Нас спіймали двоє молоденьких солдатів-строковиків, довго іржали над нами - типу, чого такі молоді і красиві у Зону йдуть, залишалися б з ними, шкарпетки їм штопати, суп варити та їх обслуговувати. Ну і закрили нас у сараї, щоб потім вирішити, що з нами робити будуть, а командиру своєму не доповіли. Але добре ми худенькі, і у щілину у сараї, протиснулись...</text>
 	</string>
        <string id="masha_dialog_2">
		<text>Ну, а далі, куди ви потім ломанулись?</text>
        </string>
        <string id="masha_dialog_3">
		<text>Справа була ввечері, сутінки, туман на наше щастя ліг, ну ми з Дашкою і ломанулись від них. Думали біжимо від блокпоста, у сторону Великої Землі, а виявилося навпаки, біжимо у Зону. Мчали так, що п'яти виблискували, як тільки у аномалію ні в яку не вляпалися. Розгубили практично все, що було при нас, навіть сухарика не залишилося з собою. Як потім з'ясувалося дочесали ми аж до самого Звалища, зі страху то. Але на цьому везіння наше закінчилося... Перша ж зграя сліпих псів загнала нас у руїни якогось  будинку. Забилися ми з Дариною у якусь щілину, сиділи, дрижжали і чекали коли нас собаки розірвуть. Зграя чуяла свою здобич і нікуди не йшла, а потім почали вити і скиглити, та так моторошно, що Дашка свідомість втратила від страху. Мабуть це нас і врятувало, це виття і почув дядько Назар, вирішив перевірити, що за шухер собачки тут наводять. Прийшов - когось відстрілив, хто сам утік, піджавши хвіст, так і розігнав наших кривдників.</text>
 	</string>
	<string id="masha_dialog_4">
		<text>Так... пощастило вам, дівчатка... У Зоні такі пригоди зазвичай сумно закінчуються.</text>
	</string>
	<string id="masha_dialog_5">
		<text>Коли дядько Назар нас побачив дуже здивувався, що мовляв, діти у Зоні роблять, а які ми діти, нам по 19 років! Все поривався нас військовим здати, але Дашка якось вмовила його цього не робити. Так от і прибилися ми до загону дядька Назара. Він нас міцно автомат навчив у руках тримати, стріляти більш-менш влучно, Зону "чути", аномалії помічати й обходити без детекторів. Тепер ми за ним у будь-яке пекло підемо, він нам як татко рідний став!</text>
	</string>
        <string id="masha_dialog_6">
		<text>М-да, дівки, бачу, не солодко вам по життю довелося, побачили ви у свої дев'ятнадцять років...</text>
	</string>

     <!--- Квест Санька Разбойника. Начало --->
        <string id="zat_kidalo_dialog_0">
		<text>Не вбивай мене, Мічений, прошу, тільки не вбивай!</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_1">
		<text>Ось ти де сховався, воша тифозна! Довго ж я тебе шукав, мразь! І назви мені хоч одну причину, через яку я не повинен пустити тобі кулю поміж очей?</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_2">
		<text>Так, я винен, звичайно, біс поплутав... Тільки не стріляй, будь ласка, не стріляй, все віддам, все поверну... Ну що тобі з мене взяти? При мені грошей немає, ствол мій пошарпаний дорого не здаси, пару магазинів, та три банки енергетика...</text>
 	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_3">
		<text>Досить скиглити, як сука! Ти ще живий тільки лише тому, що мені цікаво послухати, що ти скажеш на своє виправдання, гнида.</text>
        </string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_4">
		<text>Ну що тобі моє життя? Невже віднімеш його і залишиш трьох дітей без батька, молодшенькій позавчора два рочки тільки виповнилося, ДЦП у неї, мама наша при її пологах померла. Живемо, так ні, швидше, животіємо, у бараці під знос, ніяких умов! Роботи толкової немає... Задовбала вся ця битовуха мене і у Зону ломанувся. Залишив малих з матінкою своєю... Хотів артефактами заробити, та не вийшло з мене шукача... За два тижні у Зоні знайшов один Виверт, обміняв у Сидора на три пляшки біленької, з друзями жахнув... і знову голяк...</text>
 	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_5">
		<text>І ти вирішив обманом грошенят зрубати, кидаючи своїх же братів сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_6">
		<text>Так, грішний, нічого більше у голову не прийшло, як ось такою брудною справою зайнятися... Мічений, я тобі обіцяю, більше - ніяких кидків! Здоров'ям своїх малюків клянусь! Давай так домовимося: зараз прогуляємося до моєї схованки, вона у мене тут, зовсім недалеко, я звідти все забираю. Спочатку розрахуємося, віддам тобі вдвічі більше, ніж забрав, ні, давай... 150 тисяч, щоб не розмінюватися на дрібниці. Як бонус, за моральні витрати, я ще покажу тобі нову таємну стежку, звідси, з Затону, виводить прямо на Нерозвідану Землю! Мені нема чого тримати це у таємниці, все одно "не сьогодні - завтра" я із Зони звалюю.</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_7">
		<text>Гаразд, повірю тобі у останній раз! Але дивись, без фокусів! Якщо мені тільки здасться, що ти мене водиш за ніс, чи спробуєш змитися, відразу кулю впіймаєш! Будь впевнений - не промажу!</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_8">
		<text>Та які на хрін гроші?! І чого ти там мямлиш про якусь таємну стежку?! Немає у тебе нічого, і вся твоя бредятина - це чергова уловка, щоб уникнути покарання. Пристрелити би тебе як пса скаженого, та руки об тебе бруднити не хочеться. Живи, мерзота, поки я добрий, і щоб мені більше на очі не попадався! Другий раз тобі так не пощастить.</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Ромычем Ромалэ -->

	<string id="zat_romale_dialog_0">
		<text>Привіт, Ромич! Навіщо просив заглянути до вас?</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale_dialog_1">
		<text>Здорово! А чого ти такий... лиця на тобі немає, може трапилося що? Просто хотів дізнатися, з якого смутку ви з Саньком ломанулись у сторону Скадовська? І ти що, його знаєш? Як тільки він тебе побачив, зблід увесь, пощади у тебе просив...</text>
        </string>
	<string id="zat_romale_dialog_2">
		<text>Та краще б не знав я цю наволоч! Знову мене провів, мразь х????рожопа! Спочатку на Кордоні мене кинув на 70 штук, пославши фальшиву СМСку, нібито від Сидора, і зараз ушився, покидьок, каже "Почекай мене зовні, я швидко, хабар тільки свій з хованки заберу і далі рушимо...", а самому тільки й потрібно було, щоб до ручного телепорту у ничці добратися. Ну і телепортнувся кудись, тільки от куди, знати б... краще б відразу на північний полюс, до білих ведмедів, а інакше... знайду - вб'ю сволоту, але спочатку яйця його відріжу і примушу зжерти без солі!</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale_dialog_3">
		<text>Ах он воно що! Мені він теж здався каламутним типом. Вчора до нас тільки прибився, каже, "Можна я деньок з вами перекантуюсь, а як тільки мої друзі з рейду повернуться, я до них піду". Ну ми дозволили йому залишитися, не виганяти ж брата-сталкера на вночі від багаття... Знали б хто він - відразу б кулю схопив...\n Слухай, а я ж приблизно здогадуюся, куди цей Саньок телепортувався. Години три тому він по мережі зі своїми дружками зв'язувався і вони домовилися про зустріч тут же, на Затоні, і я приблизно зрозумів, що це за місце...</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale_dialog_4">
		<text>Відмінно! Зможеш мені на КПК мітку скинути, ну, хоча б приблизно позначити район пошуку...</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale_dialog_5">
		<text>Мічений, я краще з тобою піду. По-перше, у мене свої порахунки є з цим непотребом, другана мого, Жорку, такі от кидали взули по повній програмі, відібрали все, що було. Після цього запив він міцно і у п'яному угарі заліз у "Жарку"... Загалом, ховати майже нічого було... А по-друге, по ходу п'єси, їх там ціла кодла збирається, і зайвий ствол тобі там явно згодиться. Та й мені спокійніше буде з таким бійцем як ти. Тільки давай домовимося, я попереду йду, ти - замикає, не обганяй мене і сильно не відставай. Шлях не близький, так що все зайве краще залишити тут. Якщо готовий, то давай висуватися.</text>
	</string>
	<string id="zat_romale_dialog_6">
		<text>Так, зрозуміло, висуваємося зараз же, не треба часу втрачати. Спасибі, що не відмовився допомогти!</text>
	</string>

	<string id="zat_romale2_dialog_0">
		<text>Ну що, славно пополювали, Ромич! Ти не поранений?</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale2_dialog_1">
		<text>Зачепило у двох місцях, але нічого серйозного, до весілля заживе. Не збрехав Саньок, точно, сходка тут у них була призначена. Он скільки понавалило авторитетів і їхніх шісток, мати їх єтіть!</text>
        </string>
	<string id="zat_romale2_dialog_2">
		<text>Але Султана я щось серед них не спостерігав, видно не злетіла його вертушка, а може не долетіла, хе-хе!\n Слухай, Ромич, а що там Саньок триндів про якусь нову стежку звідси на Нерозвідану Землю? Що, реально така існує? А то у цього вже не запитаєш...</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale2_dialog_3">
		<text>Так брехав швидше за все, ні від кого не чув про таку дорогу, треба ж було тобі якось зуби заговорити, пройдисвіт ще той! Але ось що реально існує, так це стежка звідси і на Юпітер. Її Жорка знайшов випадково, коли від кровососа тікав, ломанувся куди очі дивляться, біг-біг, потім хоп... до заводу Юпітер вибіг, майже до самої прохідної!\n Потім і мені цю стежинку показав, вона, до речі, зовсім недалеко звідси, метрах у 60ти, не більше. Я і про місце зустрічі Санька з його подільниками здогадався, зрозумів, де стрілку призначають, тому що добре цю місцевість знаю. Можливо, і бандюки теж про стежку знали, і, після сходки, хотіли по ній на Юпітер піти, як знати...</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale2_dialog_4">
		<text>Відмінно! Зможеш мені на КПК мітку скинути про цей перехід на Юпітер, вельми і вельми потрібна стежка...</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale2_dialog_5">
		<text>Мічений, ти показав себе з кращого боку під час бійки, і добре мені прикрив спину коли ці демони поперли з двох сторін. Зрозуміло місце це вже у тебе на КПК. Я зараз йду до Шевченко, буду там кілька днів, ти до хлопців біля багаття коли підеш, попередь, що зі мною все добре, і щоб мене не втрачали, сам повідомити не можу - бандитською кулею розбило мій КПК на друзки... та й заодно, забери все з моєї хованки, вона за каменем, перший кущ, у ньому все і знайдеш. Там нічого особливо цінного звичайно немає, єдина річ, варта, так це ствол Жорика, і обвіси всі до нього у ній же. Дуже його Жорик любив, навіть спав з ним... ех... Забери все, і ствол теж залиш собі, а то він мені тільки душу ятрить... Добре хоч за другана мого я помстився цим виродкам! Ну все, я побіг, бувай!</text>
	</string>
	<string id="zat_romale2_dialog_6">
		<text>Дякую за допомогу тобі у скрутну хвилину, бувай! Ще побачимося...</text>
	</string>

     <!--- Квест Санька Разбойника. Продолжение --->
        <string id="zat_kidalo_dialog2_0">
		<text>Ну що ти знову хочеш від мене, Мічений, ось все так і лізеш на рожен, ніяк заспокоїтися не можеш, тобі що, зайнятися більше нічим, як тільки ганятися за мною по всьому Затону, га? Таке враження, що у тебе якийсь "осад зла" залишився у душі...</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_1">
		<text>Та не "осад зла", а самим натуральним чином ти у неї, у душу мою, наплював, ось що прикро мені. Слухай, я ж міг тебе пришльопнути і тоді, біля багаття, і зараз зняти здалеку, з снайперки, тільки от чомусь цього не роблю, хочу все-таки дати тобі останню можливість одуматися і повернутися додому, до своєї дітвори. Не хочеться їх сирітками залишати, нехай навіть якщо їхній батько - закінчений негідник...</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_2">
		<text>Та ти що, Мічений, радіоактивних тарганів об'ївся?! Була у тебе можливість мене пристрелити, ти нею не скористався, а тепер я буду вирішувати що з тобою робити, та з твоїм дружком нахабним, що підслуховує чужі розмови...</text>
 	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_3">
		<text>Вирішувати нашу з Ромкою долю?! А чи не забагато ти на себе береш, кидало хрінів! Значить так, наші умови - зараз же складаєте зброю, залишаєте весь свій хабар, можете взяти з собою тільки жрачку, і щоб духу вашого тут не було через три хвилини, час пішов!</text>
        </string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_4">
		<text>Ну ти, брателло, зовсім рамси поплутав! Ти навіть, не зрозумів з ким маєш справу! Думаєш перед тобою сталкер-одинак стоїть, так? Ха-ха-ха, прикид наш начебто відповідає, ну так це щоб не виділятися серед вашої сталкерні смердючої, та взувати вас по повній програмі, як фраєрів останніх! Що, досі не врубався? Братки ми, насправді, і під самим Султаном ходимо. Тут скоро сходняк великий буде, сам Султан на вертусі прилетить... Так що у мене до тебе зустрічна пропозицію...</text>
 	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_5">
		<text>І ти вирішив, що я зараз повірю у всю цю нісенітницю собачу, нароблю у штани і втечу піджавши хвіст? Ага, зарах!\n У тебе, до речі, залишилася хвилина з невеликим...</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_6">
		<text>Та мені по хріну, віриш ти мені чи ні. Пропоную викупити своє нікчемне життя і свого товариша, скажімо... за 200 косих, нам по полтішку на брата достатньо буде, і вирішуй швидше, поки я добрий, та поки наші не підтягнулися, інакше тут вас на ремені поріжуть, і трупи ваші, ще тепленькі, просто так обшманають, без опору...\n Давай-давай, шевели мізками, та швидше, а то у моїх хлопців вже терпіння закінчується, та й мені твоя рожа вже порядком набридла...</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_7">
		<text>Двісті штук?!! Та я тобі, сученя, зараз 200 грамів свинцю у гарбуз твій безмозкий увіллю... До речі, твої три хвилини минули!</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_8">
		<text>Гаразд-гаразд, не кип'ятися ти так. Що ми, домовитися не зможемо? Власне, 100 штук за кожного, це не такі вже й великі гроші... Забирай... А ми тихенько з Ромкою звідси підемо, навіщо заважати вашій сходці...</text>
	</string>

     <!--- Квест Костыльноги --->
        <string id="kostylnoga_dialog_0">
		<text>Ти що, сталкер, зовсім страх втратив?!!</text>
	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog_1">
		<text>Спокійно, сержант, зменши оберти. Я просто поговорити підійшов, бачиш, я навіть без ствола.</text>
	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_2">
		<text>Та чого мені з тобою говорити, у мене часу немає, я відповідальне доручення майора виконую! Ну гаразд, давай швидше викладай, чого хотів?</text>
 	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog_3">
		<text>Та я багато часу не заберу у тебе. Слухай, у тебе є диск, тільки не питай звідки мені про це відомо, знаю і все. На ньому нічого цінного немає, ніякої інформації секретної, це просто запис, зроблений моїм другом у Зоні, у одному з далеких рейдів. Він хотів просто відправити його додому, як вісточку для рідних, мовляв, "живий-здоровий, Іван Петров...". Я саме збирався звалювати із Зони, ось друган і попросив мене захопити диск, щоб віддав його дружині, ми з ним земляки, зовсім поруч живемо. Але от гівнюк один, той сталкер, що диск впарив Кузнєцову, нібито як "з дуже цінною інфою", обніс вночі ничку мого другана. Я вирахував гада, але до Кузнєцова сунутися не став. З тобою, думаю, простіше буде домовитися.</text>
        </string>
        <string id="kostylnoga_dialog_4">
		<text>Та ну?! Заливаєш мені тут! Невже Кузнєцов став би всякі любительські записи купувати у сталкерні. Так, якщо ти і не їздиш мені тут по вухах, то все одно я зобов'язаний диск доставити на блокпост, оскільки у майора немає комп'ютера, щоб диск переглянути, єдиний комп на блокпосту мається, якщо я цього не зроблю, то під трибунал потраплю, так що диск я тобі не віддам у будь-якому випадку...</text>
 	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_5">
		<text>Ну слухай, давай щось придумаємо, га? Якщо диск потрапить на блокпост, то для мене, вважай, пропав назавжди! Давай я тобі грошей заплачу, суму тільки озвуч і все. А потім можеш і забити на службу, з великими грошима ти можеш на Великій Землі не погано влаштуватися. Подумай, не кожен раз такий шанс випадає у сержанта. Мені без диска цього ніяк не можна із Зони йти, обіцяв я, розумієш? І я б хотів по-мирному з тобою це питання вирішити...</text>
	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_6">
		<text>Немає у тебе стільки грошей, сталкер, скільки мені потрібно для того, щоб податися у біги... Слухай, є ідейка... Завтра у нашого командира Днюха, і ми скинулися йому на подарунок - лікер "Бейліз" купили... Та от тільки вижрав я його з другом, горілка закінчилася, от ми з ним і догналися лікерчиком... Знайшов я одного сталкера, який обіцяв мені підігнати такий же "Бейліз", я йому вже й аптечок армійських підігнав, і патронів до калаша бронебійних відвалив, а він, сучара, пропав кудись і на зв'язок не виходить. Заодно він мені обіцяв кілька фільмів дістати для DVD, сказав навіть порнушка є. Так ось що я думаю, якби ти змотався у ваше село, та пошманав там гарненько, наскільки я знаю, це сученя чи то на горищі свій хабар тримав, чи то у підвалі... тоді я б цей диск підмінив на один з тих, що ти мені принесеш, ну і лікер, само собою, і всі були б задоволені. Тільки май на увазі, я довго чекати тебе тут не буду, максимум, п'ять хвилин у тебе є... А я поки що пісню своєї улюбленої групи послухаю...</text>
	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog_7">
		<text>Та не питання! Перерию всі підвали, переверну всі горища, а лікер твій з дисками ДВДшними знайду! Тільки дочекайся мене, не йди, я миттю!</text>
	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_8">
		<text>Та які на хрін диски?! Який лікер?! Може там і немає нічого, а я шманати там буду. Давай просто я у тебе його куплю і все! Суму тільки назви і розбіглися.</text>
	</string>

        <string id="kostylnoga_dialog1_0">    
		<text>Фух... дочекався таки, спасибі! Тримай - і диски, і пляшка лікеру були у ничці того сталкера, не збрехав він тобі, а от чому на зв'язок не виходив з тобою... а пес його знає!</text>
	</string>        
        <string id="kostylnoga_dialog1_1">
		<text>От молодець! А я вже йти хотів... Так-с, ага, ось лікерчик... от і диски, по-моєму, навіть і порнушка є. Хе-х... Тримай свій диск і забирайся, більше, сподіваюся, не побачимося.</text>
	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog1_2">
		<text>Ну от і чудово, радий, що ми з тобою по-хорошому домовилися, без зайвих нервозів, бувай!</text>
	</string>

        <string id="mercaushiy_dialog_0">    
		<text>Вибач, зараз ніколи базікати. Підходь коли нову стежку на Юпітер відшукаєш, ось тоді і поговоримо.</text>
	</string>        
        <string id="mercaushiy_dialog_1">
		<text>Ясно! А ти, я дивлюся, небагатослівний...</text>
	</string>

  <!--- Квест Мерцающего - Сорвать сделку на Юпитере --->
       <string id="upi_sdelka_dialog_0">
		<text>Привіт! Знайшов я дорогу на Юпітер. "Те ще містечко", я тобі скажу! У тебе начебто до мене якась справа була, чи я щось плутаю?</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_1">
		<text>Так, все вірно, ти саме вчасно повернувся звідти, я вже думав все пропало...</text>
 	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_2">
		<text>Що "пропало"? Говори, що сталося?</text>
        </string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_3">
		<text>Справа у тому, що тиждень тому, у Сахарова був вкрадений його особистий щоденник. Блокнот, куди вчений вносив свої найцінніші спостереження, всю ту інформацію, яка не потрапляла у офіційні звіти, що відсилаються у НДІ, на Велику Землю. Сахаров прекрасно розуміє, що необхідно знати людям, що принесе їм користь, і що їм знати зовсім необов'язково, що буде згубним і для них, і для самої Зони. Я толком і сам не в курсі, що там за інфа, щось про "штучний синтез артефактів у лабораторних умовах"... і ще щось. Професор був такий схвильований, що зрозуміти його було не легко, але це не настільки важливо, якщо він попросив нашу команду розібратися з цією справою, то значить звернутися йому більше немає до кого...</text>
 	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_4">
		<text>Що конкретно тобі вдалося з'ясувати у професора, і як це пов'язано з Юпітером?</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_5">
		<text>З його сумбурної і плутаної промови я зрозумів, що щоденник пропав близько тижня тому, приблизно стільки ж часу немає на Янтарі і учня Сахарова, доктора Лібермана, і на зв'язок він з ним не виходить. Не потрібно бути Шерлоком Холмсом, щоб зрозуміти, що щоденник стягнув цей Ліберман. Тим більше ця інформація підтвердилася з мого джерела, надійного, ти не переживай. У ген.штабі є у мене своя людина, лейтенант Морозко, мій однокласник, виросли у одному дворі. Так от він все підтвердив: цей "псевдовчений" домовився з вояками про зустріч і саме на Юпітері. Військові давно здогадувалися, що Сахаров щось не договорює, "не дописує" у своїх звітах. І тепер з величезним задоволенням погодилися на зустріч з цим злодюжкою, більше того, прийняли його умови і готові заплатити йому лям зелені за щоденник вченого.</text>
	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_6">
		<text>А чому Ліберман саме з військовими вирішив цю угоду провернути. Можна було злити щоденник ну, припустимо, монолітівцям, вони б і побільше грошенят відвалили за нього.</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_7">
		<text>Так, можливо, відвалили б і побільше, а ще більш можливо, що настукали би по довбешці ботаніку, відібрали би щоденник, а заодно і всю його снарягу і кинули на Юпітері з голим задом здихати. Ось це самий реальний розклад, коли ведеш справи з безбашенними фанатиками. Ліберман, звичайно, боягуз і покидьок, але не дебіл же. Навіщо йому цей непотрібний ризик.</text>
	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_8">
		<text>Зрозуміло. Так я до кінця і не зрозумів, ти хочеш щоб я з вами пішов, а заодно і шлях показав на Юпітер, так?</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_9">
		<text>Не зовсім так. Ми б з тобою, звичайно, пішли би, але справа у тому, що, якщо ми підемо групою, то нас обов'язково "засвітять". З боку військових на угоду поїде майор Падліков, а він дуже обережний і передбачливий, Морозко мені повідомив, що перед угодою, на Юпітер буде закинута група розвідників-снайперів, вони перевірять чи все навколо "чисто", можливо, зачистять звіряток, якщо ті будуть крутитися на місці угоди, і займуть ключові позиції, з яких спостерігатимуть за майбутньою угодою, здійснюючи одночасно прикриття основної групи. Якщо вони відчують якийсь підступ, то по зв'язку доповідатимуть на базу і угоду скасують, просто перенесуть у інше місце і час. Цього разу нам пощастило і у групу був включений мій інформатор, за рахунок чого ми в курсі приблизного місця і часу угоди, наступного разу можуть не включити і все пропало. Так що тобі одному буде набагато простіше непомітно пробратися до місця, з якого можна буде спостерігати за угодою. Цей "спостережний пункт" на цементному заводі, на найвищій вишці. Там снайперів не буде - надто далеко, але нічого не вдієш, тільки звідти можна буде відносно безпечно бачити угоду, спробуєш підібратися ближче - тебе засічуть і все буде скінчено. Це місце я тобі на КПК скину, якщо візьмешся звичайно. Як прибудеш на точку я вийду з тобою на зв'язок і скажу, коли приблизно чекати вертушку з групою. Візьми на всякий випадок термос з гарячим чаєм, бутерброди, ні в якому разі не кури, не здумай стріляти, навіть якщо помітиш поблизу нечисть. Займеш позицію і сиди як миша, чекай вертуху. Ні в якому разі не стріляй по ній - ти зірвеш всю угоду, навіть якщо підіб'єшь "крокодила", то щоденник все одно залишиться у Лібермана, екологи вийдуть на угоду тільки після прибуття військових, запам'ятай це. Твоє завдання - дочекатися поки всі учасники угоди зберуться на місці, тільки потім можна відкривати вогонь... До речі, у тебе є пристойна снайперка з потужною оптикою? Обов'язково захопи її на справу, вона тобі дуже знадобиться. Головні цілі - Ліберман і майор Падліков, але ліквідувати потрібно всіх учасників угоди, всіх, крім лейтенанта Морозко. Моєму інформатору потрібно дати піти живим з цієї угоди, а інших - у роздачу. Часу у тебе буде, я думаю, хвилини дві, попередня домовленість вже є, на угоді просто відбудеться обмін, щоденник у обмін на гроші, на це багато часу не потрібно. На рахунок вертушки вирішуй сам, за обставинами. Бажано, звичайно, потім і її ліквідувати, можливо пілот теж "у темі"... З боку військових буде 6 або 7 осіб, Ліберман теж прийде не один (ссить, покидьок), підмовив таких же продажних екологів, пообіцяв їм хороший куш, загалом, екологів буде чотири, може п'ять, щоденник у когось з них, швидше за все у Лібермана. Але перевірити потрібно буде на місці. Як знайдеш його, відразу неси Сахарову, на Янтар. Так, на такій відстані ти визначити, хто є хто, не зможеш - занадто далеко. Тому тобі треба включити розпізнавання НПС і за допомогою прицілу знайти Морозко і зберегти його в живих. Ну що, наважишся на такий "снайперський рейд"?</text>
	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_10">
		<text>Вже йду за снайперкою, хе-х... Скидай на КПК місце "спостережного пункту". Так, Кузькіній Матері скажи, щоб бутерів у дорогу мені нарізала...</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_11">
		<text>Ти що, друг, очманів чи що?! Ви тут біля багаття будете сидіти, ніжки гріти, та горілочку шмагати, а я значить повинен пиляти на Юпітер, і угоди там якісь зривати... Ні вже, позбав мене від цих пригод "на п'яту точку"!</text>
	</string>

     <!--- Сдача квеста Сахарову --->
        <string id="yan_sdelka_dialog_0">
		<text>Вітаю, професоре! Що ж Ви так свої особисті щоденники, та ще й з такими цінними відомостями, розкидаєте де-небудь! Може Вам сейф притаранити?</text>
	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_1">
		<text>Ви про що? Який сейф, який щоденник?.. Вибачте, я останній тиждень сам не свій ходжу... Стривайте! Ви що, знайшли мій щоденник?!</text>
 	</string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_2">
		<text>Я його не тільки "знайшов", скажу більше - я його Вам приніс! Так що, забирайте свій блокнот, мені він без потреби, та ховайте його трохи краще, раз у ньому така інформація "вибухонебезпечна".</text>
        </string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_3">
		<text>Ви навіть не уявляєте наскільки цінну послугу Ви мені надали! Попади інформація з цього щоденника за межі Зони, сталася б катастрофа, масштабу якої, навіть я собі не можу уявити... Такої підлості я від Лібермана не очікував. Шмуель був моїм самим перспективним і подаючим великі надії учнем. Я запримітив його ще на кафедрі, у інституті, де викладав біофізику. Потім запросив сюди, думав "гідна заміна буде Круглову"... Хто б міг подумати, що він піде на таку підлість!</text>
 	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_4">
		<text>Гроші, великі гроші. Він хотів отримати мільйон доларів за Ваш щоденник, і майже отримав... би... якби "дехто" не втрутився вчасно, хех-хе...</text>
	</string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_5">
		<text>Так, боляче розчаровуватися у людях, особливо яким довіряєш, як самому собі. Ви з Мерехтливим просто молодці, хлопці! Мільйона доларів у мене, звичайно, немає, але деяку компенсацію я виплатити все ж зможу... Сто тисяч, м-м, гривень, вибачте, але більше у мене просто немає. Хоча ні, постривайте... ось, візьміть ніж, вам він потрібніший, а я ним все одно користуватися не вмію, ковбаску нарізати я знайду чим. Клинок хороший, мучета, здається, називається. Купив у одного сталкера, з нагоди, його з грошима притиснуло, він просив мене не продавати його, казав, що обов'язково його назад викупить, але вже більше року минуло, а він так і не прийшов за ним, мабуть вже й не прийде... І, так, передайте Мерехтливому, якщо буде на Янтарі, щоб обов'язково завітав до мене, я для нього теж дещо приготував... І ще одне питання - е-е, Ліберман, що з ним стало? Він сам віддав Вам мій щоденник? Цікаво, як Ви його переконали розлучитися з ним?</text>
	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_6">
		<text>Спасибі, професоре! Грошики зайвими не будуть... А за мачете особлива подяка Вам, професор, давно про таке мріяв!.. А про Лібермана, що про нього говорити... Іноді, я вмію бути дуже переконливим! А зараз просто забудьте, так ніби його й зовсім не було у Вашому житті...</text>
 	</string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_7">
		<text>Так, боляче розчаровуватись у людях, особливо яким довіряєш, як самому собі. Ви з Мерехтливим просто молодці, хлопці! Мільйона у мене, звичайно, немає, але от 20 відсотків від нього я виплатити все ж зможу... Так, ось ще, візьміть цей ніж, вам він потрібніший, а я ним все одно користуватися не вмію, ковбаску нарізати я знайду чим. Клинок хороший, мучета, здається, називається. Купив у одного сталкера, з нагоди, його з грошима притиснуло, він просив мене не продавати його, казав, що обов'язково його назад викупить, але вже більше року минуло, а він так і не прийшов за ним, мабуть вже й не прийде... І, так, передайте Мерехтливому, якщо буде на Янтарі, щоб обов'язково завітав до мене, я для нього теж дещо приготував... І ще одне питання - е-е, Ліберман, що з ним стало? Він сам віддав Вам мій щоденник? Цікаво, як Ви його переконали розлучитися з ним?</text>
	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_8">
		<text>Спасибі, професоре! Двісті тисяч точно зайвими не будуть... А за мачете особлива подяка Вам, професор, давно про таке мріяв!.. А про Лібермана, що про нього говорити... Іноді, я вмію бути дуже переконливим! А зараз просто забудьте, як ніби його й зовсім не було у Вашому житті...</text>
 	</string>

     <!--- Квест Морозко. Старт --->
        <string id="morozko_dialog_0">
		<text>Влучно ти однак стріляєш! Кулі так і свистіли у мене над каскою, вже, грішним ділом, подумав, що одна з них мені прилетить у башту. Але ні, ви з Мерехтливим тримаєте слово, це радує...</text>
	</string>
        <string id="morozko_dialog_1">
		<text>Ну, що є, то є, стріляти вміємо трішечки... Молодець, що стояв спокійно, не смикався і не бігав, а то міг у метушні тебе зачепити... Мерехтливий сказав допомогти тобі вийти з цієї місцевості. Куди тепер зібрався? Назад до своїх будеш пробиватися?</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog_2">
		<text>Та куди там "до своїх", відразу під трибунал піду! Ніхто не повірить у штабі у мій "чудесний порятунок". Та й з таким баблом що мені у Зоні робити...</text>
 	</string>
        <string id="morozko_dialog_3">
		<text>Так лям зелені у тебе?! То-то я дивлюся, ні у кого його не було... Значить ти роль "касира" виконував на угоді?</text>
        </string>
        <string id="morozko_dialog_4">
		<text>Ну звичайно! Ти ж бачив, що я стояв зовсім недалеко від майора. Як тільки Падліков би перевірив справжність блокнота, він дав би мені знак, мовляв "Все окей, можна віддавати бабки", і я повинен був віддати готівку Ліберману. Все по-чесному, ніхто його кидати не збирався... Ну а тут ти почав методично викошувати всіх, і " перевірка"... та що перевірка - вся угода зірвалася. Але воно й на краще - у тебе блокнот вченого, у мене купа бабла, свідків немає, всі задоволені.</text>
 	</string>
	<string id="morozko_dialog_5">
		<text>Ну так, всі задоволені... Так куди зараз "намилився", і у чому, власне, моя допомога тобі потрібна?</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog_6">
		<text>Мені зараз пошвидше звідси, з Юпітера, треба забратися. Сюди прилетіли на вертушці, а звідси, пішки, я тільки один шлях знаю - у Східну Прип'ять (в секретних картах у штабі підглянув). Прип'ять я непогано знаю, бував не раз, знаю як звідти вибратися, і у Затон, потім на Кордон, схрон там у мене є, у шпиталі, зі сталкерського снарягою, переодягнусь, патронами затарюсь... Загалом, розберуся. Мені тільки б напарника до стежки, що веде до Прип'яті. Монстри тут аж надто люті, а вдвох спідручніше відбиватися, а у мене тільки два ріжка до мого АК. Натомість, дізнаєшся про стежинку у Східну Прип'ять. Ну як, йде?</text>
	</string>
        <string id="morozko_dialog_7">
		<text>Та не питання! Звичайно, прикрию. Тим більше, Мерехтливий просив тебе тут не кидати... Якби не ти, поплив би блокнот на Велику Землю.</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog_8">
		<text>Сам доберешся, не маленький! Скажи спасибі, що живий тут стоїш, а не валяєшся з дірявою головою на галявинці.</text>
	</string>

     <!--- Квест Морозко. Финал --->
        <string id="morozko_dialog1_0">
		<text>Що, вже прийшли?</text>
	</string>
        <string id="morozko_dialog1_1">
		<text>Так, можна вважати дійшли "майже без пригод"! Спасибі тобі за допомогу, один я, швидше за все, не дійшов би. Стежинка на Східну Прип'ять відразу за мною, метрах у 30-ти... Ось, візьми на пам'ять від мене пістолет америкосівский. Один генерал натівський подарував, він до нас у штаб приїжджав, по обміну досвідом, ось і отримав "досвід" шастання по Зоні... Я його від зграї сліпишів відбив, ну, він на радощах і віддячив мене цією пушкою. Може і тобі коли знадобиться. Патронів тільки 2 пачки до нього, зате бронебійні. Начебто ще приціл на нього ставиться, але от де його взяти, я не знаю... Все, пора прощатися! Не згадуй лихом лейтенанта Морозко, бувай!</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog1_2">
		<text>Бувай, служивий! Спасибі за ствол і нову стежку!</text>
 	</string>

     <!--- Примирение с Кузей у Сидора --->
        <string id="mirim_skuzey_dialog_0">
		<text>Щось Кузнецов сьогодні не в настрої, шмаляє по мені... З чого б це? Нічого поганого ніби не робив. У тебе немає ніяких думок з цього приводу?</text>
	</string>
        <string id="mirim_skuzey_dialog_1">
		<text>А нема чого без пляшки насип перетинати. Він, либонь, з глибокого похмілля, злий як собака, а ти його так кидаєш з біленькою. Сказано - віддай флакон за прохід під мостом. Майор дюже образливий, складно буде його задобрити... Гаразд, візьму з тебе недорого, зі знижкою, 200 тисяч гривень і майор знову буде до тебе лояльний!</text>
	</string>
        <string id="mirim_skuzey_dialog_2">
		<text>А фіг з ними, з грошима, забирай! Не хочу з Кузею ніяких розбирань.</text>
	</string>
        <string id="mirim_skuzey_dialog_3">
		<text>Ну ти і хам, Сидор! Щоб задобрити якогось майоришку задрипаного, просиш 200 штук?! Та я за ці гроші краще йому кувалдою череп размажу!</text>
	</string>

     <!--- Обмен у Александрыча --->
        <string id="alex_obmen_dialog_0">
		<text>Лапи зомбаків ще потрібні? Я тут кілька штук назбирав. Візьмеш?</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_1">
		<text>Візьму, звичайно. Калмик вже кілька разів мене запитував, не несе ніхто або зомбаки у Зоні вивелись... Вибирай - 5.45х39 до калаша або 5.56х45 до натівських стволів. Вибач, у мене тільки бронебійні залишилися. Так що тільки по три пачки можу дати, тих чи інших. Вибір за тобою.</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_2">
		<text>До калаша, звичайно, патронів давай, натівськими іграшками не зловживаю!</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_3">
		<text>Натівські візьму, вічно з ними напряг!</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_4">
		<text>Ні, передумав я!</text>
	</string>

     <!--- Починка маскхалата у Василия --->
        <string id="maschalat_used_dialog_0">
		<text>Проблема у мене, друже. Маскувальний екзоскелет поламався, а тут як на зло, пробратися треба декуди непоміченим. Допоможеш?</text>
	</string>
        <string id="maschalat_used_dialog_1">
		<text>Мічений хоче залишитися непоміченим? Ха, смішно... Та без проблем! З тими інструментами, що ти мені підігнав, відремонтую швидко, при тобі ж. Але для цього потрібен артефакт "Батарейка", щоб зарядити твій костюм, трьох штук буде достатньо. Ну і за роботу, сам розумієш, потрібно буде заплатити, скажімо, 35 тисяч.</text>
	</string>
        <string id="maschalat_used_dialog_2">
		<text>Але ж як відчував, захопив з собою і "Батарейки", і з грошима проблем немає, забирай!</text>
	</string>
        <string id="maschalat_used_dialog_3">
		<text>Ясно.</text>
	</string> 

     <!--- Починка ХО у Василия --->
    <string id="xo_repair_0">
		<text>Мені потрібно полагодити холодну зброю.</text>
	</string>
    <string id="xo_repair_1">
		<text>Без проблем. Для лагодження мені потрібні абсолютно нові ніж військового хірурга, клинок кілера, клинок удачі, а також ріг кігтя смерті і "Рубінова пружина". Робота не зовсім проста, тому мені ще потрібні 30 штук і доба часу. І візьми у руки ту холодну зброю, яку хочеш полагодити.</text>
	</string>
    <string id="xo_repair_21">
		<text>Ось все згідно списку.</text>
	</string>
    <string id="xo_repair_22">
		<text>Поки що не буду лагодити.</text>
	</string> 
    <string id="xo_repair_3">
		<text>Я пришлю СМС, коли все буде готове.</text>
	</string> 

    <string id="xo_repair_done_0">
		<text>Я за холодною зброєю.</text>
	</string> 
    <string id="xo_repair_done_1">
		<text>Так, тримай.</text>
	</string> 

		<!-- Диалог с Бражниковым -->
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_0">
		<text>Сталкер! Стій, де стоїш і давай без дурниць і різких рухів!</text>
	</string>
	<string id="otday_pda_pohoroshemu_1">
		<text>Та я стою, стою. Не треба нервувати, майор. Чим зобов'язаний такому візиту?</text>
 	</string>
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_2">
		<text>Нервувати у даній ситуації потрібно тобі, а не мені. Давай без дурнів: ти зараз віддаєш мені КПК, який щойно знайшов у цьому тунелі і можеш йти на всі чотири сторони. Я не прихильник непотрібного кровопролиття. Нічого особистого, у мене наказ від начальства доставити цей КПК у штаб, а накази я звик виконувати. Якщо протягом півгодини я не повідомлю у штаб, що цей КПК у мене, то на Агропромі буде висаджено масований десант і місцевість зачищена під нуль.</text>
        </string>
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_3">
	<text>Ах ось воно що, ви тут через КПК виявляється ... Бачиш, я не можу просто так взяти і віддати цей КПК. Я хоч і не отримував наказу, але обіцяв повернути його власнику, а слово я своє звик тримати. При всій повазі, майор, але може як-небудь по іншому домовимося?</text>
 	</string>
	<string id="otday_pda_pohoroshemu_4">
		<text>Добре, давай так, сам по собі цей КПК мені не потрібен, але інформацію, записану в ньому, дуже чекають у штабі. Як виглядає конкретно цей КПК - там не знають. Так що пропоную тобі такий варіант: ти зараз віддаєш мені його. Поки ми чекаємо вертушку, приблизно через 20 хвилин повинна прилетіти і забрати нас звідси, я скопіюють всю інформацію на інший, точно такий же носій, а оригінал залишу, скажімо, Шерстюку, місцевий прапорщик, тут же, на Агропромі штани протирає. Поставиш йому ящик горілки і забереш свій КПК назад. Ну як, домовилися?</text>
 	</string>
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_5">
		<text>Ну ти голова, майор, відмінний варіант! Звичайно домовилися, забирай КПК.</text>
        </string>
	<string id="otday_pda_pohoroshemu_6">
		<text>Майор, ти щось переплутав, немає у мене ніякого КПК і ніколи не було!</text>
	</string>

        <!-- Диалог с Шерстюком -->
        <string id="sherstuk_pda_dialog_0">
		<text>Привіт, служивий, тобі майор Бражніков залишав для мене КПК?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_pda_dialog_1">
		<text>Так це твій? Так, у мене він. Я як майора побачив, думав все, кирдик мені, з перевіркою зі штабу нагрянув, а він похапцем сунув мені цей КПК, сказав, що прийде сталкер один і спитає за нього, ящик горілки віддасть і грошей п'ять косарів, віддаси йому цей КПК, а на словах просив передати, що він поважає сміливих і розсудливих супротивників і, як знати, може побачитесь ще в Зоні.</text>
 	</string>
        <string id="sherstuk_pda_dialog_2">
		<text>Так, все так, була справа, перетиналися ми з ним зовсім недавно. Але я радий, що майор виявився людиною і дотримав слова. Тільки щодо грошей розмови не було, ти нічого не переплутав?</text>
        </string>
        <string id="sherstuk_pda_dialog_3">
	<text>Гаразд, про гроші сам додав, майор тільки про водяру говорив. Але бач, у чому справа, донька у мене народилася тиждень тому, дружина прислала лист, говорить "вітаю, тепер ти татусь..." Я якраз дев'ять місяців тому у відпустці був. Ну, я з такого приводу накрив поляну хлопцям, відзначили. А гроші то на хорошу закусь позичив, від тушонки та сухпайків нудить вже. Ну і тепер віддавати треба. Погодься, сума то невелика, будемо вважати плата за зберігання, адже я його міг, як би і "втратити", вірно?</text>
 	</string>
	<string id="sherstuk_pda_dialog_4">
		<text>Ну добре, раз донька народилася, то вітаю! Ось, дістав горілку, і грошенята, ніби як є, тримай.</text>
 	</string>
        <string id="sherstuk_pda_dialog_5">
		<text>Нема у мене ні горілки, ні капусти, пішов шукати...</text>
        </string>

        <!-- Разборки с Кротом -->
        <string id="krot_predyava_dialog_0">
		<text>Крот, тобі відразу довбешку відкрутити чи поживеш ще трохи?</text>
	</string>
	<string id="krot_predyava_dialog_1">
		<text>Що трапилося? Ти знайшов мій КПК?</text>
 	</string>
        <string id="krot_predyava_dialog_2">
		<text>Та твій КПК пасуть серйозніше, ніж ядерний чемоданчик президента! Коли зайшов у тунель, біля виходу намалювалися спецназівці на чолі з майором, хрін зітреш! Ледве забрав звідти ноги, добре що ще цей майор адекватним виявився, вдалося домовитися. Колись, що за інфа у цьому КПК, раз вся спецура у Зоні за ним так полює? І, до речі, з тебе ящик горілки!</text>
        </string>
        <string id="krot_predyava_dialog_3">
	<text>Вибач, я реально не думав, що все так вийде. Виходить, я тебе підставив... Треба було відразу все розповісти. Мене у цей тунель загнали вояки, дійсно, через мій КПК, у ньому дуже цінна інформація про підземні комунікації Агропрома і не тільки це, там багато чого корисного... Завантажив цю інфу з КПК одного сталка, коли він нажерся "в зюзю " і відключився. Хотів продати її Інформатору в Барі, а то останнім часом з грошима зовсім швах... Не знаю, як спецура вийшла на мій слід, але тільки три дні я від них по всьому Агропромі як сайгак бігаю. Спочатку відсиджувався у катакомбах, але й там дістали, викурили на поверхню, я пірнув у цей тунель, хотів трохи поповнити запаси їжі, а тут вояки наскочили. Благо, поруч були хлопці з моєї групи, відвернули вояк, прикрили. Я у цей час як ошпарений вискочив з тунелю, та в комплекс забіг. Ну а далі ти знаєш, до самого розпалу наших розборок з вояками наспів. А горілки у мене немає, забери, якщо хочеш, все з моєї хованки в тунелі, вона недалеко від того місця, де я впустив мій КПК. Вибач ще раз, що все так вийшло...</text>
 	</string>
	<string id="krot_predyava_dialog_4">
		<text>А відразу не можна було все розповісти? По нормальному, по чесному? Може, я б підготувався краще. Ех, не хочеться мені знову в цей тунель лізти, сподіваюся, майора з групою вже забрала вертушка.</text>
 	</string>

      
     <!--- Описание заданий --->
       <string id="text_black_angel">
		<text>Вовк попросив знайти рідкісний артефакт "Чорний ангел" для своєї хворої доньки. За його словами, він з'являється десь у Іржавому лісі на Радарі. Вовк попередив мене, що там, можливо, буде багато нечисті. Ех, малувато я патронів з собою взяв... Нічого, прорвемося!</text>
	</string>
       <string id="text_fanat_bronik">
		<text>Потрібно відшукати у Темній Долині зграйку псевдишів і перебити їх, якщо вони раніше мене не затопчуть. Потрібно набрати 15 лап цих мутантів-переростків і віднести Фанату.</text>
	</string>
       <string id="text_krest_stvol">
		<text>Хрест обіцяв віддати мені костюм, але тільки після того, як принесу йому автоматичну рушницю Атчіссона. Знову на цей Радар доведеться пертися і шукати ствол у Іржавому лісі.</text>
	</string>
        <string id="text_nayti_nychku_v_labe">
		<text>Хрест повідомив, що мій броник сховав у Х- 16. Цікаво, куди цей пончик заникав свою схованку у лабораторії.</text>
	</string>
        <string id="text_ari_lek_naity">
		<text>Взявся допомогти дівчині. Потрібно дістати ліки для її батька. Тільки Калмик може приготувати чудовий еліксир, а також тільки він знає, що потрібно для виготовлення цієї мазі.</text>
	</string>
        <string id="text_kalmyak_ingr_naity">
		<text>Калмик повідомив, що йому потрібно для виготовлення мазі:\n 1. Червоний мозок контролера\n 2. Червона рука бюрера\n 3. Червоні щупальця кровососа\n 4. Д-Пантенол\n Роздобути три червоні частини від мутантів - моя турбота. Таблетки Д-Пантенол є у шпиталі, що знаходиться у східній частині Прип'яті. Потрібно зібрати всі інгредієнти і принести їх Калмику.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_bloknot_naity">
		<text>Для того, щоб Дімак повідомив точні координати переходу, потрібно знайти його щоденник із записами на Річковому вокзалі.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_tele_naity">
		<text>Знайти для Дімака телевізор у БК "Ювілейний". За його словами, він знаходиться на верхніх поверхах будівлі.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_pda_naity">
		<text>Дімак попросив знайти і повернути його КПК, який він втратив на Юпітері. Потрібно розшукати Ааза у вежі, що поруч зі станцією Янів, він дасть більш детальну інформацію про місце загубленого КПК.</text>
	</string>
        <string id="text_aaz_note_naity">
		<text>У адміністративному корпусі заводу Юпітер знаходиться майже новий ноутбук Asus. Потрібно знайти і принести його Аазу, тільки тоді він покаже дорогу з Юпітера.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_doki_naity">
		<text>Підрядився знайти старі документи з архіву у Затоні. Три частини.\n Перша частина знаходиться на ВНЗ "Круг", захід території.\n Друга частина архіву на Станції переробки відходів, самий південний схід території.\n Третя частина знаходиться у підземному бункері, на території аномалії "Залізний ліс", південний захід території.\n Необхідно шукати документи саме у цьому порядку, не відхиляючись від маршруту.</text>
	</string>
        <string id="text_buusty_kvest">
		<text>На Юпітері, на території КПП, є база найманців, там вони зберігають свою готівку. Так от, моє завдання, щоб вся ця готівка виявилася у мене у руках. Небезпечно, звичайно, сунутися у лігво до найманців, але... потрібно віддячити хлопцям за свій порятунок. А дорогу на Юпітер я обов'язково знайду!</text>
	</string>
        <string id="text_voron_new_kvest">
		<text>Вітьок попросив знайти для нього запчастини монстрів: 7 кистей бібліотекаря, 7 рогів кігтя смерті і червоний мозок контролера. Натякнув, що все це барахло можна знайти на Юпітері. Натомість він обіцяв розповісти, де ж все-таки знаходиться клондайк артефактів...</text>
	</string>
        <string id="tex_sidor_new_kvest_task">
		<text>Сидор попросив знайти і принести йому дуже рідкісний артефакт - "Інферно". Він відправляв вже у Забутий ліс двох сталкерів за ним, але, ні артефакту, ні людей своїх, Сидор так і не дочекався. Мені належить відправитися у цей "Забутий ліс" і з'ясувати, що ж там сталося.\n У першу чергу, потрібно звернутися до Хреста за допомогою, можливо він у курсі останніх подій. Сидор дав 3 пачки картечі, щоб "розговорити" Хреста...</text>
	</string>
        <string id="tex_alexandrych_new_kvest">
		<text>Взявся допомогти Александричу розшукати його групу, яка несла товар для бару Холода. Пошуки почати потрібно з району зруйнованого моста, що недалеко від Тузли, потім обстежити човнову станцію і місцевість навколо неї. Можливо, там виявлю якісь сліди групи. По можливості, знайти і принести 3 ящика з хабаром Александричу.</text>
	</string>
        <string id="tex_kuzmat_new_kvest">
		<text>Потрібно знайти і забрати, заховані у хованках на Юпітері (у будинку, у Копачах) і Болотах (у Калмика у халупі, на водонасосній станції) пляшки з ліками. Потім знайдену настоянку постаратися не випити, спирт як не як, а віднести до вертольота, що прилітає на Юпітер, на покинутий вертолітний майданчик і віддати вояку разом з грошима, що мені вручила Кузькіна Мать.\n Все, що знайду окрім настійки, можу залишити собі.</text>
	</string>
        <string id="tex_upiter_sdelka_kvest">
		<text>Мерехтливий попросив у що б то не стало зірвати угоду на Юпітері, між військовими і зкурвеними екологами. Найголовніше, щоб з угоди ніхто додому не повернувся. Виняток потрібно зробити тільки лише для лейтенанта Морозко, друга Мерехтливого, йому потрібно дати піти з угоди живим і неушкодженим, інших учасників - у розхід, свідків залишати не можна. Головні цілі - еколог Ліберман і майор Падліков. Швидше за все, вкрадені у Сахарова документи знаходяться у Лібермана, потрібно забрати їх і повернути на Янтар власнику. На такій відстані визначити, хто є хто, я не можу - дуже далеко. Тому мені потрібно включити розпізнавання НПС і за допомогою прицілу знайти Морозко і зберегти його у живих.\nКонкретне місце угоди мені невідомо, але спостережний пост відзначений у мене у КПК. Про час операції Мерехтливий обіцяв повідомити додатково.</text>
	</string>
	<string id="vermaht">
		<text>Вермахт</text>
	</string>
</string_table>