	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильєв: «...це координати входу до лабораторії X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі, призначення якої невідоме… ймовірно, технічне забезпечення підземних випромінювачів. Вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту: великомасштабна розробка із масового психотропного впливу на...»\n\n «...усі необхідні документи в нас. Ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Привидом до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світло...»\n\n «...усе летить до дідька! Привид з'їхав з глузду, торочить якусь маячню. Схоже, його накрило випромінюванням. Я усе кинув і йду тунелями...»\n\n «...я на болотах, де бункер? Паскудство, паскудство, паскудство!!! Я не можу визначити, де я знаходжуся! Сахаров - боягуз, не відповідає! Що відбувається?!» «...навкруги повно зомбі, в мене закінчуються набої...»</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: «Усе, що треба зробити - це знайти труп Васильєва та отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Потім, проникнувши до лабораторії, відшукати Привида. Привид знав, як відключити випромінювання і як потім вибратися.»</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: «Якщо ти разом із нашим співробітником зробиш виміри, я дам налаштований прототип, котрий дозволить проникнути до лабораторії.»</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: «Якщо ти разом із нашим співробітником зробиш виміри, я дам налаштований прототип, котрий дозволить проникнути до лабораторії.»</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: «Молодець, Мічений, ти таки дістався лабораторії. Для нас украй важливо вивчити установку, що там знаходиться. Спробуй її вимкнути, щоб ми змогли її дослідити.».\n\n «Послухай, Мічений... прототип не зможе довго захищати від сильного випромінювання. Я передбачив такий випадок, тому, якщо потрапиш під сильний вплив, автоматично увімкнеться таймер. Коли час мине, прототип перестане тебе захищати. Обережніше там... і не забувай про таймер.»</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Установку відключено. Залишилася іще одна справа: вибратися живим.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Привид: «Провідниче, я відправлю до тебе людину. Маємо важливу інформацію для Доктора, допоможи йому».\n\nПровідник: «Добре. Тільки одне, Привиде: щоб не було так, як минулого разу. А краще сам давай… давно хочу із тобою побалакати. Чекаю як завжди - у таборі поблизу мосту. Не пропадай… і, дивись, армійським патрулям не дайся.»</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: «Що сталося?! Він загинув?.. Візьми результати вимірів і негайно повертайся!»</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Голова обертом! Привид та людина із фотографії у КПК, доданої до завдання щодо вбивства Стрільця - це та сама людина! Я нічого не розумію. Значить, сталася якась помилка. Однак хто її припустився? Поки відповіді немає. Із записів Привида я довідався ім'я «загального знайомого»: це Доктор, четвертий у групі Стрільця. Він довгий час допомагав групі й виконував, судячи з усього, роль голови штабу. Знайти його можна через сталкера на прізвисько Провідник, якого часто бачать на кордоні. Ну що ж, Провідниче, аби ти тільки не помер раптово... до того, як відбудеться наша зустріч. На трупі Привида також знайшов документи про установку «псі-Мозок». Уся околиця знаходилася під впливом цього паскудства, котре зомбіювало усіх, хто входив до зони дії. Я довідався про існування ще однієї установки в лабораторії Х-19 - і, швидше за все, вона і є той легендарний Випалювач Мізків. Ще: ці установки не завжди працюють на повну силу - є періоди, коли вони знижують потужність випромінювання для профілактики устаткування.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ще одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>Після відключення цього огидного мозку в колбі знепритомнів. Вочевидь, далася взнаки напруга останніх днів. Поки був у відключці, бачив сон... Фотографія, яку тримає сива людина, а біля її ніг сновигає пес. Людина вдивляється у далечінь, але навколо лише болота і пейзаж, зовсім не схожий на той, що зображений на фотографії. Потім бачу фігуру, що йде в імлу... ледь можна розгледіти. Людина бурмоче під носа, нібито розмовляє сама із собою: «Якщо це так важливо, то чому ти мені так і не пояснив, що то за місце і звідки в тебе ця фотографія…». Потім... потім я бачу молодого усміхненого хлопця на порозі хатини, який весело каже: «Якби ти знав, де мені вдалося побувати і що я там бачив!» Він простягує якусь дивну річ, від якої по хатині розливається сяйво. Пес починає гарчати і забивається в куток, а сива людина бурмоче: «Ти колись таки дограєшся». Потім спалах... і той самий хлопець із понівеченим, закривавленим обличчям пада у двері хатини і лишається на порозі... За дверима - блискавки, злива... Знову спалах. Ліжко в хатинці, на ньому лежить той хлопець і обличчя в нього усе в шрамах та бинтах. Він непритомний, а сива людина бурмоче: «Тримайся, синку...». У кутку звалені речі й серед них ця дивна фотографія... Спалах... фотографія в руках сивого. Людина зі шрамами на обличчі збирається йти. Сивий запитує його: «Куди ти тепер?». Той похмуро відповідає: «На північ». Знову спалах... тут я прокинувся.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Другий сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну от, я за півкрока від одного з людей Стрільця. Привид з одним із учених пішли до підземної лабораторії Х-16. Одне «але» - я навряд чи знайду Привида живим. Учений вийшов звідти один і загинув уже на підході до табору. Його колеги видали мені якийсь захисний пристрій проти цього невідомого випромінювання. Сподіваюся, він виправдає себе. Вони хочуть, щоб я зайшов усередину і відключив джерело випромінювання: тоді можна буде вивчити усе на місці. Що ж… хай нам щастить.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>В одному кроку від Привида</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запис №257\n >>»Провідниче, я відправлю до тебе людину: в нас є важлива інформація для Доктора, допоможи йому.»\n >>»Добре. Тільки, Привиде, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу із тобою погомоніти. Чекаю як завжди, у таборі біля мосту. Не пропадай і, дивись, армійським патрулям на очі не трапляй.»\n\n Запис N384\n «…Васильєв в останній момент перепудився і замість того, щоб відключити нижні пульти, просто втік, коли відкрилися двері. Не треба було на нього покладатися, правильно Стрілець не довіряв цим брехливим собакам! Мій єдиний шанс - дістатися дверей раніше за контролера...»</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>...це координати входу до лабораторії X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі. Призначення останньої невідоме - ймовірно, технічне забезпечення підземних випромінювачів, Вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту: великомасштабне вивчення масового психотропного впливу на...\n\n ...усі необхідні документи в нас, ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Привидом до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світло...\n\n ...усе летить шкереберть, Привид зовсім з'їхав з глузду, белькотить якусь маячню. Схоже, його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду тунелями...\n\n ...я на болотах, де бункер? Паскудство, паскудство, паскудство! Я не можу визначити, де знаходжуся! Сахаров боягуз, не відповідає! Що відбувається?! ...навкруги зомбі, в мене закінчуються набої...</text>
	</string>
