	<string id="bun_code">
		<text>Навязчивое число, как будто из прошлой жизни, преследует меня. Я знал его ещё тогда, когда был неверным. Я помню его и сейчас - 342089. Это код от двери, но я не помню дорогу к этой двери.</text>
		<eng>Навязчивое число, как будто из прошлой жизни, преследует меня. Я знал его ещё тогда, когда был неверным. Я помню его и сейчас - 342089. Это код от двери, но я не помню дорогу к этой двери.</eng>
		<ukr>Нав'язливе число, начебто з минулого життя, переслідує мене. Я знав його ще тоді, коли був невірним. Я пам'ятаю його і зараз: 342089. Це код від якихось дверей… але я не пам'ятаю дорогу до них.</ukr>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>КПК монолитовца</text>
		<eng>КПК монолитовца</eng>
		<ukr>КПК монолітівця</ukr>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>У мёртвого учёного была какая-то карта с отметкой двери. Код - 1287975.</text>
		<eng>У мёртвого учёного была какая-то карта с отметкой двери. Код - 1287975.</eng>
		<ukr>Мертвий вчений мав якусь карту з оцінкою дверей. Код - 1287975.</ukr>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Кодовая дверь</text>
		<eng>Кодовая дверь</eng>
		<ukr>Кодові двері</ukr>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Бармен: "Тут все просто с ума посходили, когда узнали! Все кто мог, тут же ринулись пробиваться к центру Зоны. Одиночки, Свобода, Долг, даже наёмники. Кто первый доберётся, тот и получит всё! Исполнитель желаний, Клондайк артефактов и, чёрт его знает, что ещё. Поспеши, если Исполнитель действительно в саркофаге станции, то тот, кто первый доберётся, того желание и исполнится. Сейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов. Если поспешишь, пойдёшь с ними".</text>
		<eng>Бармен: "Тут все просто с ума посходили, когда узнали! Все кто мог, тут же ринулись пробиваться к центру Зоны. Одиночки, Свобода, Долг, даже наёмники. Кто первый доберётся, тот и получит всё! Исполнитель желаний, Клондайк артефактов и, чёрт его знает, что ещё. Поспеши, если Исполнитель действительно в саркофаге станции, то тот, кто первый доберётся, того желание и исполнится. Сейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов. Если поспешишь, пойдёшь с ними".</eng>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Я отключил Выжигатель. По какой-то причине в момент выключения потерял сознание. И увидел сон: опять громада Чернобыльской станции и саркофага. Потом вспышка. Сияющий "Монолит" внутри саркофага. Я понимаю, что это и есть Исполнитель желаний. Сталкер, оборванный и измождённый, из последних сил протягивает к нему дрожащие руки... яркая вспышка, и я опять вижу отрывок из первого сна... Человек стоит к нам спиной и стреляет. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться... но как кинолента, пущенная в обратную сторону, прокручиваются кадры, как он автоматом загоняет крыс обратно на станцию... Я понимаю одно - я был там. Я должен идти к "Монолиту".</text>
		<eng>Я отключил Выжигатель. По какой-то причине в момент выключения потерял сознание. И увидел сон: опять громада Чернобыльской станции и саркофага. Потом вспышка. Сияющий "Монолит" внутри саркофага. Я понимаю, что это и есть Исполнитель желаний. Сталкер, оборванный и измождённый, из последних сил протягивает к нему дрожащие руки... яркая вспышка, и я опять вижу отрывок из первого сна... Человек стоит к нам спиной и стреляет. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться... но как кинолента, пущенная в обратную сторону, прокручиваются кадры, как он автоматом загоняет крыс обратно на станцию... Я понимаю одно - я был там. Я должен идти к "Монолиту".</eng>
		<ukr>Я відключив Випалювач. З якоїсь причини в момент вимикання знепритомнів… і побачив сон: знову громада Чорнобильської станції та Саркофага. Потім спалах. Сяючий Моноліт усередині саркофага. Я розумію, що це і є Виконавець Бажань. Сталкер, обірваний і виснажений, з останніх сил простягає до нього тремтячі руки... яскравий спалах, і я знову бачу уривок із першого сну... Людина, яка стоїть до мене спиною і стріляє. Раптом чути вигук: «Стрілець!». Людина здригається, застигає на мить і повільно починає обертатися... але потім чомусь, мов кінострічка, пущена у зворотній бік, прокручуються кадри, як вона автоматом заганяє пацюків назад на станцію. Розумію одне: я був там. І я маю йти до Моноліту.</ukr>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>С Выжигателем покончено</text>
		<eng>С Выжигателем покончено</eng>
		<ukr>Із Випалювачем покінчено</ukr>
	</string>
