<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Завдання в мене.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Хм. А що за завдання? Шукаєш щось? Чи, можливо, уже знайшов? Я чував, тут добра повно...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Вибач, розповісти не можу, та й нема коли.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Так почекай ти, набігаєшся ще!.. То що ти знайшов? Я ж тут теж не просто так сиджу.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>То моя справа, що я знайшов.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Знайшов документи X-18. Бармен обіцяв добре заплатити.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Ні, нічого не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Сам не знаю, як сюди занесло. Забратися б звідси скоріше!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Нічого цікавого не знаходив? Кажуть, тут можна знайти інформацію про експерименти. За неї добре платять...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Ні, не знаходив.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>Так? А якщо добре подумати? Приховуєш від мене щось?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>Що за питання?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Ти мені погрожуєш?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>До біса всю цю інформацію! Я тут ледве живий залишився.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>Ну добре, біжи. Як раптом щось знайдеш, я тут неподалік...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Слухай, друзяко, я в цій самій Зоні пройшов через вогонь, аномалії, монстрів і досі живий, як бачиш! Тож не вказуй мені, про що говорити, а про що ні. Я прийшов за документами і без них не піду. Якщо вони при тобі, то раджу тобі мені їх віддати, інакше залишишся у цій ямі назавжди! Допетрав?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Якщо ти мені брешеш, у тебе будуть проблеми. Якщо ти щось задумав, у тебе теж будуть проблеми. Якщо ти мені підсунеш якусь гидоту - у тебе знову ж таки будуть проблеми. Коротше, в тебе одна велика проблема і тобі потрібно дуже пнутися, щоб її вирішити!.. Отже, ще раз для тупих: ти знайшов документи?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>От і добре. Наступного разу краще обирай вислови. А тепер іди. Як щось знайдеш - я тут неподалік...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Розмову закінчено. Геть з дороги!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>У мене немає жодних документів.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>Отак краще, приятелю. А тепер віддавай мені всю наявну інформацію. Усі документи до одного. І не думай зі мною жартувати, інакше це буде останній твій жарт...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Я кому кажу, стій! Я в цій дірі не просто так сиджу. Не клей дурня, викладай, що знайшов. Поділимося, врешті...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>Ділитися я нічим не збираюся.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Ну-ну, пішов... Лише одна порада: дивися під ноги, щоб не зашпортнутися, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Ти мені погрожуєш?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>Добре, добре, не гарячкуй... Просто цікаво, а ти одразу за зброю хапаєшся! Усе, жодних розпитів. Просто будь обережніший, ото й усе.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Документи, значить... Щоб ти знав, це саме те, за чим я прийшов. А зараз ти мені їх віддаси і підеш, куди йшов. Ти мене зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>що-небудь запропоную</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Слухай, приятелю, не забивай мені баки. Давай домовлятися! Я нормальних тобі грошенят відвалю, не пошкодуєш.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Послухай, мені вкрай необхідні ці документи. Давай подивимося, що там у тебе. Я думаю, ми можемо домовитись...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Темно тут, нічогісінько не видко. Бюрери навкруги... І навіщо я погодився?! А ти як сюди потрапив?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Іди своєю дорогою, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Терпіти не можу, коли уривають розмову. Коротше, я прийшов за важливими документами. Якщо ти щось знаходив - діставай, інакше в тебе будуть проблеми. Якщо ти нічого не знаходив - вали звідси і не марнуй мій час.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Терпіти не можу, коли розмову уривають! Викладай документи, якщо не хочеш залишитися тут назавжди.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Врахую.</text>
	</string>
</string_table>
