<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>А що тут нового бути може? Це ж, вважай, дитячий садок, ясельки. Щоправда, якщо не посидиш тут, за п'ять хвилин у Зоні накриєшся, отак. Розумний завжди в курс справи увійде, а потім уже до пекла лізе. Тим більше, таким-сяким спорядженням чи зброєю тут розжитися можна, не проблема. Усі розживаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Мені б зараз перерву на обід у цих красапетів погонних дочекатися... Стирчати тут немає сенсу, на Велику Землю треба, а ці не пускають, так їхню мамцю! Не я один тут на вихід, тільки все одно ніяк поки прослизнути не можемо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Тут недалеко щось хлопцам у погонах знадобилося. Сюди ж взагалі ніхто не ходив - усе ще до мене підчистили до блиску, кабелів і тих не лишилося, позрізали. А тепер знайшли, бачте... Я близько до будівлі й підійти не зміг - одразу помітили й пальнули. Добре хоч, без дірки в шкурці обійшлося.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Нічого. Вижити намагаюся, ото й усе.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Ми команду збираємо з тих, хто під землю в Зоні не перепудиться лізти. Завод є старий, а під ним комунікації всякі; там, кажуть, багато усього є, завжди знайдеться, чим поживитися. А ще - цікаво ж...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Не нове - старе! Тут, кажуть, колись головна база Стрільця була... Цікаво мені - може, які сліди від того часу знайти можна, якщо пошукати як слід?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Це ж треба - годину тому ледь не влип! Я тут півроку тому був - тиша, а тепер бритоголові у своїх трениках під кожним кущем! Здуріти...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Щастить тобі, сталкере, що бандити тебе не узяли тепленького: тут у них поруч база є. Ех, і врізав би я по ній, аби моя воля... Але поки просто стежимо. Це в них допоміжна точка: основна ближче до центру Зони.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Тут, кажуть, лабораторія серйозна була, засекречена. Ех... З одного боку, знайти би вхід - хабара там, мабуть! З іншого - то й страшнувато якось...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Ти в курсі, що у теперішній Темній долині до катастрофи був науково-дослідний комплекс, причому підземний? Призначення його мені невідоме, але навряд чи щось гарне, я так думаю. Усяке про нього розповідають, але в основному погане. Страшне навіть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>А що? Що почути хочеш? Я тобі от що скажу: «долгівці», звісно, поліцаї, але порядок навести вміють, це так. Але взагалі не люблю я їх. Типу хазяї: то не бери, це із Зони не винось!.. Мало того, уже придумали, що можна на Великій Землі говорити, а що - ні. Кажуть, вони взагалі хочуть Зону потроху знищити. Ну, воякам, хоч і колишнім, я не дивуюся... мрійники. Гірше те, що в них, подейкують, підтримка із самої гори йде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Ця територія тепер контролюється «Долгом» і закон тут - правила «Долгу». Ми контролюємо межі зони й остуджуємо гарячі голови: підірвані сюди цілими ешелонами приїжджають, поціновувачі романтики... а потім гинуть пачками першого ж дня.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Ти на нашій перевалочній базі бував? Вона, щоправда, не лише наша - багато кого зустріти можна. Головне, місце гарне, без погані всякої, й усі новини про Зону сюди стікаються. Майже завжди щось корисне почути можна або просто із народом за життя побалакати. Шкода лише, Лисий із групою позавчора пішов, так ми із ним цього разу і не побачились.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Давай до табору, там усі чутки й довідаєшся. Усі, хто вперше, - новачки на кшталт тебе - до нас зазвичай заходять: досвіду набратися та відпочити трохи. Під боком у нас вояки стоять, їх сильно не бійся, однак намагайся не діяти їм на нерви: можуть пальнути, це їм льогко... Тут недалеко від Крамара - ну, перекупника тутешнього, - є місце, де можна собі спокійно привал організувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Зараз це місце безпечне, сталкере, і ми намагаємося підтримувати його в цьому стані. Людей тут завжди багато: хто оселився і далі околиць не ходить, а хто до чергового рейду готується. Шкода, Ірокез не повернувся: любив він новачків на кшталт тебе на правильний шлях наставляти.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Чув, «Долг» набір до своїх залізних лав оголосив? Я так помізкував хвилинку, а потім вирішив: на чорта воно мені здалося - знову «через день на ремень»? Дисципліна, те-се... Я свої півтора і так відслужив, досить...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Якщо не чув іще, повідомляю: оголошено додатковий набір до нас. Якщо більш-менш є досвід, приходь, не пошкодуєш. На базі треба буде спитати Петренка.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Ти теж на двобої подивитися прийшов, ставочку зробити?.. Ти диви! Тут же десь арена є, а ти повний нуль! Значить, так: «долгівці» ж мутантів ловлять, так? Після дослідження, якщо тварини ще живі, на Арену їх і випускають. А ці пупси ого які різні бувають: коли зі сміху померти можна, а коли й у ногавиці напудити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Тільки що забезпечили Арену свіжим м'ясом. Народу розвага, а нам і заробити відсоток на ставках не гріх. Сталкерам, знову ж таки, зайвий раз доведемо, що «Долг» не язиком плескає, а реальні справи робить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Слухай, а ти на «Ростку» був? Там раніше було тихо, а зараз одному йти тяжко - справжнє дике поле, багато мутантів розвелося. Пішли разом, га?.. Хоча... Я тебе не знаю, ти мене не знаєш - мало там що... Все, дядьку, вибачай. Розбіглися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Ми тільки-но з «Ростка». Лізти тобі туди не раджу, особливо якщо ти один. Жити хочеш? От і не ходи краще.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Та от на Янтар думав сходити, і обламався. Там у яйцеголових форпост науки. Длубаються - бозна, у чому длубаються, - а навколо комплексу мертвяки швендяють. Ідилія, їй-Богу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Недавно зачищали зону «Янтар»... так, чимало накришили сучого племені! Там дослідницькі лабораторії, а ще мертвяків навколо них завжди багато. Регулярно на підмогу вченим доводиться мотатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Біля старих складів - знаєш? - база «Волі». Тамтешні хлопці живуть - не журяться, відкриті такі, прості; із ними під пляшечку чогось хорошого посидіти - саме задоволення. І «Долг», як навколо Бара, увесь час не бігає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Тут одна фабрика стара неподалік, так ми з неї бандюків вибиваємо-вибиваємо, а вони щоразу знову повертаються! Ще місяць з останнього разу не минув, а вони знову... Загалом, ти обережніше там.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>За старими складами «Воля» засіла... паскуди ці обкурені, щоб їм...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Іди, поки ніч не настала! Удень тут ще туди-сюди, а от як сонечко закотиться...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Сталкере, йди! Зараз ми зніматимемо оточення. Ми його поки лише вдень тримаємо, а на ніч ідемо - надто погано тут уночі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Розумієте, вночі тут слід ховатися, і бажано за міцними дверима. Коли темніє, ми фактично зазнаємо облоги.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Ну, друзяко, я бачу, ти не в курсі? Вночі треба спатоньки деінде, аби подалі звідси. Вночі тут і гранатомет не завжди допомагає!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Знаєш, що? От нехай «долгівці» із «волівцями» та мародерами вирішують, чий це шматок, а мені до того немає діла! Пішло воно все...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Працюємо тут зараз, сталкере. І так погані всякої розвелося, а тут ще ці сволоти-найманці та недоумки з «Волі» жити заважають...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Маю попередити, що тут досить небезпечно й удень. Час від часу трапляються перестрілки - наскільки я розумію, це якесь протистояння між місцевими бандитськими угрупованнями.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Слухай, ну от ти мені скажи: це по всьому наша територія, так? Нам легше звірів утримувати, які з центру Зони лізе, так? Яйцеголові нехай собі копирсаються, хто їх зачіпає, а от «Долг» із мародерами нехай валять звідси!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>А ти що, не знаєш? Тут же нову стежку натоптали, щоб мимо «долгівських» патрулів прямо до периметра пробиратися із хабаром. З Янтаря сюди, потім городами на Агропром - і все, на місці!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А нічого. Нічогісінько я не знаю. Ось, по крихтах на хліб насущний збираю. Углиб Зони йти мені стрьомно, ну його до біса. А вдома роботи немає, дружина пиляє... Жити якось треба? Тут, на Звалищі, якщо походити день, можна дрібних артефактів різних назбирати - на поїсти-попити вистачає, і добре.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Ти навіщо тут? На Янтар зібрався чи артефакти тихо повз Бар пронести хочеш?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Не буду приховувати, що тут Ваші коллеги-сталкери час від часу пропонують нам доволі цікаві аномальні утворення - артефакти, як ви їх називаєте. Ці місця через свою... скажімо, невизначеність контролю над ними, є чимсь подібним до великого контрабандного маршруту.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Та ти що, мен? Ми ж доріжку проклали, щоб із чинушами з «Долгу» не зустрічатися, якщо хочеш на Велику Землю збігати! Ні, ну їх, звісно, швендяє тут чимало, однак поки ані біса не знають, то їх хоч обійти можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Я з Янтарю тільки-но. Думав, науці дещо спродати, як завжди, а вони там замкнулися у своїх бункерах, назовні тепер і вдень не дуже виходять, хіба до чергової вертушки. Так що, якщо туди сурганишся, повертай - у прольоті...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>У зоні «Янтар» дослідження якісь ведуться, але останнім часом стало багато мертвяків. Тому й охороняємо підходи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Навіть і не знаю, що Вам сказати. Хотів повернутися до нашого комплекса - він зветься «Янтар», я думаю, Ви знаєте. І ось, маю: кажуть, якщо раніше було просто небезпечно, то тепер пройти стало зовсім неможливо. Можливо, перебільшують?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>На Янтарі був, то там наука зовсім зачахла: шугається, ховається... Тільки й живі тим, що їм на вертушках підкидають. З іншого боку, мертвяків там і справді зараз багато, а це товариство не дуже приємне. Серед них як із тиждень поживеш, то ще не так шугатися станеш. Отже, так собі місце, не дуже симпатичне.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Та ну його до біса, із мертвяками тусуватися! Стало їх у цьому довбаному комплексі чорно - та й нові пруть і пруть. Дедалі більше їх стає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Ми намагаємося зупинити просування мертвяків від лабораторного комплексу. Чесно скажу, зовсім не проти, якщо й ти підключишся - людей у нас украй мало...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Ви знаєте, ми самі збираємо різні відомості... Я сам досліджую основні шляхи поширення квазіжив... себто мертвяків, якщо користуватися Вашої термінологією. Чи не поділитеся своїми спостереженнями?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Та так якось усе... Хто на Звалищі прикормився, крихти збирає, хто глибше у Зону забурився. Там, звісно, шматки значно жирніші трапляються, однак не кожен туди сунеться. Новачкам без досвіду там робити нема чого, а якщо іще й споряги порядної немає, взагалі без шансів.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ти по мертвякам уже стріляв, які з будинку лабораторії лізуть? Ну ти глянь: нічого не бояться, болю, мабуть, теж не відчувають - зовсім без мозку тварюки!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>До лабораторії на роботу йду винайматися! Добре, дядьку, розслабся - жарт... Тут якщо заблукав - усе, вважай, пропав. У кращому випадку станеш мертвяком.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Попереджаю: до лабораторії не ходи. Ні, ну як дуже хочеш, то йди, силоміць не затримуватиму. Однак живими звідти назад не приходять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Бачите... Мені б хотілося Вас попередити. Ходити до лабораторії Вам не варто. Нікому, власне кажучи, не варто: це пов'язано із кардинальними змінами у психіці та метаболізмі - і, боюся, абсолютно необоротними.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>О! Зараз я тебе освітю... просвіщу... врятую, коротше, вівцю загублену. Значить, от що, чуваче: до лабораторного комплексу лижі не спрямовуй. Херово там, справді херово. Народ пропадає, тільки потім, буває, уночі до тебе приходить. Однак то не вампірські казочки, а гола правда. Такі справи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ти розумників наших, цей колір Об'єднаних, щоб їх, Націй бачив? Щось вони останнім часом зовсім стріматися стали. Їм навіть два кроки від бази відійти, й то для охорони зганяють цілий полк із БТРами та гелікоптерами.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>А тобі що? Не приставай із дурними запитаннями, тоді й до тебе не приколупаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Розумієте… ми, звичайно, не полишаємо бункер без відповідної охорони: умови навколишнього середовища не дозволяють. Я свого роду виключення - не дуже люблю великі експедиції, усю цю метушню, військових... Однак поки нічого корисного розповісти Вам, на жаль, не зможу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я пруся з нашої веселої науки! Я просто фигію з неї, дядьку!.. Вона зазвичай із бункера носа не висовує. Ну а якщо висовує, як ото недавно було, то таке починається - ма-мо-мо-я! Вояків повно, вертушки, бронетехніка! Ще класно було б, щоб аби вони сюди лінкор приперли, або хоча б бронепоїзд...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Третій день уже тут кручуся, спостерігаю. Лабораторія тут - так? До неї не ходив ніхто із самого початку, «долгівці» мертвяків лише по верхах чистили, а зараз і зовсім перестали, так? А от наука туди лазити почала. Отже, знайшли спосіб захищатися, біс його вже там знає, від чого... От і думаю дізнатися той спосіб: хабара ж у тому недоторканому місці, мабуть, лопатою греби.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Останніми днями звірина цілими зграями з Темної долини поперла. Незрозуміло, що їх звідти жене, однак ломляться, мов від пожежі. А в східному секторі мутантів купа - розвелося, мов клопів, ледь відстрілювати встигаємо. Ото такі новини.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>А ти що тут шукаєш? Теж до лабораторії намилився? Казочку почув про чудесні прилади та розсипи артефактів? Йой... коли ж ви, недоумки, на світі скінчитеся?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Я тут працюю, молодий чоловіче. Так, працюю, виконую свій борг перед наукою й людством. А якщо Ви хочете довідатися щодо кинутої лабораторії, про яку мене розпитує кожен сталкер, я відповім: не знаю і знати не хочу! Ця тема мене не цікавить і ніколи не цікавила, Вам зрозуміло?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Може, і справді прилад який учені придумали, не знаєш? Цікаво ж, що там у цій довбаній лабораторії заховано. Навіть якщо хабара нормального немає - все одно цікаво.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Я от думаю: може, у «Волю» податися? Оно їхня база, на складах колишніх армійських... А чом би й ні? Народ наче тямущий, ну а що недисциплінований трохи, так то навіть добре: мене дисципліною нема чого давити, сам усе знаю, не перший місяць тут...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ти, може, «Волі» симпатизуєш, га? Ні? Добре, не ображайся. Думаю, незабаром ми їх викинемо з тих складів. Ані організованості в них, ані дисципліни... Бидло. Зграя у кращому випадку. Ще й сіпаються проти нас, годованці натівські...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Я тут з одним «долгівцем» зустрічаюся, коли перемир'я. Теревенимо про те, про се. Чоловік узагалі розумний, але ж вузьколобий, як ото танк. Розумієш, у нас філософія інша зовсім: Зону треба приручити, її асимілювати можна, а знищувати - нащо? Задля цього потрібен відкритий доступ до всієї інформації: хтось щось путнє рано чи пізно придумає. А вони: «закрити», «заборонити», «не розголошувати»... Недоумки, їй-богу, недоумки. З іншого боку, воно зрозуміло: коли за тобою вся державна машина, зайвого думати не те що не треба - не можна просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Тут хутірець є, раніше все спокійно на ньому було, а тепер багато погані якоїсь. Краще вже гак зробити, то я і йду в обхід... Дивися, я тебе попередив.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Тебе, сталкере, хочу одразу попередити: у селищі давно звили гніздо кровососи, а може, і щось гірше, тож будь обережний.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Та яке нове... Артефактів тут давно вже немає, а оно в будиночках тих раніше кровососи жили, ми їх і відстрілювали як могли. Зараз оце пішов - і не можу до місця дійти. Інтуїція чи що інше, а от не можу туди, й усе. Ніяк. Смерть там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Забираюся я звідси! Відпахав чотири тижні на Бар'єрі - й усе, з мене досить! З боку Випалювача Мізків гидота якась цілодобово пре, і з кожним днем дедалі сильніше...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Зараз багато хто у сміттярі пішов. Раніше в купах узагалі не дивилися - радіація така, що яйця тобі за півгодини вкруту зварить. А тепер, як із хабаром стало туго, загорнуться в захист, хімії приймуть - і нічого, шукати лізуть. Там багато всякого трапляється, хоча в основному то дріб'язок.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Якщо йдеш до нас, на заслін, я тебе поважаю. Якщо ні - чеши за межі видимості! Нам чоловіки справжні потрібні, а не гімнюки. Своїх вистачає...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ти на заслін, чуваче? Це добре, хоч ще одна нормальна людина з'явиться. Ми цю справу зорганізували і тримали непогано... але потім звірина я-ак поперла!.. Тож зараз тяжко, тому нам кожен ствол на радість.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>А ти що, не в курсі? Шлях до центру Зони відкрився! Чи сам по собі, чи постарався хто - тоді спасибі величезне тому незнайомцеві. Тепер лише аби місця вистачило в наплічнику для добірного хабара!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Тобі б почекати, сталкере. Не біжи за всіма. От скажи: ти знаєш, що там? Правильно, не знаєш. Не знаєш, чи є там чим поживиться. Що там за пастки, теж не знаєш. То якого ж ломитися, мов череда худоби?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Шлях до центру вільний, зрозумів?! Тепер прямою доріжкою - до центру! Зараз усі туди юрбою полізуть. Головне, серед перших бути, самий сік собі вичавити!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Чеши вперед, сам усе побачиш! Хіба не хочеш сам подивитися, що там, далі, діється? Ну ти тоді... блаженний. Там же стільки всього має бути! От ти, скажемо, про Виконавець Бажань чув, ні?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Як діти, їй-богу! Виконавець Бажань, клондайк артефактів... Слухати смішно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Я сам довідатися хочу, що там за обрієм, чуваче! Раптом вийде одним махом знайти пояснення усій цій байді, котру іменують Зоною?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Бачив багатоповерхівки? То вже Прип'ять. Прямо за нею - станція. Ех, потрапити б туди... ось лише невідомо, що там серед цих будинків зараз причаїлося.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Роз'яснюю. Оно Прип'ять. За Прип'яттю - ЧАЕС. Що там зараз діється і хто водиться - біс його зна. Наше місце тут. Знайдеться, що розгрібати, це вже як завжди.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Не відаю! Ото якраз до Бара йду, із народом поспілкуватися. Хіба ти не був ще жодного разу? Ну ти даєш! Значить, так: як стоїш, так і йди прямо на північ. Не встигнеш двох кроків зробити, тут тобі й Бар буде. Туди взагалі заходити корисно, а новачкам на кшталт тебе взагалі доктор прописав: там досвідчені, буває, тусуются, підкажуть щось. Єдине, що дружинники наші з «Долгу» тебе по дорозі зустрінуть... Ну, тут уже глянешся ти їм чи ні - то вже як карта ляже.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Прип'ять! Чуєте, вщипніть мене!.. Нарешті! Тут уже до станції шапкою докинути можна. Хтозна, щоправда, із ким тут зараз зустрітися можна, яка звіринка на тебе ікла точить...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Друже, слухай... У тебе теж голос у голові лунає, чи це тільки я з глузду з'їзджаю? Усе торочить і торочить...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>О, іще один... Значить, так. Роз'яснюю в ковирнадцятий раз, якого телепатичного впливу тут зазнають люди. Не чутні іншими голоси постійно кличуть їх до центру Зони, обіцяючи виконати кожне бажання того, хто зуміє торкнутися... як його... а-а, так - якогось моноліту.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Ти голос чуєш? Прикольно, прямо як плеєр у голові! Шкода тільки, доріжка та сама: йди, мовляв, до мене, і буде тобі щастя. Уже другу годину поспіль одне й те саме.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>А ти не здогадуєшся? Адже сам теж до станції пробиваєшся! Ну і ми ось теж, які ще новини?! Лише б цих недоумків одержимих з дороги прибрати...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Територія станції зовсім поруч! З опором «монолітівців» поки упоратися не можемо!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Оно вона, ЧАЕС, зовсім поруч. Сантиметр до неї залишився, а ці суки затяті не пускають! Нічого, зараз ми їх зачешемо!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Слухай, друже, ти сам не знаєш щодо Агропрома? Я от сходити хотів, а з мене народ кпинить: немає, кажуть, там ані хера вже, геть усе вибрали ще коли, одні аномалії лишилися. Не знаєш, правду це вони, чи так, щоб посміятися? Я ж недавно тут, вірю місцевим... Може, то вони зговорилися, щоб приколотися? Їм же тільки ише привід дай погиготіти, цим конякам!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Стій! Поспішай, але особливо не квапся... Тут «монолітівці» навкруги; місто вони знають чудово, засідок наробили. Треба обережніше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Попереджаю: поки більша частина міста контролюється угрупованням «Моноліт». Маса засідок - вони усе отут вивчили як свої п'ять пальців. Не знижуй увагу і зброю ще раз перевір.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Е, а що б я із задоволенням зараз зробив, то це накрив би містечко бомбовим килимом. Сволота... хіба тільки у горщиках для квітів не засіли. Народу вже скільки через мудаків цих полягло!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Слухай, біс його знає, той Виконавець... Може, не вічний він, то на всіх не вистачить тоді? І що тоді робити?.. Ну добре… ти, хлопче, якщо дістанемося заповітного місця, за мною в черзі будеш, я обіцяю...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>«Долг» має прорватися до центру якщо не першим, то серед перших! Лише уяви собі, сталкере, що якийсь псих - а ви, так чи інакше, майже всі тут шизики, параноїки та олігофрени - стає перед бісовою штукенцією, котра й справді вміє виконувати будь-які бажання. Га? І що тоді?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Новина сторіччя: усі тут зараз, хто сам ходити і зброю тримати може! Це ж... одразу все збутися може, що побажаєш! Лише вкури тему, друзяко! Усе, що побажаєш! І от візьме хтось і скаже: «Хочу, щоб Зона зникла нині й повік». Га? Зацінив масштаб трагедії? Ми ж тоді усі в прольоті будемо. Усі до єдиного!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Та звідки новеньке, бандюків ось ганяємо, та вченим допомагаємо. От і всі справи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Брате, не заважай, у мене після вчорашнього голова тріщить, краще налив би, от тоді й поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Зачекай братан, зараз з хлопцями сядемо біля багаття, покуримо, от тоді і приставай з питаннями, а зараз я на чисту голову не можу, не тяне мене.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>О мічений, здоров, та заходи не бійся, усі свої. Ти з старшим розмовляв? Ні? Ну так давай, він зачекався тебе, злиться, а коли він злий то до нас прискіпується, мама-не горюй.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Скажу я тебі - задовбали мене найманці, заняли увесь Росток, нашого брата сталкера виловлюють і... Ну, сам знаєш, живим вони вже не відпускають, мені ось до вчених потрібно, так один хрін пройдеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Зібрати хлопців посильніше і влупити по цій сволоті. Ванька, друга мого, не знаєш напевно? Так ось вчора найманці піймали його, дурну голову, один поперся ну і нема більше його.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Туго нам тут брате, ти глянь на мою команду, молокососи одні та п'яниці, як з такими сбродом боротися проти найманців? Долгівці тільки на словах допомагають, так, інколи пройде квад, другий в сторону Янтаря, ось і вся допомога.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Та тут тварюг неміряно і звідки тільки беруться? Я от думаю зі сторони Янтаря пруть, більше нема звідки. Я вночі тут на днях виссятися ходив, відійшов від костра може метрів на 30 і тут кровосос позаду мене і як заричить, так би і зжер мене, та добре я не один стояв, Вадік на стрьомі стояв, всадив цій гадині між очей.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Не ходив би ти тут один, ми тут з хлопцями групою і то від кожного шороху мороз по шкірі, в туалет і то, по двоє, по троє ходимо, а один далі підеш, вірна смерть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Нового? На біса нам нове, коли старого лайна - черпай, не вичерпаєш? Бандюки вкрай оборзіли! Як за артефактами між аномаліями лазити, то це ми, а як чужий хабар відбирати... Ух, гади! На Звалище, дивися, не забрідай - то якраз їхнє царство.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Застряг я отут, застряг, розумієш? Додому хочу, а ці не пускають, оце й усі новини... Люде, щоправда, які до глибокої Зону ходять, то вони усяке розповідають. Ну й хабар, буває, приносять - такий, що аж завидно. Кажуть, там взагалі є місця, як ото золоті розсипи: бери не хочу. Будь-хто, правда, туди не дійде, а ще менше із прибутком повернуться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Видра тиждень тому на Випалювачі накрився. Ну якщо б новачок безголовий - воно зрозуміло, але ж він котрий рік уже сталкерив. Ще у Стрільця в команді, кажуть, побував. І на тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Та я якось і не в курсі останніх подій.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_101">
		<text>Ці гниди - тварюги місцеві - пруть з усіх сторін! Мені вже здається, що чим більше ми їх валимо, тим більше їх появляється. Але нічого, перемога буде за нами! Нам би зброї та хлопців міцних побільше, ми би порядок тут навели, та за загиблих хлопців помстилися.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_102">
		<text>Прокляте це місце. Не Агропром, а Зона взагалі. Воюємо, воюємо... А з ким і проти кого? Не можуть звичайні монстри з такою швидкістю плодитися. Ми їх кришимо, стріляємо, а їх тільки більше стає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_103">
		<text>Чув, що багато які аномалії і артефакти перестали бути видимими. Напевно, це через викиди - надто сильно вони накачують Зону енергією. Так що будь обережний: тепер так просто не побігаєш, детектор зараз - питання життя і смерті. А порядні артефакти можна знайти тільки з продвинутими детекторами, так що мотай на вус. Щасти.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_104">
		<text>Хабар шукаю. Місце тут одне з самих безпечних: ні тебі грабіжницьких поборів, як на Свалці, ні натовпів мутантів, як на Агропромі, ні продажних військових. А вже аномалії і рідкісні монстри - це явище терпиме. В порівнянні з іншими місцями, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_105">
		<text>Полюю на мутантів. За органи деяких з них торгівці і вчені непогані гроші платять. Не віриш? Сходи сам, попитай у одних і у других.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Ти мені от що скажи, сталкере: чому у вас, одинаків, іноді дах їде? Нормальної дисципліни, чи що, не вистачає? Один оно на тому тижні вирішив за Випалювач сходити. І досвідчений, кажуть, був... Так мізки і в простіший спосіб утратити можна: ствол у рота та на спуск!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Козли ці... найманці. Давно вони нашу кров п'ють, а тепер і на яйцеголових переключилися. І на біса ті їм здалися? Через викуп? Або щоб своїми нобелівками поділилися?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>За останні тижні сильно активізувалися найманці. Ми їх ще мародерами кличемо. Так, є тут і така погань, якщо не чув. Подібні до бандитів, але у військовій справі специ. Причому завжди вважали на краще нападати на сталкерів, а останнім часом чогось більше вченими зацікавилися. Але ти у будь-якому випадку на всі боки поглядай, бо можуть і тобі голову прострелити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Краєм вуха недавно чув: учені, мовляв, щось неймовірне викопали. І тут усі одразу голову встали: і вояки, і найманці… навіть «Долг» не дуже відстає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Якщо ти теж про те, чим ви тут усі мене вже в останні два дні задрали, відповідаю: йди під три чорти! Якщо б знав і не заборонили, розповів би. А так не знаю, не знаю взагалі ні-чо-гі-сінь-ко! Що там ці вчені видобули, куди наше начальство виїхало? А я тут при чому?! Відпустка у начальства, а перед нами воно звітувати не зобов'язано.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ха! Тут усі на головах стоять! Конфедерат зі своєю групою з рейду повернувся, артефактів притягли - мамко моя! Конфедерат, звісно, мовчить, не колеться - ну, то як завжди, - а його хлопці все приколюються: мовляв, на Юконські розсипи змоталися, намили трохи... От же ж гади!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Від Випалювача всяка погань уже кілька днів просто валом пре. Народ біля старих складів спорудив заслін; поки, начебто, тримають. Якщо не зможуть утримувати - на посилення доведеться йти, що поробиш...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Чи чував? Кажуть, начебто Зона росте. Я думаю, правда: сам майже біля самого периметра таку страхолюдну звірину бачив, яка раніше тільки ближче до центра зустрічалася. Паршиві справи, е?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Можливо, про кровососів у межах Зони не брешуть. Однак при чому тут збільшення розмірів Зони? Ну, заблукала зграя... ну, пропустили, так. Ми ж по кілька діб безперервно іноді працюємо! І нормально працюємо. За периметром же ж не кричать досі: «Врятуйте, нас мутанти оточують!».</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Та сумно все якось. Тут днями Видра нізащо пропав, прямо не віриться... А, ти ж про Видру й не чув, напевне, жодного разу? Та то ж прямо професор був - із першого року отут, усю Зону як свої п'ять пальців... а от не пощастило! Вже на що досвідчені сталкерюги є, однак все одно їх Зона забирає. Є й такі, що самі на Велику Землю подаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Як думаєш, Бармен знає, що учені відкопали? Слухай, а може, він узагалі із наукою злигався? Щось останнім часом він усе сталкерів досвідчених підшукує і завдання їм дивні дає. Нічого не пояснює, лише каже, піди, мовляв, туди або туди... а місця там згубні й хабаром гарним ніколи не пахло. І що він там шукає?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Та дивне щось коїться. Мертвяки, які раніше на світло вийти боялися, тепер по всій околиці розбрелися. Що воно за таке?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Мертвяки чомусь стали агресивнішими та рухливішими. Раніше ми в самому комплексі їх час від часу чистили, а тепер лише підходи до нього утримуємо. Але я тобі нічого такого не казав, зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Будьте обережні, а то цих… вертикальних трупів навкруги повно. Дуже тупі та агресивні. Ми увесь час знаходимося в обороні - й уночі, і вдень. Тож тут досить небезпечно, молодий чоловіче.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>А-а, мабуть, яйцеголові у лабораторії їхній щось не того ізробили. Раніш мертвяка мало де зустріти можна було, а зараз вони від комплексу так і лізуть. Головне, бродять так, начебто загубили щось і тепер шукають.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Чутками світ повниться, що наука таки підбила когось із наших до лабораторії спуститися. Дали йому щось... машинерію якусь захисну... Більше нічого, подробиць жодних.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Усяке ляпають. Кажуть навіть, найшовся хтось без даху: з ученими зговорився та до лабораторії за чимось для них поліз. От же ж мудило дурне!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>А, це ж головний жарт тижня! Тут яйцеголові підписали когось із ваших за грубий гонорар, то він до лабораторії поліз з якимось їхнім приладом. Нова жертва науки, еге!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Думаю, щось знову заварюється. Щось таке ті вчені розкопали, що всі забігали мов навіжені. А тим часом і нам із тобою життя не буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>А біс його зна! Однак ганяти нас стали удвічі, ніж колись - то очеплення, то зачищення... Вояків теж у Зоні стало на порядок більше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Сумно все, от що скажу. На околицях народу завжди було повно, до глибокої Зони половина взагалі ніколи не ходить, а артефактів на всіх не стачить. Навіть із лабораторій та заводів усе що можна виламали вже та вивезли. Незабаром тут узагалі не буде чого робити, хіба лишень ресторан відкривати... із видом та кухнею екзотичною.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Навіть не знаю, що Вам сказати... Тут завжди щось відбувається, але це норма. На Великій Землі, звісно, так не вважають, але ж ми з Вами зараз, як не як, в аномальній Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Яйцеголові щось винюхують. Хтозна, який секрет вони там уже надибали, але воякам хвости крутять, ще й як! Ті вже по Агропрому та Темній долині, наче здурілі, бігають - усе шукають, шукають...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Гидоти із кожним днем дедалі більше через Випалювач пре, а «долгівці» із «волівцями» собачитися знову зібралися. Ну, виб'ють одне одного, а сенс? Ми одні самі скільки Бар'єр утримувати зможемо?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Мутанти дедалі більше намагаються просочитися за заслін. Останнім часом зовсім тяжко. Якби дехто зав'язував із недисциплінованістю своєю, то ми б їх легко!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>«Долг» усе репетує про свою суперзвитягу на Бар'єрі. Хто б оце казав... Ми цю справу розпочинали, ми далі тягнемо, а ще скільки одинаків на кшталт тебе добровільно залишилися. А ці... та ну їх, козлів!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Чув я, начебто «Долг» забурів помітно. То типу «ми добровольці, які хочуть домогтися безпеки та порядку в Зоні»... ага, добровольці! Цим добровольцям спонсор якийсь таке спорядження, таку зброю підігнав, що обісратися із заздрощів. І ці геть продалися!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Які чутки? Я без усіляких чуток тобі кажу: незабаром порядку більше буде. Від тварин Зону почистимо та від деяких козлів теж...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>А ти чув, чого «долгівці» із нами зробити похваляються? Стерти на порох - то ще їхній мінімум. Турбує мене ця справа... Тим більше, кажуть, вони переозброїлися за першим розрядом.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>А які новини? Ми тут сидимо, звірина на нас пре, ми її відстрілюємо, а потім вона знову пре, тільки ще сильніше. Щоправда, кілька разів тут вертушки військові ходили... і таке враження, що за Випалювач навіть залітали.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Та що нового тут може бути... усе те саме, усе ті самі. Мутанти, «Воля»... хоча от іще військові на вертушках літати почали. Хоч би разок по мутантах пальнули - ні, не їхнє то діло...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Нового...  Та мало про що теревенять! Усьому вірити - жодної довіряли не стачить. От, кажуть, прийшов якийсь сталкерюга колишній із внутрішніх районів, приніс щось таке небачене, купу бабок отримав... Та я й сам тобі сто таких історій придумати можу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Я військові вертушки бачив: прикинь, вони над нами пройшли, і за Випалювач Мізків - раз! Ну, думаю, попадають зараз. А нічого подібного: пішли далі, покрутилися там, та й назад так само пішли. Нормальний хід, еге?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Е-ех, тепер, коли прохід до центру є... Це ж скільки там багатства під ногами має валятися!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Тепер, коли з'явилася можливість відносно спокійно проходити до центру Зони, сталкери туди як мухи на мед полетіли. Справді, жадібність - усе-таки не краща з людських якостей.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Оце життя нам настає! Поки усі ці від Бару, тим паче від периметра, підтягнуться - усі вершки наші! Найсмачніше зберемо, а дріб'язком нехай інші затарюються.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Так от - кажуть, існує він насправді, Виконавець Бажань. Хтось уже до нього добратися встиг і загадати на повну котушку...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Слухай, приятелю, я знаю, що в Зоні буває всяке. Сам бачив. Але ці історії про миттєве виконання бажання про власний готель на Карибах - повна маячня і нічого більше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ти що, не знаєш?! Двоє наших - ну ті, що взагалі найпершими до центру ломанулись, - таки пробилися до Виконавця і загадали! Вони усе життя про острови в теплому морі мріяли, так зараз десь у тропіках загоряють, не інакше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Миклуха найшовся - головний з «Волі». Усі думали, на Велику Землю подався, а він насправді якось із малою групою зумів повз Випалювач пройти. Оце людина!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>У колись недоступній зоні опинився один із загонів «Волі». Як вони зуміли пройти неушкодженими, а потім вижити тут кілька тижнів? У голову не вкладається. Схоже, ми недооцінили цих хлопців.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Прикинь, наш Миклуха знайшовся! Живий, і хлопці, що з ним були, теж вціліли. Пробралися повз Мізкостирач, а потім місяць тут сиділи, вибратися не могли.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Мутне в нас щось заварюється. Чутки гуляють, «долгівський» командир, шишка головна, не просто у якихось справах із Зони звалив, а із «волівцями» домовлятися. Ну й замірилися були б відкрито, а то розвели щось таке!.. Тхне від цієї справи, оно як. З іншого боку, старі сталкери кажуть, одне одного зачіпати вони колись теж зовсім із дурного приводу почали. Як би ото виродки кабінетні з Великої Землі не затягли нас усіх в якусь нову м'ясорубку...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Чув?! Вояки на готове кинулися, зараз тут будуть! Прочули, що Випалювачу капут, хочуть разом увесь хабар згребти!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Тільки-но інформація пройшла: планується великомасштабна висадка на станції силами армії. Моя тобі порада: якщо хочеш хоч щось встигнути з хабара схопити - поквапся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Та це ж повний бєспрєдєл! Тільки, розумієш, коридор відкрився, станцію від лайна всякого почали чистити - і на тобі, вояки на готовеньке зібралися! Ну що за курви - ані сорому тобі, ані совісті...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>То ось я чого не зрозумію: як «волівці» ті місяць протриматися змогли? Шапки-невидимки в них, чи що?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ти зрозумів, що отут коїться? Ні, ну я Миклуху тепер ще більше поважати став! Це ж треба: у такому гуано чотири із лишком тижні витримати, та ще й із хлопців нікого не втратити!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Тут дехто розум собі спортив. І наче ж міцні то хлопці були… а тепер слину з рота пускають, як останні дебіли. Страшно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Із наближенням до станції невідомий телепатичний вплив посилюється. Деякі почали божеволіти, в інших - розлади та видіння. Може, зараз саме час трохи здати назад...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Слухай, тут у людей реально дах їде. Хтось камінчик бачить і раптом починає репетувати, що це його артефакт, що він його перший помітив, а інші нехай йдуть на південь. До іншого Джа на хмарі з'являється, обійнявши тих друзів, що пропали бозна скільки років тому... Ні, тут явно лайно якесь нездорове коїться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Вояки чогось шустрять. Шукають, длубаються... Раніше тільки на Янтарь вертушки літали - вчених охороняли, припаси та техніку возили. А зараз ну чисто тобі навала. Вилазки почали влаштовувати, на БТРах ганяти. На Агропромі їх уже бачили, у Темній долині... Незрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Хтось знову, подейкують, через Випалювач пробитися спробував. Ну, з кінцями, ясна річ, пипоть людині... Ти про Випалювач Мізків не чув? Та ти що, чоловіче?! Це ж узагалі головний жупел на всю околицю! Одне лихо - ті жахи, що про нього бевзяють, в основному є правдою.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Тут, окрім бандюків, ще й вояки бігати чогось почали. Раніше раз на сто років вертоліт побачиш, а тепер майже по всій Зоні розповзлися. Загубили щось, чи як?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Попередити тебе хочу, сталкере. Тут військові останнім часом мов з глузду з'їхали. Раніше мирно вчених охороняли, а зараз немов хвіст їм хто прищемив: бігають, метушаться... Налаштовані не дуже й мирно - вашого брата вже не раз обстрілювали, та й у нас за тиждень двоє поранених.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Спасибі тобі велике.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Ти чого це порожній, без захисту ходиш? Жити набридло, чи що? Оно за кожним кущем аномалія - раз, і в дамки! Тут без захисту навіть писяти не ходять - швиденько дозу хапонеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Дивлюся, ти тут не дуже поки що орієнтуєшся, то одразу попереджаю по-сусідськи: із вояками не зв'язуйся. Побачив - чеши до чортової бабусі, а то в головах у них порожньо. Спочатку чергою прошиють, а потім уже по документах ім'я подивляться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Тут «долгівці» заправляють. Наша рідна міліція чи щось таке. Май це на увазі, щоб проблем не нажити.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Доброго дня.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Добрий день.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Здоров'я бажаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Привіт, чуваче!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>О, здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Здрастуйте.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Добридень, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Вітаю, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Ти знаходишся на території, де порядок підтримується членами групи «Долг». Будь-яка вимога патруля має виконуватися беззаперечно; усіх необхідних пояснень буде за необхідності надано. Хоча правила поведінки тут прості: як поводишся з усіма по-людськи, то все буде гут.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Гей, ти, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Драсті.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Е! Які люди!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>І хто то в нас тут?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Гелоу, мен.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Я сам тут недавно. Але вже запарила мене місцева обстановочка. Звідсіля вибратися важче, ніж потрапити.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Здоров, шановний! Теж ховаєшся? Тут усі ховаються - хто від минулого життя, хто від самого себе втікти хоче...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Знаєш щонебудь про «Чисте небо»? Клан такий. Конспіруються краще всіляких секретних агентів. Тільки з обривків радіопереговорів про них і дізнався, та ще інші сталкери різні байки розповідають...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>З'явилось тут недавно одне угрупування. «Мстителі» називаються. Не зрозуміло, що за клан, які цілі. Але я людей бачив за своє життя, навчився розбиратись. Ті, кого зустрічав, «вбивці» - зуб даю! Що «тобто»? Натуральні вбивці. Професіонали одним словом. С такими краще не жартувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Якщо із розпитами, то ти відразу до Бару чеши - оно він, туточки прямо! Там тобі усе розкажуть, а поті самі запитають. У мене зараз із часом туго.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Перший раз тут? Тоді раджу тобі піти до Бару: там тобі твої колеги всі останні новини розкажуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Ти до мертвяків намагайся не наближатися особливо. І до лабораторії не ходи, ясно?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Не раджу наближатися до лабораторії: багато мертвяків.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Знаєте, радив би Вам триматися подалі від лабораторного комплексу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Ти мертвяків стережись: вони ж тупі, нічого не бояться! До лабораторії краще не ходи - розсадник у них там, чи що...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Ти май на увазі - тут Мізковипалювач поруч. У північному напрямку не ходи!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Дивися, не хочеш мізки вратити - звідси на північ не ходи.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>За мостом обережніше, зрозумів? Там псів бродячих розвелося - не злічити. Не будеш пильнувати - у дві секунди зжеруть.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Ти бережи себе як особистість! Тут до Випалювача два кроки; на північ якщо підеш - опа, і готовий: буде ще один недоумок.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Усе одно що мінним полем ідемо, тільки гірше. Тут чорт знає що часом діється, на жодну секунду розслаблюватися не можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Раджу зосередитися, а як зосередився - не розслаблюватися. Розслабився - пропав, пипоть тобі одразу настане.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Тут пильнувати увесь час тримати треба! Спати впівока! У будь-який момент лайно якесь статися може.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Обережніше із відморозками! Їх тут як тарганів - аж кишить!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Так званих «монолітівців» знищуй, як тільки побачиш! Дуже небезпечні - правдиві фанатики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Тут недоумки є, «монолітівцями» себе кличуть... або хто інший їх так прозвав - ну, то не є важливо. Болю, коротше, не бояться, якщо патрони закінчуються - кидаються так, намагаються тобі горло перегризти, правду кажу! Загалом, побачив - стріляй одразу, не роздумуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Слухай сюди. Побачиш тунель - не ходи до нього. Кажу одразу, а то не кожному розуму вистачає в дупу не лізти. Тебе звідти навіть не винесуть потім - шматочками на стінах залишишся. Це вже Зона, розумієш?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Ти чого порожній? Теж із цими гавриками під мостом зустрівся?.. От же ж суки! Мене взагалі зараз ледве не роздягли. Хабар їм майже увесь віддав! А вони сидять собі, жирують... Що бандюки, що вояки ті на блокпосту - відмінності нуль.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Ти навіщо одинаком ходиш? Тут же цих, голомозих повно, у будь-який момент підловити можуть! За останній час украй знахабніли - навіть, я чув, вже і на блокпости почали нападати.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Попереджаю, якщо не в курсі: тут бандити останнім часом активізувались. За тиждень уже друга перестрілка з ними. Будь обережний, оглядайся на всі боки, а то вони вже шістьом одинакам на той світ квиток видали.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Ти, може, краєм вуха чув - що воякам раптом знадобилося у корпусі НДІ? Чого вони там зараз так бігають?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Ти обережніше тут: у головному корпусі паскуди засіли. Шакали, одне слово, - ані совісті, ані жалості в них немає, передушив би їх усіх...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Не слід до Темної долини поодинці ходити. Там у бандитів міцне гніздечко в одному з будинків, досі викурити не можемо. Дивись, хлопче, не наражайся дарма на небезпеку.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Братуха, допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Допоможіть, хто-небудь!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Охорона, мене поранено! До мене!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>На допомогу! Я вмираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>Корєш... Аптечку... Вмираю... Допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Сталкер... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Сталкер... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Сталкер... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Сталкер... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_18">
		<text>Сталкер... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Хлопці, аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Аптечку сюди!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Протишокового, хлопці! Швидше!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Аптечку, мужики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Хто-небудь!.. Аптечку дайте!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Друже, аптечку... аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Поділися аптекою, приятелю, га?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Ех, мать вашу... Скінчилася везуха моя. Стільки часу фартило мені в усьому, а тут життя разом за все питати стало. Ти думаєш, я в цю прогнилу діру по своїй волі приперся? Та у мене в Зоні все тіп-топ було! І містечко тепле, і заробіток мама не горюй. Тільки все скінчилося, а дружки мене на перо посадити захотіли - ось і довелося ноги робити туди, де не знайдуть. За що на перо? А це, я тобі скажу, вже не твоя турбота.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Все просто. Перейшов я дорогу не тому челу... солідному, знаєш, такому, навіть дуже. Він за мою голову приз і призначив. А охочих його загарбати ой як багато! Ось я і подався сюди, подалі від людських очей. Перечекаю, коли все вляжеться, а там сам до цього типу завіта. Треба буде поговорити про старі справи...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Я в «Чисте небо» випадково потрапив. Витягли мене хлопці з трясовини свого часу. Привели на базу, послухав Лебедєва, думаю - ось толковий мужик! Знає про Зону такі речі, які взагалі не кожні мізки осмислити здатні. І цілі у «Неба» правильні. Ось я в нього і вступив, тепер допомагаю в міру своїх скромних можливостей.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Досвіду набираюся, фінанси збираю. Як розбагатію, куплю собі ствол і броню покруче, та й рвону до центру Зони, де Виконавець Бажань знаходиться. Туди, кажуть, вже комусь вдавалося пройти. Ось і я піду. Вже як знайду, так з бажанням не прогадаю, будь спок!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Наслухався розповідей і байок всіляких, от і занесла нелегка через Кордон. З того боку все зовсім по-іншому малювалося. А як потрапив сюди, так весь флер і злетів. Померти тут можна в будь-яку хвилину, а хабар притягти не так і просто. Але що найбільше мене вбиває, так це те, що немає тут ніде тихих і спокійних місць. Навіть спати треба впівока...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Зона мене заворожила. Потрапив сюди випадково, ніби як на нелегальну екскурсію... і, знаєш, зачепило мене! Люди тут справжні - і вороги, і друзі. І небезпека ця, відчуття близької смерті - вона, хочеш не хочеш, змушує себе живим відчути і насолоджуватися кожною хвилиною цього життя.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Дружка я тут свого чекаю. Повинен повернутися з хабаром. Розминулися ми з ним там. Мені просто пощастило, що я раніше вийшов. Ні, пропасти він не міг: це знаєш, який крендель? Ні-і, з таким нічого не може трапитися. Зараз повинен повернутися, я знаю. Ну мало там що: може, в обхід пішов або в Барі загуляв із знайомим яким...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Мені тут карту схрону один поц продав. Я починаю так підозрювати, що фальшиву. Облазив я тут все з нею - і ні хріна! Нема тут ніякої хованки з хабаром. Ну, знайду - вб'ю гада!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Відпочиваю я після останнього рейду. Ходив майже до самого Бар'єру - ми там оборону від усякої нечисті, що з центру пре, організували. Хороші хлопці зібралися. Саня Лохматий, Льоха Кореш, Малді - всі хлопці душевні. А я ще й хабар хороший надибав. Ось, сплавив торговцю і вирішив трохи тут перепочити. Тут всеж, трохи легше, ніж у великій Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Все одно що по мінному полю йдемо, тільки ще гірше. Тут чорт знає що часом твориться, ні на секунду розслаблятися не можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>А що? Що почути хочеш? Я тобі ось що скажу: «долгарі», звичайно, поліцаї, але порядок навести вміють, що так, то так. А так взагалі не люблю я їх. Скрізь вони типу господарі, то не бери, це з зони не винось... Мало того, вже придумали, що можна на Великій землі говорити, а що - ні-ні! Базікають, вони взагалі хочуть Зону потроху знищити. Ну, воякам, хоч і колишнім, я не дивуюся... мрійники. Гірше те, що у них, кажуть, підтримка з самого верху йде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>А що? Що почути хочеш? Я тобі ось що скажу: «долгарі», звичайно, поліцаї, але порядок навести вміють, що так, то так. А так взагалі не люблю я їх. Скрізь вони типу господарі, то не бери, це з зони не винось... Мало того, вже придумали, що можна на Великій землі говорити, а що - ні-ні! Базікають, вони взагалі хочуть Зону потроху знищити. Ну, воякам, хоч і колишнім, я не дивуюся... мрійники. Гірше те, що у них, кажуть, підтримка з самого верху йде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_140">
		<text>Чув, «Долг» набір в свої ряди оголосив? Я так хвилинку подумав, а потім вирішив: нафіга воно мені треба, знову через день на ремінь? Дисципліна, те-се... Я свої два і так відслужив, вистачило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Нещодавно зачищали зону «Янтар». Так, неабияк накришили сучого племені! Там дослідні лабораторії, тільки мертвяків навколо весь час багато. Регулярно на підмогу вченим мотатися доводиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_142">
		<text>Знаєш, що? От нехай «долгівці» з «волівцями» та мародерами вирішують, чий це шматок, а мені нема діла! Пішло воно все...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_143">
		<text>Мене пре від нашої веселої науки! Я офігіваю з неї просто, мужик! Вона зазвичай з бункера носа не показує. Ну, а якщо показує, от як недавно було, так тут таке починається - мамо рідна! Вояк повно, вертушки, бронетехніка! Ще класно було б, щоб вони сюди лінкор приперли, ну або там бронепотяг, на худий кінець.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_144">
		<text>Будьте обережні, а то ці ходячі трупи наповнили всю округу. Дуже тупі й агресивні. Ми весь час перебуваємо в обороні - і вночі, і вдень. Так що тут досить небезпечно, молодий чоловіче.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_145">
		<text>А ти чув, чого «Долгівці» з нами зробити похваляються? Стерти в порошок - це ще по мінімуму. Якщо чесно, це мене турбує...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_146">
		<text>Нового... Мало чого говорять! Всьому вірити - ніякої вірилки не вистачить. Ось, кажуть, прийшов якийсь сталкерюга бувалий, такий, що пусти - вирвуся, приніс з внутрішніх районів щось взагалі небачене, купу бабок зашиб... Та я сам тобі сто таких історій придумати можу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Чув, ніби якась група сталкерів до центру Зони пробилася. Якраз перед Великим викидом. Цікаво, встигли вони до Виконавця Бажань дістатися чи всі там і полягли?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Хабар нині не просто принести стало. Якщо і вийдеш живим з аномалій і кігтів монстрів, тут ще доведеться через патрулі бандитів пройти, а потім і з військовими справи мати. У підсумку прийдеш назад бідніший, ніж йшов. Треба щось з цими кровопивцями робити. Сподіваюся, сталкери тепер займуться цими виродками.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Ох вже ці монолітовці, щоб їх... Взагалі у них вже дах поїхав, був час, вони ще мирними були... Я от, пам'ятаю, зустрів якось в Зоні одного, ну він знову свої балачки про Моноліт завів, типу: 'Брати, Моноліт закликав мене вночі. Я говорив з ним. Він був прекрасний у своїй величі. Я ледь не осліп, але його світло наповнило мене великою силою! Я знаю, я відчуваю, що його сила перебуває з усіма нами! Він сказав мені, що перемогти зло здатна лише тверда віра. Він сказав, що його сила наповнить тільки вірних. Ще він відкрив мені, що наша перемога вже близька', а я йому: 'Та йди ти нафіг зі своїм Монолітом!'. Він закипів, закричав: 'Настане час, і ми очистимо Зону від невірних!', і все таке. Мабуть, не брехав, гад - щас вони зовсім озвіріли, пруть з ЧАЕC натовпами, стріляють у всіх без розбору, взагалі охрініли!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Сірники є? Не куриш? Ех, блін, не щастить мені сьогодні...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Ти, молодий сталкер, якщо побачиш на КПК повідомлення про смерть Семецького - не звертай уваги, це одна з легенд Зони. Не раз це повідомлення до тебе прийде. Кажуть, що Семецький - один з тих, кому вдалося дістатися до Моноліту. Попросив він що? Правильно, безсмертя. Ось тепер так і повзає по Зоні, вмирає неодноразово. Деякі його навіть бачили, хоча брехати можуть. Е-ех, Зона, повна ти таємниць і загадок... Не сильно я тебе дістав своїми легендами? Ну давай, іди з миром. Вдалого хабара тобі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Анекдот видам. Посперечалися три сталкера, хто з них крутіший, вирішили так - хто більше народу з сталкерівського бару вижене, той і крутіший. Перший хапає пyлeмет крупнокаліберний, залітає в бар: \n - А ну всім швидко звідси!!! - Половину публіки змило, залишився десяток сталкерів, таких йому вставили, ледве пішов. Наступного дня другий нашаманив щось, прикинувся мутантом і шусть у бар. Публіку, кого у вікно, кого у двері змило, залишився квад з "Долгу", вломили - мама не горюй. Ну ще через день третій просто заходить в бар і з порога починає кашляти \n - Кха-ккха-гуху-гуху-кха, хххк-тьфу! Е, проклятий сифіліс!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Загалом, є ще така байка, кажуть, правда, це давно було, задовго до того, як я сам сюди потрапив. Значиться так... Вирішив якось в сталкери податися іноземець, типу грошей набрати, начебто, він вчений був... Хрін його знає, чого йому тут треба було, але по-українськи він майже ні хріна не розумів... І взагалі, не ясно, як він до Зони і до Бaрмена добрався. Поза зоною йому хтось Бармена і нарадив. Так от, по-українськи то він ні хріна не розумів, хоча і думав протилежне... Як почав Бармена діставати ламаною мовою... Бився він з ним пару годин. Йому чи то потрапити кудись треба було, чи то знайти когось хотів... Коротше, нічого Бармен толком не зрозумів, а вирішив відправити цього чудика на територію Волі, каже йому: йди, мовляв, туди-то і туди-то, ту територію контролюють бійці Волі, ось тобі вони все і розкажуть, тоді ще чомусь думали, що волівці в ладах з англійською. Так ось цьому закордонному чуду з усіх слів Бармена чомусь сподобалося 'контрол', це у них по-англійськи так само, і, прийшовши до Волі, почав усіх розпитувати: Контрол, Контролер, Контролер, у бік Долгу рукою махати і своє примовляти. Кажуть, волівці струсили неслабо, весь табір підняли, а справа-то була вночі, до ранку на вишках чатували. Хлопця того потім виперли зі Волі, у Долгу його теж потім не бачили. Навряд чи він знайшов у зоні те, що шукав...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Зараз багато хто в "сміттярі" подалися. Раніше в купах взагалі не дивилися - радіація така, що яйця тобі за півгодини круто зварить. А тепер, як з хабаром стало туго, закутаються в захист, хімії візьмуть, і нічого, шукати лізуть. Там багато всякої всячини попадається, хоча і дрібнота в основному.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Новачки останнім часом зовсім знахабніли. Лізуть в аномалії і гинуть, гинуть, гинуть... За останні два дні, уяви собі, згинули п'ять молодих сталкерів. І хоч би трохи стали обережніші! Ніфіга. Он, Муха недавно взяв собі в загін трьох телепнів - де вони тепер? А він - з хабаром, нехило, до речі, піднявся. Може він сам їх завалив? Та ні, навряд чи... він чесний... відносно. Загалом, як я подивлюся, ти теж новачок, так що будь насторожі. Удачі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Знаєш про лабораторії засекречені глибоко в Зоні?.. Вони ж ніби як досі працюють... Ну да, ну да... Незрозуміло, як там взагалі хтось вижити зміг... без припасів, енергії... от і виникає питання - а може, там ніякі не люди працюють? Я тут з тіпком одним спілкувався... Він сам лабораторії не бачив... Ні, сам не бачив, але на сканер піймав переговори якісь дивні на «Янтарі». У них про якусь лабораторію йшлося. А інший мужик цьому, першому, клявся, що наткнувся якось на фігуру в комбезі типу сталкерівського, але більш навороченому... І ніби як постать ця напівпрозора йому сказала, щоб валив звідси геть. «Не заважай, мовляв, йди, ми тут працюємо». Ну, хлопець пересрав... ясна річ! Хто з нас таке раніше бачив?.. З іншого боку, це начебто трапилося недалеко від радара... Ну да. Так що навряд чи правда... Але з іншого боку... мутації, вони адже різні, напевно, бувають? Може, це вже не люди, а якісь сутності енергетичні? А?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Кажуть, на Арену запросили парочку спецназівців... Треба буде подивитися на сміливця, який з ними вирішить позмагатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Біжить зграя щурів. Виходить їм cталкер на зустріч: 'Круті є?', Питає. 'Ні.''Тоді з кожного пацюка по артефакту і побігли далі'. Наступного дня те ж саме! Вирішили щури покликати Сліпого Пса. Біжать. Виходить Сталкер, зупиняє зграю: 'Круті є?'. Щури розходяться і виходить Сліпий Пес. 'Ну, типу, я крутий.'Сталкер відходить, виходить Контролер: 'Так, з крутих десять артефактів, з інших по одному! І побігли далі!'</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Чуєш, мужик, а ти про «Перехоплення» чого-небудь як слід знаєш? Це ж, кажуть, спецакі, вояки кадрові! Але як працюють, а?! Як працюють! Це тобі не мудаки на кордонах! Мало того, що в саму сраку лазять, так ще й сидять у Зоні місяцями! Та не жену я! Бази у них, кілька штук відразу, схронів дофігіща, а до периметру їм постійно вертушки припаси підкидають. Командиром у них Громов якийсь... думаю, прізвище фуфло, несправжнє - вони його то «Майором», то «Громом» кличуть. Не вірите?! Так Пахомич перехоплення якось зловив! Зловив - і давай бог ноги, а то б чпокнули за будь здоров... Секретність, так її! Пахомича то всі знають? Ну, то-то й воно! Не фуфло це, а серйозна команда. Хрін знає, чого їм тут намалювалось такого цікавого, але працюють вони - мама дорога! Мені б у третину - ні, на десять відсотків б так! - вже б будиночок в Сочах поверхів на десять побудував би... У них, кажуть, штука така є... монстрів за двісті метрів засікати. Будь-яку тварь! Ясен хрін, тоді й по Зоні ходити - плювати... А то ще, кажуть, є якісь діячі... Не вояки, а ніби як з наших... Загалом, пробралися якісь до центру Зони. Мало, що пробралися - вони, кажуть, і тварюк приручати вміють! Вони взагалі за периметр, на Велику Землю, не ходять - і до них теж ніхто... ну, крім тих, напевно, кому до Саркофагу пробратися на роду написано... Вже артефактів у них - хоч підтиратися! «Долговці» про них добре знають... знають, гади, воюють - і мовчать! Запитаєш кого з цих поліцаїв: «Казки», - каже. Ну не суки, ну?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Зі мною нещастя трапилося, рюкзак з хабаром просрaв. Ось так просто! Повернуся з великим заробітком, думав, а тут нещастя: вночі з під кущів сліпа собака виринула, як загарчала на мене. Ну, я від страху в штани ледь не наклав, навіть з псевдособакою її спочатку переплутав, бо наближення сліпих - то можна почути, а ці гади безшумні. І кинув я рюкзак, а сам навтьоки! Думав спочатку, що ця гадина за мною побіжить, а вона хвать рюкзак і зникла у невідомому напрямку, сyка! У новий рейс піду. До речі, зі мною не хочеш? Ні? Ну ладно, бувай.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Я чув, під час викидів контролерів глючить не по-дитячому, і ні на що вони не здатні, загалом, можна брати їх голими руками...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Анекдот, трохи тупуватий, але смішний. Сидять увечері в шинку cталкери, пивко глушать, байки сталкерівські розповідають... Один:\n - Я в Зоні на днях оооотакенного монстряку зустрів, патрони всі в нього випустив, ледве з гранатомета завалив. Всі - ООО! Другий:\n - А я в Зоні вчора ООООтакенного монстряку побачив, патрони всі в нього випустив, гранати його не взяли, тільки з вогнемета завалив. Всі - ООООО! Третій:\n - А мене в Зоні сьогодні ОООООООООтакенний монстряка помітив... Всі одразу: "щооо??? Сталкер незворушно: "Що - що? Ледве штани вдома відіправ!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>А чув про Провідника? Найперший з сталкерів. Перший в Зону ходити почав і до цих пір живий. Кажуть, проведе в будь-яку точку. Інша справа, що знайти його проблематично - афіш з адресою не розклеює... Та й провести теж далеко не кожного погоджується. Бабла начебто бере чимало, але якщо знайшов його і домовився, будь упевнений - він тебе залізно доставить куди треба. Ось з ким би перетерти. Хто-хто а він вже, напевно, бачив, що там, за радаром...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Знаєш, що скажу? У цій частині Зони спати майже не можна... Мені-то щастить, я і так заснути не можу... а у народу такі кошмари трапляються, що, буває, і не прокидаються зранку... від розриву серця, наприклад... Хто копита відкине, а у кого дах рве конкретно... Нещодавно, правда, слух пішов, що є засіб. Якщо сильно закортить поспати, бажано знайти відро старе... ну або каструлю хоча б більшу... виварку там... Головне, щоб ціле... Голову туди засовуєш - і спи собі як у Бога за пазухою... Ну смійся, смійся. Подивлюсь я на тебе через пару днів, коли від втоми з ніг падати почнеш. Розумник... А от сам скажи, якого, значить, біса, вояки тут останнім часом почали шастати в шоломах хитрих? Ну так! Раніше, років два вже як, ні слуху ні духу, а останнім часом зачастили! Шоломи у них нові якісь - хлопці тіло одного знайшли, розповідали. Сітка там всередині з тонкого такого дроту мідного, до підшоломнику прикріплена. От і думайте - що за збруя, навіщо вона така? А взагалі це «ж-ж-ж» не просто так, точно тобі кажу. З аномалій вибирати тут особливо нічого - не ті угіддя, на інших ділянках і побезпечніше, і шматки пожирніші ще знайдуться... Я так мислю, підходи вони намічають. Плацдарм готують. До Саркофагу пробитися хочуть, пом'яни моє слово. Скоро так фігане - нікому мало не здасться. Згадай моє слово... Головне, подалі звідси на той момент виявитися...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Новину чув, а? Вчора в сусідньому таборі різанина була моторошна, найманці попрацювали, їх почерк - всіх порізали, по ходу, часовий заснув на посту, а йому ці іроди лезом по горлу - і все, шукай вітру в полі, а потім і дружків його сплячих. Hіхто з наших навіть пострілів не чув, от так от...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text> Я тобі про Чорного Сталкера розповідав? Тут, розумієш, легенда така є, кажуть, в Зоні об'явився якийсь дивний сталкер, хто такий, звідки і чим промишляє, ніхто не знає. Носить чорний плащ з накинутим капюшоном так, що обличчя не видно, зброї з собою нема. Його взагалі тільки кілька людей бачили, і то здалеку, так вони розповідають, що на всіх неймовірний жах знаходив, коли на нього дивилися, від нього, кажуть, навіть монстри шугаються. Хто ж він такий, а? Одні кажуть - це мутант якийсь новий об'явився, інші - що привид, треті - що це все казки п'яних сталкерів і нема його взагалі. Хрін його знає... я поки його своїми очима не побачу - не повірю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Ну, слухай гумор про контролера. Старий контролер повчає молодого: 'О-о-он, бачиш, солдатик на посту стоїть? Ремінь підтягнутий, форма нова, кирзаки блищать - 'Дух' називається. Його під контроль взяти прям звідси можна, але толку немає, стріляє погано, всього боїться, м'яса немає, шкіра та кістки. А поруч он бачиш, боєць курить? Форма потерта, черевики стоптані - 'Черпак' називається. Улов так собі, під контроль складно взяти, стріляє добре, завжди на чеку і м'яса багато, але жилаве. Його вночі брати добре, коли задрімає. А о-o-он, бачиш, під кущем солдат спить, ременя немає, босоніж? Це 'Дід'. М'яса багато, жирне, але до нього хрін підберешся, вночі не спить і навіть голими руками придавить. Його брати треба, коли в селище за самогоном піде або у Зону за хабаром попре. А он бачиш, солдат йде, ремінь підтягнутий, черевики блищать, але не дай Зона тобі його з 'Духом' переплутати. Я одного взяв здуру, так два тижні зубною щіткою лігво своє драїв, ледве втік - він 'Товаришстаршина' називається."</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Слухай анекдот новий - в барі розповідали. Приходить якось сталкер до Сидоровича. А той йому і каже:\n - Слухай, cталкер. Мені тут з київського секретного НДІ скафандр підігнали, ніби як зі стoпроцентним захистом від радіації. Але тільки ніхто його поки не перевіряв. Сходи в ньому в Зону, подивися що і як. А я тобі потім на нього знижку зроблю, якщо виживеш... Погодився cталкер. Пішов у Зону і день його немає, і два, і три... На четвертий приходить, злий як снорк і скафандр мовчки Сидоровичу на стіл хрясь! Той сторопів:\n - Ти що, сталкер? Не захищає?\n - Захищає!\n - Чи не стовідсотково?\n - Стовідсотково!! - Так чим ти незадоволений тоді?\n - Вся Зона з ранку до вечора від радіації горілкою лікується - ОДИН Я, ЯК ДУРЕНЬ, ЧЕТВЕРТИЙ ДЕНЬ ТВЕРЕЗИЙ!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Бачив от, як на днях монолітівці теріторію біля Випалювача зачищали - чоловік близько тридцяти, мочили все що рухається: плотей, кабанів, навіть псяюг "топтали"... Ну так я це... ходу звідти, мало що... Неохота свинцю в зад отримати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Анекдот розповісти? Несеться по трасі в напрямку передзонника Нива, кілометрів так 120 на годину. Патрульний ДАІшник в свисток заливається солов'єм, Нива по гальмах, звідти вилазить цілий квад 'долговців', дали вояці люлів, свисток у жoпу запихали і далі помчали. Патрульний дістає рацію\n - Сім два-сім три!\n - Сім два!\n - Сеня! У твоєму напрямку якийсь виродок мчить, на свисток не реагує! Так ти його жезлом, жезлом гальмуй! Як зрозумів, сім-два?...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Мужик, а чув коли-небудь про Фантома, ні? Зара розповім, не повіриш. Кажуть, був у зоні один сталкер, ім'я не знаю, всі його Фантомом звали, сталкер він був досвідчений, та й як людина хороший, загалом, людей розумів і його розуміли, подейкували, в інституті на психолога навчався, ну, це неважливо взагалі, переходжу до головного: пронозою він був, скрізь прошмигне, ні блокпости, ні аномалії йому на перешкоді не були, він вглиб зони ходив, а одного разу пропав, швидше за все, під викид потрапив або ще куди, ну, загалом, став він чимось накшталт полтергейста, вже років десять він по зоні ходить, сталкерів інших шукає, як знайде - в душу тобі загляне, при цьому якщо людина ти хорошиа, він тобі допоможе там, на укриття наведе, відбитися від мутантів допоможе, а якщо, брат, у тебе за душею гріхів непомірно, то рий могилу - на шматки розірве. Ось тобі і казочка на ніч...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Мічений, ти де ствол такий дістав? У Сидоровича, либонь, купив? Так, пушки у нього класні, але тільки вартують вже надто дорого. Він їх, гад, напевно у армії за гріш скуповує, а нам втридорога продає! Ні, брате, тупих нема. Я собі краще на звалищі ствол пошукаю, він хоч і фонить, так що сам світитися почнеш, так зате безкоштовний.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>Чуєш, сталкер, мені тут напередодні хохму розповіли. Ось слухай. Йдуть розбірки між 'долгівцями' і сталкерaми з 'Волі'. Значить, встає командир 'Волі', кричить:\n - Вперед, за Волю! - ну, всі зриваються в атаку, розумієш. Сталкери 'Долгу' з того боку фронту:\n - Ну все, блін, жопа, тікати треба.\nА старий досвідчений 'Долговець' і каже:\n -Так стривайте ви тікати, дістає кулемет: тра-та-та-та. 'Волівці' лягли. Проходить хвилин п'ять, 'волівець' знову встає:\n- За Зону! Ура-а-а-а-а-а! - Ну, всі знову в атаку. 'Долг':\n - Hу тепер точно жопа, тікати треба.\nСтарий Долговець:\n- Так стривайте ви! - Бере калаш і знову своє "тра-та-та-та". Ну, 'Волівці' знову лягли. Проходить ще час. Встає знову командир 'Волі':\n- За наших, За Волю в Зоні, вперед! - І знову в атаку. Молодь "Долгу" знову панікуть. Старий "Долговець" знову за своє. 'Волі' довелося знову лягти. Через 5 хвилин встає командир 'Волі'. Морда в лайні, весь в лайні, і як зареве:\n - Мля, та я не зрозумів!!!\nСтарий Долговець, відкидаючи недопалок у бік:\n - Ось тепер пора тікати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>Про найманців чув? Ні? Ну тоді слухай уважно і записуй: вони, брат, кілери, причому хлопці серйозні і відчайдушні, вони тобі кого хочеш дістануть живим або мертвим. Пам'ятаєш Сича недавно замочив хтось? Точний постріл в серце і в голову, труп спалено, ніяких слідів на місці, їх робота, повір мені. Совісті у цих падлюк немає, їм людину вбити - все-одно що таргана задавити, тільки монету і поважають. Ходять чутки, що у них база в Мертвому Місті є, тільки звідти ще ніхто живим не повертався, чужих вони не люблять. А знаєш, як вони тренуються? Візьмуть, зловлять бандюка або сталкера якогось, привозять до себе, дають йому калаш з двома обоймами і відпускають на всі чотири сторони. Якщо через 12 годин мужик ще не труп, то далі жити може. Ось такі, брат, у них забави. За весь час тільки Міші Косому в живих залишитися вдалося, та й то тому, що він 10 років у спецназі прослужив. Загалом, Мічений, побачиш чуваків в синіх костюмах - ноги в руки і мотай куди подалі, хоча якщо вже на тебе око поклали, то все одно не втечеш - з під землі дістануть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Кажуть, є одна група товаришів... Їх коли шаманами називають, а коли друїдами. Вони, кажуть, взагалі з собою електронного устаткування не носять - до природи, мовляв, ближче, і все таке... Ну, вони кажуть, що Зона на електроніку... на випромінювання всякі електромагнітні сильніше реагує... та й монстрів на тебе нацьковує. По-їхньому виходить, Зона - живий організм. Не можна, мовляв, лізти в неї з приладами - правильний чоловік і без всяких зайвих обвісів впорається. Правда, автомати вони з собою, козли, тягають... Ні б зубами і кігтями спробувати... З іншого боку, гине їх в Зоні начебто не так щоб і багато. Не частіше нас вони ласти склеюють... Так що, може, правильно додумалися... Вони, правда, начебто більше з білоруського боку в Зону заходять... А то добре було б на них подивитися... Та перевірити заодно, скільки у них артефактів в кишені водиться...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Чуєш, мені бармен розповів, вчора кровососи на село біля армійських складів напали - ніхто живим не пішов, навіть сигнал виразний подати не встигли. Долговці наступного дня перевірити пішли, кажуть, там така бійня була - хлопців як свиней різали, одні залишки валяються... жуть, загалом.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Цигаркою не почастуєш? Не куриш? Ясненько... Правильно, до речі, робиш. І організму добре, і дихалка збережеться від собачок бігати, хе-хе... А взагалі, знаєш, деякі майстровиті найманці, снайпери довбані, в темряві валили сталкерів за цікавим принципом. Коли сталкери збиралися купкою і розслаблялися нікотином, найманець засікав спалах сірника і вогник сигарети, коли прикурював перший, потім, коли прикурював другий сталкер, вогник сірника пересувався, спалахувала другий сигара, і снайпер брав випередження на перенесення вогню. Прикурював третій і відразу ж отримував кулю в голову... Тому у сталкерів тепер закон 'Троє від одного сірника не прикурюють.' Так що жарти жартами, а від цих дрібниць може і життя людське залежати, так от...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Та тут ось якогось очманілого зустрів. Костюм у нього армійський був, гвинтівка спецназівця, а поведінка - явний зомбі: одна нога волочиться наполовину, рухи невиразні, тіло погано слухається... Я його мало не застрелив спочатку. Збентежило те, що гвинтівку свою він міцно тримав в руках. Скільки зомбаків на своєму віку бачив, а такого не бачив ще. Та й сказати він мені щось намагався, тільки я не розібрав майже нічого... Зрозумів тільки «контролер» і «допоможи». Тільки було хотів допомогти малому, вертушку почув, перелякався і бігти. У гайок пірнув, з'явилися вояки чоловік сім, а після і вертоліт. Троє цього малого на мушку взяли, а інші кинулися до нього і на землю повалили. Ти прикинь, свого і мордою в бруд! Кричали ще щось про якийсь шолом. Потім під руки його і в вертоліт... Дивне тут щось... Цей малий, його слова про контролера... Вояки... Невже він зумів від контролера піти...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Я тут недавно за багаттям умудрився посидіти з одним найманцем. Хлопець він непоганий виявився, сталкерів, як ти розумієш, вбивав тільки на замовлення начальства, просто так - ні-ні. Взагалі, найманці до нашого брата сталкера непогано ставляться, особливо до бувалих і ветеранів. Поважають, хоча і неперевершеними майстрами тільки себе вважають. А розповів цей найманець мені історію свого життя. За службу свою він має орден мужності і медаль за відвагу. Навчався він у центрі підготовки снайперів. У них там все серйозно було - перевірка зброї кожен раз, та інше. Але сказав він таку штуку, що справжні навички снайпера можна придбати тільки на війні, в гарячих точках. Бувало, що вчили людину довго грунтовно, а як тільки іспит складати (його в Чечні проводили зазвичай) - так ні, не може людина - і все. У школі можна готуватися, стріляти по мішенях, впевнено їх вражати, а в найвідповідальніший момент щось може включиться всередині людини, і він просто не зможе це зробити. Ось так. Так що ти, Мічений, в Зоні повпевненіший будь. Якщо життю твому загрожує щось - будь впевненіший. Психологія.</text>
	</string>
</string_table>
