<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Взносы -->
<string id="vzn0">
	<text>Сидор, сумно мені...</text>
</string>
<string id="vzn1">
	<text>Що трапилося? Чого ти такий нещасний?</text>
</string>
<string id="vzn2">
	<text>Та розумієш, грошей забагато у мене. Зажрався я. Все у мене є: і стволи круті, і броня, і артів купа, а головне - бабла неміряно. Що з ним робити - розуму не прикладу. А знаєш, іноді так хочеться, як раніше, поскакати по Зоні в трусах та з пістолетом!</text>
</string>
<string id="vzn3">
	<text>Ну, щодо трусів і пістолета, це я тобі навряд чи забезпечу, а от грошики твої можу допомогти прилаштувати. Допоможу тобі побороти, якщо можна так висловитися, твою природну жадібність, гм.</text>
</string>
<string id="vzn4">
	<text>Як це?</text>
</string>
<string id="vzn5">
	<text>Та просто все. У мене є система внесків. Типу пожертвувань. І не факт, що з користю для того, хто жертвує. Але тим не менш, багато багатих сталкерів вже користуються цією системою. Для очищення душі, так би мовити. Якщо цікаво, можу оголосити весь список і умови.</text>
</string>
<string id="vzn6">
	<text>Так, озвуч, цікаво.</text>
</string>
<string id="vzn7">
	<text>Умови боротьби з природньою жадібністю наступні:\nЯ показую список, ти вибираєш внесок. Оплачуєш його, і у Селищі Новачків у випадковому місці ховається схованка. Ти повинен знайти її і повернутися до мене. За один раз можна виконати тільки один внесок. Щоб отримати наступний внесок, у тебе повинно бути не менше двох мільйонів готівки і ти повинен мені відзвітувати за попередній внесок. Що ще: схованку потрібно шукати безпосередньо в самому селі і в найближчій його околиці. Схованка по наступному внеску може лежати у тому ж місці, що й по попередньому - постійного місця немає. Ось ніби і все. Так, призи у схованках різні трапляються. Може хороший попастися, а може і даремний абсолютно. Приблизно 50 на 50. Лотерея. І останнє: якщо з розумом все зробиш - то ще й наваритися зможеш у підсумку. Все ясно?</text>
</string>
<string id="vzn71">
	<text>Так. Я спробую.</text>
</string>
<string id="vzn72">
	<text>Ні, не треба. Нехай мої грошики поки при мені побудуть.</text>
</string>
<string id="vzn73">
	<text>Ясно. Давай список назад.</text>
</string>
<string id="vzn1000">
	<text>Хочу внесок зробити.</text>
</string>
<string id="vzn8">
	<text>Ось, вибирай:\n
	- Внесок на похорон загиблих сталкерів, акція "Поховаємо Їх Достойно!" - 200 000.\n
	- Внесок на допомогу вдовам загиблих сталкерів, акція "Втішимо Невтішних!" - 300 000.\n
	- Внесок на лікування сталкерів які спилися і переобладнання АТП в ЛТП - 400000.\n
	- Внесок на постачання у Зону взводу повій, щоб нам тут нудно не було (скидаються всі!) - 650000.\n
	- Внесок до ДТСААФ, щоб військові нарешті у нормальній снарязі ходили а не з ксюхами і в хебешках (а то мочити їх нецікаво) - 350000.\n
	- Внесок до ГПО, для підготовки молодих сталкерів (а то хилий нині молодняк пішов) - 200000.\n
	- Резервування місця на кладовищі, якщо помреш - 300000.\n
	- Покупка в розстрочку крутого котеджу в елітному районі Києва - 800000.\n
	- Покупка в розстрочку особняка на Гаваях - 500000.\n
	- Внесок на премію "Дарвіна" за найбезглуздішу смерть. (Юра Семецький не бере учасиі, дискваліфікований за читерство) - 250000.\n
	- Внесок до Грінпіс, акція "Захистимо Контролерів!" - 450000.\n
	- Внесок на бліц лотерею "Спринт". Народна ініціатива - беруть участь всі! Той хто знайшов схованку першим отримує приз! - 100000.\n
	- Внесок на відновлення поголів'я чоловічого населення взамін загиблого у Зоні, акція "Роди двійню хлопчиків і отримай третього у подарунок!" - До кінця року у всіх пологових будинках України! - 300000.\n
	- Внесок до фонду, що бореться за громадянські права зомбі, акція "Вилікуємо не тільки Чорномора!" - 250000.\n
	- Внесок на організацію в Барі концерту рок-групи - 400000.\n
	- Внесок на запрошення інструктора для пана Круглова, для навчання його обходження аномалій і не зависання при розмовах і вимірах, акція "Кругле Повинно Котитися!" - 50000.</text>
</string>
<string id="vzn80">
	<text>Ну і тарифи у тебе! Та мене жаба задавить такі бабки на вітер викидати! Хоч який там приз буде! За весь час мене в Зоні максимум на 70 штук кинули, а тут таке! Звичайно, я не беру участі. Прощавай, хапуга.</text>
</string>
<string id="vzn80001">
	<text>Ну, як знаєш. Тільки не забувай, жадібність зрештою породжує бідність. А ще вона фраєра згубити може, не дай Бог, звичайно.</text>
</string>
<string id="vzn80002">
	<text>Я в твоїх моралях немаю потреби. І бабки мої тобі видурити не вдасться!</text>
</string>
<string id="vzn80003">
	<text>Напевно, ти правий. Жадібність - це погано. Нумо, оголоси ще раз список.</text>
</string>
<string id="vzn81">
	<text>Слухай, сталкерів загиблих шкода. На що гроші підуть?</text>
</string>
<string id="vzn801">
	<text>На організацію похорону, надгробні пам'ятники, вінки та інше. Звичайно, гідно будемо ховати тільки гідних - всяких виродків Зона сама поховає.</text>
</string>
<string id="vzn802">
	<text>Це правильно. На це я готовий скинутися.</text>
</string>
<string id="vzn803">
	<text>Може, пізніше. Розкажи про другий внесок.</text>
</string>
<string id="vzn82">
	<text>Вдови... Ти їм просто гроші передаси?</text>
</string>
<string id="vzn821">
	<text>Ну да. А чим ще ми їм можемо допомогти? Вони ж не винні, що їхні чоловіки такі ідіоти, що поперлися сюди за легкими бабками, кинувши свої сім'ї. Не всіх дурнів війна вбила - деякі вижили і розмножилися. І пруться сюди, думаючи одним махом з убогістю покінчити, а кінчають із собою... Ну та гаразд, не будемо про це. Що вирішив?</text>
</string>
<string id="vzn822">
	<text>Добре, давай їм допоможемо.</text>
</string>
<string id="vzn823">
	<text>Подумаю поки що. Які ще внески є?</text>
</string>
<string id="vzn83">
	<text>А що таке "ЛТП"?</text>
</string>
<string id="vzn831">
	<text>Це Лікувально Трудовий Профілакторій. Була таке установа раніше, де намагалися алкоголіків працею вилікувати. Хоча толку від нього було...</text>
</string>
<string id="vzn832">
	<text>Гаразд, не допоможемо алкашам, так хоч в купу їх зберемо, щоб інші не споювали. Та мене й самого іноді бажання долає кинути все і відключитися у п'яному угарі від того, що відбувається. Вибираю цей внесок.</text>
</string>
<string id="vzn833">
	<text>Чого б це я якимось алкашам допомагав, та ще й за свої бабки? У Зоні кожен сам за себе, так що давай інший внесок подивимося.</text>
</string>
<string id="vzn84">
	<text>Повії? Це тема! Давненько тілом не відпочивав. Симпатичні хоть? І чого так дорого то?</text>
</string>
<string id="vzn841">
	<text>А тобі не все одно? Які нормальні повії у Зону попруть, навіть за великі бабки? Що привезуть, то й отримаєш. А дорого - це доплата за, гм, шкідливе виробництво. Адже тут Зона, а не бордель. На менше не погоджуються. Ну, і мої комісійні за організацію. Не хочеш - можеш не брати участь.</text>
</string>
<string id="vzn8412">
	<text>Що робити, на безриб'ї і сам раком станеш... Давай що є.</text>
</string>
<string id="vzn8413">
	<text>Я не буду брати участь. Обійдуся.</text>
</string>
<string id="vzn8414">
	<text>А чого так, Мічений?</text>
</string>
<string id="vzn8415">
	<text>Нічого. Не буду і все.</text>
</string>
<string id="vzn8416">
	<text>Дивно. Ще ніхто не відмовився - ти перший. Ти не хворий часом? Може, в аномалії ненароком постраждав, або радіація на тебе так вплинула?</text>
</string>
<string id="vzn8417">
	<text>Нічого я не хворий, просто не хочу. Та й грошей шкода - дорого. За такі бабки я можу за Периметр з'їздити і сам собі все купити. Відстань від мене.</text>
</string>
<string id="vzn8418">
	<text>А, он воно що... знову жаба задавила. Ну, як знаєш. Тільки пам'ятай, не у всіх є можливість з'їздити за Периметр. І відмовляючись робити внесок у загальну справу з причини твоєї жадібності, ти позбавляєш сталкерів, у яких немає грошей, можливості теж отримати шматок пирога - хоч трохи, але теж відпочити тілом. На випадок, якщо передумаєш - я завжди на місці.</text>
</string>
<string id="vzn842">
	<text>Тепер питання, що стосується твоєї, так би мовити, чоловічої сили. Ну ти розумієш, про що я?</text>
</string>
<string id="vzn8421">
	<text>Здається, здогадуюся.</text>
</string>
<string id="vzn8422">
	<text>Ні, не розумію.</text>
</string>
<string id="vzn843">
	<text>Ну, яку кількість повій ти зможеш обслужити, поки вони тут тусуватися будуть? Такса від цього не залежить, просто їм потрібно озвучити, так би мовити, обсяг роботи, та й бабки потім розподілити по соціалістичному, кожній, як кажуть, по праці, хе-хе. Є можливість поставити 1, 2 або 3 взвода. Ну, зі мною то вже все ясно, а от тобі скільки знадобиться?</text>
</string>
<string id="vzn8431">
	<text>Я так запарився по Зоні бігати заробляючи бабки, що сил ніяких немає. Думаю, одного взводу вистачить.</text>
</string>
<string id="vzn8432">
	<text>Я людина середня і кількості мені достатньо середньої. Два взводи - якраз саме те.</text>
</string>
<string id="vzn8433">
	<text>Ух, відтянемось! Звичайно, всі три! Я так давно не бачив бабу!</text>
</string>
<string id="vzn8434">
	<text>Мічений, взвод - це в середньому приблизно 30 осіб. Ти впевнений, що справишся?</text>
</string>
<string id="vzn8435">
	<text>Звичайно! Я ж СТАЛКЕР! Забирай бабки і я пішов!</text>
</string>
<string id="vzn8436">
	<text>30? Схоже, я переоцінив свої сили. Давай подивимося інший внесок.</text>
</string>
<string id="vzn85">
	<text>Військові... так, одягнути їх не завадить, форма у них дійсно зносилася. У що одягати будемо?</text>
</string>
<string id="vzn851">
	<text>У екзи, думаю. Замовлю зза Периметра і Кузнєцову віддам - щоб від мутантів та анархістів село новачків краще охороняли.</text>
</string>
<string id="vzn852">
	<text>Піде. Беру.</text>
</string>
<string id="vzn853">
	<text>Мене, коли я новачком був - ніхто не охороняв. У Зоні кожен сам за себе, так що давай інше вкладення.</text>
</string>
<string id="vzn86">
	<text>ГПО? А що це?</text>
</string>
<string id="vzn861">
	<text>Це скорочення. Розшифровується: "Готовий до Праці і Оборони" Тема така раніше була, щоб молодь долучати до фізкультури і спорту. Хоча в Зоні більш правильно її розшифрувати: "Готовий до Праці з добування артів і бабок і Оборони від монстрів і моноліту". Хочу тренажерний зал в селі організувати, а то ти не уявляєш, які деколи доходяги сюди приходять. Обріз в руках втримати не можуть, а все туди ж - за артефактами рвуться, бабло їм подавай. Ні про що думати не хочуть, крім бабок. Ти йому про аномалії - він тобі про артефакти. Та-ак, раніше молодь міцніша була... та й розумніша...</text>
</string>
<string id="vzn862">
	<text>Ти правий, не можна їм такими кволими в Зону йти. Нехай нарощують м'язи тут, раз вдома розуму не вистачило цим зайнятися.</text>
</string>
<string id="vzn863">
	<text>А чи не простіше цих доходяг назад за Периметр викинути? Я Кузнєцу скажу, він миттю їх звідси прибере. Давай краще комусь іншому допоможемо.</text>
</string>
<string id="vzn87">
	<text>Місце на цвинтарі? Здорово! А на якому?</text>
</string>
<string id="vzn870">
	<text>О, тут варіантів маса. Вибирай будь-яке:\n - На болотах біля церкви - святе місце.\n- Біля бази Долгу є хороші місця, якраз для бізнесменів - бізнес-центр Зони все ж таки!\n- На Базі Свободи затишне тихе містечко поки що вільне.\n- На Янтарі пара могил звільнилася - зомбі встали і пішли - там місця зі знижкою, так як яму копати не потрібно - вже є.\n- На Генераторах відмінне кладовище - там військових генералів та провідних вчених ховали до аварії. Круті сусіди у тебе будуть. І таких надгробків, як там - ніде в Зоні немає.\n- І нарешті, щоб далеко не ходити - можна прямо поруч з моїм бункером, біля села у ліску. Свіже повітря, пташки співають - краса!\n\nІ ще є два особливих варіанти:\n- Для екстремалів: закинути труп у аномалію.\n- Для любителів тварин: згодувати тіло монстрам.</text>
</string>
<string id="vzn871">
	<text>Давай на болотах. Пора вже і про душу подумати.</text>
</string>
<string id="vzn872">
	<text>Грошей багато не буває. Беру на базі Долгу, ближче до них, рідненьких.</text>
</string>
<string id="vzn873">
	<text>Хочу хоч після смерті заспокоїтися. Обираю базу Волі.</text>
</string>
<string id="vzn874">
	<text>Не повіриш - давно хотів себе в шкурі зомбі спробувати. От якраз бажання і здійсниться. Янтар.</text>
</string>
<string id="vzn875">
	<text>Хочу крутий надгробок і лежати поруч з крутими людьми. Генератори, звичайно.</text>
</string>
<string id="vzn876">
	<text>Набридло все. Нічого вже не хочу. Давай прямо тут, у ліску, де пташки співають.</text>
</string>
<string id="vzn877">
	<text>Мені завжди подобалося, як аномалія труп розриває. Хочу сам це випробувати. У аномалію давай.</text>
</string>
<string id="vzn878">
	<text>Я люблю звіряток. Адже вони ж не винні, що їх Зона такими зробила, правда? Нехай поїдять за моє здоров'я... Монстрів вибираю.</text>
</string>
<string id="vzn879">
	<text>У Зоні місця багато, є де поховати. Вже якось сам впораюся. Інше що-небудь є?</text>
</string>
<string id="vzn88">
	<text>Котедж - це ідея. Адже коли-небудь це все закінчиться. А район точно елітний?</text>
</string>
<string id="vzn881">
	<text>Звичайно! Найкрутіший район міста і найкраще місце. Вид з вікна - просто казка!</text>
</string>
<string id="vzn882">
	<text>Добре, беру.</text>
</string>
<string id="vzn883">
	<text>Я ще подумаю. Давай інший внесок.</text>
</string>
<string id="vzn89">
	<text>Та-а-ак, Гаваї! Я там жодного разу не був! А це далеко звідси?</text>
</string>
<string id="vzn891">
	<text>Дуже далеко, Мічений. На іншому кінці світу. Далі від Зони місця немає.</text>
</string>
<string id="vzn892">
	<text>Відмінне вкладення, давно хотів звідси забратися подалі. Та й не дорого. Запаковуй!</text>
</string>
<string id="vzn893">
	<text>Ну, не знаю. Далеко від такого прибуткового, хоча й небезпечного місця віддалятися не хотілося б. Тим більше я тут вже освоївся... буду думати. Що ще у тебе є?</text>
</string>
<string id="vzn810">
	<text>Премія "Дарвіна"? Та її в Зоні кожному третьому можна давати - стільки ідіотів тут свої життя поклало! І чому Семецький дискваліфікований?</text>
</string>
<string id="vzn8101">
	<text>На рахунок ідіотів повністю згоден. А Семецький дискваліфікований, як я вже сказав, за чітерство.</text>
</string>
<string id="vzn8102">
	<text>Яке чітерство?</text>
</string>
<string id="vzn8103">
	<text>Та просте. Ти, поки по Зоні бігав, скільки разів повідомлення про його смерть отримував? Я, так разів 5-6, не менше. То він у аномалію потрапив, то його монстр порвав, то куля шалена зачепила. І при цьому є перевірена інфа, що він живий і неушкоджений по Лиманську ходить. Може, ти його і сам там зустрічав. Поясни мені, як таке може бути? Наскільки я знаю, людина може померти тільки один раз. І ходити після смерті він може тільки якщо він зомбі стане. А люди надійні кажуть, що він по Лиманську живий і здоровий ходить. І зовсім не зомбований. Навіть воякам зомбарів там відстрілювати допомагає. Тому тут без чітерства явно не обійшлося. У Зоні ніхто чітерити не може, тільки ти.</text>
</string>
<string id="vzn8104">
	<text>Я? А я то як чітерю?</text>
</string>
<string id="vzn8105">
	<text>Ну як-же, Мічений! А сейв-лоад? Ти вже скільки разів загинув у Зоні? Дуже багато. І до цих пір живісінький стоїш переді мною. Хіба це не чітерство? Ти спробуй, як інші сталкери, без сейв-лоада. Довго ти тут протягнеш? Ось так от. Але ти у нас Головний Герой - тобі сейв-лоад покладений за визначенням. Тому тебе з номінантів на цю премію за чітерство не дискваліфіковуємо.</text>
</string>
<string id="vzn8106">
	<text>Я зрозумів. Оформляй цей внесок.</text>
</string>
<string id="vzn8107">
	<text>Зрозуміло. Давай що-небудь інше подивимося.</text>
</string>
<string id="vzn811">
	<text>Контролерів то від чого захищати? І чому так дорого?</text>
</string>
<string id="vzn8111">
	<text>Взагалі то ти вже давно тут і повинен знати, від чого. Контролери хто по суті? Це звичайні вчені, або просто цивільні, і навіть військові, які були не в курсі того, що насправді відбувалося у Зоні. Ті експерименти, які тут проводилися... і жертвами яких вони стали. А щодо дорого - Мічений, ти хоч трохи уявляєш, скільки коштуватиме вилікувати контролера? Твого внеску навіть на одного не вистачить. Та й лікувати їх ніхто не збирається - це тільки їхнім рідним передати. Як говориться, компенсація за моральну шкоду, так, гм.</text>
</string>
<string id="vzn8112">
	<text>Ти правий. Звичайно, їм можна тільки поспівчувати. Оплачую.</text>
</string>
<string id="vzn8113">
	<text>Мене у підземці Агропрома, коли я ще салагою був, контролер не пошкодував. Я ледве вижив тоді. Чому я повинен їх жаліти? Не хочу цей внесок. Інший давай.</text>
</string>
<string id="vzn812">
	<text>Лотерея "Спринт" - це щось типу "Спортлото 5 з 36"?</text>
</string>
<string id="vzn8121">
	<text>Ні, це інше. Тут перемогу приносить не тупе везіння, а швидкі ноги і кмітливість.</text>
</string>
<string id="vzn8122">
	<text>Нумо, докладніше!</text>
</string>
<string id="vzn8123">
	<text>Будь ласка. Як і в інших внесках, в селищі ховається рюкзак. Але особливість цього внеску у тому, що цей рюкзак спавниться зовсім поряд з іншими сталкерами, і вони теж шукають його. І твоє завдання - знайти і взяти рюкзак раніше них. Тільки тоді ти отримаєш приз. По цьому внеску рюкзак не ховається, а просто кладеться поруч зі стоянкою сталкерів в Селі. У них є фора по відстані. Але вони підходять до рюкзака, крадучись, тоді як ти можеш шукати його бігом. Тому у тебе є фора по швидкості. Хто перший візьме його, того й приз. Ну що, готовий?</text>
</string>
<string id="vzn8124">
	<text>Так, готовий, ховай рюкзак і я побіг.</text>
</string>
<string id="vzn8125">
	<text>Не готовий я ще. Давай глянемо інші внески.</text>
</string>
<string id="vzn813">
	<text>Відновлення поголів'я? Я то як можу допомогти?</text>
</string>
<string id="vzn8131">
	<text>Так, видно, пам'ять у тебе так і не відновилася до кінця. Ти що, не пам'ятаєш? Ще Чарлі Чаплін залишив у банку мільйон доларів першому чоловікові, який народить! І цей приз так і не виграний поки. Так що у тебе ще є шанс. Заодно і грошенят заробиш, м-да. А ще є материнський капітал...</text>
</string>
<string id="vzn8132">
	<text>Нічого собі! Мільйон доларів! А долари справжні будуть? Ти не обдуриш?</text>
</string>
<string id="vzn8133">
	<text>Я тебе коли обманював, Мічений?</text>
</string>
<string id="vzn8134">
	<text>Ніколи. А материнський капітал - це скільки?</text>
</string>
<string id="vzn8135">
	<text>250000 за другу та кожну наступну дитину. Якщо пощастить і народиш двійню хлопчиків, то потрапляєш під акцію - третього дадуть у подарунок. Разом зможеш отримати мільйон і плюс два рази по 250 тисяч.</text>
</string>
<string id="vzn8136">
	<text>Здорово! А не обдуриш?</text>
</string>
<string id="vzn8137">
	<text>Я тебе коли обманював, Мічений?</text>
</string>
<string id="vzn8138">
	<text>Ні, ніколи. Піду шукати.</text>
</string>
<string id="vzn8139">
	<text>Так, ніколи. Але все одно щось не по собі якось. Давай щось інше подивимось.</text>
</string>
<string id="vzn814">
	<text>Права зомбі? Які у них можуть бути права? По мені, так у них є тільки одне право - померти раніше, ніж вони зможуть дістатися до живого м'яса і порвати його.</text>
</string>
<string id="vzn8141">
	<text>Ти не зовсім правий. Зомбі теж колись були людьми. Багато хто - навіть хорошими людьми. І за Периметром у них залишилися родини. Вони, як мінімум, повинні отримувати компенсації за втрату годувальника.</text>
</string>
<string id="vzn8142">
	<text>Так, слухай, вірно. Я не подумав про це. Давай їм допоможемо.</text>
</string>
<string id="vzn8143">
	<text>Так, ти правий, але давай краще подивимося інший внесок.</text>
</string>
<string id="vzn815">
	<text>Концерт рок-групи? Здорово! Я рок люблю. А якої групи?</text>
</string>
<string id="vzn8151">
	<text>А я звідки знаю? Яка погодиться, ту і запросимо.</text>
</string>
<string id="vzn8152">
	<text>І вже є варіанти?</text>
</string>
<string id="vzn8153">
	<text>Поки що ні. Всі дуже бояться аномалій, мутантів і анархістів. Але ми працюємо. Я Бармена напряг - він по своїх каналах також цю тему пробиває. Робота імпресаріо - вона теж і небезпечна і важка, розумієш...</text>
</string>
<string id="vzn8154">
	<text>Розумію. Але я обов'язково на цей концерт піду! Як домовишся, скинь мені інфу, щоб я не пропустив цей захід! А поки що давай внесок оформляти!</text>
</string>
<string id="vzn8155">
	<text>Розумію. Але взагалі то рок року - різниця. Я на будь-яку групу скидатися не буду. Як з'явиться більш-менш конкретний список кандидатур - тоді я внесок і зроблю. А поки що розкажи про інший внесок.</text>
</string>
<string id="vzn816">
	<text>Інструктора для Круглова? І де ти його зібрався шукати?</text>
</string>
<string id="vzn8161">
	<text>Розумієш, цього індивідуума вже хто тільки не вчив: і ПИСИ з моменту його появи у Зоні, і Архара з усією командою Солянки - і так нічому й не навчили. Як тупив, так і тупить, зараза. У Філатова у цирку ведмеді на велосипеді їздять, а тут - такому простому людина навчитися не може. Один на всю Зону такий. І живий же ж досі, незважаючи ні на що. І монстр його не розірвав, поки він думав, з якого боку чергову аномалію обходити, і сталкер якийсь гарячий не пристрелив за те, що він не відповідав, коли його запитують... От же ще одне з чудес Зони...</text>
</string>
<string id="vzn8162">
	<text>І у тебе є ідеї, як вирішити цю проблему?</text>
</string>
<string id="vzn8163">
	<text>Так, є деякі думки. Але я скажу тобі їх, коли ти зробиш внесок і принесеш мені вміст схованки.</text>
</string>
<string id="vzn8164">
	<text>Добре, змусимо "Кругле Котитися". Забирай гроші.</text>
</string>
<string id="vzn8165">
	<text>Щось поки що мені не до науки. Що ще у тебе є?</text>
</string>
<string id="vzn888">
	<text>Нагадай ще раз правила гри.</text>
</string>
<string id="vzn999">
	<text>Внесок прийнятий. Можеш вирушати на пошуки.</text>
</string>

<string id="vzn_back10">
	<text>Ну, про вінки і пам'ятник зрозуміло, а лопати то навіщо дві?</text>
</string>
<string id="vzn_back11">
	<text>Ну як? У тебе ж дві руки! У кожну - по лопаті. Так ти швидше їх поховаєш.</text>
</string>
<string id="vzn_back12">
	<text>Значить, я бабки плачу і мені ж ще й копати?!</text>
</string>
<string id="vzn_back13">
	<text>А як ти хотів? У Зоні служби ритуальних послуг немає.</text>
</string>
<string id="vzn_back14">
	<text>М-да, Сидорович, хитрості тобі не позичати.</text>
</string>
<string id="vzn_back15">
	<text>Я не хитрий. Я - заповзятливий. Хабар можеш поки залишити мені.</text>
</string>
<string id="vzn_back20">
	<text>А чого хусток то так багато?</text>
</string>
<string id="vzn_back21">
	<text>А по моєму, зовсім не багато. Ти один тільки скільки військових, моноліту, зомбованих і бандитів замочив? І у кожного є, вірніше, була сім'я.</text>
</string>
<string id="vzn_back22">
	<text>Так то ж вороги. Не я їх - так вони мене.</text>
</string>
<string id="vzn_back23">
	<text>А що, від цього вони людьми бути перестали?</text>
</string>
<string id="vzn_back24">
	<text>Так... Все зрозумів, мовчу. Ти правий, звичайно. Забирай хустки.</text>
</string>
<string id="vzn_back25">
	<text>Забрав.</text>
</string>
<string id="vzn_back30">
	<text>Я не зрозумів: ми лікуємо алкашів чи калічимо? Куди горілки стільки? І почату навіщо підсунув?</text>
</string>
<string id="vzn_back31">
	<text>А у нас тут не наркологічний диспансер. Для лікування душі крім горілки в Зоні більше ніякого ліку немає. Так що, що було - то і спер, як говориться.</text>
</string>
<string id="vzn_back32">
	<text>І що мені з цією горілкою робити?</text>
</string>
<string id="vzn_back33">
	<text>Ну, почату пляшку я заберу - вип'ю сам за здоров'я наших алкашів. А інше можеш залишити собі - заробив.</text>
</string>
<string id="vzn_back34">
	<text>І на тому спасибі.</text>
</string>
<string id="vzn_back35">
	<text>Нема за що.</text>
</string>
<string id="vzn_back40">
	<text>Де повії, Сидор?</text>
</string>
<string id="vzn_back41">
	<text>От ти шустрий який. Тут тобі не бордель - заплатив і відразу у ліжко. Ще не всі скинулися, поки остаточно все обговоримо, поки привеземо їх сюди... І спочатку будуть військові, потім тільки ми. За те, що пропустили їх за Периметр, вони, гади, обслуговуються у першу чергу, і при тому безкоштовно! На таку халяву вояки з усієї Зони збіжаться, можеш не сумніватися. Так що ще дуже не скоро. Жди, як все буде, я повідомлю.</text>
</string>
<string id="vzn_back42">
	<text>На контрацептиві написано, що він багаторазовий. А багаторазовий - це скільки разів? На взвод вистачить?</text>
</string>
<string id="vzn_back43">
	<text>Поняття не маю. Я такими жодного разу не користувався. От сам і з'ясуєш. Експериментальним шляхом.</text>
</string>
<string id="vzn_back44">
	<text>Ще питання: тут в інструкції загадка є одна. Написано, що її розгадка допоможе зі взводом впоратися. Ти не знаєш випадком відповідь?</text>
</string>
<string id="vzn_back45">
	<text>Ні, Мічений, не знаю. До Зони у мене проблем з контрацептивами не було, а, як у Зону прийшов - з бабами проблем немає. Тому що мені вони не треба вже. Як у тому анекдоті:\n\n- Чоловік, а скільки Вам років?\n- 84.\n- О! Я б Вам не дала!\n- А мені вже й не треба.\n\nОсь так от. Так що думай сам.</text>
</string>
<string id="vzn_back46">
	<text>Гаразд, не сумуй. Не все так погано. Загадку сам розгадаю, раз така справа. А навіщо у схованці лежала пральна машина і виварка з ополоником?</text>
</string>
<string id="vzn_back47">
	<text>А, це їхній бонус для нас! Призова гра, хе-хе. Після того, як вони свої бабки відпрацюють, ми їх запряжемо, щоб вони нам броню всю перепрали, а то брудна вже дуже. Ти броню свою коли останній раз прав?</text>
</string>
<string id="vzn_back48">
	<text>Я її взагалі не прав. Сидор, класно придумано! Це відмінна ідея! А виварка з ополоником, це щоб вони швидше впоралися?</text>
</string>
<string id="vzn_back49">
	<text>Ні, це їхній другий бонус для нас! Друга призова гра, хе-хе. Після того, як вони переперуть нам всі броники, вони наварять нам повні виварки борщу! Ти борщу хочеш?</text>
</string>
<string id="vzn_back410">
	<text>Сидор! Ну ти просто ГЕНІЙ! Я буду всім у Зоні розповідати, як ти здорово це все придумав! Звичайно, я хочу борщу! Я не їв його, відколи у Зону потрапив. Постривай, а якщо вони відмовляться від призових ігор?</text>
</string>
<string id="vzn_back411">
	<text>Значить, ми не випустимо їх з Зони. Так і будуть тут сидіти, поки їх монстри або аномальнії не зжеруть, або поки не зроблять, що ми хочемо. На рахунок борщу, це Кузнєцов запропонував - а він свого добиватися вміє. Так що не турбуйся - все зроблять, як миленькі.</text>
</string>
<string id="vzn_back412">
	<text>Блін, Сидор, ну ти Майстер! Не дарма ти тут на Кордоні сидиш у теплому і сухому. Ой, не дарма! Свою присутність відпрацьовуєш повністю!</text>
</string>
<string id="vzn_back413">
	<text>А ти думав!</text>
</string>
<string id="vzn_back414">
	<text>Ще б! Ну, я тоді залишаю тобі весь хабар, як все зростеться, стукни мені, я відразу прибіжу. А поки що піду, розповім про твій задум. Дивись, народ пошвидше скинеться, та борщецю скоро посьорбаємо! Давай, пока!</text>
</string>
<string id="vzn_back415">
	<text>Домовилися. Удачі.</text>
</string>
<string id="vzn_back50">
	<text>Ось, приніс я екзи. І тут ще лист є.</text>
</string>
<string id="vzn_back51">
	<text>Нумо, покажи... От дебіли!... М-да-а. Вони там у своїх штабах зовсім нічого не розуміють. Пишуть, що екзи потрібно видавати, починаючи з генералів, потім полковникам і так далі. Та тут екзи в першу чергу звичайним солдатам потрібні! А генерали - у нас один залишився, Воронін, і той у самому тихому місці Зони відсиджується! Тарганів та мух по своєму підвалу ганяє, щур штабний! І Кузнєцов, алкаш перегідролений, жиріє на подачках - скоро вже ні в одну екзу не влізе. А молоді солдати мруть як попало. Ти ось, наприклад, скільки вояків завалив? Я чув, ти їхню базу на Агропромі самостійно виніс, коли доки мені добував...\nКоротше, так: лист викинь, екзи залиш собі - заслужив.</text>
</string>
<string id="vzn_back52">
	<text>А як же посилення захисту села від монстрів і анархістів, на яке я скидався?</text>
</string>
<string id="vzn_back53">
	<text>А, з цим все просто. Зараз як перекрию Кузнєцову канал халявної горілки - відразу зрозуміє, почому нині повидло на Зоні. І захищатиме, як миленький. Навіть з голими кулаками на Кігтя Смерті попре, якщо я так вирішу. А то звик горілку у себе під мостом жерти, як бик помиї! Я тут Господар, зрозуміло?</text>
</string>
<string id="vzn_back54">
	<text>Зрозуміло. Що ж тут не зрозуміти. Дозвольте йти?</text>
</string>
<string id="vzn_back55">
	<text>Іди, Мічений.</text>
</string>
<string id="vzn_back56">
	<text>До побачення, шановний Сидорович! Всього Вам самого найкращого! Успіху Вам у бізнесі, в особистому житті і в усьому іншому! Ще раз до побачення! Вибачте!</text>
</string>
<string id="vzn_back57">
	<text>Вибачаю. Вільний.</text>
</string>
<string id="vzn_back60">
	<text>Приніс я тобі для твого тренажерного залу пару гантелей та гир. Практично нові, навіть фарба не обдерта ще. Цікаво, звідки це новйо у Зоні з'явилося?</text>
</string>
<string id="vzn_back61">
	<text>Відмінненько! Початок покладено. Зараз піду видам салагам, нехай починають.</text>
</string>
<string id="vzn_back62">
	<text>Гирі аж по 64 кіло кожна. Ледве їх допер. У них хребет у труси не висипется?</text>
</string>
<string id="vzn_back63">
	<text>А з топтуном або химерою воювати легше, чи що? Нехай для початку удвох, а то і втрьох її піднімають, поки не осилять. А як однією рукою зможуть підняти, так і в Зону їх випускати можна буде. А інакше - тільки звірину свіжиною годувати.</text>
</string>
<string id="vzn_back64">
	<text>Так, звірини і так розвелося. Не треба її розкормлювати.</text>
</string>
<string id="vzn_back65">
	<text>Бачиш, сам все розумієш.</text>
</string>
<string id="vzn_back70">
	<text>Ну, Сидор, ну, вшанував! Труна просто шикарна! А вона правда із золота? Вся?</text>
</string>
<string id="vzn_back71">
	<text>Звичайно. Для хорошої людини нічого не шкода.</text>
</string>
<string id="vzn_back72">
	<text>А де ти стільки золота роздобув? Та ще й такого чистого?</text>
</string>
<string id="vzn_back73">
	<text>Це ж Зона. Тут, якщо з розумом підійти, можна взагалі весь Периметр і всі блокпости із золота побудувати. А я ж торговець, як ти знаєш. Ось і наторгував... а тобі віддав, тому що вирішив теж зі своєю жадібністю природньою поборотися. Мені говорили, що не в грошах і артефактах тільки щастя, і я вже почав це розуміти.</text>
</string>
<string id="vzn_back74">
	<text>Величезне тобі спасибі, Людино! Цей твій подарунок я не забуду до самої смерті!</text>
</string>
<string id="vzn_back75">
	<text>Нема за що. Звертайся. А труну, поки вона тобі не потрібна, можеш залишити у мене.</text>
</string>
<string id="vzn_back80">
	<text>Я не зрозумів, це що за тачка?</text>
</string>
<string id="vzn_back81">
	<text>Ти не розбираєшся в машинах? Поясню. Це Range-Rover Vogue Supercharged 2008 року. Практично новий. Якраз для власника крутого котеджу у самому елітному районі Києва.</text>
</string>
<string id="vzn_back82">
	<text>Це я зрозумів. Я не зрозумів, чому тачка? Я внесок на котедж робив!</text>
</string>
<string id="vzn_back83">
	<text>А в котедж ти на тролейбусі їздити будеш? Чи пішки - тут недалеко? Власнику крутого котеджу покладається крута тачка. Чи ти не знав?</text>
</string>
<string id="vzn_back84">
	<text>Слухай, ну, спасибі, звичайно. Добре у тебе мізки бродять - про все думаєш! Звичайно, крута тачка теж потрібна. Я про це не подумав. Тільки що я з нею тут, у Зоні, робити буду? Тут навіть доріг не залишилося.</text>
</string>
<string id="vzn_back85">
	<text>Це не проблема. Я зараз домовлюся, твою тачку відженуть у котедж і в гараж поставлять. І буде вона тебе там чекати, разом з будиночком. Влаштовує такий варіант?</text>
</string>
<string id="vzn_back86">
	<text>Питаєш! Звичайно, влаштовує!</text>
</string>
<string id="vzn_back87">
	<text>Будь здоров.</text>
</string>
<string id="vzn_back90">
	<text>Сидор, я розумію, звичайно, що це прикол, тільки я не зрозумів, у чому він?</text>
</string>
<string id="vzn_back91">
	<text>Це не прикол, це доказ, що ти придбав особняк на Гаваях.</text>
</string>
<string id="vzn_back92">
	<text>Доказ? Тобто ти хочеш сказати, що цей пісок саме з Гавай? Чи Гаваїв? Чи як їх там правильно?</text>
</string>
<string id="vzn_back93">
	<text>З Гавайських островів. Так, прям звідти. Свіжак, ще мокрий. Понюхай - як смачно океаном пахне. Тільки що вояки з літака скинули. І я швидко його тобі у схованку поклав.</text>
</string>
<string id="vzn_back94">
	<text>Чую я, що ти мене розводиш. Я що, схожий на ідіота? А простий папірець з контрактом не можна було покласти? І щось я шуму моторів не чув...</text>
</string>
<string id="vzn_back95">
	<text>З папірцем складніше. Тут час потрібен. Зустрічатися з клієнтом, нотаріус, гроші оформляти - довго. А тут я Кузнєца трусонув - він телеграфував своїм, хто ближче до твоїх островів виявився, ті літак миттю спорядили, десант з лопатами висадили, швидко мішки наповнили - і сюди. Все просто. Причому всі витрати з моїх комісійних оплачуються, так що тобі нічого додавати не потрібно. А чому ти шуму моторів не почув - не знаю. Напевно, пошуком схованки дуже зайнятий був... А що стосується твоєї схожості з ідіотом, то я, мабуть, від коментарів утримаюся.</text>
</string>
<string id="vzn_back96">
	<text>Ну ти даєш, Сидор! Прямо чарівник! А слона з Африки зможеш привезти так же швидко?</text>
</string>
<string id="vzn_back97">
	<text>З Африки ще швидше буде, так як вона ближче набагато, ніж твої Гаваї. Тільки слон трохи важче мішка з піском, і його ще зловити треба, тому доставка буде приблизно 120000 зі знижкою. Замовляти?</text>
</string>
<string id="vzn_back98">
	<text>Ні-ні! Я просто так запитав. Все, я пішов. Мішки у тебе поки що залишу.</text>
</string>
<string id="vzn_back99">
	<text>Звичайно, без проблем!</text>
</string>
<string id="vzn_back100">
	<text>Ну уважив - ну спасибі!</text>
</string>
<string id="vzn_back101">
	<text>Щось не так?</text>
</string>
<string id="vzn_back102">
	<text>Та ні - все так! Я тут бігав по всій Зоні, від монстрів і Моноліту її звільняю, Випалювач мізків відключав, до центру Зони вам всім шлях проклав, тобі пів Зони мотлоху всякого наносив по твоїх проханнях, і це твоя вдячність?!!</text>
</string>
<string id="vzn_back103">
	<text>Чесно кажучи, я зовсім не розумію, що тебе не влаштовує, Мічений. Адже премія Дарвіна кому присуджується? Висловлюючись простою мовою, самому дебільному ідіоту, який покінчив з собою або позбувся можливості відтворювати собі подібних дебільних ідіотів самим дебільним і ідіотським чином. І я вважаю, що серед усіх мешканців Зони ти просто ідеально підходиш на переможця у цьому конкурсі.</text>
</string>
<string id="vzn_back104">
	<text>Сидор! Ти...</text>
</string>
<string id="vzn_back105">
	<text>Стривай, дай мені закінчити. Я не в тому сенсі, що ти подумав. Поміркуй: помер ти найбільшу кількість разів серед всіх мешканців Зони - це факт. І випадків безглуздої смерті, я впевнений, у тебе було набагато більше, ніж 9 - це просто обрані були самі найкращі, так би мовити, екземпляри, так. Це раз. Радіації ти нахапав за цей час стільки, що навряд чи вже зможеш відтворити собі подібних. Тим самим ти позбавив себе репродуктивної здатності. Це два. Прямих нащадків до приходу у Зону у тебе не було і за час перебування тут не з'явилося. Це три. І суспільство за Периметром ти покинув досить давно, живучи, так би мовити, окремо від суспільства. Це чотири. Так що можна сміливо сказати, що ти очистив генофонд людства, позбавивши його від себе і собі подібних.\nТак що ось такий парадокс виходить, Мічений. Захищаючи світ від загрози Зони ти, тим самим, повністю виконав всі умови, необхідні для отримання цієї премії.</text>
</string>
<string id="vzn_back106">
	<text>Та-а-ак. Яка це все-таки жорстока штука - життя.</text>
</string>
<string id="vzn_back107">
	<text>Ти не повіриш. Життя - це взагалі найстрашніша хвороба, яка існує на світі. Нею хворіють 100 % людей, хворіють цією хворобою всі ще до народження, хворіють нею все своє життя, проти цієї хвороби немає ніякого ліку, ця хвороба у другій половині життя дає найсильніші ускладнення у вигляді старості та інших болячок і в підсумку у 100% випадків закінчується летальним результатом. І тебе, також як і мене, рано чи пізно ця хвороба теж підкосить, незважаючи на твої сейви і лоади. Але не будемо про погане. Є у мене і хороша новина.</text>
</string>
<string id="vzn_back108">
	<text>Яка?</text>
</string>
<string id="vzn_back109">
	<text>Хоч премія Дарвіна і віртуальна, але для тебе є і матеріальна премія:\n\nБудь ласка!\nЗа самовіддану очистку Зони від мутантів, анархістів і бандитів, за віртуозну і безкомпромісну боротьбу з Монолітом, зомбі і іншими мерзенними і огидними породженнями Зони, а також за самовіддану, титанічну, на межі життя і смерті, працю з усунення загрози Зони безпеці її мешканців і людству в цілому, Сталкер на прізвисько Мічений (Стрілець) заохочується грошовою премією в розмірі 300000 гривень!\nПоздравляю!</text>
</string>
<string id="vzn_back1010">
	<text>Ой, Сидорович! Навіщо Ви так? Мені якось незручно навіть! Я аж засоромилося все! Спасибі Вам велике! Все-таки премія Дарвіна не така вже й погана...</text>
</string>
<string id="vzn_back1011">
	<text>Звичайно! Носи на здоров'я!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik0">
	<text>Привіт! Ти хто?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik1">
	<text>Я - Сталкер Петров, якого ти вилікував!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik2">
	<text>Я? Вилікував? Сидор говорив, що вас вже не вилікувати. А гроші родичам хотіли передати, як компенсацію.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik3">
	<text>Це не зовсім так. Особливо легкі випадки, як у мене - піддаються лікуванню. І твого внеску якраз вистачило. Звичайно, зовнішній мій вигляд ще залишає бажати кращого, але з мізками у мене тепер все в порядку. А це головне. Я знову тут, але вже на світлій стороні сили! Прийшов вчитися, щоб Зону від мені подібних захищати! І я хочу тобі віддячити!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik4">
	<text>Так, дивні діла твої, Зона. І чим ти мені хочеш віддячити?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik5">
	<text>Візьми цю унікальну зброю. Більше у Зоні нічого подібного немає. Я сам її удосконалив переробивши трохи ствол, який зняв з трупа одного сталкера, коли ще нормальним був. До речі, той сталкер чимось на тебе був схожий. Ось, тримай.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik6">
	<text>По-Постривай! Почекай! Звідки? Це-це ж МІЙ ствол! Він на моє замовлення був зроблений! Всього у двох екземплярах! І обидва, я знаю, де знаходяться! Звідки взявся третій? Причому, я бачу, що ще й кращий, ніж мої!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik7">
	<text>Який твій? Я нічого не розумію. Щось не так?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik8">
	<text>Ти казав, що ти зняв його з трупа сталкера. Ти впевнений? А коли це було? Де?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik9">
	<text>Це було, коли я готував до відправки черговий вантаж. Пам'ятаю ще, що у того сталкера татуювання на руці було. Я тоді водієм працював на Вантажівці Смерті. Може, чув про такі? І, за сумісництвом, допомагав тіла збирати і вантажити для відправки. Ось, коли я збирав вантаж для чергового рейсу, я й знайшов цей ствол у одного зі сталкерів.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik10">
	<text>Постривай. У мене є одне відео на КПК, поглянь.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik11">
	<text>Ну що? Нічого не нагадує?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik12">
	<text>Так, це моя вантажівка. Я пам'ятаю цей рейс. Це був останній мій рейс. Пам'ятаю, як щось яскраво спалахнуло, і потім провал... Отямився я вже в цьому вигляді у якихось підземних катакомбах... Цікаво, звідки у тебе цей запис?... Постривай! Перед кожною відправкою ми знімали на відео тих, кого відправляли. Так, на всякий випадок. І у мене зберігся запис того останнього вантажу. Ось, дивись!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik13">
	<text>Показуй.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik14">
	<text>Я здається, починаю розуміти, що до чого. Подивися на мою руку.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik15">
	<text>Так! Точно таке татуювання було на... Не може бути! Так це ти? Це з твого, м-м, трупа тоді я зняв цей ствол? Ти живий! Ти - Стрілець! Цього не може бути! Яка зустріч! Ну і чудеса!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik16">
	<text>Так, виходить, що це я. І виходить, що це ти мене віз тоді. І виходить, що ти мені життя тоді врятував. Якби ти мене у вантажівку не закинув, я б там точно не вижив. Так що, як кажуть, послуга за послугу. Ти мені життя врятував, я - тобі.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik17">
	<text>Так, виходить що так.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik18">
	<text>Ти ще казав про підземні катакомби. А де вони знаходяться, можеш пригадати?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik19">
	<text>Звичайно! Тут недалеко, на Агропромі. Вони з'єднують НДІ з центральним корпусом. Я там довго ховався, поки мене якийсь заблукалий сталкер не вполював. Я ледве видерся тоді і відразу пішов звідти. Поняття не маю, що він там робив. Там зроду нікого, окрім військових та бандитів не було, а тут він. Раптово напав у коридорі, і вирубав мене відразу.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik20">
	<text>Це я був. Я в свою схованку приходив, яку раніше там залишив, під час першого походу до центру Зони. Я думав, що вбив тебе. Налякав ти мене тоді сильно. У цих підземеллях ніколи контролерів не було, а тут... добре що я тебе здалеку побачив, інакше б я тут з тобою не розмовляв.</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik21">
	<text>Ти? Ну треба ж! От як життя то повернулось! Спочатку я тебе обчистив. Потім, сам того не відаючи, врятував тебе. Потім ти мене вбити хотів. А тепер ти мене вилікував... З іншого боку, якби тоді, у підземці, не ти мене, а я тебе, то ти б мене зараз не вилікував... Та-а-ак! Ось круговорот який! Недарма кажуть, що Зона кругла. Але ніколи не думав, що настільки. Виявляється, у нас з тобою так багато спільного... Це і збігом не назвеш, настільки все нереально виходить...</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik22">
	<text>Так, всякі аномалії я в Зоні бачив, але такої ще немає. Ну гаразд, мені йти пора. Треба Сидоровичу розповісти про нашу зустріч. Дякую за ствол. Радий був побачити тебе, Сталкер Петров!</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik23">
	<text>І я тебе, Стрілець! Сподіваюся, ще побачимося. Адже ця наша зустріч була не останньою, правда?</text>
</string>
<string id="vzn_kontrik24">
	<text>Звичайно, Сталкер Петров, звичайно. Бувай!</text>
</string>
<string id="vzn_back110">
	<text>Вгадай, кого я зараз зустрів?</text>
</string>
<string id="vzn_back111">
	<text>Вісьмиокого п'ятилапого семихвостого?</text>
</string>
<string id="vzn_back112">
	<text>Майже вгадав. Водія вантажівки. Вантажівки Смерті, яка мене сюди з центру Зони привезла! Ну, та, яку блискавка підбила, яка за мостом валяється.</text>
</string>
<string id="vzn_back113">
	<text>Цікаво. А він що, вижив? Наскільки я знаю, там тільки ти один вижив був.</text>
</string>
<string id="vzn_back114">
	<text>Він докази надав. Переконливі. Відеозапис, на якому я себе впізнав. Загалом, довго пояснювати, але це він. Як він вижив тоді, я не знаю, але він став контролером і ховався у підземці Агропрома, поки я його не пристрелив там. Але він і після цього вижив! І мій внесок його вилікував, уявляєш! Він поки що виглядає, як контролер, але мізки у нього в порядку.</text>
</string>
<string id="vzn_back115">
	<text>Контролер? Ти що, його не гримнув? Та він зараз все село покосить! Чи не зомбував він тебе часом? Доведеться мені самому йти. Нумо, дай пройти, а то пристрелю!</text>
</string>
<string id="vzn_back116">
	<text>Та зажди ти, заспокойся! Я теж, як його побачив - так відразу за ствол схопився. А потім дивлюся - щось не так. Виття характерного в голові немає, та й салаги біля багаття як сиділи, так і сидять. Я підійшов ближче - все тихо. Я гукнув його, а він відповів, як нормальна людина. Ну, я й почав говорити з ним. Він мені ствол мій іменний віддав, який забрав у мене, коли у вантажівку вантажив. Я думав, що моїх ствола два всього, а він мені третій підігнав... я й не пам'ятаю про нього зовсім...</text>
</string>
<string id="vzn_back117">
	<text>Цікава історія, забавні збіги. Правильно кажуть, що шляхи Зони несповідимі. Ну добре, що все так закінчилося.</text>
</string>
<string id="vzn_back118">
	<text>Так, здорово. Ну, я пішов.</text>
</string>
<string id="vzn_back119">
	<text>Бувай.</text>
</string>
<string id="vzn_back120">
	<text>Виграв я в бліц лотереї. Мені навіть медаль дали!</text>
</string>
<string id="vzn_back121">
	<text>Поздоровляю.</text>
</string>
<string id="vzn_back122">
	<text>Салаги у Селі лохи такі! Ні, щоб нормально піти взяти, так вони крадуться, типу їх ніхто не бачить. Мені навіть шукати не довелося. Подивився, хто куди крався, обігнав його і забрав у нього з-під носа! Та й внесок недорогий. Можна ще зіграти?</text>
</string>
<string id="vzn_back123">
	<text>У цьому сезоні змагання вже закінчилися. Приходь у наступному.</text>
</string>
<string id="vzn_back124">
	<text>Обов'язково прийду. А медаль можна у тебе на збереження залишити?</text>
</string>
<string id="vzn_back125">
	<text>Залишай, не пропаде.</text>
</string>
<string id="vzn_12nobox0">
	<text>Не можу я щось лотерейний рюкзак знайти.</text>
</string>
<string id="vzn_12nobox1">
	<text>Значить варіанти два: або не там шукаєш, або його вже хтось знайшов.</text>
</string>
<string id="vzn_12nobox2">
	<text>Тобі приз ще ніхто не приносив?</text>
</string>
<string id="vzn_12nobox3">
	<text>Ні.</text>
</string>
<string id="vzn_12nobox4">
	<text>Тоді піду ще пошукаю.</text>
</string>
<string id="vzn_back130">
	<text>Дивись, що у мене є!</text>
</string>
<string id="vzn_back131">
	<text>Ого! Нічого собі, крупиші які! У-тю-тю-тю-тю! Ти таки зміг, Мічений! Я завжди вірив у тебе. Людина, яка пройшла всю Зону і залишилася в живих ще й не таке зможе. Якщо не секрет, хто батько? А ти сам трійню породив, чи по акції третього отримав?</text>
</string>
<string id="vzn_back132">
	<text>Вистачить гострити - нікого я не народжував! Я знайшов це у твоїй схованці.</text>
</string>
<string id="vzn_back133">
	<text>У схованці??? Цікаво, хто б їх туди поклав?</text>
</string>
<string id="vzn_back134">
	<text>Ось і я думаю. А давай всім скажемо, що це я народив, га? Нехай це буде нашою таємницею. І грошики поділимо. Що скажеш?</text>
</string>
<string id="vzn_back135">
	<text>Я тут подумав: якщо чоловік народить дитину, то йому дістанеться мільйон доларів. А якщо народить другу - то всього 250000 гривень. От же ж несправедливість яка виходить...</text>
</string>
<string id="vzn_back136">
	<text>А в Китаї за другу дитину взагалі штраф платити треба. Так, у житті багато несправедливості. Так що щодо моєї пропозиції?</text>
</string>
<string id="vzn_back137">
	<text>Ну, що сказати... З мільйоном все не так просто. Треба зібрати офіційні довідки, що підтверджують так би мовити, факт, заслати їх буржуям, вони будуть розглядати їх... Потім поки вони переведуть гроші, поки вони дійдуть до Зони, військові заберуть свій відсоток... коротше це буде нескоро. А ось материнський капітал - це можна. Враховуючи те, що ти насправді не народжував, відсоток військовим за доставку грошей, і те, що я покриваю твій обман - ось, тримай, твоя частка за другу і третю.</text>
</string>
<string id="vzn_back1371">
	<text>Що, Мічений, хитрий сильно, так? Хотів гроші ще раз отримати, не промовивши діалог до кінця? Не вийде, і не таких хитрунів обламували. Промовляй діалог до кінця і закінчимо з цим. Ще раз спробуєш мене обдурити - заберу те, що дав.</text>
</string>
<string id="vzn_back1372">
	<text>Не вчаться деякі нічому - і вчитися не хочуть.</text>
</string>
<string id="vzn_back138">
	<text>Це все?!! Від 500000? Не занадто багато ти собі захапав, а?</text>
</string>
<string id="vzn_back139">
	<text>А чим ти незадоволений? Покриваючи тебе, я ризикую не менше. Якщо обман розкриється, моя репутація сильно постраждає. Так що все навпіл - один материнський капітал тобі, інший - мені. Хоча мені вже пізно народжувати, м-да. А решта - це відсоток військовим за переправлення грошей.</text>
</string>
<string id="vzn_back1310">
	<text>Гарненький відсоток у військових. Сидор, ти б не скупився. Не забувай, скупий платить двічі.</text>
</string>
<string id="vzn_back1311">
	<text>Угу. Жлоб - тричі, а лох - платить постійно. Хто б говорив? Ти сам краще не будь жлобом, Мічений. Грошей нахапав вагон і маленький візок, від стволів і хабара хованки ломляться, і все тобі мало. Я ж міг тобі і це не дати...</text>
</string>
<string id="vzn_back1312">
	<text>Гаразд, гаразд, зрозумів я. Винен, погарячкував. Ну, я пішов?</text>
</string>
<string id="vzn_back1313">
	<text>Іди.</text>
</string>
<string id="vzn_back140">
	<text>Дивись, я тепер Громадянин!</text>
</string>
<string id="vzn_back141">
	<text>У сенсі?</text>
</string>
<string id="vzn_back142">
	<text>У мене тепер є медичний поліс і пенсійне посвідчення!</text>
</string>
<string id="vzn_back143">
	<text>Нумо, покажи? Тьху! Він на якогось зомбі оформлений. Мічений, ти що, зомбі?</text>
</string>
<string id="vzn_back144">
	<text>Ні поки що, але все одно забавно! Ну, де поштамт в Прип'яті, щоб пенсію отримувати, я знаю. А ось де поліклініка там? Кому поліс пред'являти? Доктору, напевно, так? Особисто? Невже і в Зоні тепер будуть допомоги і пільги?!</text>
</string>
<string id="vzn_back145">
	<text>Слухай, Мічений, ти у мене все більшу тривогу викликаєш. Видно, знову тобі пам'ять відбило. Ти на що цей внесок робив?</text>
</string>
<string id="vzn_back146">
	<text>Як на що? На допомогу зомбі.</text>
</string>
<string id="vzn_back147">
	<text>Ні, Мічений, неправильно. Не зомбі, а їхнім родинам. Зомбі вже навряд чи допоможеш, а от їхнім сім'ям ще можна. Піде сім'я з цими документами в собез або ще куди - дивись, їм пенсію і виплатять. І пільги на лікування дадуть. Зрозумів?</text>
</string>
<string id="vzn_back148">
	<text>А-а, зрозумів. Але ж ці документи іменні - на одну людину. А як же з рештою бути?</text>
</string>
<string id="vzn_back149">
	<text>А ось на це якраз і пішов твій внесок. Будемо піднімати архіви і намагатися відновити загублені документи. Кому зможемо - тому допоможемо.</text>
</string>
<string id="vzn_back1410">
	<text>Да-а. Не чекав я від тебе, Сидор, такого вчинку. Надалі буду тебе в приклад всім ставити, як справжню Людину. Забирай ці документи, одному ми вже допомогли, піду я, думати буду.</text>
</string>
<string id="vzn_back1411">
	<text>Так, подумай.</text>
</string>
<string id="vzn_back150">
	<text>Я не зрозумів, це що за набір для ансамблю пісні і танцю?</text>
</string>
<string id="vzn_back151">
	<text>Та от, накладочка вийшла... не погодився ніхто...</text>
</string>
<string id="vzn_back152">
	<text>Як ніхто?</text>
</string>
<string id="vzn_back153">
	<text>А ось так. Не хочуть вони сюди їхати, і все. Як тільки не вмовляли, і тариф подвійний пропонували, і цілодобову охорону, і прямий вертоліт з посадкою прямо на дах Бара - ні в яку. Не хочуть - і все тут.</text>
</string>
<string id="vzn_back154">
	<text>Ну, їх цілком зрозуміти можна. Шкода. Повертай тоді мій внесок, раз така справа, і я пішов.</text>
</string>
<string id="vzn_back155">
	<text>Стривай Мічений, тут не все так просто.</text>
</string>
<string id="vzn_back156">
	<text>Що?</text>
</string>
<string id="vzn_back157">
	<text>Розумієш, гроші на цей концерт були зібрані чималі. І в процесі переговорів була витрачена пристойна сума. Одним тільки військовим за пропуск людей на Велику Землю для організації зустрічей і переговорів скільки було віддано. Плюс оренда приміщень, проживання продюсерів груп, представницькі на кабаки, фуршети тощо, ну, ти розумієш... Так що грошей майже не залишилося...</text>
</string>
<string id="vzn_back158">
	<text>Це як це? Я не зрозумів, ти що, мене кинути вирішив?</text>
</string>
<string id="vzn_back159">
	<text>Ні, звичайно! Я сам з цього нічого не отримав. Просто ми, коли закладали ці витрати до кошторису, неправильно прикинули їхню кількість. Кількість орендованих номерів, відвіданих ресторанів і випитого алкоголю виявилася набагато більша, ніж ми думали. Звідси і перевитрата.</text>
</string>
<string id="vzn_back1510">
	<text>І що тепер?</text>
</string>
<string id="vzn_back1511">
	<text>А ось тепер до найголовнішого: є реальне вирішення даної проблеми. І воно стоїть зараз переді мною. Це - ти.</text>
</string>
<string id="vzn_back1512">
	<text>Я?!</text>
</string>
<string id="vzn_back1513">
	<text>Так, ти. Ти вийдеш в Барі замість запрошеної рок-групи. Сам. Людина-оркестр, так би мовити.</text>
</string>
<string id="vzn_back1514">
	<text>Я??!!</text>
</string>
<string id="vzn_back1515">
	<text>Так. А що робити? Бабки то відбивати треба. Хто ж знав, що так вийде: і бабок немає, і концерту немає... А відбити ці бабки ніхто не може - тільки ти.</text>
</string>
<string id="vzn_back1516">
	<text>Я???!</text>
</string>
<string id="vzn_back1517">
	<text>Ну да. Ти ж у нас Герой. Пройшов всю Зону, відключив Випалювач, перший дістався до ЧАЕС. Більше того, домовився з Усвідомленням і навіть кинув його.</text>
</string>
<string id="vzn_back1518">
	<text>Я????!! Це як же я кинув його?</text>
</string>
<string id="vzn_back1519">
	<text>Так, з пам'яттю у тебе, схоже, проблема навічно залишиться. Пояснюю: Ти, коли прийшов до Усвідомлення, валити його відразу не став, а почав з ним говорити. І, судячи з розмови, ти навіть прикинувся що тобі цікаво, звідки все взялося і чому все так. Але в кінці ти відмовився прийняти фінальну пропозицію, і навіть розстріляв його (Усвідомлення) інкубатори. Що, не пам'ятаєш? А у мене навіть відео на КПК є, я його сам записав. Якщо ти не в курсі - у мене ж є резервний бункер на ЧАЕС. Ти навіть якось на пару секунд заскакував до мене туди, але чомусь відразу злиняв, навіть не привітався. А я якраз у той момент був не тут, на Кордоні, а в бункері на ЧАЕС - мені туди потрібно було по справах - і я все зняв на відео. Ось, дивись.</text>
</string>
<string id="vzn_back15191">
	<text>Показуй.</text>
</string>
<string id="vzn_back15192">
	<text>Дивись.</text>
</string>
<string id="vzn_back1520">
	<text>Хм, цікаво. Звичайно, я пам'ятаю цей момент, але не повністю. Я пам'ятаю, що, коли я відмовився приєднатися до Усвідомлення - мене викинуло на Прип'ять. А щодо розстрілу і решти - не пам'ятаю. Схоже, ти правий - проблеми з пам'яттю у мене залишаться назавжди.</text>
</string>
<string id="vzn_back1521">
	<text>Та нічого, не переймайся ти. Якщо ти в Зоні, значить, у тебе проблема з головою. Однозначно. Хіба хто нормальний поткнеться сюди? Хоча, з іншого боку, ще Фрейд казав, що кожна нормальна людина нормальна лише частково. Тому я вважаю, що, якщо ти не в дурці - значить, ти нормальний. А якщо ти давно в Зоні і живий ще - то тоді тим більше нормальний. Так що все в порядку. Ти мені краще скажи, ти виступиш в Барі замість відомої рок-групи?</text>
</string>
<string id="vzn_back1522">
	<text>Але я ж співати не вмію. Принаймні, в Зоні ще жодного разу не співав. І нот не знаю. І на балалайці з гармошкою грати не вмію...</text>
</string>
<string id="vzn_back1523">
	<text>А от саме для цього у тебе є пісняр. Там і ноти, і слова - все є. Тобі потрібно тільки потренуватися трохи, і в тебе все вийде - я впевнений. Іди, подивися, як біля вогнища звичайні сталкери виконують. А ти у нас незвичайний сталкер - ти у нас Мічений - до тебе і прохання незвичайні. Ну так що скажеш?</text>
</string>
<string id="vzn_back1524">
	<text>Останнє запитання: навіщо ліхтарик - у мене є вже.</text>
</string>
<string id="vzn_back1525">
	<text>А це для світломузики. Ти одним ліхтарем тільки в одну сторону світити можеш. І народ після концерту компенсацію за надану послугу зажадати може, типу у лівому секторі була світломузика, а у нас - ні. Ось тому одягни другий ліхтар і направ його в іншу сторону, щоб усі були задоволені.</text>
</string>
<string id="vzn_back1526">
	<text>Ясно. А що щодо гонорару?</text>
</string>
<string id="vzn_back1527">
	<text>А гонорар простий. Ти зробив внесок у розмірі 400000. Якщо виступиш - то отримуєш назад половину - 200000. А якщо відмовишся - то не отримуєш нічого. І більше того, все Село Новачків стає для тебе ворогами - не встигнеш вийти з мого бункера, як тебе відразу завалять. Адже це ти їх озброїв, як супербійців, хе-хе. Так що вирішуй.</text>
</string>
<string id="vzn_back1528">
	<text>Добре, я виступлю. Піду потренуюсь на нових інструментах, може, що й вийде. А ноти і другий ліхтарик поки що залишу в тебе.</text>
</string>
<string id="vzn_back15281">
	<text>Звичайно, залишай. Ось твій гонорар.</text>
</string>
<string id="vzn_back1529">
	<text>Ні, я краще Село все винесу, але виступати не буду. Я не клоун якийсь. І грошей мені твоїх не потрібно, вибачай.</text>
</string>
<string id="vzn_back160">
	<text>Я взяв схованку, а там кувалда і ембріон кровососа. Це і є твій "інструктор"?</text>
</string>
<string id="vzn_back161">
	<text>Так.</text>
</string>
<string id="vzn_back162">
	<text>А як це працює, можеш пояснити?</text>
</string>
<string id="vzn_back163">
	<text>Та просто. Якщо Круглов затупив перед аномалією, то викидаєш за його спиною цей ембріон. І сосич який раптово з'явився нізвідки повинен змусити його побігти, як ошпареного.</text>
</string>
<string id="vzn_back164">
	<text>Ясно. А кувалдою його по голові почухати, якщо при розмові або на вимірах зависне, так?</text>
</string>
<string id="vzn_back165">
	<text>Який же ти нелюд, Мічений. Ні, звичайно. Просто впустити її йому на ногу, або на крайній випадок під зад нею штовхнути. А по голові його бити вже ніяк не можна. За весь час, скільки він тут тупив, він вже стільки запотиличників від народу отримав, що ще придатних до використання мізків в його голові залишилося зовсім небагато, якщо взагалі залишилося. І ти своєю кувалдою ризикуєш зіпсувати останні. І тоді йому вже нічим не допомогти, м-да. Так що тут треба бути обережніше. Ну, а якщо і це не допоможе - то, я думаю, йому вже ніщо не допоможе...</text>
</string>
<string id="vzn_back166">
	<text>Звичайно, ти правий, як завжди. Сумна ситуація. Піду я. Кувалду і ембріон поки що залишу в тебе.</text>
</string>
<string id="vzn_back167">
	<text>Угу.</text>
</string>

<string id="vzn_restart0">
	<text>Ще хочу внески.</text>
</string>
<string id="vzn_restart1">
	<text>Що, сподобалося?</text>
</string>
<string id="vzn_restart2">
	<text>Сам не очікував. Виявляється, приносити користь іншим набагато цікавіше, ніж хабаром кишені набивати. А головне, приємніше.</text>
</string>
<string id="vzn_restart3">
	<text>Це вірно. Зона псує людей. Змушує виживати і, отже, думати тільки про себе. Ну, раз ти став хоч трохи менш жадібним і навчився приносити користь іншим, хочу тобі зробити ще один подарунок.</text>
</string>
<string id="vzn_restart4">
	<text>Я у нетерпінні.</text>
</string>
<string id="vzn_restart5">
	<text>Я повністю поверну тобі всі твої внески, що ти зробив, і дам тобі можливість ще раз все повторити.\n\nБудь ласка!\nЗа неймовірну безкорисливість і милосердя, проявлені у справі допомоги особам, прямо, а також побічно постраждалим від негативних впливів Зони на людину, за чималу доброту, сердечність і співчуття, надані у справі усунення деяких наслідків цього впливу на певні групи осіб, а також за виявлену у цій нелегкій справі найвищу щедрість і благородство, Сталкер на прізвисько Мічений (Стрілець) нагороджується титулом "Сама Щедра і Добра Людина Зони", Оголошується переможцем конкурсу "Людина Зони 2012", а також заохочується великою грошовою премією!\n\nПоздоровляю, Мічений! Тепер ти можеш знову почати все спочатку! Якщо, звичайно, захочеш!</text>
</string>
<string id="vzn_restart6">
	<text>Ура, ура, ура! Спасибі, Сидорович! Отримання такої кількості бабок я буду пам'ятати завжди, незважаючи на мою пошкоджену пам'ять!</text>
</string>

<string id="zonedocs_sell0">
	<text>Я тут документи одні знайти не можу.</text>
</string>
<string id="zonedocs_sell1">
	<text>Які документи?</text>
</string>
<string id="zonedocs_sell2">
	<text>Так Воронін попросив зібрати, що з вертольота військових впали.</text>
</string>
<string id="zonedocs_sell3">
	<text>А, так у мене якраз є примірник. Можу поступитися зовсім недорого. Всього 20000.</text>
</string>
<string id="zonedocs_sell4">
	<text>Давай. Сподіваюся, Воронін не дізнається.</text>
</string>
<string id="zonedocs_sell5">
	<text>А ти нічого не поплутав? 20000 за шматок папірця? Собі залиш.</text>
</string>

<string id="voronin_docs10">
	<text>Генерал, я чув, вертоліт над Зоною збили.</text>
</string>
<string id="voronin_docs11">
	<text>Так, є така справа. Пару днів тому над Зоною збили вертоліт військових. І є точна інформація, що на його борту були якісь дуже важливі секретні документи. Було видно, що під час вибуху ці документи випали з вертольота, але тоді був сильний вітер, і частини цих документів розвіяло по всій Зоні від Боліт аж до Армійських складів. Нащастя, за цим вертольотом спостерігало безліч народу, і майже всі приблизні місця падіння частин були помічені. Але, поки народ добирався до всіх цих місць, чи то вітер поніс, чи то дощ змив, чи то що ще, але не змогли вони знайти велику частину цих документів... Може, побоялися в аномалію лізти, або монстрів злякалися, або дістатися не змогли - не знаю. Дещо знайшли і принесли мені, але більша частина не знайдена.\nКоротше, я зібрав з усіх інформацію, і вони дали приблизні наводки на місця, де можуть бути частини документів. Я все впорядкував, згрупував по територіях і виклав у короткій формі. Тобі потрібно знайти їх і принести мені. Всю інформацію я скину тобі на КПК. Думаю, шукати потрібно або в зазначеному місці, або в безпосередній близькості від нього. Як знайдеш всі частини - приходь до мене.\nТак, я не очікую, що ти зможеш знайти абсолютно все. Але, коли вже не буде сил шукати - принось що є. Якщо знайдеш всі частини на території, додатково отримаєш у нагороду патрони.\nІ ще: не всі сталкери вміють ясно викладати свої думки. Тому, якщо не можеш щось знайти в очевидному місці - спробуй зрозуміти, що ще може матися на увазі під вказаною наводкою. Можливо, деякі наводки потрібно розуміти неочевидним чином, або в переносному сенсі. Озирнись, що ще може підходити під вказаний опис... Загалом, потрібно добре знання кожної території і спостережливість... Деякі документи могло вітром чи аномалією закинути у приміщення або якийсь закуток... І, Мічений, постарайся зібрати всі частини чесно, без чітів.</text>
</string>
<string id="voronin_docs12">
	<text>Звичайно, Генерал, я зберу Вам ці документи. Чітерити не буду. Обіцяю.</text>
</string>
<string id="voronin_docs121">
	<text>Звичайно, Генерал, я зберу Вам ці документи. На рахунок чітерства - не знаю. Як вийде. Я ще слабкий сталкер, і можу не впоратися без додаткової допомоги.</text>
</string>
<string id="voronin_docs13">
	<text>Знаєте, Генерал, я ще недостатньо Зону знаю, щоб за наводками збирати документи. Думаю, Вам варто попросити кого-небудь іншого.</text>
</string>
<string id="voronin_docs14">
	<text>На рахунок частин документів з вертольота...</text>
</string>
<string id="voronin_docs15">
	<text>Так, що там з ними?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_almost10">
	<text>Ось, знайшов все, що зміг, більше нема. Здаюся.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_almost11">
	<text>Але, Мічений! Залишилося зовсім небагато. Може, ще спробуєш?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_almost12">
	<text>Так, Генерал, ви праві. Будь-яку розпочату справу потрібно доводити до кінця. Піду шукати частини, які залишилися.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_almost13">
	<text>Ні, вибачте, але я більше не знаю, де шукати. Приймайте, що є.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_start">
	<text>Добре, ось інформація по першій території.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_found">
	<text>Я знайшов всі частини документів!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_next">
	<text>Добре, ось дані по наступній території.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_not_done">
	<text>Покищо нічого. Шукаю.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_done">
	<text>Стрілець, ти виконав титанічну роботу! Від імені всього Долгу висловлюю тобі подяку! Я б хотів з тобою обговорити результати твоїх пошуків.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end0">  <!-- 1 -->
	<text>Що Ви хотіли обговорити зі мною щодо пошуку частин документів, Генерал?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end1">  <!-- 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37 -->
	<text>Знаєш, друже мій, я тут подумав ось що: ці більш ніж триста паперових сторінок, які ти шукав...</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end31">  <!-- 311 -->
	<text>А що з ними?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end32">  <!-- 321 -->
	<text>З ними щось не так?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end33">  <!-- 331 -->
	<text>Не розумію?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end34">  <!-- 341 -->
	<text>Я Вас уважно слухаю.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end35">  <!-- 351 -->
	<text>Продовжуйте.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end36">  <!-- 3601 -->
	<text>Що Вас турбує?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end3601">  <!-- 3602 -->
	<text>Розумієш, мене є сумніви щодо цих документів.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end3602">  <!-- 361 -->
	<text>Які сумніви, Генерал?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end37">  <!-- 371 -->
	<text>Ви на щось натякаєте?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end311">  <!-- 41, 42, 43 -->
	<text>Та ти розумієш, поки ти шукав їх, вони могли завалитися куди завгодно, згинути в аномалії, їх могли затоптати монстри. Зрештою, їх міг хтось підібрати і сховати. Навіть міг використовувати їх для справлення природної потреби...</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end321">  <!-- 41, 42, 43 -->
	<text>Та ніби все так. Але ти розумієш, поки ти шукав їх, їх могло вітром понести в інше місце, вони могли пропасти в аномалії, їх могли затоптати монстри. Зрештою, їх міг хтось підібрати... і використовувати для справлення природної потреби.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end331">  <!-- 41, 42, 43 -->
	<text>Я поясню. Поки ти шукав їх, вони могли полетіти за вітром кудись в інше місце, наприклад, в аномалію. Монстри могли по них пробігтися. І, що цілком ймовірно, їх міг хто-небудь знайти і використовувати для справлення природної потреби.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end341">  <!-- 41, 42, 43 -->
	<text>Поки ти шукав їх, вони могли догодити в нову аномалію, яка з'явилася після викиду, їх міг змити дощ, затоптати монстр. Зрештою, їх міг знайти хтось із мешканців Зони і використати в якості туалетного паперу.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end351">  <!-- 41, 42, 43 -->
	<text>З моменту, як я доручив тобі це завдання, пройшло вже достатньо часу. За цей час листи міг віднести вітер або змити дощ. Після викиду вони могли потрапити в нову аномалію. Монстри могли по них пробігтися. І, що теж не можна виключати, їх міг хто-небудь знайти і використовувати, так би мовити, для справлення своїх природних потреб.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end361">  <!-- выдача поршня 2, если выдан поршень 1 (см 79313) на правильную ветку, 41, 42, 43 -->
	<text>Я тут подумав: поки ти шукав ці листи, їх же ж могло віднести вітром зовсім в інше місце, наприклад, в аномалію. Монстри могли по них пробігтися і затоптати в траву або бруд. І, нарешті, їх міг хто-небудь знайти, і навіть використовувати для, гм, здійснення природної потреби.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end371">  <!-- 41, 42, 43 -->
	<text>Ну, я хочу сказати, що шукав ти їх досить довго. Тому за цей час деякі з листів могли відлетіти з поривом вітру, розлетітися на шматки в якій-небудь аномалії. І, не найгірший, але цілком здійсненний варіант розвитку подій: один з листів знайшов хтось із жителів Зони, і, не розуміючи, що там написано, використав його в якості туалетного паперу.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end41">  <!-- 5 -->
	<text>Я щось не зрозумію, куди ви хилите?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end42">  <!-- 5 -->
	<text>Розумію. Цілком можливо. І що ви хочете цим сказати?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end43">  <!-- 431 -->
	<text>При пошуку я заглянув у кожен туалет і оглянув кожен кут Зони. Якби хтось сходив кудись з цими документами, то я б знав.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end431">  <!-- 4311, 4312 -->
	<text>Розумієш, крім кутів і туалетів є ще ліс, ями, кущі, та хіба мало куди можна це діло зробити...</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end4311">  <!-- 5 -->
	<text>Щось розмова наша не в ту тему пішла. Так що Ви хочете дізнатися від мене?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end4312">  <!-- 5 -->
	<text>Вибачте, Генерал. Щось перемкнуло у мене в голові. Видно, перебігав по Зоні за Вашими документами. Ви щось хотіли дізнатися?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end5">  <!-- 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67 -->
	<text>Я хочу запитати тебе, чи ти не чітерив випадково, коли шукав ці документи?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end61">  <!-- 611 -->
	<text>Я розумію Ваше питання, Генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end62">  <!-- 621 -->
	<text>Я не розумію Ваше питання, Генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end63">  <!-- 631 -->
	<text>Ви мене в чомусь підозрюєте?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end64">  <!-- 641 -->
	<text>Ви мені не довіряєте?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end65">  <!-- 651 -->
	<text>А звідки Ви знаєте?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end66">  <!-- 661 -->
	<text>Ви не можете цього знати!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end67">  <!-- 671 -->
	<text>Я відмовляюся з Вами розмовляти в такому тоні!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end611">  <!-- 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77 -->
	<text>Ну, тоді я слухаю чесну відповідь, Мічений.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end621">  <!-- 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77 -->
	<text>Мічений, нічого особистого. Я просто хочу дізнатися правду. Це дуже важливо. Я пізніше поясню, чому. Отже?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end631">  <!-- 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77 -->
	<text>Ні, не підозрюю, я просто хочу дізнатися правду. Зрозумій, Мічений, це важливо. Я пізніше поясню, чому. Отже?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end641">  <!-- 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77 -->
	<text>Це не питання довіри, Мічений! Твоя відповідь важлива, і я потім поясню, чому. Отже?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end651">  <!-- 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77 -->
	<text>Я нічого не знаю, Мічений. Я просто запитую. І хочу почути правду. Це дуже важливо. Я пізніше поясню, чому. Отже?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end661">  <!-- 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77 -->
	<text>Я нічого не стверджую, Мічений. Я просто запитую. І хочу почути правду. Це дуже важливо. Я пізніше поясню, чому. Отже?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end671">  <!-- конец диалога -->
	<text>Тон цілком коректний. Але відмовляючись відповідати на мої запитання ти не дізнаєшся, чому мені важливо почути відповідь, як ти знайшов їх. А я не дізнаюся, чи можу я повністю довіряти цим документам. І тоді вся твоя праця марна, Мічений.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end71">  <!-- 711 -->
	<text>Я всі частини документів знайшов абсолютно чесно, без чітів і підказок.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end72">  <!-- 82 -->
	<text>Я прописав у продаж кілька частин, які не зміг знайти.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end73">  <!-- 83 -->
	<text>Я збільшив стрибок, щоб дістатися до деяких частин.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end74">  <!-- 84 -->
	<text>Я користуюся чітспавнером і заспавнив відсутні частини.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end75">  <!-- 85 -->
	<text>Я використовував всі чіти, які тільки знав: і у продаж прописував, і стрибок збільшував, і чітспавнером користувався. А все тільки для того, щоб швидше принести Вам документи і догодити Вам!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end76">  <!-- 86 -->
	<text>До Зони я працював програмістом, і в скриптах я розбираюся. Тому я чітерив по своєму. Для мене головне - швидше пробігти гру.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end77">  <!-- конец диалога -->
	<text>Я покищо не буду відповідати на це питання.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end711">  <!-- 7111, 7112, 7113, 7114 -->
	<text>Мічений, коли збили вертоліт, я попросив лідерів всіх угрупувань по всій Зоні швидко зібрати і доставити мені все, що вони знайшли, і вони принесли мені менше половини - трохи більше двохсот сторінок. А ти хочеш сказати, що ти Сам, Один, Єдиний, знайшов, можливо, витягнув з аномалії, або з пащі монстра, чи ще звідкись більше трьохсот сторінок документа і при цьому не скористався нічиєю допомогою, і жодного разу не зчітерив?! Ніколи не повірю!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7111">  <!-- 79 -->
	<text>Абсолютна правда, Генерал. Ви можете мені не вірити, але все було саме так.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end79">  <!-- 791, 792, 793, 794 -->
	<text>Я хочу розповісти тобі дещо. Генерал я вже давно. Командую армією солдатів. За свою службу я бачив всяких сміливців, везунчиків, просто щасливчиків та інших героїв. Самий хоробрий з них був знайдений мертвим у лісі на Радарі. Навколо нього нарахували 19 трупів монстрів, в тому числі 2 химери. При ньому було знайдено два ножі і ПМ з двома порожніми обоймами. Він був увесь поранений. Він помер від втрати крові. І вбив він усього 19 звірів. А ти зібрав більше трьохсот частин документів, за кожним з яких ти повинен був або лізти в аномалію, або відбиватися від бандитів, військових та інших, або битися зі зграєю голодних, диких, лютих монстрів. І ти стоїш тут, і розповідаєш мені, що ти все це зібрав один, сам, та ще й залишився цілий і неушкоджений, як я бачу?! Мічений, я хочу почути правду!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end791">  <!-- 611 -->
	<text>Ви досить прозорливі, Генерал. Гаразд, я скажу Вам все.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end792">  <!-- 7921 -->
	<text>Генерал, це не я герой. Це Ваші солдати дурні такі, що в лігво монстрів з ПМ лізуть. А я - герой з головою, не те, що Ваші солдати!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7921">  <!-- fail конец диалога -->
	<text>Дуже шкода, що ти так говориш, Мічений!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end793">  <!-- 7931 -->
	<text>Так, проти таких аргументів важко заперечити. Ви добре разбираєтесь у людях, Генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7931">  <!-- 79311, 79312, 79313 -->
	<text>Не гірше інших. Принаймні, одразу бачу, коли мене намагаються обдурити.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end79311">  <!-- конец диалога -->
	<text>Я Вас не обманюю, Генерал. Я не знаю, як мені переконати Вас.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end79312">  <!-- конец диалога -->
	<text>Я кажу вам правду, Генерал. Даремно Ви мені не вірите. А доказом служать ті документи, що я Вам приніс.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end79313">  <!-- выдача поршня 1 на правильную фразу (см. 361) и конец диалога -->
	<text>Генерал, я Вас не обманюю. Я просто не розповів усієї правди, як це було насправді. Мені потрібно зібратися з думками, і пізніше я розповім Вам все. Пробачте.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end794">  <!-- 7941 -->
	<text>Втомився я з Вами розмовляти, Генерал! Я бігав по Зоні з язиком на плечі, збирав Вам ці нещасні папірці, і це Ваша подяка! Думайте, що хочете, Генерал, це Ваше право. А я піду.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7941">  <!-- fail конец дилога -->
	<text>Як хочеш, Мічений.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7112">  <!-- 611 -->
	<text>Так, Ви праві, Генерал. Неможливо знайти таку кількість схованок без додаткової допомоги. Я сказав Вам не всю правду.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7113">  <!-- 611 -->
	<text>Згоден, звучить трохи неправдоподібно...</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end7114">  <!-- 71141 -->
	<text>Хочете - вірте, хочете - ні. Це Ваша справа. Мені все одно.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end71141">  <!-- 711411, 711412 -->
	<text>Тоді ти не дізнаєшся, чому мені важливо почути відповідь, як ти знайшов їх. А я не дізнаюся, чи можу я повністю довіряти цим документам. І тоді вся праця твоя марна, Мічений. І ще: не забувай, що ти на території Долгу. А Долг не любить, коли йому брешуть.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end711411">  <!-- 611 -->
	<text>Гаразд, Генерал, я відповім чесно на Ваше запитання.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end711412">  <!-- fail, конец диалога -->
	<text>Ви мені погрожуєте? Я ж сказав Вам, що мені все одно. Думайте, що хочете. І не треба мені погрожувати. І не з такими справлявся. І з Вами впораюся!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end82">  <!-- 811, 812, 813, 814 -->
	<text>Кому ти прописував документи в продаж?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end83">  <!-- Fail, конец диалога -->
	<text>Те, що ти збільшував стрибок, говорить про те, що ти лінивий Сталкер, який не бажає напружувати мізки, щоб знайти чесний шлях у найпотаємніші кути Зони. Ну та гаразд. Ти знайшов те, що я просив, але, щоб надалі ти не лінувався, будемо вважати, що завдання твоє не виконано.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end84">  <!-- 841, 842, 843 -->
	<text>Як багато частин ти заспавнив, замість того, щоб шукати?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end841">  <!-- 8411 -->
	<text>Я заспавнив всього кілька частин, які так і не зміг знайти.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8411">  <!-- Fail конец диалога -->
	<text>Ну, тоді твоїм документам я не можу повністю довіряти. Адже невідомо, що ти там заспавнив собі замість потрібних сторінок. Та й як тепер визначити, де справжні сторінки, а де "заспавнені". Тому, Мічений, завдання ти не виконав.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end842">  <!-- 8421 -->
	<text>Я шукав, але сильно не напружувався, у результаті я по кожній території заспавнив по кілька частин.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8421">  <!-- долг враг конец диалога -->
	<text>Тоді і я не буду сильно напружуватися, розбираючись, виконав ти моє завдання, чи ні. А за те, що ти так легковажно поставився до цього дуже важливого для мене завданням, ти поплатишся.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end843">  <!-- 8431 -->
	<text>Генерал, я не люблю всякі там завдання: піди - знайди - принеси. Тим більше, якісь папірці. Я пробігся по території, що знайшов - то знайшов. Останнє заспавнив. Мені головне - швидше пробігти гру.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8431">  <!-- Смерть ГГ конец диалога -->
	<text>Вважай, що ти Солянку вже пробіг. Бо далі ти нікуди не побіжиш, бо прямо зараз помреш. Зона завжди віддає належне. І ніякі чіти тобі не допоможуть, Мічений.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end85">  <!-- Долг враг, конец диалога -->
	<text>Ось що я не люблю більше брехні, так це нахабних мерзенних лестощів! За те, що ти мені так нахабно брешеш, ти відповіси прямо зараз!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end86">  <!-- Смерть ГГ, конец диалога -->
	<text>У такому випадку навряд чи варто очікувати, що ти приніс мені саме ті документи, що я просив. А за те, що ти спробував обдурити Долг таким зухвалим способом - ти помреш прямо зараз - Зона завжди віддає по справедливості - і навіть ніяке безсмертя тобі не допоможе!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end811">  <!-- 8111 -->
	<text>Сидоровичу.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end812">  <!-- 8121 -->
	<text>Бармену.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end813">  <!-- 8131 -->
	<text>Сахарову.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end814">  <!-- 8141 -->
	<text>Іншому торговцю.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8111">  <!-- 91, 92, 93 -->
	<text>Сидорович не чув, як збили вертоліт, і про документи міг і не знати. Але він ушлий жук, і напевно прочитав те, що ти йому прописав у продаж перед тим, як продати тобі. І цілком міг залишити собі копію, а, швидше за все, він підсунув тобі фальшивку, щоб дорожче продати оригінал. Тому я не можу до кінця довіряти тим документам, що ти приніс, Мічений!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8121">  <!-- 91, 92, 93 -->
	<text>Бармен чув, як збили вертоліт, і був у курсі, що всі шукають документи. І у нього завжди є свої інтереси на стороні. Тому він напевно підмінив тобі всі ті частини документів, що ти прописав йому у продаж. І ти приніс мені не справжні сторінки, а дезінформацію, яку тобі продав Бармен. І які конкретно сторінки справжні, а які - ні, ми зараз навряд чи дізнаємося. Тому толку від твого пошуку, Мічений - дуже мало.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8131">  <!-- 91, 92, 93 -->
	<text>Сахаров, звичайно, людина чесна, йому чужого не потрібно. Але ж ти як прописував у продаж: однакові сторінки, чи різні? Звичайно ж, однакові! Припустимо, не зміг ти знайти на території три листа - пішов і прописав Сахарову три однакові сторінки. І, відповідно, мені приніс замість того, що потрібно - три однакових листа. А шукати їх серед купи документів у мене немає ні часу, ні можливості. Та й як їх знайдеш? І в будь-якому випадку, Мічений, не міг ти прописати в продаж потрібний лист. Ти ж бо не бачив, що на ньому написано... Просто підсунув копію листа, що вже є... Підвів ти мене, Мічений, дуже підвів... ці документи нам дуже потрібні були, а ти їх зіпсував. Краще б ти ці сторінки не підробляв, а просто приніс, що знайшов - це було б краще.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end8141">  <!-- 91, 92, 93 -->
	<text>Про інших торговців ходять різні чутки, але тут є три моменти. Перший: у всіх торговців є свої інтереси, і вони, звичайно ж, ознайомилися зі змістом того, що ти прописав їм у продаж. І, залежно від своїх інтересів, могли або залишити собі копію, і продати її ще кому-небудь, тим же військовим, наприклад. Або могли запросто підмінити сторінки, продавши тобі зовсім не те, що тобі було потрібно, ввівши тим самим в оману всіх нас. Друге: ти ж як прописував у продаж: однакові сторінки, чи різні? Звичайно ж, однакові! Припустимо, не зміг ти знайти на території три листа - пішов і прописав торговцю в продаж три однакові сторінки. І, відповідно, мені приніс замість того, що потрібно - три однакових сторінки. А шукати ці сторінки серед купи документів у мене немає ні часу, ні можливостей. Та й як їх знайдеш? І третій момент: ти ніяк не міг прописати в продаж потрібний лист. Ти ж бо не бачив, що на ньому написано... Просто підсунув копію листа, що вже є... Підвів ти мене, Мічений, дуже підвів... ці документи для нас дуже важливі були, а ти все зіпсував. Краще б ти ці сторінки не підробляв, а просто приніс, що знайшов - це було б краще.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end91">  <!-- 911 -->
	<text>Але, Генерал...</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end92">  <!-- 921 -->
	<text>Генерал, послухайте...</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end93">  <!-- 931, 932 -->
	<text>Генерал, постривайте!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end911">  <!-- Fail, конец диалога -->
	<text>Ніяких "але", Мічений! Ти не виконав завдання, що я просив. Через твій обман ми не можемо повністю довіряти з такою працею здобутим і дуже важливим для всіх нас документам. Йди з моїх очей геть!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end921">  <!-- Fail, конец диалога -->
	<text>Я вже почув все, що потрібно, Мічений! Ти не виконав завдання, що я просив. Через твій обман ми не можемо повністю довіряти з такою працею здобутим і дуже важливим для всіх нас документам. Йди з моїх очей геть!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end931">  <!-- Fail, конец диалога, фраза появляется, если нет поршня из 79313 -->
	<text>Розмову закінчено, Мічений! Ти не виконав завдання, що я просив. Через твій обман ми не можемо повністю довіряти з такою працею здобутим і дуже важливим для всіх нас документам. Йди з моїх очей геть!</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end932">  <!-- Продолжение после выдачи поршня 2 в 79313, далее правильный финиш, 933 -->
	<text>Що ще ти хочеш, Мічений?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end933">  <!-- 934 -->
	<text>Так, Генерал! Я прописав у продаж кілька частин, які не зміг знайти. Але пізніше я все-таки повернувся, продовжив пошуки, і знайшов всі частини. Викуплені у торговців копії я викинув, і замість них поклав знайдені пізніше оригінали. І ще я збільшував стрибок, щоб дістатися до складних частин. Я просто не хотів Вам про це говорити, адже зрештою всі частини знайдені, і це вже не має значення.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end934">  <!-- 9341, 9342, 9343, 9344 -->
	<text>Ось так от краще. Тепер я набагато більше схильний повірити твоїм словам. Залишилось останнє питання: ти пізніше знайшов всі частини з тих, що прописував у продаж?</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end9341">  <!-- 935 -->
	<text>Так, всі до єдиної.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end9342">  <!-- 935 -->
	<text>Усі, крім однієї, єдиної.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end9343">  <!-- 935 -->
	<text>Все, окрім двох.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end9344">  <!-- 935 -->
	<text>Каюсь, я підмінив три сторінки.</text>
</string>
<string id="voronin_docs_end935">  <!-- done, конец диалога -->
	<text>Гаразд. Зрештою немає ніякої гарантії, що мені не підмінили сторінки з першої частини, які швидко знайшов і зібрав народ по всій Зоні. Ти прости мене, Мічений, що я так довго допитував тебе. Просто ці документи для нас дуже важливі, і я хотів переконатися, що їм можна довіряти. Ще раз величезне тобі спасибі! Ось, візьми в нагороду цей вельми корисний предмет.</text>
</string>

<string id="kostya_biznes0">
	<text>Золота рибка - хороший артефакт.</text>
</string>
<string id="kostya_biznes1">
	<text>І корисний. Щоб нормально жити в Зоні, потрібно добре розбиратися в артефактах. Я хочу, щоб ти навчився в них розбиратися. Почни з простих рецептів варіння. А як доказ принеси мені 5 "Булижників". Це такі вироджені артефакти. Коли принесеш - у мене для тебе буде дещо дуже цікаве.</text>
</string>
<string id="kostya_biznes2">
	<text>Звичайно, я зберу тобі "Булижники".</text>
</string>
<string id="kostya_biznes3">
	<text>Я покищо ще досить адекватний, щоб тягати каміння по Зоні! У мене є важливіші справи.</text>
</string>
<string id="kostya_biznes4">
	<text>Ось, я зібрав, як ти просив.</text>
</string>
<string id="kostya_biznes5">
	<text>Молодець, що розібрався в артефактах! Тримай рецептик корисний.</text>
</string>
<!-- Akill begin Изменено начало диалога. Сначала узнаём про чипы у Шахтёра и Сидора, потом уже заказы -->
<string id="sidor_biznes0">
	<text>Що там у тебе за замовлення?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes1">
	<text>Оголошую увесь список:\n\n- Замовлення з елітного Київського ресторану;\n- Замовлення від одного колекціонера;\n- Замовлення від вчених з одного НДІ;\n- Замовлення від Генштабу МВС України (ого!) на зброю і броню;\n- Замовлення від одного арбалетного клубу з Харкова.\n\nЗа що візьмешся?</text>
</string>
<!-- Akill end -->
<string id="sidor_biznes11">
	<text>Давай ресторан. Що їм потрібно?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes12">
	<text>Колекціонер? Напевно, артефакти?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes13">
	<text>Вчені? Цікаво... нумо, детальніше?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes14">
	<text>Яка зброя знадобилося нашій доблесній міліції?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes15">
	<text>Броня? Навіщо органам правопорядку броня? У них же бронежилети є?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes16">
	<text>Арбалетний клуб? Ось це сюрприз. Їм що, арбалети ближче ніде взяти?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes17">
	<text>Ну, як там ресторан? Накуштувався генномодифікованого м'яса?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes99">
	<text>Слухай, у мене і так справ повно, давай іншим разом, добре?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes111">
	<text>Я сам дивуюся. Вони замовили - не повіриш - по дві звичайних і по одній червоній, змутованій частині від кожного монстра, і що-небудь із заражених радіацією грибів або ягід, і з продуктів, та що-небудь зі шлунка контролерів - по дві штуки! Кажуть, хочуть меню урізноманітнити. Я всяке бачив і чув, але таке замовлення мене, чесно, дещо приголомшило. Вони там з жиру вже зовсім подуріли, не знають, чим труїти себе. І добре, звичайні, але звідки вони про змутовані частини знають? Але і це ще не всі чудеса. Ти знаєш, Мічений, що вони натомість пообіцяли? Один вкрай рідкісний і корисний арт. Уявляєш? Вони сказали, що у нас у Зоні таких артефактів вже давно немає, не народжуються більше. Ти зрозумів! Вони краще нашого знають, що у нас тут твориться! Ну, гаразд. Наша справа теляча: попросили - зробимо. А заодно і на цей "рідкісний і корисний" артефакт подивимось. А назву цього ресторану я тобі не скажу. Раптом тобі теж захочеться відвідати його... жартую, гм. Ну що, берешся, Мічений?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes112">
	<text>Давай, все одно мені монстрів відстрілювати потрібно, щоб вижити. А тут виживати, та ще й з вигодою!</text>
</string>
<string id="sidor_biznes113">
	<text>Ні, слухай, я поки пас. У мене навіть і зброї покищо нормальної немає. Може, пізніше.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes114">
	<text>Зібрав я тобі частині звірини всякої, як ти просив. Забирай швидше - мало не задихнувся від смороду, доки тягнув. Скажеш, як ресторан називається?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes115">
	<text>Ге-е-е! Молодець, Мічений! Може, і скажу, але пізніше. А покищо тримай від цього ресторану фірмове блюдо: "рідкісний і корисний" артефакт.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes121">
	<text>Вгадав. Але не тільки. Коротше, він просить "рубінові" артефакти. Є такі, досить рідкісні артефакти, ти пізніше дізнаєшся більше про них. Так от, він просить по три таких артефакта кожного виду, і ще йому потрібно 4 артефакта "Плазмова гусениця", 2 "Симбіона", одне "Брязкальце" і "три скоринки радіоактивного хліба". Він так і сказав. Буратіно, блін! Це просте завдання, думаю, ти цілком впораєшся. Та й нагорода непогана.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes122">
	<text>Добре, я знайду тобі ці артефакти і "скоринки".</text>
</string>
<string id="sidor_biznes123">
	<text>Ні, я що, бомж якийсь, щоб йому "скоринки хліба" шукати! Знайди кого-небудь іншого.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes124">
	<text>Ось, тримай артефакти для свого колекціонера.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes125">
	<text>Відмінно, Мічений! Взамін, як і обіцяв - запиши собі рецептик. Що це за артефакти у ньому згадуються - я не знаю. Може, ти розберешся?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes131">
	<text>Ну, вченим потрібні звичайні артефакти, модифікати першого і другого ступеня - по одному; модифікати третього ступеня і абсолюти - по 2 штуки. Зі звичайних артефактів потрібні тільки ті, з яких виходять модифікати. Так, ще їм потрібні 15 "Булижників". Це такі вироджені артефакти. Завдання складне, не сперечаюся, тому не кваплю. Подумай, чи зможеш?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes132">
	<text>Хе-х, Сидор, ображаєш! Я ж не пацан якийсь, СТАЛКЕР, все-таки! У мене навіть татуювання на руці є! Звичайно, подужаю!</text>
</string>
<string id="sidor_biznes133">
	<text>Та-а-ак, серйозне замовлення. Я не готовий. Піду покищо прості завдання виконувати, не доріс ще.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes134">
	<text>Слухай, Сидорович, я й не підозрював, що в Зоні так багато різних артефактів є. Ледве дотягнув. Забирай своє замовлення.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes135">
	<text>Так, артефактів і справді чимало. Ну та гаразд, придумаю, як це все за Периметр відправити... тримай хороші пушки - заробив.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes141">
	<text>Ніколи не здогадаєшся. Є така пушка, яка стріляє електромагнітними імпульсами. Гаусс, називається. Убивча річ, скажу я тобі. На кого вони зібралися полювати з такою пушкою, розуму не прикладу. Але, ближче до справи. Їм потрібні 6 цих "гауссів", до них 100 зарядів звичайних і 45 супер, ще вони просять 3 РПГ і до них 6 зарядів. Натомість пообіцяли теж зброю хорошу... от свавілля... на війні такого бартеру не буває, як у мирний час... Так, і вся зброя повинна бути повністю справно. Що скажеш?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes142">
	<text>Не чув я покищо нічого про цей "гаусс", але, раз ти знаєш, то і я теж дізнаюся. Може, і мені така штука знадобиться. Зроблю.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes143">
	<text>Ні-і-і, Сидор! А раптом мене з цього "гаусса" підсмажать, поки я його добувати буду? Або з РПГ підкинуть у небо і не зловлять? Шукай іншого дурника!</text>
</string>
<string id="sidor_biznes144">
	<text>Руки вгору! Привіт! Класні пушки, я собі теж одну залишив. Тримай, все, як ти просив.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes145">
	<text>Та-а-ак, хороша, зараза! Молодець, Мічений! Тримай натомість не менш серйозні предмети. І від мене особисто ще костюмчик у додачу.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes151">
	<text>Ось і я думаю, навіщо їм броня. Та не просто броня. Вони хочуть по два екзоскелета кожного угруповання. І ще: вони говорять, в Зоні є так званий Нанокостюм. Секретна розробка. Вони сказали, що їх вже залишилося дуже мало, але пару штук ще можна знайти. Вони просять один екземпляр. Ось і другий собі зможеш залишити, м-да. Стривай, мало не забув: всі броники повинні бути у відмінному стані. Обіцяють розплатитися хорошою зброєю. Та-а-ак, часи... Ну що?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes152">
	<text>Та нічо. Принесу я тобі екзоскелети.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes153">
	<text>Сидор! Я покищо ще в куртці бігаю, а ти вже про езко... екзо-якісь-там скелети! Дай салазі хоч трохи розібратися, що до чого.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes154">
	<text>Сидор! Я більше тобі броню через пів-Зони не потягну! Ледве встигав відбиватися від охочих нахаляву екзоскелет отримати.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes155">
	<text>А як ти хотів? Кому зараз легко? Гаразд, тримай пушку солідну, як заспокійливе.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes161">
	<text>Не все так просто, Мічений. Цей арбалетний клуб хоче отримати значний список: 5 арбалетів та 30 стріл, 5 іглометів і 500 голок. Крім цього, 2 СВД, 2 СВУ, і до них по 40 звичайних, снайперських і бронебійних патронів до кожної, а також ВСС "Гвинторіз" - 5 шт і до них по 150 патронів кожного виду. І при цьому вся зброя повинна бути повністю справною. Ось так.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes162">
	<text>Весело. Тут вже чисто спортивний інтерес виникає. Зібрати все це - та ще задача! Але ми не звикли відступати! Справжній сталкер може все. І навіть більше. Нікому не давай це замовлення, я зберу тобі все, хоч це буде і не скоро.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes163">
	<text>Оп-па! Цікавий арбалетний клуб! І ти хочеш, щоб я все це зібрав і приніс? І ти, або твої замовники потім мене гримнули, щоб я не проговорився про таке замовлення? Я що, схожий на ідіота? Шукай іншого лоха!</text>
</string>
<string id="sidor_biznes164">
	<text>Здорово, Сидор! Ось, нарешті зібрав все для твого арбалетного клубу. Серйозне замовлення, попрацювати довелося.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes165">
	<text>Зробив - таки? Молодець! Хвалю. Тепер ти можеш вважати себе майстром Зони. Рідко хто брався і виконував такі замовлення. Тримай нагороду.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes171">
	<text>Таки так, Мічений! І, ти знаєш, їм так сподобалося, що вони зробили просто величезне замовлення! Їм потрібно: селезінок щурів і животів запеклих тарганів на салат, голів тушканів на заливне, рук зламу, рук зомбі, рук контролера, хвостів псевдопса на гаряче, кігтів химери на приправу - по 20 штук кожного; хвостів кішки на суп, ступнів снорка на холодець, рук гіганта, копит кабана, хвостів собаки, щупалець кровососа, рогів кігтів смерті, кистей бібліотекарів, редиментів грудини, хребтів виповзнів на друге - по 10 шт кожного; радіоактивного хліба - 8 батонів; мізки контролера, продукти пеперобки іхнього шлунка і животи тарганів на десерт - 6 штук. І ще вони звідкись прочули, що є такі особливі, змутовані рудименти грудини. Просять їх 3 штуки. А також ще по парочці ніг занози, рук чумних зомбі, рук карлика і кігтів венома - для спецій. І на делікатес - пару сердець ротанів і залоз павуків. Куди світ котиться?... Так, нахилися ближче, шепну на вухо, як ресторан називається. Він називається... запам'ятав? Ну що, будеш труїти народ?</text>
</string>
<string id="sidor_biznes172">
	<text>Я його не трую. Він сам труїться. Зараз для мене це не проблема, я вже майже половину замовлення зібрав по ничках. Скоро все принесу.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes173">
	<text>Та ні! Не хочеться мені тягати ГМО це. Піду, краще, корисною справою займуся.</text>
</string>
<string id="sidor_biznes174">
	<text>Зібрав я тобі ГМО. Ледь не знудило, як уявив, що це хтось є буде! Забирай швидше, сморід неймовірний!</text>
</string>
<string id="sidor_biznes175">
	<text>Сильно! Тримай антидепресанту маленько, для заспокоєння душі. Сподіваюся, ти в цей ресторан не намилився?</text>
</string>
<string id="kuznetsov_biznes0">
	<text>Я так розумію, у вас ще й інший бартер є?</text>
</string>
<string id="kuznetsov_biznes1">
	<text>Є. Можу запропонувати 10 абсолютно нових блоків сигарет. Але натомість ти повинен мені принести 30 автоматів АК і до них 1200 патронів звичайних і 600 бронебійних.</text>
</string>
<string id="kuznetsov_biznes2">
	<text>Сигарети потрібні. Я принесу тобі автомати та набої.</text>
</string>
<string id="kuznetsov_biznes3">
	<text>Ні, покищо не треба мені нічого. Я цей АК і в очі ще не бачив, а ти просиш аж 30 штук!</text>
</string>
<string id="kuznetsov_biznes4">
	<text>Привіт! Зібрав я тобі зброю. Давай сигарети.</text>
</string>
<string id="kuznetsov_biznes5">
	<text>Тримай. Заглядай, може, ще що знадобиться. У КПК знайдеш наводки на схованки.</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes0">
	<text>Мініган - хороша річ! Шкода, не встиг толком спробувати...</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes1">
	<text>Ще напробуешься. До речі, є у мене замовлення одне. Не знаю, хто допоможе. Треба мені зібрати 6 ПКМ/2000 патронів, 14 мініганів/3600 патронів, MG-42 і до нього 1500 патронів, а також 60 рюкзаків і 30 замків. Крім того, що ти приніс, в Зоні можна роздобути ще 15 мініганів. Так що і собі мініган зможеш залишити. Вся зброя має бути повністю справною. І ще: замовлення дуже велике за вагою, тому тобі потрібно принести його в 3 етапи: принести окремо зброю, окремо патрони і окремо рюкзаки з замками.</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes2">
	<text>Виконаю. Хоч і покищо не знаю, як. Мініган - хороша річ!</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes3">
	<text>Зовсім ти прихворів, видно! Де ж я тобі стільки мініганом знайду, та ще й собі залишу? Вони що, по Зоні, як аномалії, розкидані? Шукай іншого помічника!</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes4">
	<text>Привіт! Тримай свої пушки! Мало не надірвався, поки ніс. На кого ти полювати зібрався з таким арсеналом?</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes5">
	<text>Спасибі, Мічений! Коли виконаєш всі мої завдання, отримаєш багато патронів, постріляєш. А також дам тобі чіп, я чув ти збираєш їх, щоб розгадати таємницю. Знаючи твою напористість, ти досягнеш успіх у цій справі.</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes6">
	<text>Привіт! Тримай патрони! Як ти їх понесеш разом зі зброєю, я не знаю. Я, вибачаюсь, мало не обісрався від ваги, поки доніс їх тобі! Довелося все лишнє у ничці залишити, щоб дотягнути.</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes7">
	<text>Не переживай. Понесу. Дякую, ти справжній Сталкер, раз зміг це завдання виконати!</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes8">
	<text>Приніс я тобі рюкзаки і замки. Забирай. Цікаво, що ти туди складати будеш?</text>
</string>
<string id="adrenalin_biznes9">
	<text>А ось це вже не твоя справа. Спасибі, Мічений!</text>
</string>
<string id="zahar_biznes0">
	<text>Може, вам ще допомога яка потрібна?</text>
</string>
<string id="zahar_biznes1">
	<text>Так, мені потрібно укомплектувати загін мисливців для далекого рейду, 10 осіб. Для цього мені потрібно 10 повністю справних карабінів "Сайга" і до них 150 жаканів, 200 дротиків, 300 звичайного дробу і 500 картечі. Також, щоб вони не втратили один одного, потрібні 10 GPS-маяків. Якщо принесеш - отримаєш зброю хорошу у нагороду.</text>
</string>
<string id="zahar_biznes2">
	<text>Звичайно принесу, Захар! Про що розмова!</text>
</string>
<string id="zahar_biznes3">
	<text>Слухай, не готовий я ще. Може, пізніше допоможу.</text>
</string>
<string id="zahar_biznes4">
	<text>Ось, зібрав я тобі карабіни і інше.</text>
</string>
<string id="zahar_biznes5">
	<text>Спасибо! Тримай взамін 2 пушки хороших.</text>
</string>
<string id="barman_biznes0">
	<text>Як бізнес йде?</text>
</string>
<string id="barman_biznes1">
	<text>Та не дуже, Мічений. Запаси закінчуються, а з поставками проблеми зараз. Для нормальної торгівлі хоча б пару місяців мені потрібно 10 ящиків горілки, 20 банок пива, 20 солодких батончиків, 10 блоків сигарет і 50 сигар. Де їх брати - розуму не прикладу.</text>
</string>
<string id="barman_biznes2">
	<text>Не переймайся! Принесу я тобі горілку і сигарети.</text>
</string>
<string id="barman_biznes3">
	<text>Так, важкі часи нині. Ну, бажаю тобі знайти товар для торгівлі.</text>
</string>
<string id="barman_biznes4">
	<text>Приніс я тобі горілку і сигарети.</text>
</string>
<string id="barman_biznes5">
	<text>Спасибі, Мічений! Виручив ти мене здорово! Тримай рецептик у нагороду.</text>
</string>
<string id="kruglov_biznes0">
	<text>Чого сумний такий?</text>
</string>
<string id="kruglov_biznes1">
	<text>Та розумієш, Сахаров мене регулярно на заміри посилає, а там радіація - жах! А мій костюм вже не захищає зовсім. Мені б захист роздобути від радіації, та хороший. А то ще кілька рентген - і я труп. Мені потрібен науковий костюм Чистого Неба в хорошому стані, "Дикобразів" всіх різновидів по 2 штуки від радіації і "Душу Бенгала" для лікування. Якщо хтось принесе мені це все - то у мене є взамін теж дещо дуже корисне.</text>
</string>
<string id="kruglov_biznes2">
	<text>Ну що з тобою робити? Доведеться виручити тебе, інакше ти тут довго не протягнеш.</text>
</string>
<string id="kruglov_biznes3">
	<text>Так, радіація - вона така. Мені б самому тут вижити. Гаразд, бувай.</text>
</string>
<string id="kruglov_biznes4">
	<text>Тримай свій антирадіаційний комплект.</text>
</string>
<string id="kruglov_biznes5">
	<text>Мічений! Як здорово, що ти мене виручив! Ось, тримай, як і обіцяв!</text>
</string>
<string id="yakut_biznes0">
	<text>Дивлюся, ви тут на відкритому місці, посеред монстрів мешкаєте. Не боїтеся?</text>
</string>
<string id="yakut_biznes1">
	<text>А чого нам боятися? Ми терті сталкери. Тільки є одна проблема - контролери з бар'єру та з села іноді заглядають до нас і душі наші намагаються терзати. А належного псі-захисту у нас немає. Нам трьом - мені, Кості і Вовку - кожному потрібно по два "Симбіона" і "Скальпа контролера" і по одному антизомбіну на всякий випадок. Тоді у нас ніяких проблем з монстрами не буде. Взамін є теж дещо непогане.</text>
</string>
<string id="yakut_biznes2">
	<text>Чому б не допомогти хорошим людям? Принесу я вам артефакти і антизомбін.</text>
</string>
<string id="yakut_biznes3">
	<text>Радий би допомогти, але немає у мене того, що ти просиш. І брати його не знаю, де. Вибач.</text>
</string>
<string id="yakut_biznes4">
	<text>Ну, як ваші контролери? Не подружилися ще з ними? Забирайте свої артефакти.</text>
</string>
<string id="yakut_biznes5">
	<text>Спасибі тобі, друже! У будь-який час заходь у гості, завжди будемо раді. Забирай нагороду.</text>
</string>
<string id="voron_biznes0">
	<text>Дивлюся, убитих сталкерів тут у вас багато. Проблеми?</text>
</string>
<string id="voron_biznes1">
	<text>Так, є проблеми. Бандити постійно з боку тунелю нападають. Та й монстри заходять регулярно. А бійці у мене слабкі, недосвідчені ще. Ось і гинуть як попало. Я вже похоронки втомився писати. Хочу зберегти своїх бійців в живих довше, щоб спокійно тут було. А для цього їх екіпірувати як слід потрібно. Для надійної екіпіровки бійців необхідно у справному стані 8 Печенігів, 1200 патронів до них, по 4 штуки СКАТ-9М і СКАТ-10 і 20 армійських аптечок.</text>
</string>
<string id="voron_biznes2">
	<text>Я саме на Агропром до військових збираюся, думаю, там має бути те, що ти просиш.</text>
</string>
<string id="voron_biznes3">
	<text>Артем, я ще цей Печеніг в очі не бачив, а ти просиш аж вісім штук. Давай іншим разом як-небудь.</text>
</string>
<string id="voron_biznes4">
	<text>Ну що, живий ще? Ну й чудово! Тримай, екіпіруй своїх бійців.</text>
</string>
<string id="voron_biznes5">
	<text>Спасибі тобі, Мічений! Завжди буду радий побачити тебе знову. Натомість для тебе теж є дещо цікаве.</text>
</string>
<!-- Akill begin -->
<string id="lukash_biznes0">
	<text>Може, ще яка допомога потрібна?</text>
</string>
<string id="lukash_biznes1">
	<text>Мені потрібно укомплектувати для вилазки до центру Зони загін з 5 чоловік. Я не знаю точно, що їм може знадобитися і які небезпеки їх там підстерігають, але, думаю, зброя універсальної дії підійде найкраще. Тому мені потрібно по 20 гранат Ф1, РГД-5 і димових, 5 здвоєних Ф1, "Бульдог", по 20 ВОГ-25 і ВОГ-25П, 4шт "Грози", по 10 військових аптечок і антирадів, 20 енергетиків для бадьорості духу, 5 GPS-маяків, 5 рюкзаків і Елітний детектор аномалій. Вся зброя має бути повністю справною. Натомість дамо зброю хорошу.</text>
</string>
<string id="lukash_biznes2">
	<text>Та без проблем! Зберу я тобі все.</text>
</string>
<string id="lukash_biznes3">
	<text>Ні, Свиблов, я не візьмуся. Мені гранати самому потрібні.</text>
</string>
<string id="lukash_biznes4">
	<text>Тримай своє замовлення.</text>
</string>
<string id="lukash_biznes5">
	<text>Спасибо! Чисте Небо не забуде, що ти для неї зробив! Ось, тримай обіцяне.</text>
</string>
<!-- Akill end -->
<string id="sakharov_biznes0">
	<text>Я тут чув, що є якісь капсули і ембріони...</text>
</string>
<string id="sakharov_biznes1">
	<text>Так, Мічений. Є капсули аномалій і ембріони монстрів. І вони нам потрібні для наших досліджень. Я думаю, ви зможете нам допомогти. Нам потрібні всі капсули аномалій по 3 штуки і всі ембріони монстрів. Ембріони потрібні тільки ті, які ви знайдете у Зоні. Ті, які ви зробите самі - нам не потрібні. Так, і принесіть, будь ласка, безоарів штук 5, у нас закінчилися. Натомість я дам вам дуже рідкісний і корисний артефакт.</text>
</string>
<string id="sakharov_biznes2">
	<text>Добре, професоре. Я зроблю, що ви просите.</text>
</string>
<string id="sakharov_biznes3">
	<text>Я так боюся цих монстрів і аномалій, а тут нести їх потрібно... а раптом я ненавмисно впущу капсулу або ембріон, що тоді? Ні, професоре, я не візьмуся за таке.</text>
</string>
<string id="sakharov_biznes4">
	<text>Я приніс, що ви просили.</text>
</string>
<string id="sakharov_biznes5">
	<text>Спасибі! Тепер нам буде над чим експерименти ставити! Тримайте обіцяний артефакт.</text>
</string>
<string id="sak_biznes0">
	<text>Так, рецепти - річ корисна.</text>
</string>
<string id="sak_biznes1">
	<text>Звичайно. Я поділюся з тобою усіма рецептами, які знаю, якщо виконаєш мої завдання. Але для експериментів мені потрібно багато артефактів. Ти можеш мені допомогти у цьому. Принеси мені 8 Медуз, 6 Кам'яних квіток, 6 Нічних зірок, 7 Вивертів, 12 Граві, 4 Золотих рибки, 4 Крові каменю, 3 Шматки м'яса, 7 Душ, 5 Бенгальських вогнів, 5 Спалахів, 6 Місячних світел, 6 Колючок, 8 Кристальних колючок, 4 Морських їжака, 5 Слизів, 10 Слимаків, 8 Слюди, 9 Крапель, 4 Вогняні кулі, 4 Кристала, 6 Маминих намист, 5 Плівок, 9 Батарейок, 6 Пустушок, 7 Пружин, 4 Колобка. Також, для зниження радіації принеси 3 шт "Сльози вогню". І ще, кажуть, є прикольний артефакт "Брязкальце".називається. Я його не бачив ні разу. Його теж принеси, будь добрий. І для зберігання всього цього потрібно по три контейнери на 1, 3 і 8 артефактів, а також рюкзак, замок і маячок. І май на увазі - під час Викиду деякі артефакти можуть втрачати свої властивості, так що сильно не затягуй з виконанням. Натомість отримаєш гарну зброю.</text>
</string>
<string id="sak_biznes2">
	<text>Так, губа не дура. Гаразд, Сяк, принесу тобі артефакти.</text>
</string>
<string id="sak_biznes3">
	<text>О-о-о-о! Нормально! То тобі сейф притяни через пів-Зони, тепер півтони артефактів! Ні вже. Вибач, але я пас.</text>
</string>
<string id="sak_biznes4">
	<text>Ну ти задав мені задачку! Запарився я збирати тобі артефакти. Сподіваюся, рецепти будуть корисні.</text>
</string>
<string id="sak_biznes5">
	<text>Не хвилюйся, Стрілець! На все свій час! А покищо візьми пушку корисну.</text>
</string>
<string id="skraga_biznes0">
	<text>Спасибі за гравікостюм. Потрібна річ.</text>
</string>
<string id="skraga_biznes1">
	<text>На здоров'я. Є ще у мене класна пушка, але не знаю, чи можеш ти нею користуватися. Доведи мені, що ти достатньо досвідчений, і я тобі її віддам. Просто так. Для цього тобі потрібно всього лише накопичити 2 мільйони грошей і прийти з ними до мене.</text>
</string>
<string id="skraga_biznes2">
	<text>Добре. Сподіваюся, ця пушка коштує таких зусиль...</text>
</string>
<string id="skraga_biznes3">
	<text>Ага, і ти мене тут прямо грохнеш, разом з двома мільйонами! Я ще покищо у своєму розумі! Та й що це за пушка така, що на 2 лимона тягне?! Не потрібна вона мені!</text>
</string>
<string id="skraga_biznes4">
	<text>Привіт! Зібрав я 2 мільйони. Ось, дивись.</text>
</string>
<string id="skraga_biznes5">
	<text>Відмінно! Ти довів, що ти достатньо досвідчений, щоб маніпулювати з такою зброєю. Тримай.</text>
</string>
<string id="doktor_biznes0">
	<text>Док, це добре, що ти людям допомагаєш.</text>
</string>
<string id="doktor_biznes1">
	<text>Так, Стрілець, але останнім часом число хворих і поранених різко збільшилося, а у мене майже всі ліки закінчилися. Потрібна твоя допомога. Для мого нового лазарету мені необхідно 20 звичайних, 30 військових, 40 наукових аптечок, 100 бинтів, 50 антирадів, 10 антизомбінів, 20 пляшок горілки для анестезії та 5 сироваток. Ще, для особливих випадків мені потрібні 5 артефакти "Живе Серце". Я чув, Калмик на Болотах робить хорошу мазь. Банок 15 дуже би навіть згодились. Для розміщення хворих мені потрібно 10 спальних мішків. Також, для зберігання їхніх особистих речей потрібні 10 рюкзаків з замками і маяк. У нагороду отримаєш непогану зброю.</text>
</string>
<string id="doktor_biznes2">
	<text>Звичайно, Док, я принесу тобі все це.</text>
</string>
<string id="doktor_biznes3">
	<text>Доктор, вибач, але я покищо не готовий тобі допомогти. Може, іншим разом. Нехай твої хворі почекають, у мене покищо є важливіші справи.</text>
</string>
<string id="doktor_biznes4">
	<text>Приніс я тобі медикаменти. Забирай.</text>
</string>
<string id="doktor_biznes5">
	<text>Величезне спасибі, Стрілець! Ти зробив дуже потрібну справу. Тримай, як і обіцяв.</text>
</string>
<string id="borov_biznes0">
	<text>Я бачу, ти щось ще хочеш запитати.</text>
</string>
<string id="borov_biznes1">
	<text>Я хочу організувати ще один невеликий загін для моєї охорони, і мені потрібна зброю і спорядження. Принеси мені дві такі ж пушки, як у мене, її ще називають "Гадюкою Кабана", 10 звичайних "Гадюк" і до них 1000 бронебійних патронів, 20 аптечок, 30 бинтів, 20 батонів хліба, 10 ковбас, 10 консерв, 2 "Медузи", 3 "Граві", 3 "Краплі", 5 "Крові каменю", 2 "Колобка" і одну "Душу". І для мене особисто принеси красивий артефакт - "Сльози Електри" - 2 штуки. Вся зброя має бути повністю справною. Зробиш - отримаєш класну пушку.</text>
</string>
<string id="borov_biznes2">
	<text>Хороша пушка не завадить. Принесу я тобі те, що ти просиш.</text>
</string>
<string id="borov_biznes3">
	<text>Ні, лінь мені тягатися до тебе - далеко дуже. Знайди іншого.</text>
</string>
<string id="borov_biznes4">
	<text>Я приніс тобі все.</text>
</string>
<string id="borov_biznes5">
	<text>Домовленість є домовленість. Тримай пушку.</text>
</string>

<string id="doktor_lekar0">
	<text>Я хотів...</text>
</string>
<string id="doktor_lekar1">
	<text>Зачекай! Що це у тебе куртка так сильно кров'ю забруднена? Невже знову людей вбивав? Послухай мене, дружок: злом зло не переможеш. Зло можна перемогти тільки добром. У мене до тебе буде ще багато завдань, але ти зможеш їх виконати, тільки якщо будеш чинити добро. Тому зараз тобі потрібно вилікувати багато людей: друзів, ворогів - не важливо. Як стане очевидним, що ти досить добрий до всіх - я дам тобі знати. Тоді знайдеш мене - поговоримо.</text>
</string>
<string id="doktor_lekar2">
	<text>Доктор, я спробую.</text>
</string>
<string id="doktor_lekar3">
	<text>Я не збираюся лікувати всіх підряд. Ти йому аптечку - а він тобі ніж у спину. У Зоні кожен сам за себе.</text>
</string>
<string id="doktor_lekar4">
	<text>Доктор, я зробив те що ти просив - я лікував людей.</text>
</string>
<string id="doktor_lekar5">
	<text>Я знаю, Стрілець! Я дуже радий за тебе! Тепер ти можеш допомогти мені в більш важливих питаннях.</text>
</string>

<string id="strelok_taynik_pda1_0">
	<text>Доктор, що нового?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda1_1">
	<text>Привіт Стрілець! Ти про схованки  то свої вже згадав?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda1_2">
	<text>Які схованки?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda1_3">
	<text>Ну як же, Стрілець! Ти, коли перший раз до Виконавця ходив - схованки по шляху залишав з хабаром. Все на відкритих місцях, але важкодоступні і хитро заховані. Ще говорив, що їх ніхто, крім тебе, не знайде. І у кожному КПК залишав. Про все не пам'ятаю, але про один я запам'ятав. Ти говорив, що він прямо тут, в центральній частині Прип'яті. На відкритому місці, видно неозброєним поглядом, але до нього дуже важко дістатися.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda1_4">
	<text>Гаразд, док, пошукаю.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda2_0">
	<text>Доктор, знайшов я свою першу схованку. Полазити довелося, однак... Ось КПК.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda2_1">
	<text>А я якраз згадав про ще пару твоїх схованок. Ти говорив, що поклав їх у трубах, на Дикій Території і у Темній Долині, також, на відкритому місці. І ти сказав, що вони заховані однаково, і що їх не можна взяти без ручного телепорту. І, хитро усміхнувшись, ти сказав, що краще почати пошуки з Дикої Території...</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda2_2">
	<text>Док, взагалі не пам'ятаю! Гаразд, пішов шукати.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda30_0">
	<text>Все док, знайшов я свої дві схованки в трубах. Так, хитро я їх заховав...</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda30_1">
	<text>Відмінно Стрілець! Ще одну схованку ти зробив у одному з ангарів на заводі "Росток", де знаходиться бар "100 рентген". Ти говорив, що це відмінне місце, краще в центрі Зони, та ще й посеред купи народу, хованки не знайти.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda30_2">
	<text>Добре, піду гляну.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda3_0">
	<text>Знайшов я свою схованку у ангарі в Барі. Гарне місце.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda3_1">
	<text>Відмінно Стрілець! Ще ти говорив, що кинув рюкзак по шляху до Виконавця Бажань в Саркофагу. І ти сказав мені, що там лежить твій запасний АК, на всілякий випадок. Думаю, ти легко знайдеш його знову.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda3_2">
	<text>Добре, Док, піду пошукаю.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_0">
	<text>Доктор, привіт! Я все згадав і знайшов по черговій схованці!</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_1">
	<text>Молодець, Стрілець! Я тут згадав, що ти ще залишив дуже хитру схованку на Радарі. Ти сказав, що його видно звідусіль, але важко дістати.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_2">
	<text>Спасибі, Доктор, що відновлюєш мені пам'ять. Спробую знайти.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_10">
	<text>Доктор, привіт! Чергову схованку знайдено.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_11">
	<text>Мені здається, ти не все знайшов по цій схованці.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_12">
	<text>Щось не так, Доктор?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_13">
	<text>Так, Стрілець. Я не можу тобі видати наступну схованку, поки ти не згадаєш все про цю схованку.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_14">
	<text>А що я повинен згадати? Біля саркофага був тільки один рюкзак, я з нього все забрав. Більше ти мені нічого не говорив. Док, там щось ще було?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_15">
	<text>Все вірно. Ти говорив, що у Саркофагу ти залишив тільки один рюкзак, і більше нічого. І ти з нього все забрав. Але мені чомусь здається, що тут є щось ще. Подумай, подивися уважніше, може ти щось упустив, Стрілець?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_16">
	<text>Хм.. що ж я міг упустити?</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_17">
	<text>Не знаю, Стрілець. Тут я тобі нічим допомогти не можу. Думай сам. Але я точно знаю, що твій запасний АК - це не все, що повинно бути в цій схованці.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda4_18">
	<text>Гаразд. Буду думати.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda5_0">
	<text>Доктор, привіт! Знайшов я схованку на Радарі. Цікаве місце. Начебто поруч, а взяти незрозуміло як.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda5_1">
	<text>Ну, Стрілець, ти ж сам казав, що схованки треба робити так, щоб ніхто, крім тебе, до них дістатися не зміг. Так, а ще, разом з цією схованкою, ти зробив схованку на одній з антен, по-моєму, на ЧАЕС2, не пам'ятаю точно. Пошукай там.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda5_2">
	<text>Добре, Доктор, пошукаю.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda6_0">
	<text>Доктор, привіт! Схованку на ЧАЕС-2 знайдено!</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda6_1">
	<text>Молодець, Стрілець! Але є ще схованка на Генераторах, коли ти її встиг там залишити, я не знаю, і знаю про неї зовсім мало. Ти сказав тільки, що вона там, де три зірки, і все.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda6_2">
	<text>Так, хороший орієнтир! Що за зірки? І де їх шукати? Спасибі, Док, піду подивлюся, що можна зробити...</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda7_0">
	<text>Доктор, привіт! Схованка на генераторі знайдена!</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda7_1">
	<text>Ну, ось, Стрілець, і закінчуються твої пошуки. Останнє, що ти розповідав, це те, що ти знаєш місце, до якого вже точно ніхто не зможе добратися. І там ти зробив свою останню схованку. Ти сказав, що вона висить у небі над радаром. І там її ніхто не знайде, оскільки літати над Зоною ще ніхто не навчився.</text>
</string>
<string id="strelok_taynik_pda7_2">
	<text>Ох, Доктор! А якщо я не пам'ятаю дороги, як я доберуся до неї? І літати я теж не вмію... Гаразд, піду вже... пошукаю.</text>
</string>

<string id="kostya_taynik_pda1_0">
	<text>Є що цікаве?</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda1_1">
	<text>Так. З'явилося дещо цікаве. Зустрів я тут недавно одного сталкера на прізвисько Старожил. У народі його ще прозвали Старий Жил, мабуть за те, що він дуже хитрий і досвідчений сталкер був. Так от: розповів мені про одного сталкера по кличці Альпініст. Мовляв, що любив Альпініст цей по всяких стрімких скелях і урвищах лазити до Зони. Ну і на Зоні, також, цим захопленням не гидував. А, так як тут скель і обривів нема, то лазив він по міських висотках. І, природно, долазився. Упав, та й розбився...</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda1_2">
	<text>Шкода. І що далі?</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda1_3">
	<text>Ходять чутки, що в одній з покинутих багатоповерхівок знайшов він якісь старі записи. Написані ще до аварії на ЧАЕС. Старий Жил сказав, що він якось проговорився йому за пляшкою. Сказав, що в них щось дуже важливе, про що не знає покищо ніхто в Зоні. Старий Жил намагався розпитати його детальніше, але Альпініст раптом різко зблід весь і замовк. І мовчав увесь вечір. А коли вони вже стали розходитися, він раптом повернувся до Старого Жила цього і тихо так сказав:\n\n - Раз тебе цікавлять ці записи - йди сам і бери їх. Я їх розділив на 5 частин і залишив у своїх п'яти схованках. Вони на балконах багатоповерхівок у Центральній Прип'яті. Відповідно, на 1, 2, 3, 4, і 5 поверхах. І є телепорт для швидкого доступу до них.\n\nА через тиждень його не стало... І, коли Старий Жил дізнався, що загинув він, відразу прийшов до мене. Він просив мене розшукати ці записи, а я прошу тебе. Візьмешся?</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda1_4">
	<text>Так, цікава історія. Навіть не знаю, що сказати. Що таке може бути в цих записах, що Альпініст зблід при згадці? Що може налякати бувалого сталкера Зони, який бачив таке, що інший і уявити не може? Заінтригував ти мене, займуся я цими схованками.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda2_0">
	<text>Костя, привіт! Зібрав я записи Альпініста! Крутий мен попався. Запарився я лазити по його балконах. Ось, тримай записи.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda2_1">
	<text>Нумо, поглянемо... Ого! Як цікаво! М-да... хм... Знаєш, цей Альпініст ушлий хлопець був. І нарив він дещо справді цікаве. Якщо вірити його записам, то в Зоні є переходи, якими ще ніхто з нас не ходив. А Альпініст знайшов ці переходи, причому давно. І тримав все це в секреті від усіх. Ось так. А щоб самому не забути їхнє розміщення, він намалював карту переходів. І сховав її так само, як і свої записи: розділив на частини і поклав по ничкам. Частину ничок він залишив на автобусних зупинках, а частину - біля збитих вертольотів. Де вони і скільки їх, я не знаю. Знаю тільки те, що Альпініст побоювався на ЧАЕС-1 і ЧАЕС-2 носа сунути. Тобі потрібно знайти всі частини. Думаю їх не менше п'ятнадцяти. За що візьмешся спочатку? Вертольоти чи зупинки?\nІ ще: виходив на зв'язок Старий Жил той, що про Альпініста мені розповів. Він скинув мені на КПК наведення на свої нички, які він залишив у Зоні. Помирає він... серце схопило. Каже, мовляв, навіщо мені вони тепер, бери, користуйся. Ось я і пропоную тобі пошукати їх. Візьмешся?</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda2_2">
	<text>Та я за все візьмуся! Заінтригував ти мене! Давай і вертольоти, і зупинки, і схованки Старого Жила. Всі подробиці скидай мені на КПК, і я побіг!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda21_0">
	<text>Костя, привіт! Зібрав я всі частини карти. Ось, поглянь.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda21_1">
	<text>Давай подивимося. Так, частини всі, карта зібралася. Так... дуже цікаво!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda21_2">
	<text>Говори, не томи вже!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda21_3">
	<text>Ось Альпініст хитрий жук був! Збирати частини карти на землі змусив, а переходи, що тут позначені - під землею! Загалом, на цій карті позначені надсекретні, мабуть, аварійні, евакуаційні переходи між усіма підземними лабораторіями Зони з індексом "Х". Ці переходи ще не були відомі нікому. Більше того, тут говориться, що ці переходи працюють через якісь портали, які повинні відкритися, коли всі частини карти будуть зібрані. Думаю, тобі варто спуститися в ці лабораторії і перевірити, що там за портали такі.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda21_4">
	<text>Зрозуміло. Піду подивлюсь, що там.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda3_0">
	<text>Привіт! Знайшов я схованку Старого Жила на ЧАЕС!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda3_1">
	<text>Відмінно! Тепер тобі потрібно знайти чотири схованки Старий Жила на ЧАЕС-2. Я скину тобі приблизні місця на КПК.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda3_2">
	<text>Добре, пішов шукати.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda4_0">
	<text>Привіт! Знайшов я всі схованки на ЧАЕС-2!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda4_1">
	<text>Молодець! Далі, є одна схованка на Нерозвіданій Землі. Десь в одному з котлованів.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda4_2">
	<text>Гаразд, Костя, пошукаю.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda5_0">
	<text>Привіт! Знайшов я схованку на Нерозвіданій Землі! Молодець, Старий Жил! Відчувається, що довго Зону топтав. Корисний телепорт залишив!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda5_1">
	<text>Так, це точно! Шкода мужика, хороший хлопець був... Гаразд, наступна його схованка знаходиться у Варлабі. Де конкретніше - не знаю. Але потрібно її знайти.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda5_2">
	<text>Лабораторія невелика, спробую відшукати.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda6_0">
	<text>Привіт! Схованку у Варлабе знайдено!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda6_1">
	<text>Відмінно! Ще Старий Жил залишив дві схованки у Червоному лісі. Я скину тобі подробиці на КПК.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda6_2">
	<text>Ок, знайдемо і їх.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda7_0">
	<text>Костя, вітаю! Знайшов я дві схованки у Червоному лісі!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda7_1">
	<text>Молодець! Залишилося ще небагато. Наступна схованка - у Старому селі. На одній з ємностей.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda7_2">
	<text>Ну, це легко. Зараз повернуся.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda8_0">
	<text>Привіт! Я повернувся з Старого села!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda8_1">
	<text>Так, це було нескладно. Тепер знову завдання повеселіше. Наступна схованка Старого Жила на Дикій території. На одному з дахів. Це все, що я знаю.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda8_2">
	<text>Так, дахів там чимало. Ну та гаразд. І не таке знаходили.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda9_0">
	<text>Здорово! Знайшов я схованку Старого Жила на Дикій території!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda9_1">
	<text>Це теж було нескладно. Тепер, Стрілець, тобі потрібно знайти відразу три схованки. Інформація по них вкрай мізерна. Ось, дивись, що Старий Жил написав мені про них:</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda9_2">
	<text>"3 схованки. Орієнтири: пост ДАІ, польова кухня, старий голубник."\nТак, докладний опис... А місцевість яка? Це що, знову всю Зону треба оббігати? Ну, пост ДАІ, польова кухня - це ще куди не йшло... але голуби? Звідки ж у Зоні голуби? Гаразд, подумаю, що можна зробити.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda10_0">
	<text>Костя, привіт! Хитрий жук твій Старий Жил! Але я теж не пальцем шитий! Всі три схованки знайдені. Все, що заховане однією людиною, може бути знайдено іншою людиною!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda10_1">
	<text>Я й не сумнівався, Стрілець! Але у мене є ще одне повідомлення від Старого Жила. Поглянь:</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda10_2">
	<text>"4 схованки. Орієнтири: дах на Агропромі, дах на базі Волі, блокпост на Кордоні, руїни біля блокпоста."\nТа-ак... Зовсім ти, Костя, мене не жалієш... Ну, тут вже хоч більш конкретно, ніж минулого разу. Піду шукати, куди мені подітися...</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda11_0">
	<text>Вітаю, Костя! Зібрав я і ці 4 чотири схованки!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda11_1">
	<text>Ну й чудово! І, нарешті, остання СМС від Старого Жила. Три схованки в Прип'яті. Дивися:</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda11_2">
	<text>"3 схованки в Прип'яті: у будівлі, зруйнованому аномалією, на розбитих сходах, на центральній площі. Всі схованки на відкритих місцях."\nНу, після попередніх схованок це має бути зовсім просто. Зараз повернуся!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda12_0">
	<text>Ну, здорово! Останні 3 схованки в Прип'яті знайдені!</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda12_1">
	<text>Ну, от і все, Стрілець! Ти знайшов всі схованки Старого Жила! Більше у мене нічого цікавого немає, але ти забігай, може, щось ще з'явиться.</text>
</string>
<string id="kostya_taynik_pda12_2">
	<text>Звичайно, Костя!</text>
</string>

  <string id="escape_britva_dialog_0">
		<text>Послухай, Вовк, а чого ти такий неголений? Чи новий імідж?</text>
	</string>
	<string id="escape_britva_dialog_1">
		<text>Та який там імідж! Із задоволенням би поголився, та станок у ничці лежить, начебто і не далеко вона, а відлучитися не можу - на кого "жовторотиків" кинеш? Принеси, будь другом. А я тобі броник путьовий дам, а то твоя курточка тебе тільки від вітру й захищає.</text>
	</string>
        <string id="escape_britva_dialog_2">
		<text>Та я не проти. Мені зараз хороша снаряга дуже потрібна. Розповідай, де твоя хованка.</text>
        </string>
        <string id="escape_britva_dialog_3">
		<text>Ти ж пам'ятаєш, де нещодавно Спритного виручав? Так от, від цього АТП йде дорога в східному напрямку, вона тебе приведе до заваленого тунелю. Ось там я і сховав свій рюкзачок з бритвою. Місце там глухе, так що, думаю, все на місці.</text>
 	</string>
	<string id="escape_britva_dialog_4">
		<text>Та не питання! Схожу зараз, принесу твій станок.</text>
	</string>
	<string id="escape_britva_dialog_5">
		<text>Вибач, покищо ніколи займатися пошуком твоєї бритви.</text>
	</string>
    <string id="britva_sdal_0">    
        	<text>Ось він, твій станок, тримай.</text>
	</string>
        <string id="britva_sdal_1">
		<text>Спасибі величезне, виручив! Ось, тримай броник, як обіцяв, новенький. Знаю-знаю, що хочеш сказати, "мовляв, у твоїй ничці були ще деякі речі...". Я в курсі, не забув що там знаходилося. Все, що там було - залиш собі, воно тобі зараз потрібніше.</text>
	</string>
        <string id="britva_sdal_2">
		<text>Добре, як скажеш.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Тут прохід заборонено, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Мені треба далі.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>А не можна!\nАле як дуже хочеться... то можна. Наприклад, за пляшечку... можеш мені ще горілочки принести?</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Тепер слухай сюди. Ми годину робимо вигляд, що крім комарів та метеликів тут нічого не пурхало. А далі - вибачай.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Вали, вали звідси! Не затримуйся, поки ми добрі.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Грошей у мене немає.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Тоді гуляй туди, звідки прийшов. Розживешся - приходь. А вирішиш пробратися нишком - як собаку пристрелимо.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Мічений, йшов би ти звідси... Не підеш добром - допоможемо копняком.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Що це із вами таке?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Здоров! Чого треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але це не значить, що тобі тут раді, не сподівайся. А ну, проходь!..</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Вітаю, брате.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Провідниче, мені потрібно зустрітися із Доктором.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_22">
		<text>Мічений... Приніс?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_52">
		<text>Мічений... Приніс?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_23">
		<text>Так, тримай свій ствол... Ну і що ти хотів мені розповісти?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_25">
		<text>Ні, ще не знайшов...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_24">
		<text>Так, але тобі не віддам... Думаю, мені і самому згодиться...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_26">
		<text>Ну уважив... Добра зброя... Слухай сюди...\nДоктор в схованці групи Cтрільця. Якщо ти той, за кого себе видаєш, то місце знаєш сам.\nЄ тут прямий шлях на Агропром, зараз через дорогу перейдеш, за ферму, повз тунель по залізниці - побачиш два валуни - між ними стежинка неходжена прямо до Підземелля тебе виведе. Удачі тобі...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_27">
		<text>Ну тоді... шукай свого Доктора...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_28">
		<text>Знайдеш... тоді і поговоримо</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_29">
		<text>Чого ти викаблучуєшся... Пришибу тебе зараз.. </text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_30">
		<text>Всім потрібно терміново... Бачиш - зброя у мене не надто, а мені кожен день до центра Зони мотатися... Принеси мені що-небудь попотужніше, хоча би АС «Вал», коліматор приціл до нього, ну і десяток фосфорних палиць у додачу. Палки у військових є, вони ними вночі мутантів відлякують. Мені б теж згодився такий ефективний засіб. Якщо нарвався у сутінках на монстра, то викладаєш навколо себе освітлювальне загородження і мутанти відступають. Покумекай з майором Кузнєцовим, він мужик не вредний. Дивись, і я тоді щось корисне повідомлю....</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_31">
		<text>Ну гаразд, знайду тобі ствол попотужніший.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_32">
		<text>Зараз нема часу, пізніше...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Ти диви... Ти звідки знаєш про Доктора?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Мене послав Привид. Допоможи мені терміново зв'язатися із Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Так би одразу й сказав.\nДоктор у схованці групи Стрільця. Якщо ти той, за кого себе видаєш, то місце знайдеш сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Вітаю, брате.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_33">
		<text>Ааа, це ти... проходь без розмов...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_34">
		<text>Та пішов ти...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_groza_0">
		<text>Так, тримай свій ствол... Ну і що ти хотів мені розповісти?</text>
	</string>
    <string id="esc_provodnik_groza_1">
		<text>Ну уважив... Добра зброя... Слухай сюди...\nДоктор в схованці групи Cтрільця. Якщо ти той, за кого себе видаєш, то місце знаєш сам.\nЄ тут прямий шлях на Агропром, зараз через дорогу перейдеш, за ферму, повз тунель по залізниці - побачиш два валуни - між ними стежинка неходжена прямо до Підземелля тебе виведе. Удачі тобі...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_groza_2">
		<text>Спасибі, татусик...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Не розповіси мені про це місце?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Тут - дорога до Зони. Йти на блокпост і трапляти на очі солдатам не раджу: в них наказ стріляти по нас без попередження. Шляхом на північ буде зруйнований міст, однак там теж стаціонарний блокпост. На відкритому місці тут собаки зграями бігають, новачкам туди лізти небезпечно. Іноді ще мутанти забрідають.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>А як із солдатами біля мосту бути? Адже потрібно далі пройти...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Значить, є два варіанти. Перший: якщо потрапиш на чергування Кузнєцова, то він грошики сильно любить. Може, і пропустить. Ну, а якщо із фінансами в тебе туго або хто інший чергує, тоді є обхідний шлях. Ідеш ліворуч від моста уздовж залізничного насипу - головне, дивися, щоб вони тебе не помітили! - і там побачиш невеликий тунель, він під насипом проходить. І ще - врахуй, що там зомбі іноді шустають.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>А що далі на північ, за блокпостом?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Звалище там, от що... Похмуре місце. Місцями через радіоактивне сміття пройти неможливо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привіт, друже. Вовк нас уже попередив. Якісь додаткові питання є?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Так. Скільки бандитів у таборі?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Семеро-восьмеро. Двоє біля воріт, двоє у будівлі справа біля багаття, двоє у будівлі ліворуч - там і Спритного тримають. Ще двором час від часу хтось швендяє... а так наче й усе. Ну що, почнемо із Богом?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Почнемо. Піднімай своїх.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Ні. Спробую сам, щоб шуму не зчиняти.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну дивись. Якщо що, кричи... Рембо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Ото настрілялися так настрілялися... Думаю, Вовк буде задоволений.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Ще не усіх поклали! Шукайте цих виродків, валіть їх!..</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Ну, мужик, це ти знатно дав! Усіх на той світ відправив, нам нічого не лишив. Якщо б сам не бачив - не повірив би! Крутий, крутий, нічого не скажеш!..</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_81">
		<text>Привіт Мічений, як життя...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Ну й де стоси вбитих ворогів? Ех, ти! Нічого не вмієш, окрім як язиком плескати... Чеши звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Вибач, братуха… тільки йшов би ти зараз звідси, га? Я тут людину одну чекаю...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>У мене пара запитань.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Добре, питай.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Що ти можеш розповісти про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Ну, знаєш! Тут і декількох днів не вистачить, а час мій коштує недешево! Та й немає його в мене зараз...\nДобре, розкажу тобі коротко про тутешні справи, а далі сам розбирайся. Звалище - у трьох кілометрах на північ звідси - таке місце, куди майже весь радіоактивний мотлох зі станції звозили. Сильна радіація, аномалій по коліно; як наслідок - артефактів теж багато... не дуже цінних, щоправда. Остерігайся бандитів і не собачься із патрулями «Долгу». На захід від Звалища - район НДІ «Агропром». У плані артефактів місце поганеньке, тож робити там особливо нема чого. А на сході - Темна долина. Біс його знає... дивно там. Наче й тихо, хіба тільки покидьків типу бандитів вистачає. Однак не все так просто, як видається, відчуваю… Далі за Звалищем територія заводу «Росток» - то серце сталкерства. Там багато досвідчених хлопців зустрінеш, вони тобі детальніше і розкажуть.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Передумав я. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Спасибі. \nТак, тепер я тебе уважно слухаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Крамар сказав, що в тебе є інформація про Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>І чого це тим Стрільцем усі в останній час зацікавилися? Ну, сказати, що я його особисто знав - то збрехав би, не було такого. Досвід спілкування, щоправда, деякий є: якось його група моїх хлопців обстріляла. Ніхто не постраждав, бо вони явно на інших чекали, тож далі розійшлися мирно. Поматюкали одне одного через яр, та й розійшлися. Сірий, мій братуха, зараз в ангарі на Звалищі - я тобі скину координати. Він про Стрільця більше знає. \nНа виході обережніше: там бандитська компанія засіла. До речі, тут за мною мутанти гналися, і не думаю, щоб вони вгамувалися. Не допоможеш мені їх відстріляти? Раз-два, та й по всьому...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Спасибі за інформацію, врахую.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Сталкере, аптечку! Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>На, тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Немає в мене аптечки. Вибач.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Чуєш, приятелю… ти мене двічі уже виручив, а я таких речей не забуваю. Тримай ось. Як то кажуть, чим багатий!..</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але затям - це не значить, що тобе раді тут бачити. Іди-йди, не затримуйся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Стій, Мічений! Зараз у таборі ніхто із тобою не говоритиме.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Чому?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Це ж треба ідіотом бути, щоб із пасажиром із «вантажівки смерті» тріпатися!.. Ти доведи спершу, що із тобою можна мати справу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Яка «вантажівка смерті»? Не пам'ятаю нічого... не пам'ятаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Хто його знає, що воно... але то гімно рідкісне, мало що гірше за нього буває... \nАле не з тобою на цю тему розмовляти! Нехай мене потім кличуть боягузом, але тобі, Мічений, краще відвалити звідси прямо зараз.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Що зробити, щоби мені повірили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Нехай тебе Крамар перевірить, а ми поспостерігаємо. Якщо ти нормальний, за зброю дарма не хапаєшся й узагалі із головою дружиш, то спільну мову завжди знайдемо, не переживай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Добре, нехай буде так.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Привіт, Мічений. Що треба?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Слухай, Мічений, як ти вчасно! Нам допомога потрібна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Я Фанат, після Вовка тут за старшого лишився. Учора приходили кілька найманців... серйозні хлопці, чорт... Прийшли та наїхали по повній програмі: мовляв, день нам дають, щоб територію табору очистити - тепер, значить, це їхня база буде. Сьогодні вони мають прийти знову… ну й розмовою, як ти розумієш, цього разу не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>І що ви вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Ми вирішили засідку їм влаштувати, бо у відкритому бою, гадаю, не встоїмо. Екіпіровані вони що треба, та й тактику бою знають о-го-го... А тут у мене - діти... Отже, вирішили засісти тихо по будинках - ну, наче ми справді пішли, - а як випаде вдалий момент, то атакувати. Нам лише тільки таких бійців, як ти, зараз здорово не вистачає! А після бою розрахуємося, за нами не заіржавіє! Ну то що, допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Допоможу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Пропоную витратити решту часу до їхнього підходу на підготовку до бою. План такий. Найзеленіших новачків я по будинках-підвалах розганяю із наказом ніс не висувати, а то покладуть пацанів... А ми з тобою та ще парочкою хлопців, котрі досвіду більше мають, займемо зручні сектори для обстрілу зони навколо багаття. Як вони до багаття підійдуть, ми й жахнемо з усіх боків!.. Вони з мосту мають з'явитися... думаю, уже зовсім скоро. Тож шукай укриття із гарним сектором обстрілу, а по моїй команді й почнемо… Ні, ну ти, звісно, сам дивися… тільки на відкритому місці, думаю, вціліти шансів мало. Вирішуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Ні, я поки не готовий.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Шкода. Такий боєць, як ти, нам би став у великій пригоді. Доведеться самотужки...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Чекаємо цих красенів. Відчуваю, що незабаром з'являться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Та ти страшна людина, Мічений! Краще тобі на дорозі не траплятися.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Є трохи.</text>
	</string>
  <!-- Akill begin -->
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Ось, тримай від нас на пам'ять. \nЄ ще подарунки - розмовляв я якось з одним солдатиком, так він рецептом зі мною поділився - на модифікат "Намисто бабці бюрера". І особисто від мене: недалеко від бункера Сидоровича є переходик - веде він на так звані Болота, можеш туди навідатися. І рецепт, і перехід відзначені у твоєму КПК. До речі, Сидорович хотів тебе бачити, справа якась термінова. Зайди до нього прямо зараз. Є ще дещо...\nЧув про телепорти? Я б міг налаштувати подібну річ. Перелетиш відразу куди потрібно.</text>
	</string>
  <!-- Akill end -->
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Здорова, Мічений, радий тебе бачити!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>І тобі привіт.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>До речі, а куди Вовк подівся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Та він тут недавно отримав від одного перехожого сталкера якесь послання, одразу зібрався, схопив ящик із динамітом та ломанувся углиб Зони. Я, власне, від поранення "відходив" на Кордоні, от він і попрохав мене доглянути за молодняком.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>У мене є питання.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Запитуй, намагатимусь допомогти.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Що ти знаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Багато чого знаю. Запитуй конкретніше.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Що в центрі Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ото питаннячко... Я на нього два роки відповідь знайти намагаюся, однак шлях до центру, та щоб живим повернутися, так і не знайшов. Кілька разів із друзями намагалися прорватися. Сам ледве повернувся, а друзі - не всі... \nСпитаєш, якого біса ми взагалі туди полізли? За мрією полізли. Бажання свої виконати будь-хто хоче.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Мрії виповнюються?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Є така легенда красива про Виконавця Бажань. Начебто б є у центрі Зони місце, де виповнюються будь-які, навіть найнеймовірніші, примхи. Тільки знаєш, що скажу? Я точно знаю, що у центрі Зони до біса шансів дати дуба, а у Виконавець цей уже не вірю. Не ризикуй дарма, не раджу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Звідки взялася Зона?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Тут знову бахнуло у 2006-му, от вона і з'явилася. Знаю, що на відповідь не схоже. Тільки мало хто знає істину, якщо взагалі тут такі є.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Що тебе привело до Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Я на шахті працював, так її закрили як збиткову. Грошей - нуль, перспектив жодних. А тут пішли чутки, що в Зоні можна розбагатіти казково. Певний досвід виживання я мав, от і вирішив ризикнути. Не можу сказати, що розбагатів, однак грошенята сякі-такі справді завелися. Та це історія найзвичайнісінька, багато хто тут так опинився...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Що є найнебезпечнішим у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Важко сказати. Тут стільки всякого небезпечного та невідомого, що просто немає можливості усе побачити. Та й без того проблем вище голови. Мені оно плоть на нозі палець відкусила, волосся від випромінювання почало сипатися, «Жаркою» ногу праву припекло... хрінова штука «Жарка». А то раз оно із кровососом стикнувся… бр-р! То хоч і не згадуй, досі страшно... Тож говорити можна скільки завгодно, однак поки не випробуєш цю штуку - Зону - на собі, то дзуськи, не зрозумієш. Коротше, порада лише одна: обережність. Завжди та скрізь.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Чув що-небудь про Стрільця?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Здається, сталкер із крутих. Особисто не знайомий: я давно вже близько до центру не лазив, а тут, на околиці, в основному лише зелена молодь товчеться. Знайди когось, хто постійно у глибині Зони сидить, поговори із ним.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Що ти знаєш про «вантажівки смерті»?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Нічого не знаю і знати не хочу! \nВибач, я в курсі щодо тебе... однак надто вже від того всього містикою пре. А тут поживеш із місяць, так на все життя марновірним станеш, хочеш не хочеш. Мерці у кузові, мерці за кермом... Хто, звідки, навіщо? Одна надія, що хоч не прямо з того світу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Привіт. Навіщо прийшов?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Привіт. Мені потрібен Спритний. Не підкажеш, де його знайти?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Зі Спритним кепсько... Тут неподалік на його групу бандити напали й забрали Спритного із собою - він тільки і встиг, що SOS скинути. Його напарники, схоже, накрилися. Хлопці повідомили, що бандюки зараз у старому АТП, що за дорогою.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Ви своїх із полону не визволяєте? Якось не по-дружньому... Чи боїтеся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Ет, врізати б тобі по пиці… але користі не буде. Не так усе просто. Людей у мене мало, та й не люди - суцільні новачки. Не можу я ризикувати. Якщо ми цей табір втратимо, усім нормальним сталкерам буде зле. А ти сам що? Якщо не боїшся, від допомоги не відмовлюся, не гордий. То як, допоможеш із бандюками розібратися?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Пропонуєш мені самому?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Та ні, так нічого в тебе не вийде. Розвідники мої - бійці що треба. Зараз вони саме тих виродків пасуть. Разом ви, у принципі, маєте непогані шанси. Ну то що? Чи боїшся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Я спробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Поважаю! Ось тобі зброя та припаси, а координати хлопців я вже скинув на твій КПК. Їх самих щодо тебе зараз попереджу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Не боюся. Але не піду.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Значить, таки боїшся... Ну й котися звідси до біса!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Ну, як справи просуваються?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Дали із твоїми хлопцями ладу справам на АТП.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Чудово, друже! Ось, тримай - особисто від мене.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Я почистив АТП. Там уже чисто.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Ого! Хлопці кажуть, ти дав жару що треба! Осьо, тримай трохи грошей... це так, на пам'ять, не рахуючи моєї величезної подяки. Окрім того, є тут у мене іще дещо...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Класно.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>У процесі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Тримай мене в курсі, добре?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Не можу зараз теревенити. Відвали.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Зрозумів, не дурень.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Привіт, Мічений. Яким дивом?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Що розповіси, сталкере?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Та нема чого особливо розповідати... На АТП бандити були, довелося трохи почистити. А так наче і все.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Ото скромняга! Слухай, ну раз ти бандюків на шинку покришив, не можу тебе просто так відпустити!..</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Оце спасибі, брате! Оце виручив! Навіть не знаю, як і дякувати тобі...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Слухай, мені потрібна флешка, котру ти ніс Крамарові. Вона при тобі?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Є таке діло... Флешка була надійно захована, а ці бики навіть обшукувати як слід не вміють. А, добре, забирай! Ти мені, як не як, життя врятував.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Спасибі. А де ти її ховав? Мало що - може, придасться коли.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Не нижче пояса, не бійсь. Я давно на Крамара працюю, ховати інфу вмію! До речі, я бикам наплів про схованку з артефактами, то вони одного туди відправили. Схованка там справді є, однак артефакт лише один. Якщо хочеш, дам тобі координати.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Доброї дороги, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>А давай.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Тільки не забудь: там звірини всякої багато. І бандюк, що туди відправився, теж не із совочком, так ти будь обережний.\nІ ще. Я тут чув про спосіб перетворення артефакта...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>І тобі спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Та мені ж за що?! Щасти!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Завдання виконав. Ось ящик з блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>От молодчага! Молодчага... Хоча, звісно, подякою ситий не будеш... Значить, тримай три... чи ні, дві тищі тугриків. \nДо речі, зольди пропажу виявлять обов'язково, тож тут такий шарварок почнеться... Тому вали-но ти звідси на підвищеній швидкості.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_done_blockpost_box_3">
		<text>Гаразд, понесу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_4">
		<text>Ні, не можу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_5">
		<text>Ну гаразд, знайду кого-небудь ще....</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Особливі завдання є?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Ні, нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Які особливі завдання? Ти ще зі старим не упорався!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Дивись, тут таке діло... На блокпост із глибини Зони передали скриньку зі звітом однієї з експедицій, що на північ ходила. Удень охороняють її так, начебто вона чистим плутонієм по вінця наповнена, але ночами чомусь не більше двох охоронців залишають.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Проберися нишком на блокпост та й витягни для мене цю скриньку. А я вже для тебе нічого не пошкодую... у межах розуму. Візьмешся, ні?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Спробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Ну то я мантуси готую, адже ти мене, Мічений, ще жодного разу не підводив. Тільки цеє... шуму не зчиняй, добре? А то нам усім тут дадуть прочухана, якщо вояки образяться.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Ні. Поки не братимусь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Та добре, добре, чого ти? Там не блокпост, а назва одна! Десяток строковиків напівп'яних із прапором!.. Добре. Але я на тебе, Мічений, між іншим, сильно розраховував.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Мічений, я тут подумав на дозвіллі і хочу тобі дещо запропонувати… Тобі ж, власне, потрібно шукати свого Стрільця. Так?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Припустимо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Загалом, на Стрільця маю дещо... Є такий сталкер. Кажуть, дорогу на північ Зони знайшов. А місця там неходжені, просто тобі клондайк артефактів...\n Отак... Значить, я допоможу тобі його знайти... Але, як ти сам розумієш, не за красиві очі. Доведеться відпрацьовувати... Зрештою, вигода нам обом: ти свого Стрільця - на той світ... та ще, може, дізнаєшся, що з тобою трапилося... А я дізна... ну, скажімо, свій гешефт від співробітництва теж матиму. То як? Згода?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>То слухай. Ми з іншими торговцями хочемо відкрити шлях на північ, до центру Зони, а ближче до центру хтось або щось не дає пройти. Розумієш... є там місце, де мозок закипає. Моторошне місце. Біс його зна, як твій Стрілець там прослизнув. Але до справи. Мені передали, що вояки у будівлі колишнього НДІ «Агропром» щось знайшли. Якісь дуже серйозні документи... явно пов'язані з центром Зони. Отже, треба їх у вояків забрати. Зрозумів, до чого то я веду?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Здається, зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Якщо здобудеш документи, до мене не тягни - неси їх одразу Барменові. Він заправляє справами у сталкерському барі «100 рентгенів», координати я тобі перекину. Усе зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Підеш на північ через Звалище, потім повернеш на захід і за пару кілометрів вийдеш до «Агропрому». Будь обережний: на Звалищі сильна радіація. Отже, раджу прикупити в мене антирада... чи горілочки. Ну, хай щастить!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Є справа, Мічений. Треба знайти сталкера на ім'я Спритний, у нього була важлива інформація для мене. Він зник десь поблизу мосту. Його треба знайти - живого чи мертвого, мені байдуже - та забрати інформацію. Сходи до Вовка - він тут, у місцевому таборі. Розпитай його: може, він знає, де той Спритний може бути.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Це усе?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Здорово, Мічений. Що новенького розповіси?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Мічений, ти що тут робиш? Я ж тобі сказав - чеши Спритного шукати!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Ну що, був у Х-18? Документи приніс?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Був. Осьде вони, документи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Та-ак... ага... А ось це дуже навіть цікаво! Розповім - не повірять. Хм-м... угу... ого як! Ти диви! Навіть і не припускав такого... як усе запущено... Ну, добре. Забирай їх. Це все треба віддати Барменові, а тобі за роботу - заохочення!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Стій. Ось, тримай пістолет і патрони. Ти що, без зброї у Зоні за нізащо пропадеш! До речі, коли тебе притягли, у тебе при собі ніж був. Я його прибрав, а то мало що - раптом у тебе із головою не в порядку? Тепер бачу, що все начебто в нормі, тому тримай свою власність.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Ну що, Мічений? У наших справах ніяких зрушень немає?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Вибирай, як ми з тобою вчинимо. Або я тобі зараз мізки вправлятиму, як зазвичай із новачками роблю, або ж розмовлятиму як із досвідченим сталкером - отримуй завдання і вперед.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Привіт, Мічений. Тут саме є справа одна для тебе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Давай як із новачком. Нічого не пам'ятаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Давай як із досвідченим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Є справа, Мічений. Треба знайти сталкера на ім'я Спритний, у нього була важлива інформація для мене. Він зник десь поблизу мосту. Його треба знайти - живого чи мертвого, мені байдуже - та забрати інформацію. Сходи до Вовка - він тут, у місцевому таборі. Розпитай його: може, він знає, де той Спритний може бути.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Та це й усе поки що. Принесеш мені флешку - і вважатимемо, що частково за свій порятунок ти розплатився.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Добре, я спробую.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_33">
    <text>А якщо хочеш підзаробити ще трохи грошенят - можу підказати як.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_331">
    <text>І як же?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3311">
    <text>Можеш мені з одним артефактом допомогти. Я заплачу більше, ніж інші торгівці.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_33111">
    <text>Ну і де я цей артефакт шукати буду?</text>
  </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_33112">
		<text>Неочохе щось мені артефакт твій шукати...</text>
	</string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_331111">
    <text>По чуткам, є тут недалеко місце. Там лежить артефакт рідкісний, Нічна зірка. Ти мені його принесеш - а я належно заплачу. \nТільки врахуй - артефакт радіоактивний, не довго і до біди, за потомство не боїщся? Ось, візьми мабуть контейнур в аренду. Хороший контейнер - великі гроші вартує! Тільки сильно не байдикуй, тягни одразу коли знайдеш. Якщо принесеш, то я тобі простіший і легший контейнерчик дам. Думаю він тобі ще згодиться. І ще, коли принесеш - не забудь мені нагадати - старію, можу і забути. І перед цим арт з контейнера дістань - подивлюсь, чи той - я кота в мішку брати не буду.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3311111">
    <text>Якщо я знайду що-небудь, постараюсь не забути принести.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_34">
    <text>Ну і що там з артефактом для мене?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_341">
    <text>Ось, приніс я твій артефакт. Цікава штука.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_342">
    <text>Що? Артефакт? Нічого я не знайшов.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3411">
    <text>Відмінно, ось твоя винагорода.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_34111">
    <text>Спасибі.</text>
  </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Здорово, Мічений. Радий бачити тебе живим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Вітаю Міченого! Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Завдання виконав. Ось артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Відмінно, Мічений. Ще одна дрібна послуга, і ми з тобою остаточно розрахуємося.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Яка послуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Ситуація прояснилася.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Флешка з інформацією де?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Ось вона.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Чудово.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Нема її в мене.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Шкода, Мічений, дуже навіть шкода. Врахуй: поки ти мені її не принесеш, серйозної розмови не буде...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Ось вона, тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Добре... Вважатимемо, що перевірку ти пройшов. До табора новачків ходити не рекомендую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Ну що, приніс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Немає поки.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Значить, поки не принесеш, говорити нам нема про що. Усвідомив?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Мічений, я тобі вже усе розказав. Чеши звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Ну, Мічений, що новенького розкажеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мені потрібні відповіді на деякі запитання.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Запитуй, але я всього не знаю. Сам розумієш, сиджу тут цілими днями, а життя - воно усе там, назовні, у Зоні. Можу розповісти про Зону взагалі, та ще трохи про найближчі околиці, де сам ходив.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>То запитуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Що у Зоні роблять військові?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охороняють, що ж іще! Чи то саму Зону, чи то решту світу від неї - незрозуміло. Іноді сюди цілі експедиції ходять, шукають щось... \nАле я тобі от що скажу. Військові Зону не поважають, та й вона їх за це теж не любить. Раз у раз цинкові труни відвозять. Ну, що іще сказати... Дивляться на усіх згори, ну чисто тобі боги доморощені. Сталкерівських законів не дотримуються, на допомогу ніколи не прийдуть, хоч на очах у них гинути будеш. Пристрелити можуть - це якраз запросто, не карають їх за це... Щоправда, із деякими я знайшов спільну мову. Потрібно ж людям щось випити чи журнальчик там який перегорнути? Ну, ти розумієш, про що я. Але дарма їх не сердь - коцнуть і не помітять.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Зона... Це, розумієш, не просто коло у скількись там кілометрів діаметром та із центром біля атомної станції... Це щось дивне. Дуже дивне. Знаєш, навряд чи хто-небудь на Землі відповість тобі на це запитання. Я думаю, Зона - взагалі не частина нашого світу. Окремий, сам по собі, світ - небезпечний, дивний... і привабливий, ну просто скажено! А знаєш, чому? Та тому, що тут кожен, якщо пощастить, може швидко розбагатіти. Причому чим ближче до центру Зони проберешся, тим швидше по грошах піднімешся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Чим небезпечний цей «окремий світ»?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Кхм... Та, загалом, нічим - от лише подохнути тут можна на кожному кроці. І не лише від кулі тупого солдата, хоча військових зараз багато нагнали... Смерть від кулі - то, вважай, найприємніша смерть у Зоні. А от аномалії - це, знаєш... Така смерть - оце так, це страшно. Їх навіть мутанти подалі оминають. До речі, про мутантів: теж паскудство рідкісне, «діти» Зони, тож без зброї тут краще не ходити. А взагалі з приводу небезпек краще інших сталкерів тобі ніхто не розповість.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Як тут можна розбагатіти?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну, друже, міцно ж тебе шваркнуло! Забув?!\nАртефакти - осьде основа всього! За всілякі незрозумілі іграшки із Зони багато хто з Великої Землі готовий відвалити грубі гроші. Артефакти цінніші за золото, діаманти, а то й чистий плутоній. Чому? Та тому, що жодна коштовність у світі не має таких надприродних можливостей - а ці ще й можуть наділяти ними свого господаря. Тільки замислись: вішаєш ти, скажімо, собі на пояс якусь дурню - і кулі починають тебе оминати! Що іще? Ну, всілякий дріб'язок можна часто зустріти навіть тут, під боком. А от за цінними екземплярами ходять лише ближче до центру.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Хто-небудь знає, що відбувається у центрі Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Та про різне бовкають. Тобі потім стільки всякого розкажуть... от тільки я в усю цю потойбічну маячню не вірю. От у що я точно вірю, то це в те, що у центрі Зони повно коштовних артефактів. На жаль, людей, які змогли б звідти повернутися, поки не зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаєш, що зі мною сталося?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, брате, ти й спитав! Темне це діло, розумієш... \nЗнайшли тебе у «вантажівці смерті» - є такі... труповозки, чи що? Час від часу із центру Зони з'являються, тілами навантажені... Куди їдуть - ніхто достеменно не знає. Так одна вантажівка розбилася, а тебе поруч із нею знайшли. І те, що ти живий - найдивніший факт. Розбиті труповозки знаходили і раніше, а от живих - хоч би коли... Вибач, більше нічим допомогти не можу. Розбиратися тобі доведеться самому.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Хто такий Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Та є начебто такий сталкер. За чутками, один із кількох, які до центру Зони ходили і повернулися. Хоча чого, а легенд про сталкерів-героїв тут у нас більш ніж вистачає, через те гарантувати нічого не можу. В усякому разі, особисто я із ним справ не мав: вочевидь, у нього свої канали для збуту... Отже, питай у народу в Зоні - може, хтось та й підкаже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Якого сталкера називають Привидом?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О-о, то ще одна людина-легенда. \nДавно про нього нічого не чутно. Мабуть, загинув десь у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Що тут поблизу діється?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>А! Ну, це «передбанник» Зони. Армійський кордон. Відносно спокійно, хіба військові іноді розважаються, шмон наводять. Досвідчені сталкери тут за дивину, лише новачки засиджуються, а хто й навічно залишається, такі справи... Оно поруч зовсім, на хуторі, табір новачків притулився. Дивися, натискати на спуск вони теж уміють, тож ти не бешкетуй через дурниці. \nЩо іще? Ну, гарного хабара тут не знайдеш. За дорогою - стара фабрика якась. На півночі, за залізничним насипом, - залишки ферми, а на півдні - блокпост. До речі, подекуди вояки міни розставили, тож ти обережніше. Ще у центрі міст був, але повалило його. Ото, начебто, й усе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Розкажи ще про блокпост.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Там кілька солдатів із наказом стріляти без попередження, тому краще обійти його. Якщо їх скривдити, можуть викликати спецняків із далекого кордону. Ті нагорі такий шмон наведуть, що в мене потім місяць клієнтів не буде... Командира зольдів знаю трохи: любить він очі залити. От завдяки йому і тримаюся поки тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Розкажи ще про розвалений міст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Та тут два кроки у північному напрямку - одразу й побачиш. Раніше там міст над дорогою був, а потім узяв та й упав під час одного з викидів. Військові там пост зробили і начебто нікого не пускають... але, якщо підмазати грішми, пропустять! Взагалі там краще не світитися, хіба тільки навантажений хабаром сильно або поранений.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А про фабрику детальніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Як дорогу перейдеш, там одразу її й побачиш - така будівля із цегли. Що змогли вкрасти звідтіль, уже давно вкрали, лишилася одна коробка. Улюблене місце бандюків. Не знаю, чи є вони зараз там, але про всяк випадок будь обережніший. Із тебе взяти, звісно, поки нема чого... та вона тобі треба, морока ця?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Розкажи мені про ферму.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ох ти й нудний! Ферма собі як ферма. Свині там ще до перебудови усі повиздихали.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Спасибі, це все.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я б хотів іще дещо довідатися.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Розкажи мені про це місце.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>А! Ну, це «передбанник» Зони. Армійський кордон. Відносно спокійно, хіба військові іноді розважаються, шмон наводять. Досвідчені сталкери тут за дивину, лише новачки засиджуються, а хто й навічно залишається, такі справи... Оно поруч зовсім, на хуторі, табір новачків притулився. Дивися, натискати на спуск вони теж уміють, тож ти не бешкетуй через дурниці. \nЩо іще? Ну, гарного хабара тут не знайдеш. За дорогою - стара фабрика якась. На півночі, за залізничним насипом, - залишки ферми, а на півдні - блокпост. До речі, подекуди вояки міни розставили, тож ти обережніше. Ще у центрі міст був, але повалило його. Ото, начебто, й усе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Добре, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Розкажи ще про блокпост.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Там кілька солдатів із наказом стріляти без попередження, тому краще обійти його. Якщо їх скривдити, можуть викликати спецняків із далекого кордону. Ті нагорі такий шмон наведуть, що в мене потім місяць клієнтів не буде... Командира зольдів знаю трохи: любить він очі залити. От завдяки йому і тримаюся поки тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Розкажи ще про розвалений міст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Та тут два кроки у північному напрямку - одразу й побачиш. Раніше там міст над дорогою був, а потім узяв та й упав під час одного з викидів. Військові там пост зробили і начебто нікого не пускають... але, якщо підмазати грішми, пропустять! Взагалі там краще не світитися, хіба тільки навантажений хабаром сильно або поранений.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>А про фабрику детальніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Як дорогу перейдеш, там одразу її й побачиш - така будівля із цегли. Що змогли вкрасти звідтіль, уже давно вкрали, лишилася одна коробка. Улюблене місце бандюків. Не знаю, чи є вони зараз там, але про всяк випадок будь обережніший. Із тебе взяти, звісно, поки нема чого... та вона тобі треба, морока ця?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Розкажи мені про ферму.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Ох ти й нудний! Ферма собі як ферма. Свині там ще до перебудови усі повиздихали.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Поки що так... кров струменить. Аптечку дай, га?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Спасибі, брате!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Спасибі, друже. Ще трохи, і я б... Твій боржник.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Що взагалі сталося?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Та із вилазки йшли... і напоролися на бандюков. Одного нашого одразу цокнули, а Спритного із собою потягли - він їм щось набрехав про схрон із купою артефактів. А я мертвим прикинувся - от і відбувся.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Мені Спритний потрібен... Піду за ним. Компанію не бажаєш скласти?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ох, друже... Боєць із мене зараз, як з онучі. От прочухаюсь трохи, та й до табору почапаю. Я народу обов'язково розповім, що ти мені допоміг! Дякувати ще раз.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ну, тоді давай. Одужуй.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Вибач, брате. Немає аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>На тілах подивися... У хлопців із нашої групи мають... мають бути.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Помалу. Жити буду. Іть… дотепер на бронежилет мантусів не назбирав. А без нього всередину Зони йти - дохлий номер.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>От чортівня, погано ж як... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Ти як, живий?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Уф-ф...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
    		<text>Ну, як ти?</text>
  	</string>
  	<string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
		<text>Що це ти переляканий такий?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
		<text>Та від нещодавнього випадку все ніяк оговтатися не можу. Ось слухай, що зі мною було. Іду один раз в сторону звалища, темно вже стало. Ну, і я був нетверезий сильно. Думаю, на хрін вночі тут шлятися, ще сп'яну в аномалію потраплю або собаки учують за запахом. Думаю, треба на нічліг влаштовуватися десь. Озирнувся, ніби будинок якийсь занедбаний. Я підібрався, ніби все тихо. Зайшов всередину, сірник запалив. Бачу, сходи на горище. Ну, я заліз по них. Там в даху діра була і місяць вже світив. Бачу в кутку мішки якісь валяються, ганчір'я всяке, мотлох, загалом. Я на цю купу і влігся, ближче до діри в даху. Думаю, якщо хто-небудь поруч з будинком піде - почую. Калаш десь поруч поклав, рюкзак з хабаром під голову засунув і заснув відразу. А сон у мене чуйний. Раптом, прокидаюся. Темно, тільки місяць прямо через дірку в даху світить. І звуки якісь дивні у мене з-за спини доносяться. Чи то рохкання, чи то булькання якесь. Я обережно голову повертаю і дивлюся через плече. А там, прямо за спиною у мене кровосос прилаштувався. Скорчився, гад, і начебто спить теж. Мене аж у піт кинуло. Лежу - поворухнутися боюсь.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
		<text>Ну, далі?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
		<text>Думаю, як це він підібрався непомітно і чому на мене не напав? Але робити ж щось треба. Зброя десь поруч, але я боюся цю тварюку розбудити. Поки автомат нашарю, затвор пересмикну, цей гад встигне мені глотку перегризти. Лежу - міркую, а у самого аж подих перехопило. І тут помітив, що у мене в руці лямка від рюкзака. А рюкзак під головою важкенний, артефакти там, тушонка, патрони всілякі. Ну я обережно лямку на голову кровососу накинув, і відразу рюкзак свій в діру жбурнув з усієї дурі. Сам у бік відскочив, а кровососа за шию вхопило і прямо за рюкзаком в діру довбешкою витягнуло. Він з просоння не зрозумів нічого, закричав, руками ногами замахав і застряг там в цій дірі на даху. Не знаю хто з нас більше злякався, але втікав я не озираючись, поки не видихався. Потім дійшло, що це я сам в лігво до кровососа заліз, і в темряві його не помітив.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
		<text>Ой, не можу! Xa-xa! Ну ти даєш... У лігві з кровососом переночувати!</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
		<text>Тобі смішно, блін, а мені рюкзак свій шкода.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_0">
		<text>Як справи, Спритний?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_1">
		<text>Ось щось я чув, не повіриш! Колись у самій гущі лісу, який оточує випалювач мізків, жив найпотужніший і самий добродушний контролер в Зоні. По своїй добрій волі, він або дуже рідко йшов на атаку першим, або взагалі уникав поля зору ворога, щоб не було погано ні йому, ні ворогові. І от якось в кінці однієї весни в лісі сталкери виявили величезну кількість виводків сліпих псів. Ну і давай зачищати ліс від щенят разом зі зграями, мовляв, щоб менше тварюк було, і так по горло вже. Після такої зачистки таки вдалося вижити в лісі одному потворному сліпому цуцику. Можливо, вижили ще десь. Але він став щасливчиком. Значить, контролер цей, ходив лісом, ходив і знайшов цуценя. Видно, прорізалася у виродка жалість, взяв він цуценя і волочився з ним скрізь. Після, ростив його, здобич свою з ним ділив, загалом, замінив він батька цуцику. Уявляєш?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_2">
		<text>Та ну?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_3">
		<text>Дві тварі здружилися - нерозлучна пара! Бачили багато разів їх - йде контролер десь на горизонті, а у нього під ногами пес бігає, стрибає, лізе до контролера. Постоять - і йдуть обидва в ліс. І нікого, ніколи з людей не чіпали. Що за чортівня? І ось під кінець осені, чи то 'Долг' проводив розвідувальну операцію, обхідними шляхами крізь радіоактивний ліс, чи то найманці шукали нове місце під табір. І зробила доля так, що їх шлях ліг прямо крізь лігво контролера і пса. Як тільки контролера побачили відпочиваючим між деревами - давай палити по ньому. Він втік до свого лігва. Але серед загону були влучні бійці. Дві черги - і він поліг. Навіть, кажуть, впав - ще повз метрів 10 в сторону лігва. Хтось на перекурі це помітив, ну і недовго думаючи ще пару куль пустив, і все... тихо стало.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_4">
		<text>От гади...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_5">
		<text>Контролер лежить в опалому осінньому листі, яке стало вологе і брудне від його крові, яка змішалася з землею, а до нього підбігла псина і тихенько поруч вляглася. Після цього вночі пішов дощ, і був чути жалібне собаче виття, і так тижнів зо два-три, щоночі. І потім стало тихо. І через рік-два якийсь волівець, чи то Петько Глушник, чи то Петько Ствол, ну, не важливо, ходив свою ничку поповнити в ліс, каже, йде і дивиться: лежить скелет контролера, і під боком лежить скелет псевдособаки. Ось так і померли нерозлучно, разом... друзі. А ще кажуть, що тварі бездушні. На себе б подивилися, теж мені люди...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_6">
		<text>М-да, сумна історія... Інший раз подумаєш, так тварі всі ці не просто монстри, а адже теж тварини і вижити просто намагаються... Та ну гаразд, що це на мене раптом найшло...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_0">
		<text>Слухай, Лис, розкажи байку якусь, нудно якось....</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_1">
		<text>Гаразд, вийшла у мене тут пригода одна... Справа була до вечері... Пройшов я, значить, військову заставу. А вояки нині зовсім знахабніли - хоч пропускають, та грошей деруть багато. Я з хабаром повертався, тому конфліктувати не став, заплатив. А голод, собака, чекати до села не хоче - так жерти захотілося, що під найближчим деревом сів і провізію з рюкзака діставати почав. Що душею кривити, і горілочки пляшка була... Значить, виклав я всю цю красу на газетку, пейзажем милуюся, ворони літають, сонечко світить... Тушоночку відкрив, глядь, в метрах 200-300 салаги якісь групкою йдуть. Ну я тушоночку відклав, за обріз свій схопився. Дай, думаю, ближче підійду. А вони, кажись, з боку Звалища йшли. Значить, дірку в паркані знайшли, і в обхід блокпоста... Ну хитрюги, думаю, зара я вам! Дістав бінокль, думаю, може, наші. Але ні, поганці-стерв'ятники. Бандюги. Йо-майо, думаю, це ж вони на село йдуть! А справа до вечора... Стало бути, елементом раптовості хочуть скористатися. А у мене обріз тільки. До села вперед них не добіжу, а вони вже далеченько так від мене пішли. Ну стало бути і моя черга помирати. Хоч як справжній сталкер піду, подумав.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_2">
		<text>Ну-ну...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_3">
		<text>А потім згадав. У мене ж граната в рюкзаку! Я взагалі такі штуки не люблю, в руку її возмешь і відчуваєш, ось вона, смерть чиясь, якщо вчасно не кинеш, твоя, стало бути. Але що поробиш, ситуація ж серйозна... Дістав я її, рюкзак кинув на траву і побіг за стерв'ятниками. Вони до мене спиною йшли, а я в кросівках, тому й не почули. Загалом, ховаючись за деревами і кущами, наблизився до них метрів на десять. Чую, розмовляють. А стерв'ятники, тупі зовсім, купою йдуть... Ну, думаю, не жити вам. Чеку відірвав і майже в середину зграйки цієї кинув! Вір, не вір, але п'ятьох поклав гранатою, двоє залишилися. Один з переляку зі свого обріза в мене шмальнув, та тільки другана свого зачепив. Ну а я свого не упустив. Поки він перезаряджав обрізик свій, от з цього ножа його заспокоїв. Ну, я, природно, не індіанець, але з двох метрів ніж метаю... Не віриш? Підемо. Якщо о-о-он у то дерево влучу - з тебе пляшка. Та взагалі, братан, тактика - сила велика. От якщо б я на них тільки з обрізом, прикинь...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_4">
		<text>Не поздоровилось би тобі тоді з одним обрізом... A граната - це так, річ корисна...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_0">
		<text>Нудно у вас тут на Кордоні... історію розкажи яку-небудь, чи що...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_1">
		<text>Я одну історію згадав... Прийшов один раз до Сидоровича, а він каже, мовляв, іноземець якийсь їде... Зустріч йому треба, значить, в місця якісь зводити, аномалію показати, ну і все в такому роді. А я мало не голий ходжу - до калаша патронів немає, обріз поламався давним-давно, залишився тільки пістолет, та й то - патрони всі холості... Йо-майо, а жерти ж хочеться. Загалом, погодився я іноземця потягати по зоні. Ну так, поблизу села, звичайно. Приїхав він. В окулярах затемнених, з фотоапаратом. Щось на своєму американському городить, і посміхається, гад. На сафарі, типу, приїхав. Ну пішли, говорю. Зайшли недалеко - якраз наші недавно територію до млина зачистили, аж з самого села. Йдемо, іноземець посміхається, капелюх поправляє, та все мильницею своєю клацає.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_2">
		<text>Хе-хе, теж мені, турист...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_3">
		<text>Дійшли ми до ангарчика невеликого, ну, пам'ятаєш, там де Федько Конструктор загнувся. Мовчи, іноземцю кажу, зараз на зомбі йти будемо. Він моментом перейнявся, очиська як блюдця і дістає, турист хрінів, з рюкзака Магнум. Йопт, думаю! Кого на свою голову взяв... Ні, кажу, ти пушку заховай. Якось умовив його жестами і сказав за мною йти. А темно... Ні зги не видно. Йдемо, значить, вода десь капає, скла тремтять (вітер гуляє). Турист цей аж тремтить весь. І тут із темряви на нас в камуфляжці я-я-я-як попре зомбі. Я іноземцю тільки кричати хотів, щоб змотувався, глядь, а його вже й слід прохолов. Тут ми з 'зомбі' не витримали, я-я-як заржемо! Петрович реально клієнта перелякав... Перестарався навіть. Я ж хотів ще для виду в Петровича пару холостих випустити... Не встиг! Турист, видно, про зомбованих чув, а як почув виття і побачив цього от, що йде на нас з простягнутими руками... Видатно, загалом, заробили.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_4">
		<text>Йо-майо, ну ви даєте... Ха-ха! Давно так не сміявся!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_0">
		<text>Здаров, що у вас тут цікавого?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_1">
		<text>Зі мною недавно таке було. Іду я, значить, по Звалищі, нікого не чіпаю, дивлюсь - вм'ятина в землі характерна, як комарина лисина. Для гарантії кидаю болт і охрініваю! Болт, блін, нафіг пролітає і хоч би хни! Ну думаю - глюк, перепив спиртяги, поки по Зоні сновигав.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_2">
		<text>Точно перепив.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_3">
		<text>Та ні, ти що... Візуально все, розумієш, ти ж стріляний, все як комарина лисина! І тобі грунт світліший, на кромці приплюснутий, та камінці втиснуті. І вітерцем тягне в бік лисини.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_4">
		<text>Виглядає, як лисина, ні з чим не переплутаєш.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_5">
		<text>Так значить, присів, взяв камінчик із землі і кинув його внавісну в лисину.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_6">
		<text>Роздерло в пил?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_7">
		<text>Угу, хотів би я це побачити тоді. Ні, камінчик спокійненько впав на грунт, як ніби там немає ніякої аномалії. Упав і все тут. Я відразу спітнів. Чуйка підказує, що це особняк! На корточках тихесенько підповзаю до лисини і підкидаю камінці, рефлекс щоб його.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_8">
		<text>Ну, не томи душу сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_9">
		<text>Підповз, не повіриш, впритул. Змок як миша в комбезі. Камінчики, які підкидав, лежать якраз в лисині. Моє сталкерське нутро каже - звалювати треба! А я ні. Особняк! Треба розібратися.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_10">
		<text>Так не сидів би ти з нами, якби підібрався до лисини впритул.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_11">
		<text>А сиджу ж. І значить, волинку на коліна поклав, всратися, блін, тягну руку в комарину лисину до одного з камінчиків! Взяв. Камінчик, як камінчик.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_12">
		<text>Так я тобі, Фанат, і повірив. Колись, що надибав?.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_13">
		<text>Значиться, мене відкинуло на 5 метрів від лисини. Даремно камінчик чіпав. Лисина запрацювала, зараза блінська. Ще поки летів, бачив, як камені в пил розпанахало. Стукнувся, відключився.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_14">
		<text>Тю, блін, точно нажерся спирту.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_15">
		<text>Ага, зара! Ось, дивись камінчик який!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_16">
		<text>Так, дійсно, ось і камінь... Прямо не віриться... М-да-а-а... Але цікавість ця тебе коли-небудь погубить, точно.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
		<text>А що ти думаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
		<text>Я ось що думаю... Навіть не те, що думаю - так, прикидаю... А раптом все - ось все, що тут є - експеримент якийсь над людьми? Це, може бути, якісь чоловічки зелені... А що? Не гірше інших версія... Цікаво мені: якщо це щось на зразок полігону, то що саме вони тут обкатують? Перевіряють, по яких артефактах ми найбільше слини пускаємо? Чи це взагалі бомби які-небудь, га? Поростягали їх по всьому світу, по лабораторіях всяких, багатії накупували... Ні, ну ось це класно!.. Ось це б з моїм задоволенням!.. Купили якусь хрінь... Купу бабла відвалили... Типу, 'у нас крутіше всіх', заздріть, барани... а воно... воно... я-як херане!.. Ой, клас!.. Ой, не можу!.. Ой... уф-ф-ф... А взагалі, звичайно, фіг його знає, що насправді... Хіба той, хто за радар ходив, може щось щодо цього розповісти... Ну так, вони, може, і знають, тільки сказати не можуть - мукають і слини пускають. Може, тому якраз і пускають... Еx... Невесело воно взагалі...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
		<text>Так, зовсім не весело....... Давай, братан, по стаканчику чи що?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
		<text>Давай, а то думки всілякі в голову лізуть...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_0">
		<text>Чуєш, а чому іноземців в Зоні нема?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_1">
		<text>Значить, відповідаю по пунктах. По-перше, з якого дива їм самим сюди лізти, коли можна нашим грант дати, та з такими умовами, що він тобі все, що треба, сам на блюдечку принесе? Ну а якщо по-друге, вони насправді тут бували, і багато. Це останні роки два забугорці в Зону бояться лізти... Трапився з ними один великий облом. Тепер тільки скуповують матеріали та інформацію. Платять непогано, так що багато одинаків на них працюють, та й мародери теж... Що, не чув про цю історію?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_2">
		<text>Яку?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_3">
		<text>Ну даєш, Мічений! Вся Зона на вухах стояла, а ти як з неба впав... А, ну у тебе ж склероз, не ображайся. Загалом, закидання було велике. Одних вчених чоловік тридцять з половини світу... Всі світила, ясна річ, туди-сюди... Готувалися серйозно: грошей зарядили - хоч одним місцем їж, обладнання - гори. Взяли з собою загін військових спеців для охорони, трійку провідників з наших, на БТРи екрановані завантажились і відчалили. Що-що... Повернулися через тиждень... Дванадцять людей на вбитому в мотлох БТРі. До колючки вийшли біля Гнилого лісу, а там їх вже чекали... Мародери... Так... Цим пофіг, звідки люди вирвалися... Поклали майже всіх. За периметр тільки троє вибралися - двоє наших і один яйцеголовий. Людина від вражень потужно горищем рушила... Ну, його швиденько за комір - і лікувати. Він тепер книжку про Зону пише. Наші ж ще нічого - досвід допоміг. Хоча... Теж, напевно, по-своєму рушили: один пішов до радара і пропав, а другий на Велику землю подався. А інших Зона взяла.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_4">
		<text>Ось тобі і експедиція...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_5">
		<text>Так, обламалися вони по повному. Про Містечко-32 чув? Ось там вони й пропали. Спочатку все начебто тихо було... Ну, в межах... Вони там знімали-заміряли, проби збирали, в аномалії приладами тикали... А потім у них почалося божевілля. Масове. Народ почав повільно дахом їхати. Мені наш - той, що на упокій пішов - розповідав... Хто горло починав собі нігтями роздирати, хто голову собі об стіну розбивав, а хто просто - ствол в рот, і... А тут ще звірина поперла. Хто в собі був, забарикадувався в будинку. Уявив, так? Зовні ніч і всі навколишні тварі, а всередині люди з котушок злітають один за одним. Одним словом, під ранок ті, хто ще міркувати міг, якось вирвалися. Назад гнали навпростець, без дороги; навіть пару аномалій зачепили... Добралися до Гнилого лісу... А з тих, хто там залишався, нікого так і не знайшли. Хлопці тільки говорять, що в тих місцях різко додалося контролерів. Так... Ось з тих пір в Містечко-32 ніхто не сунеться, а іноземця в Зону і калачем не заманиш... Ти якщо будеш на Янтарі, Сахарова, нашого світила, порозпитуй, він до цієї експедиції теж причетний був...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_0">
		<text>Що з тобою сталося? Хто були ці тварюки, від яких ми відбилися?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_1">
		<text>Mутанти... Сліпі пси, тільки білі... Вони якісь дивні, я в них стріляв - а їм похріну... Видно, сильно занижений больовий поріг. Я зі звалища йшов, від мого брата Сірого, а близько лісочку за мною ця зграя ув'язалася. Я йду, а ліс темний, між дерев не видно нічого. Раптом звідти щось біле проскочило, і в живіт мені вчепилося... Я і болю то не відчув, пристрелив псяюгу, а половину зграї в трамплін завів, добіг сюди, відстрілив ще пару тварюк... Тут дивлюся на підлозі просто море крові хлюпається.... Коли нагинався значить частина броника з рани вивалилася, і кров стала шмагати... Ну і зуби у цих псів... Уяви, мені ще про химер розповідали, а у них зуби ще гостріші і стрибають вони... чорт, здох би я без тебе брате, спасибі!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_2">
		<text>Та нема за що, Лис, радий допомогти товаришеві.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_0">
		<text>Що у вас тут з монстрами?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_1">
		<text>Знаєш, тут неподалік помічена зайва активність кабанів, будь обережніший. Якщо одну тварь зустрінеш - можеш не боятися, ухилися від одного удару, це нескладно, а сам розвернися і в спину стрельни чергою. І стане одним кабанчиком на світі менше. Але якщо цілей декілька, така тактика може і не прокатити. Ну, я тебе попередив, а сам піду до Сидоровича дрібноту всяку продавати...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_2">
		<text>Зрозуміло, дякую за пораду.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_0">
		<text>Ти куди куртку свою нову подів? Ще хвалився, "он яка у мене куртка класна - Сидорович за півціни продав..."</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_1">
		<text>Та тут історія одна зі мною вийшла... М-м-м... У мене якось бабло все скінчилося, і я вирішив влаштувати маленьку вилазку за хабаром. На звалищі його було хоч греблю гати. Тільки без спеціального захисту, як з'ясувалося, там ходити - лише ранню смерть собі нажити. А такої броні у мене не було й близько, тому вилазка повністю провалилася. На мені була начеплена лише сталкерівська куртка, і то вся в дірках і опіках. Звідки у нового сталкера міг з'явитися хороший захист? На звалищі ще чулися постріли, там велася запекла перестрілка. Сталкери захищали свій табір від наступаючих бандюків. Так я і залишився між двох вогнів. Радіацією і бандитами. Ну з двох зол я вибрав менше. Це, природно, бандитів, озброєних до зубів і жадаючих крові і хабара. Перед ними був шанс прошмигнути, а ось через радіацію ні. Ти б тільки бачив, де я був! Ховався за якимось деревом, а в двох кроках від мене літав у повітрі дорогущий артефакт і ступи я до нього, відразу б копита відкинув. Так і сидів я під деревом, слухав постріли і звуки Зони. Треба було розробляти план, як пробратися через цих бандитів живим і неушкодженим. Рюкзак у мене був худий, як жертва кровососа. Лише півпляшки горілки і два батони валялися в ньому. Патронів був абсолютний нуль і зі злості я жбурнув свій пістолет в аномалію. За секунду від нього і сліду не залишилося. Я довго сидів і думав. Більше години. Бандюкам мене видно не було і тому я спокійно сидів і роздумував. А потім подумав, з чим чорт не жартує, вийняв бутель з горілкою і батон. Сьорбнувши з пляшки я відчув гіркоту і печіння в роті. Відкашлявшись, я куснув великий шматок від батона. Ось такими темпами я і видудлив всю горілку. Голова у мене раптом розболілася і в очах помутніло. Я підвівся з землі і як дурень вибіг на середину дороги, розмахуючи руками в різні боки і крутячи задом.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_2">
		<text>Зовсім здурів? Жити набридло?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_3">
		<text>Я не міг керувати собою тоді. Раптом щось мене надоумило бігти до воріт, які вели в амбари, де зараз билися бандити і сталкери. Біг я невтомно й не пам'ятаю, що вже кричав. Біг я підстрибом, як дитина маленька. На мене втупилося відразу п'ятеро бандюків з дробовиками в руках. Я зупинився і не міг толком їх роздивитися, я лише дивився на кожного і обережно піднімав руки. Під дулом ствола я відразу протверезів і усвідомив всю небезпеку того, що відбувається. Я тоді мало в штани не наробив. Коротше, ззаду мене хтось прикладом шмяк - і я гепнувся на землю, але був у свідомості. Потім відчув, що по мені ще один удар припав. Я навіть здивувався, коли прокинувся абсолютно живий поруч із табором. Правда, куртку з мене ці виродки здерли і голова сильно боліла. Але живий же ж був! Зрадів я тоді сильно. Без роздумів попрямував до табору. Побачивши мене там всі просто офігіли - живий і неушкоджений з рук бандитів. З тих пір я зав'язав з довгими і небезпечними вилазками, ходив тільки по окрузі табору і вбивав собак, отримуючи за це які-не-які, але гроші. Не раджу тобі, мужик, на Cвалку без відома сунутися, небезпечне це місце, пропаще. А куртку дійсно шкода, зовсім нова була...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_4">
		<text>Ех, Спритний, відучимо ми тебе горілку пити, а то, їй-богу, погубить вона тебе, ти дивись - бандити вдруге не пошкодують.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_5">
		<text>Та гаразд вже тобі... Розійшовся... Прямо як мамка моя покійна.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_0">
		<text>Здорово! Щось я не бачив тебе тут до цього. Хто ото будеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_1">
		<text>Здорово, бродяга! Клич мене Костя. Сталкер я, як і всі тут. Ось прийшов до Сидоровича по справі. А ти хто такий?</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_2">
		<text>Та сам не знаю покищо. Отямився недавно тут. А що було зі мною до цього - не пам'ятаю. Тепер Міченим кличуть.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_3">
		<text>Ну, будемо знайомі, Мічений! Як твої справи?</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_4">
		<text>Ха, справи! Ось піду довбешку Сидору відкручу, тоді нормально буде.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_5">
		<text>А що так?</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_6">
		<text>Та він зараза відправив мене шукати Спритного. А про те що тут коїться "забув" сказати. Сам то я нічого не пам'ятаю.
		Ось і поперся, дурень. А тут - Зона! Кругом аномалії, монстри. Кабани розміром з теля! Коротше, ледве живий залишився.
		До АТП сяк-так добрався, а там бандюки.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_7">
		<text>Ну і?</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_8">
		<text>Що - "Ну і?" Довелося з ними розбиратися. По-хорошому не хотіли, за що і поплатилися.
		Сам нічого не пам'ятаю, а розум підказує в потрібний момент, що треба робити. Майстерність - то видно і справді не проп'єш.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_9">
		<text>Та-а-ак, брате... Молодець! А Сидор той ще хрін! До речі, можу підсобити зі снарягою. Є інфа про схованку бандитів.
		Дивлюся, мужик ти нормальний. Потім зрахуємося.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_10">
		<text>Без проблем, брат! І де ж схованка?</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_11">
		<text>Я тобі скину інфу на КПК, подивися там на дозвіллі. І ще, я зараз на Звалище, якщо знадоблюсь, то шукай мене там.</text>
	</string>
	<string id="escape_kostya_taynik1_12">
		<text>Добре. Добро не забувається. Відплачу хабаром.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_0">
		<text>Сидорович, тобі довбешку відразу відкрутити або почекати трохи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_1">
		<text>Ти це діло облиш! Що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_2">
		<text>Трапилося! Ти якого хріна мене відправив Спритного шукати і нічого не розповів про те, що тут діється?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_3">
		<text>А ти слухав? Завдання взяв і побіг. Вирішив либонь боржок швидше віддати? Ось і отримав, що хотів.
		Наступного разу будеш слухати, що тобі говорять. Ну гаразд, будемо вважати, що частину боргу ти повернув.
		А за роботу я тобі дам... патронів до ПМ і аптечку впридачу! Ну що, задоволений?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_4">
		<text>Ну ти, Сидор, зовсім охрінів! Який ПМ? Тут кулемет потрібен!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_5">
		<text>Ну кулемет я тобі, звичайно, не дам... А що ПМ? Хороший ствол. Якщо навчишся стріляти, то ціни йому не буде.
		Патрони до нього в мене завжди є. Ну так що, береш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_6">
		<text>Ні, Сидорович, так справа не піде. Давай вже тоді патрони до обрізу, він у мене тепер теж є. Та й потужніший буде.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_7">
		<text>Ну добре, вмовив, язикатий! Тримай свої патрони і вали звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_sidor_8">
		<text>Інша справа! А то - ПМ! Придумав теж!</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_0">
		<text>Все, знайшов я твою схованку.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_1">
		<text>Я радий за тебе! Було що цікавого?</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_2">
		<text>Як ти і казав - спорядження. А ще ось що. КПК там лежав. Прочитати його не зміг, абракадабра якась.
		Візьми, може у тебе вийде.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_3">
		<text>Добре, давай подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_4">
		<text>Так, до речі, спасибі за наводку. Дуже до речі була твоя схованка.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_5">
		<text>Та нема за що. Схованка ж не моя. Я просто дізнався інформацію про передбачуване місце схованки.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_6">
		<text>Ну-у, в будь-якому випадку, як мені тобі віддячити?</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_7">
		<text>Добре, якщо так хочеш, є у мене до тебе справа. Принеси артефакт "Золота рибка" і розрахуємося.</text>
	</string>
    	<string id="kostya_taynik_8">
		<text>Домовилися, принесу. А чи не підкажеш, де ж шукати його?</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_9">
		<text>Та запросто. Бачив я один такий на Кордоні на покинутій фабриці. Сам не зміг його дістати. Може у тебе вийде?</text>
	</string>
    	<string id="kostya_taynik_10">
		<text>Постараюся.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_11">
		<text>Ось тримай свою "рибку".</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_12">
		<text>Дістав все ж?! Молодець! Спасибі!</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_0">
		<text>Ну що, розшифрував КПК?</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_1">
		<text>Ні ще. Зараз думаю сходити в Бар. Може там хто допоможе. Але одну інформацію все ж виловив.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_2">
		<text>І що за інформація?</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_3">
		<text>Говориться про схованку на Звалищі. Якщо є бажання пошукати, можу поділитися інформацією.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_4">
		<text>Давай, пошукаю. Може що й вийде.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_5">
		<text>Я тобі скину інфу на КПК, буде час подивися.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_6">
		<text>Добре, тримай КПК.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_7">
		<text>Так, знайдеш що цікаве, принось, подивимося.</text>
	</string>
    	<string id="kostya_svalka_taynik_8">
		<text>Звичайно, про що розмова!?</text>
	</string>
    	<string id="kostya_svalka_taynik_9">
		<text>Привіт, Костя! Давно не бачилися!</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_10">
		<text>Здорово, Мічений! Ну що шукав схованку на Звалищі?</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_11">
		<text>Було діло. Знайшов там цікавий рюкзачок. Дивись що в ньому було.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_12">
		<text>Та-ак, цікава штучка! Схоже ще один зашифрований КПК. Давай я поекспериментую з ним, може що і дізнаюся. Приходь пізніше.</text>
	</string>
	<string id="kostya_svalka_taynik_13">
		<text>Добре. Не буду заважати.</text>
	</string>
	<string id="kostya_barmen_0">
		<text>Мене ніхто не питав?</text>
	</string>
	<string id="kostya_barmen_1">
		<text>А що повинні були? Та гаразд, жартую. Костя заходив, просив, як прийдеш, знайти його. Каже розмова є.</text>
	</string>
	<string id="kostya_barmen_2">
		<text>Спасибі, розрахуємося.</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_0">
		<text>Бармен сказав, що ти шукав мене?</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_1">
		<text>Так, Мічений, розмова є, про знайдені тобою КПК. Розшифрував я їх все-таки.</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_2">
		<text>Ну і що там?</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_3">
		<text>Перший - це КПК бандита. Інтересу особливого не представляє. Там мигцем йдеться про якусь зниклу експедицію і про схованку на Звалищі. Ти, до речі, знайшов її вже.
		А от другий КПК набагато цікавіший. У ньому вже конкретно говоритися про одну групу вчених. Ці вчені проводили розробку та випробування одного приладу. Прилад, судячи з опису, представляє велику практичну користь. За допомогою нього можна переміщуватися у будь-яку точку Зони. Цікава штука, чи не так?
		Господар КПК стверджує, що прототип приладу зберігається у лабораторії на Радарі. Але дістати його буде не просто. По-перше, випалювач, а по-друге, код дверей, за якими знаходиться прилад, був розбитий на складові.
		Щоб зібрати код, необхідно знайти ці складові. Говориться про п'ять схованок у різних місцях Зони.
		Ну що, візьмешся за пошуки?</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_4">
		<text>А що, можна спробувати. Цікаво ж, що це за прилад такий.</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_5">
		<text>Тоді слухай. Як я говорив, є 5 схованок. У кожній знаходиться частина коду. Тобі необхідно знайти всі п'ять. Точних координат немає. Так що вибачай.
		Можу дати тільки приблизне місце пошуку. Ось перша наводка: Схованка у Темній Долині. Лабораторія Х-18. Пошукай у ній.
		Як знайдеш, приходь, дам наступну наводку.</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_6">
		<text>М-мда... Задав ти мені задачку. Піди туди, не знаю куди...</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_7">
		<text>А ти що хотів? На те вони і схованки, щоб їх шукати.</text>
	</string>
	<string id="kostya_bar_taynik_8">
		<text>Перша схованка знайдена. Тримай КПК.</text>
	</string>
    	<string id="kostya_bar_taynik_9">
		<text>Відмінно! Так, тепер наступна. Схованка на Агропромі. Пошукай уважно там.</text>
	</string>
    	<string id="kostya_bar_taynik_10">
		<text>Добре, постараюся.</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_0">
		<text>Знайшов цю схованку на Агропромі. Сподіваюся, наступну легше буде шукати?</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_1">
		<text>Ну не знаю, не знаю... Як кажуть: "Щоб рибку їсти требу в воду лізти" Ну що не пропало ще бажання схованки шукати?</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_2">
		<text>"Взявся за гуж, не кажи, що не дуж." Давай наступну, нічого просторікувати!</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_3">
		<text>Ось це інша справа! Наступна схованка - на Янтарі. На території заводу вона повинна знаходитися, пошукай там.</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_4">
		<text>А де саме не сказано?</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_5">
		<text>Вибач, точної інформації немає.</text>
	</string>
	<string id="kostya_agroprom_taynik_6">
		<text>Ну гаразд, знайду і так. Так, до речі, візьми КПК зі схованки на Агропромі.</text>
	</string>
	<string id="kostya_yantar_taynik_0">
		<text>Чергову схованку знайдено!</text>
	</string>
	<string id="kostya_yantar_taynik_1">
		<text>А я що казав!? Очі бояться - руки роблять. Молодець!</text>
	</string>
	<string id="kostya_yantar_taynik_2">
		<text>Та вже... молодець. Поки знайдеш цю чортову схованку все проклянеш!</text>
	</string>
	<string id="kostya_yantar_taynik_3">
		<text>Ну нічого, залишилося небагато. От до речі наводка на схованку на армійських складах.</text>
	</string>
	<string id="kostya_yantar_taynik_4">
		<text>Добре, візьми КПК.</text>
	</string>
	<string id="kostya_as_taynik_0">
		<text>Привіт! Ну що занудьгував? Знайшов я схованку на армійських складах!</text>
	</string>
	<string id="kostya_as_taynik_1">
		<text>Відмінно! Тепер залишилося знайти останню схованку і всі частини коду будуть у нас. Схованка на Радарі.</text>
	</string>
	<string id="kostya_as_taynik_2">
		<text>На Радарі, так на Радарі. Прорвемося! Де наша не пропадала!?</text>
	</string>
	<string id="kostya_as_taynik_3">
		<text>Охолонь, брат! Не вистачало, щоб ти зараз склав свою буйну голову на радощах. Загалом, будь обережний!</text>
	</string>
	<string id="kostya_as_taynik_4">
		<text>Спасибі за турботу, не новачок я вже. Впораюся. Ось, до речі, КПК зі складу.</text>
	</string>
	<string id="kostya_radar_taynik_0">
		<text>Все, Костя, останній КПК знайдений!</text>
	</string>
	<string id="kostya_radar_taynik_1">
		<text>Відмінно! Тепер у нас є всі частини коду. Але...</text>
	</string>
	<string id="kostya_radar_taynik_2">
		<text>Що значить "але"? Код знайшли, залишилося йти в лабораторію відкривати двері.</text>
	</string>
	<string id="kostya_radar_taynik_3">
		<text>Почекай, не все так просто. Є частини коду, але не сам код. Щоб зібрати код потрібна ще якась підказка. Я сподівався, що вона
		буде в останньому КПК, але її там не виявилося. Говориться, що підказку можна знайти в самій лабораторії.
		Так що тобі туди, там на місці і розберешся. Ось тобі числа, які були зашифровані в знайдених тобою КПК. Знайдеш підказку і за допомогою неї збереш код з цих чисел.
		Числа: 9, 7, 2, 54, 61. Так, до речі, пройшов слух, що після відключення випалювача підвищилася активність кровососів на Радарі.
		Так що будь обережний. За моїми припущеннями їх лігво може перебувати саме в самій лабораторії.
		Так що перед походом туди, підготуйся на всякий випадок до зустрічі з ними.</text>
	</string>
	<string id="kostya_radar_taynik_4">
		<text>Добре. Спасибі тобі, сподіваюся при наступній зустрічі зможу тобі чимось віддячити.</text>
	</string>
	<string id="kostya_radar_taynik_5">
		<text>Там видно буде.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_0">
		<text>Мені вдалося зібрати код і відкрити ці двері!</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_1">
		<text>Я радий за тебе! Знайшов там що-небудь?</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_2">
		<text>Звичайно! Все точно, є там прототип, про який говорилося. Працює, правда, не стабільно. Не знаєш куди занесе в черговий раз.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_3">
		<text>Ну на те він і прототип. Може його до кінця не налаштували.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_4">
		<text>Напевно, буде час загляну до Сахарова. Може він чим допоможе.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_5">
		<text>О, точно, сходи до нього. Вчений все ж. А у мене до тебе є прохання.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_6">
		<text>Говори, брат. Чим зможу - допоможу.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_7">
		<text>Ну..., я давно вже шукаю один артефакт. Кажуть з ним стаєш практично невразливим.
		Я дізнався, що інформацію про нього можна знайти в Прип'яті. Там є три схованки, в одній з них є КПК з потрібною мені інформацією.
		У двох інших схованках має лежати спорядження. Візьми його собі, а мені принеси цей КПК. Зробиш?</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_8">
		<text>Без проблем, брате! Давай свої координати на схованки і я принесу тобі те, що потрібно.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_9">
		<text>Ну ти ж мене знаєш. Можу дати тільки приблизне місце пошуку.</text>
	</string>
	<string id="kostya_x10_taynik_10">
		<text>Давай, що з тобою поробиш.</text>
	</string>
	<string id="kostya_pripyat_taynik_0">
		<text>Знайшов я твій КПК. Тримай, не загуби.</text>
	</string>
	<string id="kostya_pripyat_taynik_1">
		<text>Спасибі, брате!</text>
	</string>
	<string id="kostya_pripyat_taynik_2">
		<text>Та нема за що. Тепер у розрахунку будемо.</text>
	</string>
	<string id="kostya_pripyat_taynik_3">
		<text>Само собою! Якщо буде нудно, приходь побалакаємо. Може я ще про якісь схованки інформацію добуду.
		Завжди буду радий поділитися з тобою.</text>
	</string>
	<string id="kostya_pripyat_taynik_4">
		<text>Добре, брате. Буде час, знайду тебе.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_0">
		<text>Добрий день, професоре. У мене до Вас невелика справа.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_1">
		<text>Слухаю Вас, молодий чоловіче.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_2">
		<text>У лабораторії на Радарі мені вдалося відкрити одну з кімнат. У ній лежав цікавий прилад. За допомогою нього можна переміщуватися.
		Дуже зручна штука. Одне АЛЕ. Він не налаштований належним чином. В інструкції до приладу говориться, що це прототип. Тому він, напевно, і працює не зовсім точно.
		Не знаєш, куди занесе в черговий раз.\nНе могли б Ви подивитися документацію по цьому приладу? Може вдасться зробити прилад трохи кращим?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_3">
		<text>Ну що ж, Мічений, Ви мене зацікавили. Давайте сюди ці документи. Я обов'язково подивлюся принцип дії цього приладу. А після вже й вирішу, чи зможу Вам допомогти.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_4">
		<text>От спасибі! Тримайте документи.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_5">
		<text>Так, Мічений, поки я розбираюся з документами, не могли б і Ви допомогти мені.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_6">
		<text>Говоріть, професоре.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_7">
		<text>Для моїх досліджень не вистачає даних, які Васильєв зробив у лабораторії Х-16, коли ходив з Привидом туди.
		Наскільки мені відомо ці дані можуть зберігатися в його КПК. Де він - загадка. Але я думаю, що треба шукати в самій лабораторії, у куполоподібному приміщенні з мозком, поруч з обладнанням.\n
		Сходіть туди, будь ласка. Якщо знайдете цей КПК, я Вам буду дуже вдячний.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_8">
		<text>Добре, не проблема, сходжу туди. А Ви тим часом розберіться з документами, добре?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_9">
		<text>Так-так, звичайно!</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_pda_0">
		<text>Ну що, професоре, як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_pda_1">
		<text>Все просто чудово. Подивившись принцип дії цього телепорту, мені не важко зробити його аналог, але трохи кращий.\n
		А Ви, не забули про моє прохання?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_pda_2">
		<text>Ну що Ви, професоре, звичайно ні! Ось цей КПК. Мені вдалося знайти його в самій лабораторії, як Ви і говорили.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_pda_3">
		<text>Відмінно, сподіваюся тепер я зможу остаточно в усьому розібратися.\n
		Тепер з приводу телепорту. Для його налаштування необхідний артефакт Батарейка.
		Принесіть мені його і я настрою телепорт. Також мені знадобляться інші матеріали. Вони у мене є, але Вам доведеться заплатити за них.
		Думаю, що сорока тисяч гривень буде достатньо.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_pda_4">
		<text>Добре, домовилися. Я принесу потрібні Вам складники.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_0">
		<text>У мене є все для телепорту. Зробіть мені його!</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_1">
		<text>Добре. Зараз я налаштую прилад. У яке місце Вам би хотілося телепортуватися?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_2">
		<text>Мене цікавить район Бара.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_3">
		<text>Давайте на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_4">
		<text>Непогано б сюди на Янтар повертатися.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_5">
		<text>Як скажете. Все готово. Тримайте свій прилад. Все що міг, я зробив. Але хочу нагадати, що для його активації необхідний артефакт Місячне світло.
		Місце призначення може змінюватися. Ви потрапите на потрібну територію, але от куди - невідомо. Дія приладу не розрахована на більш точне місце призначення.
		Так що користуйтеся акуратно і тільки в крайніх випадках. Так само хочу сказати, що прилад одноразовий. Після застосування він прийде в непридатність.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_6">
		<text>Ну і на тому спасибі. Я думаю, що в умовах Зони, він стане в нагоді. А другий такий же Ви зможете виготовити?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_7">
		<text>Звичайно. Приносьте відомі Вам інгредієнти і я все зроблю.\n
		Більше того, я можу також виготовити сам прототип. Такий же, який Ви знайшли в лабораторії. З тим же принципом роботи. Вас це цікавить?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_8">
		<text>Це буде просто чудово. А що для цього треба?</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_9">
		<text>Такий же набір, що і для поліпшеного мною пристрою - артефакт Батарейка і сорок тисяч гривень. Вже вибачайте, але по-іншому ніяк.</text>
	</string>
	<string id="kostya_sacharov_teleport_10">
		<text>Добре, домовилися.</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_0">
		<text>Мені потрібен телепорт. Можете виготовити ще один прилад?</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_1">
		<text>Звичайно. Куди налаштувати його?</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_2">
		<text>На Бар.</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_3">
		<text>На Кордон.</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_4">
		<text>На Янтар.</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_5">
		<text>Зробіть, прототип телепорту, будь ласка.</text>
	</string>
	<string id="kostya_teleport_6">
		<text>Все готово. Тримайте свій прилад.</text>
	</string>
	<string id="svalka_yurik_0">
		<text>Ну що, сильно тебе пошарпали?</text>
	</string>
	<string id="svalka_yurik_1">
		<text>Та вже. Якби не ти, невідомо чим би справа закінчилася. Спасибі тобі!</text>
	</string>
	<string id="svalka_yurik_2">
		<text>Та гаразд, завжди радий допомогти чесному сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="svalka_yurik_3">
		<text>Знаєш, я тут розмову їхню почув. Говорили, що є на Кордоні недалеко від села новачків місце, де повно аномалій.
		Там один з них приховав артефакт. Ти мене врятував, от я і дарую тобі цю інформацію. А раптом там точно щось є?</text>
	</string>
	<string id="svalka_yurik_4">
		<text>Навряд чи, звичайно, але буде час, сходжу туди.</text>
	</string>

	<string id="dialog_is_enough">
		<text>Нажаль, більше я тобі нічим допомогти не можу.</text>
	</string>

	<!-- stealth -->
	<string id="stealth1_0">
		<text>Ага! Попався! Ти думав, так легко ввести в оману того, хто сам вводить в оману?! Як ти посмів, та ще й обманним шляхом, заволодіти нашим майном?!</text>
	</string>
	<string id="stealth1_1">
		<text>Це майно належить не Моноліту. Ви навіть не знаєте, що в ньому.</text>
	</string>
	<string id="stealth1_2">
		<text>Це нічого не міняє! Нам абсолютно не цікаво, що в ньому, інакше б ми давно його відкрили! За свій вчинок ти повинен розплатитися, смертний!</text>
	</string>
	<string id="stealth1_3">
		<text>Скільки?</text>
	</string>
	<string id="stealth1_4">
		<text>Гроші і вічність - поняття несумісні. Тому - послуга за послугу. Ти виконуєш моє доручення, я повертаю тобі сейф і ми розходимося. В іншому випадку - без варіантів!</text>
	</string>
	<string id="stealth1_5">
		<text>Тобі ніхто не говорив, що ти володієш даром переконання?! Говори, що за доручення?</text>
	</string>
	<string id="stealth1_6">
		<text>У мене є брат-близнюк, він живе на ЧАЕС-2. Тобі треба знайти його, він скаже, що тобі робити.</text>
	</string>
	<string id="stealth1_7">
		<text>Чорт, я ж Монолітівець! Доведеться попітніти, щоб до нього дістатися! Гаразд, висуваюся. Сейф не загуби! Кощей, блін...</text>
	</string>

	<string id="stealth2_0">
		<text>Здорово, Кощей №2! Дійсно, близнюки. Схожі, як дві купи гів...</text>
	</string>
	<string id="stealth2_1">
		<text>Ти сильно то не гостри, дотепник! Не в тому ти положенні, щоб гострити! А на рахунок близнюків - це ти перегнув, я не безсмертний, як мій брат.</text>
	</string>
	<string id="stealth2_2">
		<text>Ну, це міняє справу! Я тебе зараз замочу - і всі справи!</text>
	</string>
	<string id="stealth2_3">
		<text>Тоді ти не отримаєш назад свій сейф!</text>
	</string>
	<string id="stealth2_4">
		<text>Та жартую я, чудовисько! Слухай, а чого ти тут, на ЧАЕС трешся? А не в Лабіринті разом з братиком своїм?</text>
	</string>
	<string id="stealth2_5">
		<text>О! Тобі, простому смертному, цього не зрозуміти! Люблю я ЧАЕС дуже! Більше, ніж матір рідну! Так люблю, що жити без неї не можу! Я навіть вірші їй присвятив. Хочеш, прочитаю?</text>
	</string>
	<string id="stealth2_6">
		<text>Та щось не хочеться. Ти краще...</text>
	</string>
	<string id="stealth2_7">
		<text>Ось, слухай:\n\n
Я помню чудное мгновенье,\n
Передо мной явилась Ты:\n
ЧАЭС - возникла на мгновенье,\n
И скрылась в бездне темноты.\n \n
В созданьях Зоны обречённых,\n
В мутантах страшных - изнутри\n
Звучал мне голос Монолита\n
И снился Саркофаг в крови.\n \n
Шли годы. Выбросов порыв мятежный\n
Посеял в Зоне пустоту.\n
Погибло много смертных честных\n
В борьбе за Жизнь и Доброту.\n \n
Внизу, во мраке Саркофага\n
Тянулись долго мои дни.\n
Без артефактов, без отваги,\n
Без приключений, без борьбы.\n \n
В душе настало пробужденье,\n
И вот опять возникла Ты:\n
ЧАЭС - прекрасное виденье!\n
Созданье Зоны и Мечты!\n \n
Вновь сердце бьётся учащённо,\n
Ведь для него возникла вновь\n
Игра и Жизнь одновременно,\n
И в венах снова стынет кровь!</text>
	</string>
	<string id="stealth2_8">
		<text>Що тут скажеш? Фанатик - він і в Африці фанатик. Давай, викладай, що там у тебе?</text>
	</string>
	<string id="stealth2_9">
		<text>Є у мене свій чоловічок серед ваших. Коротше, стукачок мій. Постачає досить ціну інформацією. Останнім часом він рив по чоловічкові, який зацікавлений у тому, щоб ми зникли з Зони.</text>
	</string>
	<string id="stealth2_10">
		<text>Ну, риє то він, а я то тут при чому?!</text>
	</string>
	<string id="stealth2_11">
		<text>Ти то - ні при чому. Але цей донощик залишив для нас цінну інформацію по цьому чоловічкові. І від тебе вимагається принести її нам, і всі справи!</text>
	</string>
	<string id="stealth2_12">
		<text>Ну, це просто, збігаю, якщо не далеко.</text>
	</string>
	<string id="stealth2_13">
		<text>Як тобі сказати... Загалом, не далеко, але місце не одне. Залишаючись тим, хто ти є зараз, треба пробігтися по знаменитих місцях Зони і зі залишених донощиком схованок забрати КПК з інформацією. Всього п'ять місць. Це дах Арени в Барі, дах ангара на Звалищі, шафа на третьому поверсі НДІ Агропром, БТР на базі Волі і плити на базі Кабана. Детальну інформацію я пізніше скину тобі на КПК.</text>
	</string>
	<string id="stealth2_14">
		<text>Вашу Машу! Як ти уявляєш собі мене у цьому прикиді у цих місцях?! Мене ж там порвуть, як мавпа газету!</text>
	</string>
	<string id="stealth2_15">
		<text>У цьому то вся і СІЛЬ! Спробуй не облажатися! Так, мало не забув: ти не повинен викликати навіть найменшої підозри щодо нашого інформатора. Тому виконуючи це завдання нікого не вбивай. Якщо вб'єш хоча б одну людину, то сейф назад не отримаєш. Також, не можна знімати амулет і користуватися маскхалатом. Ти все зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="stealth2_16">
		<text>Це ж треба додуматися: мене, з амулетом Моноліту на все пузо, заштовхати у центр найбільш відвідуваних місць Зони! Гаразд, не дрейф, спробую нікого не завалити. А маскхалат ти краще на себе натягни. Щоб тебе, не дай Бог, хтось зі сталкерів місцевих не помітив і не пристрелив ненароком, поки ти тут мене чекаєш. Хто мені тоді сейф поверне?</text>
	</string>
	<string id="stealth2_17">
		<text>Не хвилюйся, не пристрелить.</text>
	</string>
	<string id="stealth2_18">
		<text>Чекай меня тут - нікуди не йди. Зараз повернуся.</text>
	</string>

	<string id="stealth3_0">
		<text>Ось, чудовисько, забирай свої гаджети! Сподіваюся, ми з тобою більше не побачимося.</text>
	</string>
	<string id="stealth3_1">
		<text>Ну, це як долі буде завгодно. Дай но, я подивлюся, що залишила наша людина у цих КПК... Єтіть-кудріть! Ось, на кого я думав - той і мутить під нас! Не підвело мене чуття!</text>
	</string>
	<string id="stealth3_2">
		<text>Та ти, батюшка, ще й інтриган! Мені теж цікаво, хто там вас винести хоче. Говори, що ти там прочитав?</text>
	</string>
	<string id="stealth3_3">
		<text>Та тут секрету немає. Цей тип - Сидорович, хай йому грець.</text>
	</string>
	<string id="stealth3_4">
		<text>Знову цей Сидорович! Так, він дійсно Тип! Шпилить на всіх і для всіх, де хоч якось грошима пахне! Мені він теж цим не подобається!</text>
	</string>
	<string id="stealth3_5">
		<text>Ну, тоді ми не вороги, а ділові партнери! Як там кажуть: «Ворог мого ворога - мій друг!» Значить, я можу запропонувати тобі вигідну угоду!</text>
	</string>
	<string id="stealth3_6">
		<text>Що там ще у тебе?</text>
	</string>
	<string id="stealth3_7">
		<text>Зроби так, щоб він більше не заважав нам всім.</text>
	</string>
	<string id="stealth3_8">
		<text>Ти мені що, грохнути його пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="stealth3_9">
		<text>Ну так. А у тебе є інші варіанти?</text>
	</string>
	<string id="stealth3_10">
		<text>Сидор мені звичайно не зовсім подобається, але не до такої міри. Вбивати його я не буду і тобі не дозволю. Навіть не думай, страхолюдина!</text>
	</string>
	<string id="stealth3_11">
		<text>А я і не пропоную тобі вбивати справжнього Сидора. Тут, на ЧАЕС-2, є його дублікат. Як то кажуть, його друге "Я". Ось його і вб'ємо. Для галочки, так би мовити. А справжнього Сидора не викоренити, він безсмертний. З одного з дахів ЧАЕС-2 є телепорт прямо у комірчину до цього "дубліката". Використай його. Хочеш - застрель його, хочеш - взірви. Якщо зробиш, я щедро віддячу тобі.</text>
	</string>
	<string id="stealth3_12">
		<text>Хочеш виправдатися у власних очах? Обдурити самого себе? Тобі вже ніщо не допоможе. Добре, як тільки випаде можливість, я реалізую твій план. До речі, варіант з вибухом мені більше подобається.</text>
	</string>
	<string id="stealth3_13">
		<text>Так, однієї гранати Ф1, думаю, буде достатньо. Я скину тобі орієнтування на КПК. Телепорт затримає тебе у Сидора ненадовго, але цього часу має вистачити. І спасибі за допомогу у пошуках - можеш забрати свій сейф у мого брата, СМС я йому вже відправив.</text>
	</string>
	<string id="stealth3_14">
		<text>Ну, спасибі, що дозволив...</text>
	</string>

	<string id="stealth4_0">
		<text>Хеллоу, компаньйон. Друге "Я" наказало довго жити.</text>
	</string>
	<string id="stealth4_1">
		<text>Відмінно. Ось, тримай два ствола, таких у Зоні більше ні в кого немає. І перехід з Лабіринту у Саркофаг, на випадок, якщо Моноліту помолитися на мене захочеш.</text>
	</string>
	<string id="stealth4_2">
		<text>Хоч якась користь від тебе. Ох, і страшний же ти... Сподіваюся більше ніколи тебе не побачити.</text>
	</string>

	<string id="stealth5_0">
		<text>Виконав я прохання твого близнюка, можеш розрахуватися зі мною.</text>
	</string>
	<string id="stealth5_1">
		<text>Так, я в курсі. Тримай сейф, ти виконав все за зобов'язаннями.</text>
	</string>
	<string id="stealth5_2">
		<text>Прощавай.</text>
	</string>

	<string id="krest_topor_0">
		<text>Не нудно тобі тут одному?</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_1">
		<text>Зовсім ні. Я люблю тишу і спокій. Тільки проблема одна недавно намалювалася.</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_2">
		<text>Що за проблема?</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_3">
		<text>З'явився недавно в лісі якийсь "Лісник" дивний. З сокирою. Ходить по лісі, бурмоче щось. А ночами сокирою стукає, дерева рубає, мені спати заважає. А ліс то заповідний, не можна його рубати. Слухай, будь другом, заспокой його, га? Він десь тут, по лісу сахається.</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_4">
		<text>А самому що? Пузо заважає?</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_5">
		<text>Та не можу я його знайти. Шукав кілька днів - не знайшов. А вночі я боюся його шукати. Мало що. Допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_6">
		<text>"Лісник"? Гаразд, чого не зробиш для твого спокійного сну.</text>
	</string>
	<string id="krest_topor_7">
		<text>Сидиш тут цілими днями, сам з ним розбирайся. Заодно і схуднеш хоч трохи.</text>
	</string>

</string_table>