<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Мені потрібні відповіді на деякі питання.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Запитуй, я намагатимусь відповісти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Де мої речі?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Усе відібране барахло лідер зазвичай складає в себе. Його кімната на верхньому поверсі. Принаймні туди мої речі віднесли, коли упіймали.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Як звідси можна вибратися?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Поки мене вели, я помітив каналізаційний люк під сходами на першому поверсі...\nЯкби вдалося прибрати грати, то через цей хід можна було б чухнути звідси... \nА йти краще на захід - там цим тунелем можна до «Волі» дістатися.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Хто захопив нас у полон?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Ми потрапили до найманців. Хто вони - достеменно не знає ніхто, але ходять чутки, що вони співробітничають з іноземними спецслужбами. Розташування цієї бази - великий секрет: ніхто, крім найманців, не знає, як пробратися до Мертвого міста. Але цей секрет багато кому цікавий, особливо «Волі» та «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Якщо б хтось добув правдиву карту Мертвого міста… ух-х, штурм цього гадюшника не забарився б! Швидше за все, вона є в найманців, а може, і в бандитів. Ти міг би спробувати її знайти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Що ти знаєш про це місце?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Місто поділене на дві частини. Там, де ми сидимо, - територія найманців. Південніше, за площею, територія бандитів - їхня база у будівлі школи у південно-західній частині міста. Між базами - руїни п'ятиповерхівки. Поруч - кілька таких самих п'ятиповерхівок, тільки відносно цілих. У випадку чого можна там відсидітися. Навколо гаражі та пара дрібних присадибних будиночків. На половині бандитів теж пара п'ятиповерхівок та близько десятка гаражів. На іншому боці площі - будівля колишньої міськради.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Хто всім цим заправляє?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Мерзенний тип, Душманом кличуть. Помітив пару раз у нього в руках якусь теку із документами. Думаю, в них має бути багато чого цікавого.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Стрільцю, ти де пропадав?! Тебе із хлопцями не було з останньої вилазки! Я вже хвилюватися почав.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Ну що, прочухався? Голова у нормі?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Стрільцю?!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ну так, ти Стрілець, а то хто ж?.. Це ж я, Доктор мене кличуть… не впізнаєш? Гай-гай, друзяко, що ж із тобою таке сталося… ти ж на себе не схожий. Ми ж із тобою два роки углиб Зони ходили! Невже не пам'ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Не пам'ятаю.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Не пам'ятаєш?! От паскудство! Слухай, а ти мене не розігруєш? Не кпиниш над старим, ні?.. Отакої... А хлопців, хлопців наших ти пам'ятаєш?! Клик, Привид?..</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Клика не пам'ятаю, а Привид мертвий… його тіло я знайшов на Янтарі.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>М-мертвий?.. Чорт забирай, як це могло статися?! Вони ж... вони ж кращі з кращих! І що ж із вами там сталося…</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Не знаю, що сталося. Не пам'ятаю зовсім.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Стій-стій… дай я хоч відсапну після таких новин... У мене лише одна думка: усе це якось пов'язано з останньою вашою вилазкою до центру Зони. Коли ми бачилися крайній раз, ти лишив мені ключ від схованки на Прип'яті та схему, як її знайти. Я зумів їх зберегти, найманці нічого не знайшли. Ось, тримай; головне, заховай поки добре. Можливо, там щось знайдеш. А ще ти постійно казав, що із Монолітом пов'язаний якийсь підступ. Але я так розумію, ти й сам тоді не міг сказати, про що йдеться.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Ясно. А де ми знаходимося? Я не пам'ятаю, як сюди потрапив.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Ми у Мертвому місті, у таборі найманців.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Ми у Мертвому місті... у таборі найманців...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>До речі, в мене є інформація про найманців. Тобі це цікаво?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Важить, що то за інформація.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Є карта, на якій позначене розташування їхньої бази, а також місця застав, потаємні проходи та багато іншої корисної інформації.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Згоден, інформація є цінною. Даю за неї 3 000.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Підходить. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Чудово. А ось і твоя нагорода.\nСкоро сталкери почнуть сперечатися, чи було таке угруповання, як найманці, чи ж це не більше ніж чергова легенда Зони.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Ні, це надто мало.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Ну як хочеш, але більше я все одно не дам.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Та ні, вибач, нічого цінного. Звичайні плітки.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Якщо накопаєш щось конкретне, приходь, я заплачу.</text>
	</string>
</string_table>
