	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Бармен: «Долг» дуже цінує свою репутацію. Тому вони хочуть усе зробити тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько Щасливчик і принести його КПК як доказ.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Для того, щоб вступити до лав «Долгу», тобі необхідно отримати схвалення одного із найавторитетніших бійців угруповання. А також довести його лідерові, що ти гідний бути одним із них.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Бармен: «Твоя задача - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до місця. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода твоя.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>Генерал Воронін: «Війна із «Волею» наближається до кінця, Мічений. Ти зробив внесок у загальну справу і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера «Волі».»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Капітан Іванцов : «...перш ніж робити висновки, пройди маленьку перевірку. Тобі треба дістати архівну теку із покинутого будинку навпроти. Простішого завдання й бути не може. Просто увійди всередину, візьми теку і принеси її мені. Як два пальця, вірно? Коли тека буде в мене, тоді й вирішимо, підходиш ти для «Долгу» чи ні.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Мисливець: «Поверни мені рушницю! Я її втратив біля житла кровососів… зараз скину тобі координати цього місця. І обережніше там, ці тварюки дуже злі.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Вовкодав: «У нас тут невеличке полювання. Затисли вчених за вертольотом. Мої хлопці потихеньку їх обстрілюють, щоб не втекли. Ти давай підключайся, зараз добиватимемо. Якщо допоможеш, то віддам тобі скафандр науковий, зі збитого вертольота витягли. Твоя мета - професор Круглов. Убий його, інакше втече він під час бою, я їхню гнилу породу знаю. Якщо уб'єш його, скафандр твій, ні - значить, не судилося.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Бармен: «Отже, Мічений, захисний прототип у тебе є, щоб від Випалювача прикритися. Координати бункера я знаю. Не забувай тільки, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти маєш якомога швидше пробитися до того бункера під антенами і вимкнути Випалювач. Що буде далі, я не знаю... але відчуваю: воно того варте. Точно знаю лише одне: дорогу до центру Зони буде відкрито.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Круглов: «Cталкере, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми віддячимо!»\n \n «...обережніше там - їх, може, із п'ятнадцять буде, точно ми не знаємо…»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Круглов: «Ми поверталися з Янтарю, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм лише інформація потрібна, але я знаю - вони нас перестріляють. Виведи мене до Янтарю і я поділюся із тобою тим, що знаю про так званий Випалювач Мізків, а Бармен тобі за це добре заплатить. Боєць із мене поганий, але я знаю дорогу, тому я вестиму, а ти прикривай нас дорогою.»</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Бармен: «Треба пробратися до вчених і довідатися, де знаходиться лабораторія Х-16, щоб дістати відсутню решту документів.»</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Переглянув документи, котрі знайшли військові у колишньому НДІ. Висновок такий: цей інститут в останні роки до катастрофи був прикриттям недержавної лабораторії Х-18, котра, зважаючи на все, проводила якийсь не дуже зрозумілі експерименти. Де знаходиться лабораторія - документи відповіді не дають. Військові про цю лабораторію теж, зважаючи на все, достеменно нічого не знають. Таке... таємниць дедалі більшає... Але, можливо, це вже якась нитка. Ну що ж, тепер тобі шлях далі на північ, до одного з них на прізвисько Бармен.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>М-да...невеселе то місце - лабораторія Х-18... а що вже її нинішні мешканці!.. Навіть не думав, що така погань може існувати на світі. Знайшов якісь документи, з яких мало що зрозумів - це якісь технічні специфікації на блоки до випромінювачів Кайманова. Але що цікаво: блоки ці призначалися для іншої лабораторії із кодом Х-16 і, зважаючи на все, теж секретної.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Хм-м… Торговці справді багато що накопали стосовно цих лабораторій. Для Бармена не стало несподіванкою інформація про випромінювачі та про Х-16. Тепер він упевнений, що цей Випалювач Мізків - штучний витвір. Він думає, що ця лабораторія знаходиться неподалік табору вчених біля озера Янтар. Вони саме вивчають там випромінювання, що схоже на дію Випалювача. Тож зараз мій шлях - до вченої братії Зони.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Зустрівся із Барменом. Прогледівши документи з Агропрома, він припустив, що ця Х-18 знаходиться у так званій Темній долині й пропонує мені туди навідатися задля пошуку інформації та документів. Каже, що вже надсилав розвідників-долговців із завданням проникнути до цього підземелля, але ті пропали. Бармен припустив, що вони потрапили у полон до бандитів, котрі мають поблизу базу. А якщо це так, то все, що нарили долговці, опинилося в лідера бандитів - Кабана. Бармен нагадує про обережність і... і ще явно не каже щось про те підземелля. Нехай. Час до роботи: спочатку поспілкуватися із Кабаном, а якщо «розмова» закінчиться добре, доведеться ще лізти під землю.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>То що ж, я готовий йти на Випалювач. Від Психа я довідався час зниження потужності випромінювання та про безпечне місце, де я зможу дочекатися цього часу, бо інакше мій псі-захист усе одно не допоможе. Мені доведеться знайти вхід до підземного бункера лабораторії Х-19, а всередині - зрозуміти, як побудовано керування антенами Випалювача Мізків.</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>КПК Гордона</text>
	</string>
