<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Здобути артефакт</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Захистити стоянку сталкерів на Звалищі від нападу бандитів</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Захистити стоянку сталкерів на Звалищі від нападу бандитів.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>До мене йде група сталкерів, і я зацікавлений у тому, щоб вони щасливо дісталися сюди. Вони зупинилися неподалік Бара. Один кримінальний елемент вирішив розкаятися і добровільно... ну, майже добровільно повідомив нам, що на них найближчим часом мають напасти. Отже, паняй туди і захисти їхню стоянку від нападу.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>На Агропромі допомогти сталкерам відбитися від бандитів</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>На Агропромі допомогти сталкерам відбитися від бандитів.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Отже, справа така. Нещодавно на Агропром група сталкерів пішла. Крайній раз, коли вони на зв'язок виходили, сказали, що в підземці надибали щось вартісне, але на них бандюки насіли. Поки вони тримаються, але звалити звідти не можуть. Допоможеш їм?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Знищити бандитів на Звалищі</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Покінчити із групою бандитів, котрі облюбували територію Звалища. Потрібно зробити це швидко, а головне - якісно.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Робота, робота... що ж там у нас із нею?.. Ага! Слухай, ти кінчити бандитську кодлу на Звалищі зможеш? У «Долгу», хоч і репетують вони про правопорядок багато, ніяк руки не доходять. Ці бандюки покидьки ще ті, вже усіх дістали, тож недовго їм гуляти… а той, хто встигне першим, матиме трохи грошенят. Ну й випивка з мене, то вже обов'язково.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Знищити найманців та бандитів на заводі «Росток»</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Знищити найманців та бандитів, які перекрили прохід через територію заводу «Росток».</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Тут неподалік, на «Ростку», засіла група найманців. Із бандитами вони поладили й тепер разом хочуть прохід через завод закрити. Сам розумієш - непорозуміння це, його швидко розв'язати треба. «Долговці» та із ними дехто з досвідчених хлопців уже пішли їх виховувати, однак назад їх щось поки не видко. Ти цеє... піди перевір, як там справи. Грошей заплачу як слід.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Знищити бандитів на хуторі</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Усе просто: очистити хутір від бандитів.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>У районі старих складів є невеликий хутірець. Там зручно було зустрітися із ким треба, товар узяти-передати… ну, таке, ти зрозумів. А зараз там засіли бандюги і звалювати найближчим часом, схоже, не збираються. Мене це не дуже влаштовує. Значить, треба, щоб у найближчий час хутір звільнився. Що буде із квартирантами, мене не хвилює.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Зачистити табір бандитів на Дикій території</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Зачистити табір бандитів на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>На Дикій території бандити. Ми не можемо потурати цим покидькам, котрі розвели антисанітарію у прямому сусідстві із Баром. Треба зачистити їхній табір.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Знищити лігвище собак-мутантів на Дикій території</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Знищити лігвище собак-мутантів на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Кілька наших хлопців пішли в експедицію, а повернувся лише один - увесь обдертий, у крові, очі скляні. Нарвалися на собак, швидше за все. Їх там ціла зграя. Тож знайди їхнє лігвище і вибий усіх до ноги.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Знищити групу бандитів на Агропромі</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Знищити групу бандитів на Агропромі.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Пам'ятаю, якось у дев'яносто четвертому причепилися до мене рекетири - давай, мовляв, гроші! Ото натерпівся я тоді… а в мене ресторан був. Тоді на них управи не було! А зараз раптом взнав, що та ж таки сама зграя тепер орудує на Агропромі, відсотки за артефакти зі сталкерів збирає! А тут у мене руки до-овгі... Я навіть знаю, де саме вони засіли. Тебе я попрохаю їх покарати.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Знищити лігвище снорків у Темній Долині</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Знищити лігвище снорків у Темній Долині.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Таке... Схоже, праві ті, хто каже, що Зона розширюється. У Темній долині кількох снорків помітили, а раніше вони там не зустрічалися. Уже й панікувати дехто почав. «Долговці» обіцяли снорків знищити, але не зберуться ніяк. Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Знайти артефакт «Шмат м'яса»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Дістати «Шмат м'яса» - артефакт, що допомагає зціляти тілесні недуги.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Тут недавно святенники якісь заходили, замовлення на «Шмат м'яса» лишили. Сам знаєш, є в них інтерес до цього артефакту цілющого... чудотворці гнилі, щоб їх! Мда-а... Так ти берешся? У принципі, не примушую.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Знайти артефакт «Кристальна колючка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Знайти артефакт «Кристальна колючка», що допомагає носієві убезпечити себе від атак на свідомість.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>«Весела вонючка»?.. Ні, не те. «Кришталева зміючка»?.. Знову не те... Тьху ти! «Кристальна колючка», ось як! Значить, слухай: замовили мені артефакт «Кристальна колючка». Знаєш такий? Начебто якщо він у тебе є, то не дасть жодній тварині тобі мозки заплутати. То що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Знайти артефакт «Нічна зірка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Знайти артефакт «Нічна зірка» - допомогти вітчизняній військовій науці.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Потрібен артефакт «Нічна зірка». Бажання він, на жаль, не виконує - перевірено, а от збагатити запросто може. Учені за нього грубі гроші дають. Щось, кажуть, майструють на його основі військове... Ну то що?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Знайти артефакт «Спалах»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Знайти артефакт «Спалах».</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>Завдання просте, а бакшиш хороший. Потрібно знайти артефакт «Спалах». І не запитуй - хто й навіщо замовив. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Знайти артефакт «Золота рибка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Знайти артефакт «Золота рибка».</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Мічений, знаєш казку про золоту рибку? О! Ще ж анекдотів про неї багато є. То ось, один старий досі дуже хоче її упіймати. Потрібен унікальний артефакт «Золота рибка», замовник зовнішній, солідний. Допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Знайти псі-костюм</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Знайти комбінезон, що дозволяє ефективно захиститися від псі-випромінювання. Шукати потрібно десь у закинутих лабораторіях Темної долини.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>Був час, лабораторії у Темній долині працювали: усе шукали, як захистити мізки від псі-випромінювання. Тільки, виходить, надто повільно працювали, еге... Але начебто одна спроба таки вдалася й тепер десь там лежить комбез, в якому можна хоч контролера поцілувати... Ага, навіть так. Якщо притягнеш мені цю штуковину, послуги не забуду.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Знайти зброю іноземця</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Цікаве завдання. Знайоме ім'я, до речі, у цього іноземця... тільки звідки ж я його знаю?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>З'являвся тут у наших краях іноземець один... Гордоном його кликали, чи що? Причому за всіма звичками - досвідчений сталкер, хоча у Зоні, за його словами, жодного разу не був. Ну добре, не про те йдеться. Усе-таки загинув він десь у Зоні. А була в нього одна дуже цікава штука - «Чорний яструб». Глянути б на ту зброю ближче...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Знайти модифікований «Гвинтар».</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Знайти модифікований «Гвинтар». Шукати, зважаючи на все, потрібно в районі Радара.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Значить, така тут історія сталася. Приперся один тип - прямо тобі кишені від грошей репають! Почав народ собі у компанію винаймати, але не таких, хто найдосвідченіший, а з тих, хто хизуватися любив, спорядження пачками скуповувати... Був у мене «Гвинтар» покращений - диво, а не зброя! - то я з дурного розуму йому й спродав. Із грішми не прогадав, брехати не буду... тільки уся ця компанія швиденько накрилася десь у районі Радара. Ну, шкода людей, звісно, але інші тепер знатимуть: одним баблом дорогу крізь Зону не вистелеш. Та мені й дотепер «Гвинтар» той сниться - така зброя, і гниє десь! Знайди, га? Пристойний гонорар - за мною.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Убити військовослужбовця</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Треба кінчати невідомого військовослужбовця. Робота, здається, досить проста... дивно лише, що це замовлення на людину у формі, а замовник явно дуже розсерджений.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Мені треба, щоб ти розібрався з одним військовим... і не запитуй, хто він, і якого дідька воно мені здалося! Просто зроби справу. Ну? Можна на тебе покластися?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Убити сталкера</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Кінчати одного зі сталкерів. Смерть тому, хто обманув - така помста торговця.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Знаєш, є такі люди, про яких ніколи нічого поганого не скажеш... віриш їм, так? Покладаєшся, як на самого себе... Але одної днини довідуєшся: то така вже хитра і брехлива паскуда, що... Отже, є серйозна справа: треба за все із одним дядьком поквитатися. Зроби, а решта за мною.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Убити сталкера з угруповання «Моноліт»</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Знайти колишнього друга Крамара і допомогти йому померти.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Колись був у мене друг... не віриться, так? Ех... але ж ми із ним разом до Зони прийшли, коли оцього всього ще не було. І що ми тільки не робили, куди тільки не лазили... так, молоді були, море по коліно... Тільки йому завжди було мало. Він до центру Зони піти хотів і мене тягнув, а я відмовлявся - і правильно, що відмовлявся... Ми розісралися тоді здорово і він сам пішов... Тільки мені кажуть, бачили його там... він за «Моноліт» зараз стоїть. Так ти от що, Мічений... Як людину прошу - знайди його, і... знаєш, тільки щоб не мучився, адже йому й так не солодко... Він мені як брат був, розумієш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Упир</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Знайти й убити сталкера, відомого під прізвиськом Упир.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Усе, цей тип мене дістав!.. Це я про Упиря - ти його знаєш, ні? У, сволота! Він із людей не кров ссе, а талан. Із ким не піде - усі накриються як один, а він живий-здоровий! Уп'яте вже!.. Коротше, щось тут не те. Є велике бажання покласти квіточки на могилку цього Упиря... Ну ти як, згодний?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Горобець</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Знайти Горобця і помститися за смерть іншого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Дворяни, кур-рва!.. Пушкіни та Лєрмонтови!.. І так, дурні, під аномаліями та кулями ходять щодня, та ще й дуелі у моду взяли! Ні, ну ти просто прикинь: сталася в нас тут суперечка... ніхто і не пам'ятає вже, з якого приводу. Тільки вирішили ці двоє недоумків крові собі пустити. Ну й маєш: один взяв і помер... який сталкер був! А другий - Горобець його кличуть - нашвидку звалив, і правильно зробив, бо я власноруч би йому за першої ж нагоди кулю в тельбухи засадив. Знайди його. Із Зони він іще точно не встиг вибратися. Зробиш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Дістати око плоті</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Дістати око плоті.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Незабаром у нас свято, буде святкова вечеря, а деякі місцеві гурмани в особливо доброму гуморі - не будемо показувати пальцем - обов'язково захочуть спробувати моє коронне блюдо: око плоті у власному соку під майонезом. Отже, потрібне око цієї тварини, і швидше.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Принести копито кабана</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Принести копито кабана.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Знаєш, що ми заготовляємо роги і копита? Це зараз велика рідкість. Із копит місцевих мутантів виробляють відмінні прикраси - я знаю одного ювеліра, то він зацікавлений. Отже, вперед, знайди копито кабана, і грошенят тобі в кишені прибуде.</text>
	</string>
  <string id="barmen_monster_part_3">
    <text>Принести хвіст кішки</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_3_descr">
    <text>Принести хвіст кішки.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_3_text">
    <text>Є на прикметі, є... З Великої землі надійшла заявка на хвіст місцевої кішки. Від художника знайомого, він до нас приїжджав одного разу, "писати місце, повне декадентської чарівності". Ми його, звичайно, з території не пустили, але і те, що було, намалював знатно. Так от, він стверджує, що з вовни цих самих кішок виходить вельми непоганий ворс для кісточок. Я, звичайно, розумію, справа небезпечна, поодинці ці тварини не сновигають, але... гроші є гроші. Та й ти вже ніби не салага. Ну як, Мічений, візьмешся за таке?</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_4">
    <text>Принести голову тушканчика</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_4_descr">
    <text>Принести голову тушканчика.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_4_text">
    <text>Робота, кажеш? Є у мене одне заняття для тебе, Мічений. Один мій тутешній знайомий зайнятий, як там він це назвав?... "Підпільним спиртовиробництвом". У нього якийсь рецепт складноскладений, але якість вихідного продукту - моє шанування. Так от, йому постійно потрібні голови тушканів, він з їх мізків витяжку робить. Ха-ха-ха, чого очі витріщив? Зате сивушних масел і іншої гидоти в його самогоні наполовину менше, ніж у "Козаках"! Та не хвилюйся ти так, нагороду за здобич тобі не горілкою дам. Ну, вшануєш старого?</text>
  </string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Захистити заставу «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Захистити заставу «Долгу» на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Значить, так… ти, напевно, зустрічав наших хлопців на Звалищі. Вони там створили щось на кшталт зовнішнього кордону, захищають Бар від мутантів, котрі пруть із Темної долини. Пройшла інформація, що велика зграя кабанів саме наближається до них. Допоможи їм відбити хвилю мутантів, а з мене бакшиш.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Знищити зомбі</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>На Янтарі знищити зомбованих сталкерів угруповання «Долг».</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Нещодавно ми посилали групу на Янтар… на жаль, ніхто не повернувся. Мені доповіли, що неподалік від мобільної лабораторії вчених на Янтарі бачили кілька зомбованих сталкерів із групи. Ми не можемо допустити, щоб вони лишалися у такому жахливому стані. Твоє завдання: знайти і знищити тих створінь, на яких вони перетворилися.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Знищити зграю собак</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Знищити зграю собак на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Ми, звісно, не доручаємо завдань чужим сталкерам. З іншого боку, ця задача проста, тож ганяти наших хлопців немає жодного сенсу. Отже, слухай: треба зачистити невеличке лігвище тварин на Звалищі. Одна наша група там уже працює, тому у випадку неприємностей тобі є куди відступити. З іншого боку, бажано, щоб неприємностей не було, оскільки тварин там небагато - не більше десяти. Швидше за все, собаки: днями сталася міграція досить великої зграї до цього району. Можеш приступати до виконання завдання.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Знищити табір сталкерів</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Знищити табір сталкерів на Агропромі.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Є одна делікатна справа, але наших хлопців до її виконання залучати аж ніяк не можна. Нашим союзникам невигідна присутність нейтралів на заводі біля Агропрому. Завдання таке: звільнити промзону від присутності у ній сталкерів, ким би вони не були і до яких би угруповань не належали. Зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Знищити загін найманців</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Знищити загін найманців на «Ростку».</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Отже, задача ось яка: потрібно знищити загін снайперів угруповання найманців. Обстановка: снайпери ці утримують верхній поверх будівельного комплексу. Кількість - не менше двох, не більше п'ятьох. Озброєні, ясна річ, снайперськими гвинтівками. Особиста порада така: вдень до них краще не лізь.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Зачистити базу бандитів</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Зачистити основну базу бандитів у Темній долині.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Необхідно зорганізувати рейд на основну базу бандитів і знищити максимальну кількість живої сили супротивника. Це у Темній долині - там, де недобудований науковий центр. Чисельність супротивника: близько тридцяти бойовиків; озброєні легкою автоматичною зброєю, пістолетами, дробовиками. Усе ясно?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Зачистити cнорків</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Зачистити тунелі від снорків у секторі «Янтар».</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Цього разу доведеться зайнятися зачищенням. Тунелі у секторі «Янтар» просто репають від снорків: їх там орієнтовно щось із десяток. Так, тепер там від зливи не відсидишся, як раніше...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Знищити зграю плотей</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Знищити зграю плотей на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Ми зафіксували переміщення великої зграї тварин... Бридкі такі мутанти, на свиней скидаються, їх тут називають плоттю. Зараз вони у районі Звалища. В нас усі люди зайняті, але цих тварин потрібно знищити. Робота… м-м-м… специфічна, але ми заплатимо.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Знищити псевдособак</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Зачистити лігвище псевдособак поблизу Армайських Складів.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Наші союзники повідомили про виявлення лігвища монстрів на території біля Армійських Складів. Ймовірно - зграя псевдособак. Нам зараз там зчиняти шум ні до чого, тож це завдання для нейтрала. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Знищити заставу найманців</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Неподалік Армійських Складів знищити заставу найманців.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Останнім часом збільшилася активність груп найманців, вчинено кілька нападів на вчених, які досліджують Зону. Безкарним це залишати не можна. Потрібно зробити невелику каральну операцію. Об'єкт - застава найманців поблизу Армійських Складів, за кинутим селищем.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Знищити найманців на Дикій території</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Знищити найманців на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Група вчених збирається провести дослідження Дикої території, але там останнім часом небезпечно, активізувалися найманці. Треба простежити, щоб на Дикій території найманців більше не було.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Убити бандитів</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Убити бандитів, що проникли на Дику територію.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Коротше, бандити обійшли наші застави на Барі й зараз знаходяться на Дикій території. Їх треба прибрати.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Знищити контролера</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Знищити контролера на Янтарі</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Для виконання цього завдання необхідно мати спеціальні навички. Учені повідомили нам, що на Янтарі біля входу до підземної лабораторії - це у центральній будівлі - ними був помічений контролер. Ці потвори дуже небезпечні, та я певен, що ти впораєшся.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Зачистити сталкерів із «Волі».</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Зачистити покинуте селище неподалік Армійських Складів від присутності сталкерів «Волі».</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>У покинутому селищі біля Армійських Складів підвищилася активність патрулів «Волі». Треба зачистити селище від бойовиків. Після успішного виконання на тебе чекає відповідна винагорода.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Знищити бандитів</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Знищити бандитів на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>Оперативна обстановка несприятлива: бандити концентруються у районах Звалища й Темної долини. Кращим рішенням буде одночасно завдати два упереджувальні удари. Долиною опікуватимуться наші бойовики, тож тобі дістається Звалище.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Знайти модифіковану гвинтівку</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Біля Армійських Складів потрібно здобути зразок модифікованої LR-300.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Хтось допомагає найманцям. Останнім часом вони стали ходити із автоматами, модифікованими для ведення снайперського вогню. Сам розумієш, то небезпечні іграшки. Я зацікавлений у такій зброї. Подяка буде відповідною, не сумнівайся.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Нейтралізувати бандита</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Нейтралізувати бандита Кочергу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Прізвисько об'єкта - Кочерга. Один із найжорстокіших проводирів бандитів, сволота і гвалтівник... Із головою в нього явно зле - кажуть, у Зоні якесь екзотичне захворювання підхопив. Тепер у нього доволі часто бувають повні провали в пам'яті, а коли приходить до тями, не пам'ятає, де він і хто. На додачу до того завжди озброєний, а поведінка дуже агресивна. Можливе місцезнаходження - Темна долина. Готовий до завдання?</text>
	</string>
  <string id="dolg_monster_part_1">
    <text>Дістати око полтергейста</text>
  </string>
  <string id="dolg_monster_part_1_descr">
    <text>Дістати око полтергейста.</text>
  </string>
  <string id="dolg_monster_part_1_text">
    <text>Струнко, Мічений! Честь віддай! Що кажеш? Вже здав черговому на вході? І номерок навіть отримав? Ну, жартівник ... Гаразд, до справи. Загалом, на Велику Землю терміново потрібно око полтергейста. Бажано, непошкоджене. Я знаю, Мічений, що ти сталкер бувалий, багато чого побачив, так що, думаю, з таким завданням ти впораєшся. Винагорода гідна. Ну, а якщо не хочеш, говори відразу. Змушувати не буду.</text>
  </string>
  <string id="dolg_monster_part_2">
    <text>Дістати руку зомбі</text>
  </string>
  <string id="dolg_monster_part_2_descr">
    <text>Дістати руку зомбі.</text>
  </string>
  <string id="dolg_monster_part_2_text">
    <text>Вільно... Завдання, кажеш? Є завдання, і якраз по твоїй спеціалізації. Зустрічав в Зоні зомбі? Та ні, не тих, які зі зброєю, а ті, які рукою розмахують. Що? Та ні, не злами! Ось, дивись, як ця тварюка виглядає. Я це все до чого... Робітка з'явилася. Хороша, грошова. Потрібна, значить, нам рука от від такого красеня. Ну як, до душі завданнячко?</text>
  </string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Знайти зброю «долгівця»</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Сталкер із «Долгу» прохає знайти його зброю - він втратив її десь у Темній долині під час чергової вилазки.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>І треба ж було так облажатися! Що ж це Зона із мізками робить... наче ж нерви у порядку, ніколи нічого не боявся, а тут таке. Досі виття оце у вухах стоїть... Усе йшло як годиться. Була вилазка до Темної долини… сіли із Кривим у засідці прикривати основну групу… а тут як почув виття, такий жах охопив! Чорт, я навіть не пам'ятаю, як на кордоні опинився! Коли повернувся на базу, Воронін ледь не розстріляв на місці: він мені саме видав пушку поліпшену - за гарну службу, не абияк. А тут... я в паніці як рвонув, так її десь там і лишив. Чи не зміг би ти мені її принести, а то куди ж я тепер без нормальної зброї?..</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Зачистити лігвище снорків</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>На Янтарі знищити лігвище снорків.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Я хочу запропонувати вам невелику суму грошей. Ви її одержите в тому випадку, якщо снорки, котрі живуть на болотах, перестануть відволікати мене та моїх колег. Іноді під ми просто не можемо зосередитися під час проведення експериментів!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Знищити лігвище диких собак</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Зачистити лігвище собак на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>На Дикій території є лігвище собак-мутантів. Я хочу, щоб Ви пішли та знищили його, оскільки ці мутанти небезпечні для наших експедицій. Я знаю, зоологи мене не підтримають, але тут, погодьтеся, не зоопарк. Такі тварини розносять сказ, чуму і ще бозна які хвороби.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Принести артефакт «Вогняна куля»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Дістати для досліджень вченим артефакт «Вогняна куля».</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Нам вдалося отримати артефакт у лабораторних умовах! Це прорив! Тепер про наші успіхи почує увесь світ, а там і Нобелівська премія не за горами!.. Це унікальний артефакт «Плівка», його головна якість - захист від хімічних опіків. Хочете, я вам його подарую від імені науки? Однак маю одне прохання: принесіть мені натомість артефакт «Вогняна куля»… знаєте такий? Унікальні термічні властивості його поверхні потребують детального вивчення.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Знайти артефакт «Граві»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Доставити артефакт «Граві» до вчених.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Ми підійшли впритул до розуміння природи гравітації. Фактично, невдовзі ми зможемо створити нове покоління двигунів на антигравітаційній основі… цілком можливо, скоро нам відкриється шлях до зірок. Для цього мені потрібен артефакт «Граві», і якомога швидше.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Добути артефакт «Медуза»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Артефакт «Медуза» потрібен ученим для досліджень в царині часопростору.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Наш дослідницький комплекс на порозі відкриття таємниці часопростору. Можливість телепортації - це не фантастика! «Воронка» - це аномалія, що стискає простір, а не просто гравитаційно впливає на предмети, як вважають деякі мої опоненти-теоретики… Вони зараз сидять у своїх теплих НДІ, жуючи крейду й не бачачи світу навколо, але в них окуляри спітніють, коли стануть відомі результати, яких я домігся у польових умовах!.. Тож дістаньте мені артефакт «Медуза», будь ласка!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Дістати артефакт «Місячне світло»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Забезпечити вчених на Янтарі «Місячним світлом». Гарний артефакт...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Нам терміново потрібні матеріали для продовження дослідження у царині енергетики. Розумієте, ми навчилися генерувати електроенергію за допомогою артефактів. Щоправда, поки ККД недостатньо високий. Найкращих результатів ми домоглися із артефактом «Місячне світло». Принесіть нам зразок для подальших експериментів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Дістати артефакт «Морський їжак»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Ученим для поліпшення костюмів потрібен артефакт «Морський їжак».</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Ви, певно, знаєте, що наші костюми мають найкращий захист від радіації. Секрет у тім, що ми просочуємо їх есенцією особливого, доволі унікального артефакту. Для виготовлення чергової партії костюмів нам потрібен такий артефакт… ви, сталкери, називаєте його «Морський їжак».</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Принести унікальний комбінезон</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Принести із підземної лабораторії X-16 незвичайний комбінезон.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>Маємо до Вас справу. Нещодавно ми найняли одного сталкера, щоб він проникнув до лабораторії. Ще тоді я помітив його незвичайний костюм, від якого відчутно розходилися хвилі тепла. Сталкер запевняв, що цей костюм здатен загоювати рани, але чомусь не повернувся із лабораторії... Ні! Ви що, ми тут не винні!.. Я думаю, його тіло й дотепер там лежить, тож із задоволенням одержав би цей костюм для вивчення.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Принести частину тіла снорка</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Дістати фрагмент снорка у цих місцях не проблема.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Ми познайомилися із Семеновим, коли я читав лекції з генетики в університеті. Він був моїм студентом, а я став його науковим керівником. Тоді ми лише відкривали завісу таємниці модифікування генома… То про що я казав? А, так. Для генетичних досліджень нам знадобляться зразки свіжих клітин м'язової тканини снорка. За генним матеріалом Вам доведеться відправитися на болота. Є гіпотеза, що снорки є новим біологічним ступенем розвитку людини. Але, щоб знати напевно, потрібна проба ДНК.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Добути око плоті</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Про всяк випадок варто триматися подалі від цих мізкунів! А око плоті… добре, я дістану його.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Гарні новини, молодий чоловіче: у нас знайдеться для Вас дуже цікаве завдання! Думаю, Ви, як обдарована розумом особистість, котра володіє достатнім життєвим досвідом, оціните всю революційність задуму моїх колег. Справа у тім, що дослідження показали: очі істот, яких ви зазвичай називаєте плоттю, мають - ви уважно слухаєте? - нюхові рецептори! Таким чином, вони не тільки бачать очима, але й нюхають ними! Ми готуємося до операції із пересадження такого чудо-ока одному з... із наших асистентів-добровольців. Думаю, на нас чекає справжній фурор! Але нам потрібен донорський орган. Ви нам допоможете?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Дістати кабанячу ногу</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Принести кабанячий окіст ученим. У принципі, обійдуться копитом.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Вітаю Вас... е-е-е... мандрівцю! Радий, що Ви вирішили нас відвідати: нам саме необхідна людина для участі у дуже важливому експерименті. Колега Бентер хоче спробувати приготувати щось їстівне із місцевої фауни для практичного експерименту з дослідження впливу мутованого білка на людські організми. Поки ми вирішили зупинитися на кабанах. Нам потрібний окіст. Кабаняча нога, Ви розумієте? Якщо візьметеся за цю справу, прошу Вас, знайдіть якомога більшу за розмірами особину.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Знайти хвіст псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Забезпечити учених хвостом псевдособаки для їхніх дивних експериментів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Добридень, колего! Ми усе ще не можемо розгадати механізм дивних властивостей, що спостерігаються у псевдособаки, тому вирішили змінити вектор наших пошуків. Цього разу ми почнемо з кінця... Чому Ви посміхаєтеся? Що Вас... ах, так. Я, здається, розумію. Ні, молодий чоловіче… нам потрібен хвіст цієї істоти, розташований на кінці... так, на кінці тіла. Йшлося аж ніяк не про репродуктивні органи зазначеного ссавця! За ними, можливо, Вам доведеться прогулятися наступного разу.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Добути щупальце кровососа</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Що вони збираються робити зі щупальцем кровососа - мене не стосується. Мені важливо, скільки вони дадуть за цю рідкість.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>О, сталкере, радий бачити Вас! Послухайте… адже Ви у своїх подорожах вже звели знайомство із кровососами? Якщо ні, то ми хотіли б, щоб це сталося. Як тільки зможете, принесіть нам щупальце представника цього виду - із усім, так би мовити, начинням. На жаль, не можу розповісти Вам деталі експерименту... можливо, це негативно позначиться на стійкості Вашої психіки. Отже, ми чекаємо.</text>
	</string>
  <string id="ecolog_monster_part_6">
    <text>Здобути руку контролера</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_6_descr">
    <text>Екологам потрібна рука контролера, вони випадково не хочуть теж навчитися керувати істотами?</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_6_text">
    <text>Екхм... Мічений? Думаю, у Ваших мандрівках вам траплялося одна вкрай цікава істота, звана сталкерами "контролером"? Нас, бачте, дуже цікавлять деякі його здатності... Якщо Ви забезпечите нас необхідним для досліджень матеріалом, рукою, наприклад, ми будемо Вам дуже вдячні.</text>
  </string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Знищення табору</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Знайти предмет</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Захистити сталкерів на Армійських Складах</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Відбити атаку бандитів на табір сталкерів біля Армійських Складів.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Є група сталкерів, на Армійстких Складах живуть. Нормальні такі хлопці, розуміють, що Зона - вільне місце, що звичайні закони тут взагалі нікуди не пришиєш, а жити треба просто правильно, за своєю мораллю. І от вони зараз подумують, чи не приєднатися до нас. Треба допомогти їм відбитися від бандитів, га? А ми тобі трохи спорядження підкинемо.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Захистити Бар'єр</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Захистити від монстрів Бар'єр біля Армійських Складів.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Тут знову монстри лізуть із боку Випалювача. Допоможи хлопцям на Бар'єрі відбитися. Нагороду гарантую.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Знищити військовий табір</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Знищити військовий табір біля НДІ «Агропром».</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Військові планомірно захоплюють Зону. Нам потрібно загальмувати цей процес, інакше Зона перетвориться на науково-дослідний зоопарк. Один із військових таборів знаходиться поблизу НДІ «Агропром». Якщо в тебе вийде почистити це місце, то захоплення Зони військовими помітно сповільниться.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Знищити заставу найманців</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Знищити заставу найманців біля Армійських Складів.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Слухай. Діло таке, що треба розібратися із заставою найманців. Можна було б їх і не чіпати, стріляти вони вміють добре... Тілкьи вони вже надміру знахабніли - лізуть на нашу територію, моїх людей намагаються підкупити. Час дати їм щиглика по носі. Як, зробиш?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Знищити групу «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Знищити групу бійців «Долгу» на «Ростку».</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>Як щодо невеличкого полювання? На «Ростку» з'явився загін чистильників «Долгу». Є шикарний шанс влаштувати їм сюрприз. «Долг» постійно висилає своїх хлопців за монстрами побігати, ну й під шумок пристукнути будь-кого, хто їм не сподобається. Треба знищити цю групу, а то незабаром «Долг» остаточно на «Ростку» зачепиться. Народу там має бути не надто багато: три-чотири ветерани плюс пара новачків.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Знищити заставу «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Знищити заставу «Долгу» на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Є термінова справа. Потрібно розчистити прохід зі Звалища на Бар від загону «Долгу»... вони там вирішили засісти і хабар із подорожніх ссати. Ми очікуємо на важливу посилку, але тепер не можна виключити, що «Долг» про нашого кур'єра вже знає і спробує перехопити вантаж. Треба цю перешкоду прибрати до біса, хоча б тимчасово. Еге?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Зачистити селище</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Очистити село від кровососів і, можливо, контролера.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>От чортівня… і розвелося ж виродків у селі - йой! Тепер народ ближче ста метрів до нього не підходить, окрім особливо відморожених. А інші ще розповідають, що їх там галюни хапали... от тільки ще контролера нам і не вистачало! Загалом із цим треба закінчувати. Змушувати не буду - сам би, чесно, не пішов. Але якщо не боїшся, то мої межі, як то кажуть, не будуть знати подяки.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Знищити зграю кабанів і плоті</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Біля Армійських Складів знищити зграю кабанів і плоті.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Біля головного входу на базу сидить наш снайпер. Сидить він собі на вишці... тиша, ніч... і тут - вибух, дикий вереск, спалах! Що воно?! А справа от у чому - поруч із мінним полем занадилися бродити кабани та плоть. Біс його зна, чого їх туди тягне, але мінімум раз на тиждень одна із цих тварюк чіпляється за міну. Завдання просте: вибити всіх цих істот до ноги. Зробиш?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Знищити зграю тушканів і щурів</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>На Дикій території знищити зграю тушканів і щурів.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>От біля нашої бази ніде немає тушканів і щурів, хоча ці тварюки проникають куди завгодно. А ще ж недавно їх тут було до біса! Два місяці ми з ними розбиралися, хе-хе. Ну, то таке... Ми доперли, звідки вони приходили до нас на базу. Із Дикої території, сечеш? Є побоювання, що ці тварі розмножаться і знову повалять до нас. Нам потрібна людина, яка зможе із ними розібратися. Підеш?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Украсти снайперську гвинтівку</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Украсти зі складу на базі «Долгу» модифіковану СВД.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Є спеціальне завдання. Непросте, до речі... Значить, треба вкрасти доведену снайперку зі складу «долговців». У цього гвинта навіть назва якась власна є, хоча це й не важливо: головне, там шикарна оптика та компенсатор віддачі -  допомагають за чотириста метрів білці в око встрелити. Тож я на тебе сподіваюся!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Добути модифікованийЧейзер-13</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Дістати модифікованийЧейзер-13 у вчених.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>Я чув, мудрагелі примудрилися здорово доопрацювати дробовий вінчестер за допомогою якогось артефакту. Убивча сила тепер у цієї штуки, наче в гаубиці. То зганяй до них - може, вдасться сторгувати? Усі витрати компенсую!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Принести бронежилет</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Принести армійський бронежилет нового зразка.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>У декого з військових з'явилися бронежилети нового зразка. Внутрішня частина в цих штук просочена якоюсь маззю лікувальною, чи що... неглибокі поранення гояться, як на собаці! І прикинь, як щастить: днями десяток вояків у таких брониках ломанувся на Янтар, а повернулися шестеро своїми ногами, та ще троє на їхніх плечах. Січеш? Один там лишився. Якщо добудеш його бронежилет, ми розберемося, і собі таких теж зможемо наробити.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Убити начальника охорони «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убити начальника охорони «Долгу» і зробити це максимально тихо.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Добре б, щоб начальник охорони «Долгу» тихо зник. Тоді в них станеться невеличкий бардак, і я зможу підселити кількох своїх хлопців до їхнього угруповання. А то, може, і зовсім... добре, не буду губу розкочувати завчасно. Раджу ліпити клієнта здалеку і тихо, без галасу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Убити капітана Іванцова</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убити близького помічника лідера «Долгу» - капітана Іванцова.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Завдання складне, попереджаю відразу, однак і варте ризику. Потрібно покарати Іванцова - є такий прихвостень у командира цього «Долгу». Займається найбруднішою роботою: каральні операції, нальоти... Знав би ти, скількох наших хлопців він поклав! Час розібратися із цієї гидотою остаточно. Якщо надумаєш, раджу тобі перед виходом добре озброїтися.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Убити полковника Петренка</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Убити полковника Петренка - одного із засновників угруповання «Долг».</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Полковник Петренко... Не знаю, чи чув ти це ім'я, чи зустрічався із ним, але добре б вам зустрітися. Ця людина є одним із засновників «Долгу» та одним із найстрашніших наших ворогів. Зроби так, щоб ваша розмова закінчилася якнайшвидше... для нього. Потягнеш?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Знищити сталкера-нейтрала</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Знайти і знищити сталкера-нейтрала.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Є тут один, неподалік тиняється. Так він таку штуку викинув… нашого пристрелив. А таке прощати не можна. Візьмешся за таку справу? Заплатимо, не хвилюйся.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Убити одного з командирів «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убити одного з командирів «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Плачу за голову кожного з верхівки «Долгу»! Завалиш - повертайся по нагороду.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Опудало</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Опудало.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Ми знищуємо монстрів, однак для нас це питання виживання, а не наживи. Популяції мутантів не такі вже й численні; крім того, це теж живі істоти, тому ми не можемо допустити їхнього повного знищення. Деякі індивідууми цього не розуміють. Наочний приклад: є один сталкер, Опудалом кличуть. Він своє прізвисько отримав не просто так, а тому, що варганить на продаж опудала із цих бідолах. Ми його попереджали, та він не реагує. Зробиш добру справу для матінки-Землі?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Пан</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Пан - головного інтенданта угруповання «Долг».</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Хам, підлабузник, лицемір, боягуз... він же - сталкер Пан. Як бачиш, людина із чудовими душевними якостями, котрі допомогли йому пробитися до верхніх щаблів у «Долгу». Зараз займається забезпеченням угруповання боєприпасами та продовольством, хоча час від часу все-таки бере участь у рейдах. Треба його позбутися - тим більше, що майже усі зв'язки щодо постачання «Долгу» зав'язані саме на Пана.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Принести кабанячу ногу</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Принести кабанячу ногу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>У нас тут святкова вечеря намічається на честь дня народження Боба Марлі. Ти, брате, роздобудь нам кабанячу ногу, га? Або краще дві! Джа тебе не забуде!..</text>
	</string>
  <string id="freedom_monster_part_2">
    <text>Принести кіготь химери</text>
  </string>
  <string id="freedom_monster_part_2_descr">
    <text>Принести кіготь химери.</text>
  </string>
  <string id="freedom_monster_part_2_text">
    <text>О! Друг сердешний, сталкер грішний! Мічений, псякрев, курвій син! А ми тут щойно про тебе мову вели. Ось, значить кажу, мовляв: "Мічений - такий хват, що від живої химери кіготь віддере!" А ці два бовдура мені не вірять, уявляєш? Кажуть: "Нехай від мертвої хоча б відірве." Бачиш, які вони недовірливі? Я тобі ось що пропоную: ти мені кіготь, а я тобі - хабара куль. Важкий. Добже, пшияцелю?</text>
  </string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Знищити лігвище кровососа</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Мисливець прохає зачистити лігвище кровососа у селищі біля Армійських Складів. Як нагороду обіцяє рідкий артефакт.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Ти кровососа зустрічав? Жах, правда? А я от недавно пішов до села біля Армійських Складів, думав артефактами розжитися. І уяви собі - бачу кровососа, чорного такого, весь у фляках. Сидить над трупом, мене не бачить. Я злякався та як чухнув звідтіль... Даремно я побіг! Він мене почув і давай за мною… й одразу таке виття пішло навколо... тут я і зрозумів, що він не один був. Думаю, лігвище в них там. Як втік, не питай, не знаю. Якби ти зміг прогнати їх звідти, я б тобі віддав один артефакт, що пару днів тому знайшов.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Убити сталкера</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Убити зрадника</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>Лисий просить убити одного сталкера, який змився із дуже рідкісними артефактами.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Я днями з одним сталкером за артефактами ходив, біля самого Випалювача шукали. Стільки усього було! Навіть знайшли пару артефактів, яких я ніколи не бачив і на знімках. А потім цей сучий син мене підставив: на останній ночівлі потяг та сховав найдорожчі артефакти. І ще мені втирав, мовляв, вони самі зникли. А пару днів тому побачив я один з тих самих артефактів у Бармена. І така злість мене взяла... Тож, сталкере, якщо зможеш знайти його - передай йому від мене свинцеве вітання. А може, ще й довідаєшся, де в нього схованки, і знайдеш другий артефакт. Він того вартий, повір мені.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Убити сталкера-майстра</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>За вбивство кожного майстра найманець готовий добре платити. Чим менше майстрів, тим легше найманцям.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>Ми не зацікавлені у тому, щоб у Зоні перебували ходячі танки: маю на увазі озброєних по вуха сталкерів у екзоскелетах - робота від того стає складнішою та небезпечнішою. І чим їх менше, тим нам краще. Уб'єш одного такого - отримаєш нагороду.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Добути частину тіла монстра</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Знищити сталкера «Волі»</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Один сталкер, колишній «долгівець», який мав багато інформації про важливі об'єкти на Прип'яті, нещодавно переметнувся на бік «Волі». Потрібно вбити його, доки він не бовкнув зайвого.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Слухай сюди. Є в нас карти Прип'яті - не сучасні, а старі, військові, зроблені на початку вісімдесятих. Найголовніше на них - то позначення усіх військових об'єктів: підземні склади, бомбосховища тощо. Зараз від цього, звісно, користі малувато, але як раптом ми знайдемо дорогу до Прип'яті, ця інформація буде безцінною. Але є проблема: один з офіцерів переметнувся на бік «Волі», а він знав усі ці дані. Отже, треба його знищити, доки не бовкнув зайвого.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Повернутися по винагороду</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Принести замовникові обіцяне</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Знайти вдосконалений костюм</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Шустрий розповів про схрон бандитів, де вони заховали хабар. Прохає принести добрячий костюмчик - за винагороду, звісно.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Поки сидів у полоні, чув, що бандити розмовляли про схованку, де вони хабар складають. Вони куртку якусь там кльову тримали, а в тому схроні якийсь монстр поселився. Та такий якийсь монстр, що вони тепер ходити туди бояться. Принеси мені ту одежинку, як твоя ласка, а я вже з тобою розрахуюся.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>Зараз нічого не можу запропонувати.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>То про що ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Молодець, заслужив нагороду!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Що таке?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Дивися, що нині є:</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Прикрити загін «Долгу» від атаки бандитів у Темній долині</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Прикрити загін «Долгу» від атаки бандитів у Темній долині.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>Нарешті мені вдалося втовкмачити у тупі голови «долговців», що давно вже настав час зачистити Звалище від бандитів... І «Долг» свою територію розширить, і мені постійних клієнтів не так часто псуватимуть. Отже, справа у тому, що командування «Долга» вирішило для початку відрізати приплив бандитів із Темної долини. Вислали, вони, значить, загороджувальний загін, і раптом виявилося, що бандити тому не раді. Ну хто б міг подумати, правда?! То до чого це я… допоміг би ти бійцям закріпитися поблизу входу до долини, га? А я віддячу, віддячу.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Зараз немає завдань.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>Що ти хочеш обговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Молодця! Завдання виконане.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Є завдання:</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Вибачте, на цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>Із приводу якого завдання Ви хотіли б поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Ви прекрасно упоралися із завданням! Дозвольте вручити Вам нагороду.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>Я слухаю Вас.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Можу запропонувати Вам таке:</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Знищити табір бандитів на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Знищити на Звалищі бандитів, які грабують сталкерів на шляху із глибини Зони. Крамар буде задоволений.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Останнім часом бандитів розвелося мов бруду, - чесним людям торгувати заважають... Отже, так: дуй на Звалище - мені повідомили, що ця мерзота засіла неподалік від цвинтаря техніки. На місці розберешся - тобі усі спасибі скажуть, ну й за нагородою гідною від мене потім зайдеш. То як, згоден?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Знищити табір бандитів на АТП</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Знищити бандитів на фабриці. Зважаючи на все, це недосвідчені новачки, так що навряд чи це буде важко.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Знову бандити на АТП збираються. Уже здогадався, яке завдання буде? Тоді цеє... ноги в руки - і вперед. Як тільки передаси їм наше гаряче привітання, повертайся - віддячу. Годиться?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Знищити бандитів біля НДІ «Агропром»</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Знищити бандитів біля НДІ «Агропром». Із Крамаром краще дружити.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>З'явився загін бандюків під інститутом, що на Агропромі, заважають моїм дігерам мотлох збирати... Виріши проблему.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Зачистити місцевість від мутантів</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Зачистити місцевість від мутантів</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Справа є, і не дуже складна. Тут до мене туриста іноземного привезти хочуть. Він грошенят моїм корешам підкинув, щоб на Зону подивитися. Ну й там, де його водитимуть, треба почистити район від мутантів. Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Усунути двох бандитів на Звалищі</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Зробити прохід до одного з кращих місць Зони вільним</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Певний час тому одне з кращих місць Зони стало недоступним для поціновувачів прекрасного. На Звалищі... еге, саме на Звалищі є закуток, начебто нічого такого, але там тебе полишає увесь сум, там ти забуваєш про бруд, про гроші, про кров... Точніше, забував. Тепер там сидять два брудних виродки, які погрожують пустити кров кожному, хто не заплатить їм за відвідування цього краю. Усунь їх, бо мені туристів нема куди водити.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Убити кровососа у Темній долині</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Убити кровососа у Темній долині.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Кажуть, військові пішли з Темної долини. А після з усіх щілин поперли монстри. Сталкери вже бачили там кровососа, причому незвичайного - він не боїться відкритих місцин. Коли чутки докотяться до вчених, ті обов'язково захочуть дослідити цього кровососа. Я хочу бути тією людиною, котра продасть ученим його труп. Твоє завдання - вбити кровососа, а решту я беру на себе.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Знайти артефакт «Медуза»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Знайти артефакт «Медуза», що утворюється в аномалії «Трамплін»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Мені тут одна людина із Великої Землі замовила «Медузу». Робота легка, гроші невеликі, але ж і обернешся швидко. Погоджуйся!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Знайти артефакт «Кам'яна квітка»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Знайти артефакт «Кам'яна квітка», що утворюється в аномалії «Трамплін». Заплатити за нього повинні непогано.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Є завдання на «Кам'яну квітку». Від ювелірів, між іншим, тож не будемо обманювати їхні сподівання. Дістанеш - із мене гонорар та пляшка, за їхнє здоров'я випити...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Знайти артефакт «Нічна зірка»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Знайти «Нічну зірку» - рідкий і дорогий артефакт.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Є одне завданнячко... неприємне трохи. Схоже, від військових - вони займаються розробкою нових засобів захисту. Прийшло замовлення на «Нічну зірку» - це артефакт такий, він уміє непогано від куль захищати... То ти берешся? Гроші добрі!..</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Знайти артефакт «Шмат м'яса»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Знайти артефакт «Шмат м'яса», що загоює рани.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Є замовлення на артефакт: потрібен такий, щоб рані гоїти міг, називається «Шмат м'яса». Клініка начебто якась цікавиться. Дістанеш - грошей отримаєш і людям допоможеш.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Знайти вдосконалений пістолет</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Добути пістолет Форт-12, в якого, за чутками, збільшена кількість патронів у магазині. Останній відомий власник - командир блокпоста під зруйнованим мостом.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Ет, і пішла ж дурна звичка на супер-пупер зброю, ніхто вже стріляти зі звичайної не хоче, навіть новачки!.. Отже, є замовлення на один поліпшений шпалер. Подейкують, у командира військових, які гроші збивають за прохід під мостом, є Форт-12 із жирною обоймою. Дістанеш?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Та немає зараз ніякої роботи...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>То що ти хочеш обговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Е-е, молодця, молодця! Робота на п'ять, тож отримуй зароблене.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Що таке?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>От дивися, що є:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а от і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Та ні, нічого. Іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_completed">
		<text>Виконав я це завдання.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Я відмовляюся виконувати це завдання.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Убити ватажка бандитів</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убити ватажка бандитів, який перейшов дорогу Крамарові. Швидше за все, він буде не один, а з охороною... Робота складна, але й платять відповідно. Шукати його краще за все на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Тобі доведеться кінчати одного красеня - він у бандитів один з головних. Днями бандюки за його наказом перехопили мого кур'єра і попатрали на порох, а з тими, хто зачіпає моїх людей, розмова коротка... Тож зробиш справу - у боргу не залишуся. То як, берешся?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Убити сталкера-баригу</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убити сталкера... Так, то не найкраща робота - здіймати руку на колегу. Однак платять непогано - і, можливо, це головне?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>У мене виникли певні непорозуміння з таким собі баригою. Ну не хоче зі мною працювати, то й біс із ним! Але чутки паскудні поширювати не дозволю. Треба із ним кінчати, щоб інші не розпускалися. Щоб знали, хто тут господар...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Убити сталкера-новачка</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Кінчати сталкера-новачка, який, може, і не новачок зовсім... Хто ж тоді? А-а, біс їх розбере! Головне, робота не важка.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Є отут один, усе навколо нишпорить, під новачка косить, та тільки дивний він якийсь... Тож якщо він непомітно зникне, це буде послуга мені. Розумієш, про що я?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Убити сталкера на прізвисько Демон</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Усунути одного з торговельних конкурентів Сидоровича - сталкера на прізвисько Демон.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Демон, він же Олег Гусаров... спецняк колишній. Поки не ліз у чужі справи, до нього в мене претензій не було - одинак собі й одинак. Тільки мені тут дехто сказав, Демон народ збирає, щоб кордон під себе підім'яти та маршрути хабара із Зони. А це вже серйозна проблема, тому її треба швидко вирішувати. Береш замовлення?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Убити панотця Діодора</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убити людину, яка проповідує у Зоні проти полювання на артефакти й торгівлі ними? Саме так.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Я завжди казав: бізнес і релігія - два рівнобіжних заняття, їм перетинатися не можна, тож одному лізти у справи другого - боронь Боже!.. Ось тільки цьому панотцю, прости Господи, Діодорові... м-м-м... ну не може він зрозуміти цієї простої істини! Усе марить, що збирання артефактів, а щонайпаче торгівля ними спокушає на шлях грішний людей не лише у Зоні, але й в усьому світі - ну й таке інше. Він, розумієш, закликає взагалі артефакти знищувати, га?! Ти уяви тільки, до чого додумався!.. Найгірше, деякі припадають на ту його маячню. Я до цього Діодора з якого тільки боку не під'їжджав, а він усе своє торочить. Домовленість така: ти його відправляєш на аудієнцію… нагору... зрозумів, так? А я тобі артефакт який-небудь солідний. То що, згода?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Убити «торговельного представника»</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убити «торговельного представника». Крамар стежить за своєю репутацією.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Прикинь, тут недалеко крутиться якийсь дивак, який усім каже, що є моїм торговельним представником… отже, користується моєю репутацією, а потім фуфло впарює! Поламану зброю, порепану броню, прострочені консерви... У мене тут уже сталася пара стрілок із незадоволеними. Коротше, мені потрібна людина, яка поспілкується із «торговельним представником». Аж до стану некондиції того самозванця.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>Стосовно якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>Стосовно якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Роздобути щупальце кровососа</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Щупальце кровососа, кажете... Ще й щось покажете?</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Діло є, ти якраз вчасно. Надійшло тут недавно замовлення на щупальце кровососа. Кажуть, з нього соки якісь анти-ге-мо-ста-тичні для медицини виділяють. Платять, відповідно, непогано. Покажу тобі дещо цікаве. Ну як, хочеш зайнятись?</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Притягти хвіст псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Притягти хвіст псевдособаки.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Зима незабаром. А що взимку там, на Великій Землі, баби носити полюбляють? Пра-авильно! Хутра носити вони полюбляють. От і пішла мода нова: із хвостів псевдособак робити витребеньки всякі. Начебто вовна там якась особлива. Коротше, є замовлення на такий хвіст. Візьмешся?</text>
	</string>
 <string id="tm_monster_part_3">
    <text>Притягнути руку псевдогіганта</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_3_descr">
    <text>Притягнути руку псевдогіганта.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_3_text">
    <text>Завдання є і не з легких. Доведеться попітніти. Готовий, кажеш? Загалом, одне оборонне підприємство зробило замовлення на руку псевдогіганта. Що кажеш? Ногу? А, чорт його розбере, що це таке! Загалом те, чим він ходить. Підприємство серйозне, платить дуже добре. Але врахуй, - псевдогігант - тварюка вкрай небезпечна. Я вже двох відправляв - ледве доповзли назад. А ти сталкер серйозний, можливості свої знаєш. Що скажеш?</text>
  </string>
 <string id="tm_monster_part_4">
    <text>Притягнути руку бюрера</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_4_descr">
    <text>Притягнути руку бюрера.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_4_text">
    <text>Загалом так, Мічений ... Трофеями із Зони сильно цікавляться силові структури співдружніх і не дуже держав. Приходив до мене допіру один: у костюмі, з дипломатом, сухий такий, як палиця. І каже якось чудно ... "Є", - каже, - "сильно цікавий частина організм бюрер. Дуже бажати її отримати." Відкриває чемодан, а там зелених, що у дурня фантиків. Тобі-то "зелень" ні до чого, знаю, але за мною не заіржавіє. Обдарую, так сказати, хабаром і "дерев'яними", хе-хе...
</text>
  </string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Я з приводу завдання.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Ці завдання мені не цікаві.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Я беруся.</text>
	</string>
  <string id="tm_seek_job_reward">
    <text>Що я за це отримаю?</text>
  </string>  
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Мені потрібна робота. Є що на прикметі?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорарчик!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>На цей момент нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>Щодо якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>Завдання виконане... а ось і гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>І що там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Є дещо:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Знищити лігвище кабанів</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Кабани влаштували логово точно поруч із тим місцем, де Вовк із другом схрон зробили. Вовк прохає зачистити лігвище, обіцяє щедру віддяку.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Цеє… в нас із товаришем схованка тут недалеко була, точнісінько за АТП. Там ще дерева густіше ростуть… те що треба, коротше. А там недавно кабани лігвище собі влаштували. Виходить, що до схрону нам тепер не дістатися. Допоможи - убий кабанів, а я тобі віддячу і за себе, і за друга.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Знищити мутантів на фермі</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Вовк прохає зачистити ферму від мутантів, оскільки хоче влаштувати там перевалочний табір.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Тут хоч і межа Зони, але новачкам і тут несолодко. Бандити - то ще півбіди, вони хоч людську мову розуміють. А от із мутантами зовсім зле. Влаштували собі лігвище на покинутій фермі, єдине гарне місце для перевалочного табору зайняли. Якщо зможеш очистити ферму від мутантів - буду вдячний.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Зачистити лігвище собак</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Біля Південної застави на Барі поселилася зграя собак. Начальник застави прохає зачистити лігвище, обіцяв якусь нагороду.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Попри наші зусилля деякі монстри усе ж таки прориваються з боку Звалища. Та ти, напевне, сам бачив зграю собак на південь від нас. Уб'єш їх - отримаєш нагороду.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Захист табору</text>
	</string>
 <string id="mil_screw_flamethrower_descr">
        <text>Мені потрібно знайти декілька предметів по списку, який дав Шуруп: \n
1. Артефакт "Вогняна Куля"\n
2. Трубки. Можливо, є у Сидоровича.\n
3. Манометр. Шукати в НДІ Агропром.\n
4. Пальник. Запитати у бармена.\n
5. 10 пляшок горілки цьому алкашу.\n
Ох, важки буде деньок.
</text>
    </string>
 <string id="green_find_artefact_1">
    <text>Принести артефакт "Вогняна Пустушка"</text>
  </string>	
  <string id="green_find_artefact_1_descr">
    <text>Дістати для мисливців артефакт "Вогняна Пустушка".</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_1_text">
    <text>Мічений, нам тут вчені замовили один досить рідкісний артефакт: "Вогняна Пустушка". Знайти його будет не просто, тому, якщо візьмешся, віддячу нормально, крім барахла різного дам тобі, так вже й бути, інформацію про одну схованку нашу, всяку всячину там зберігаємо.</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_2">
    <text>Принести артефакт "Шкура"</text>
  </string>	
  <string id="green_find_artefact_2_descr">
    <text>Дістати для мисливців артефакт "Шкура".</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_2_text">
    <text>Мічений, знову нам тут вчені замовили артефакт, але, правда, тепер артефакт "Шкура". Умови попередні: знайдеш потрібний артефакт, отримаєш деякі дрібнички, ну і, так вже й бути, скину на твій КПК інформацію про одну схованку.</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_3">
    <text>Принести артефакт "Бабцине Намисто"</text>
  </string>	
  <string id="green_find_artefact_3_descr">
    <text>Дістати для мисливців артефакт "Бабцине Намисто".</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_3_text">
    <text>Виручай, Мічений, знову вчені на шию сіли, вийми та поклади їм артефакт "Бабцине Намисто"! А де його взяти? Знайдеш - в боргу не залишуся, нагорода відповідна! Так, мало не забув, з мене схованочка одна, беріг для себе про всяк випадок, але, тобі ці речі потрібніші.</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_4">
    <text>Принести артефакт "Електричний Дикобраз"</text>
  </string>	
  <string id="green_find_artefact_4_descr">
    <text>Дістати для мисливців артефакт "Електричний Дикобраз".</text>
  </string>
  <string id="green_find_artefact_4_text">
    <text>Оба, Мічений! Вчасно, якраз, справа до тебе є. Замовлення є на один артефакт. Сахар останнім часом зовсім оборзів - вимагає тільки найкраще, а хороші артефакти просто так на дорозі не валяються. Загалом, потрібно знайти артефакт "Електричний Дикобраз". Принесеш - не пошкодуєш, заплачу щедро, знову ж таки, тут один з наших згинув недавно, так от, поділюся інформацією про його схованку. Йому вона все одно вже не потрібна.</text>
  </string>
  <string id="tm_green_has_no_job">
    <text>На даний момент нічого нема.</text>
  </string>
  <string id="tm_green_job_ask">
    <text>На рахунок якого завдання ти хочеш поговорити?</text>
  </string>
  <string id="tm_green_job_complete">
    <text>Завдання виконано... а ось і гонорарчик!</text>
  </string>
  <string id="tm_green_job_what">
    <text>І що там із завданням?</text>
  </string>
  <string id="tm_green_list_job">
    <text>Є дещо:</text>
  </string>
</string_table>
