<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="list_trader_repair_0">
		<text>Вартість ремонту зброї в першому слоті:</text>
	</string>
	<string id="list_trader_repair_1">
		<text>Вартість ремонту зброї в другому слоті:</text>
	</string>
	<string id="list_trader_repair_2">
		<text>Вартість ремонту броні:</text>
	</string>

<!---------- Долговязый с апгрейдом стволов--------->
<string id="final_repair_weap_0">
		<text>Отримав СМС. Ремонт закінчений? Щось ти довгенько порався.</text>
</string>
<string id="final_repair_weap_1">
		<text>Ну, робота з такими речами - справа точна і не швидка. Все готово. Забирай.</text>
</string>

<string id="dlinnuy_upgrade_0">
		<text>Здорово майстер, апгрейдом зброї займаєшся?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_1">
		<text>Так, роблю помаленьку... Зайва халтурка не ушкодить. Попереджаю: це недешева робота - крім мене цим у Зоні ніхто не займається. Крім того переробляю не всю зброю, за пістолети наприклад не беруся, подивися в КПК - я туди тобі скинув список можливих модифікацій. Туди ж і схему апгрейда закинув. Почитай, щоб не ставити зайвих питань і потім мене не згадувати російським тихим сленгом. Так, і врахуй - на апгрейд треба час - на все йде десь години три. Та й ще - зброя, яку я модифікував, в ремонті обходиться набагато дорожче звичайної та й чекати доведеться довше.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_2">
		<text>Давай модернізуємо перший ствол.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_21">
		<text>Добро, але який варіант апгрейда ти вибираєш?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_211">
		<text>Міняй калібр - так буде простіше патрони шукати - вони більш поширені.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_212">
		<text>Зроби збільшення купчастості стрільби - це дуже важливий параметр. Іноді через промах на декілька сантиметрів можна життя позбутися.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_213">
		<text>Давай знижуй вагу у зброї - все ж таки буде легше його носити, та й рука під вагою при прицілюванні не здригнеться. Можна буде ще й зайвих пару магазинів взяти.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_214">
		<text>Поки напевно нічого робити не будемо.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_3">
		<text>Давай проапгрейдимо другий ствол.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_31">
		<text>Добро, але який варіант модернізації ти вибираєш?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_311">
		<text>Міняй калібр - так буде простіше патрони шукати - вони більш поширені.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_312">
		<text>Зроби збільшення купчастості стрільби - це саме те для мене. Іноді через промах на декілька сантиметрів можна життя позбутися.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_313">
		<text>Давай знижуй вагу у зброї - все ж буде легше її носити, а то не Шварценегер я.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_314">
		<text>Поки напевно нічого робити не будемо.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_5">
		<text>Гаразд, зайду пізніше.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_6">
		<text>Коли апгрейд закінчу - відправлю тобі СМС на КПК.\nЗроблю все за три години. Сходи пивка попий - бармен, начебто сьогодні добрий.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_8">
		<text>Ну, Довгий, я дивлюся, ти нехило влаштувався: ствол віддай, дерев'яних накинь, а потім ще й чекай...</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_9">
		<text>Майстерна робота. Ти випадково не брат конструктора Калашникова?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_10">
		<text>Можеш ще дещо проапгрейдити?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_11">
		<text>Ну давай, зроблю. Готуй бабло.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_12">
		<text>Гаразд, спасибі тобі. Будуть проблеми зі зброєю - зайду ще раз.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_13">
		<text>Ну і добре... Все ж краще ніж нічого, правда? Ось, тримай.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_14">
		<text>Ось, тримай. Що, мало? Тримай хоч це, а то передумаю.</text>
</string>

<!-- Реализация апгрейда  -->
<string id="upgrade_tabl_stvol">
<text>Варіанти апгрейда і обмеження:\n
1. Після зниження ваги всі подальші апгрейди неможливі.\n\n
2. Зброя, якій можна змінити калібр (тільки для базових моделей):\n
   * АК-74М, AKC-74 "Кобра", АКС-74У, АН-94 "Абакан" - з 5.45х39 на 5.56x45\n
   * ПК-19 "Бізон", Scorpion SA Vz 82 - з 9х18 на 9х19\n
   * HK MP5A3, HK MP-5K-PDW, HK MP-7A1, IMI UZI - з 9х19 на 9х18\n
   * FN F2000, HK G36, LR-300ML, SIG SG-550, SIG SG552 Commando, Enfield L85A2, FA MAS G2, Colt M16A4, M4A1 SOPMOD, Tavor CTAR 21 - з 5.56x45 на 5.45х39\n\n
3. Зброя, якій можна знизити віддачу і збільшити кучність (тільки для базових моделей):\n
АК-74М, AKC-74 "Кобра", АКС-74У, АН-94 "Абакан", АК, ПК-19 "Бізон", ScorpionVz.61, HK MP5A3, HK MP-5K-PDW, HK MP-7A1, IMI UZI, FN F2000, HK G36, LR-300ML, SIG SG-550, SIG SG552 Commando, Enfield L85A2, FA MAS G2, Colt M16A4, M4A1 SOPMOD, Tavor CTAR 21, HK 417 Sniper, Knights SR25 Mk.11\n\n
4. Зброя, якій можна знизити вагу (доступно для всіх модифікацій):\n
АК-74М, AKC-74 "Кобра", АКС-74У, АН-94 "Абакан", АК, ПК-19 "Бізон", ScorpionVz.61, OЦ-14-4 "Гроза", АС "Вал", ВСС "Гвинторіз", СВД, СВУ-А, гвинтівка Мосіна, В-94, «Ігломет», HK MP5A3, HK MP-5K-PDW, HK MP-7A1, IMI UZI, FN F2000, HK G36, LR-300ML, SIG SG-550, SIG SG552 Commando, Enfield L85A2, FA MAS G2, Colt M16A4, M4A1 SOPMOD, Tavor CTAR 21, HK 417 Sniper, Knights SR25 Mk.11, Сайга-12К, Winchester 1300, Franchi SPAS-12, Обріз БМ16, ТОЗ-34, M4 SUPER 90, Протекта, ППШ-41, Kriss super V, FN P90, ПКМ, Рушниця-гранатомет M79\n \n \n \n \n</text>
</string>

</string_table>
