<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="snp_borov1_0">
		<text>Слухай, ти випадково не знаєш такої людини, Фенріром його звуть?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_1">
		<text>А чо цікавишся? На мілітонів шпилиш?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_2">
		<text>Та ні, з чого ти взяв, я з трупа одного військового на нього орієнтування зняв. Мало за нього кулю не схопив.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_3">
		<text>Не зв'язувався би ти з цією справою, моя тобі порада. Темна ця людина. Навряд чи йому сподобається, що ти про нього цікавишся.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_4">
		<text>Кабан, ти просив мене допомогти - я допоміг. Будь люб'язний, відповідай взаємністю.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_5">
		<text>Ну гаразд, уговорив, язикатий. На Затоні його шукай. Поранило його, він туди й пішов. Там вояки навряд чи до нього доберуться. Тільки прошу тебе, не говори йому, що це я тобі сказав, де його шукати, не сподобається йому це. А я ще пожити хочу. І це, за мовчання, інформацією з тобою поділюся. Я осілий спосіб життя веду, ця інфа мені ні два, ні півтора, а тобі у самий раз.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_6">
		<text>Спасибі тобі, Кабан, не переживай, не скажу. А що за інфа?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_7">
		<text>Прийшов один хлопець у Зону з Львівської області, тертий сталкер, я б навіть сказав - пропалений. На великій землі він захоплювався відеозйомками. Знімав весілля, дні народження, ювілеї, корпоративи, короткометражні фільми робив. Одного разу його помітило начальство Першого Національного телеканалу і запропонувало контракт на зйомку документального фільму про життя Зони Відчуження, гроші пообіцяли хороші, і він погодився. Так він опинився тут. Після зміни президента України також змінилося керівництво телеканалу, і про нього просто забули. Він спочатку намагався всякими способами вирватися назад із Зони, але потім все ж залишився і знімав далі, сподіваючись, що його роботами зацікавляться іноземні телекомпанії. У своїх походах по Зоні за цікавим матеріалом він дізнався купу важливої інформації і, у підсумку, став торгувати нею, заробивши таким чином непоганий капітал. Мої торпеди у тому районі, де він мешкає, пронюхали, що він володіє якоюсь надзвичайно цінною інформацією, і я думаю, за певних умов він міг би поділитися нею з тобою. Там мова йде про якусь серйозну наукову розробку і згадується якийсь прилад, чи то біодетектор, чи то біосканер, не розумію я у цих штуках.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_8">
		<text>Зрозуміло, скоріше всього, це біорадар. А як звуть того сталкера і де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_9">
		<text>Знайти? Ну, ти дивак, людино! Звичайно, у Барі, там же всі фраєра подібного рангу труться. Я б і сам там відтопирився, та не люблять нашого брата у тих краях. А як звуть його, я не знаю, чув тільки, що поганяло у нього якесь дивне. Мої люди курсівку мені на нього написали, а відправити не змогли, долгівці їх злякали. Сховали вони її у КамАЗі. Ось, тримай фото КамАЗа. Знайдеш курсівку - дізнаєшся ім'я. Так, і спочатку знайди цього сталкера і зроби, що він попросить - тоді й того, кого ти шукаєш, знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_10">
		<text>Ну, тоді мені в Бар.</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot1_0">
		<text>Здорово, Котопес!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_1">
		<text>Ти за язиком то слідкуй, сталкер, а то він у тебе вже по підлозі волочиться, як шнурки по болоту.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_2">
		<text>Звідки стільки сарказму у одній людині?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_3">
		<text>А ти, хлопче, грубіянити зав'язуй, язиком не ляпай, будь простіше і люди до тебе потягнуться.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_4">
		<text>Гаразд, гаразд, здаюся. Я до тебе у справі, взагалі то.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_5">
		<text>Справи у прокурора, а у тебе так - справочки. Викладай, що у тебе?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_6">
		<text>Чув я, ти володієш деякою інформацією про універсальний біорадар.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_7">
		<text>Ти що, самогону з буряків перепив? Брешуть люди, не знаю я нічого.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_8">
		<text>Харе вісімки вити, ти ж не дарма тут у науки у підсобці тусуєшся. Винюхуєш, мабуть, що, та як?!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_9">
		<text>Я ж тобі кажу, шо не знаю я ні про який біо.., як там його, шо ти докопався?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_10">
		<text>Я знаю, що ти просто так нічого не скажеш. Будь-яка інформація, як і праця, повинна бути оплачена. Тому ми, як люди, які мають уявлення про ринкові відносини і кон'юнктуру ринку, у будь-якому випадку домовимося. Тебе цікавить вигода з цього заходу, мене - інформація. Дай мені інформацію, і я віддячу тобі цінним приладом. Сам ти навряд чи будеш займатися його пошуками.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_11">
		<text>От добрий хлопець! Оце ділова розмова! Давай ми спочатку тебе перевіримо. Чи вистачить у тебе силоньок. Сало з цибулею вдома їв? Самогон пив? Як говориться у одному гаслі: Сало - сила, спорт - могила, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_12">
		<text>Сало їв, спирт пив. Яка ще перевірка?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_13">
		<text>О, тепер бачу - хлопець з нашого села! Якщо знайдеш мою схованку, тоді по руках. А якщо не впораєшся, тоді вибачай - я якого-небудь іншого шукача пригод знайду.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_14">
		<text>Гаразд, говори де схованка.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_15">
		<text>Тут недалечко є Дика Територія. Підеш туди і знайдеш мою схованку - за розбитими воротами. Те, що у схованці, можеш собі залишити.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_16">
		<text>Теж мені схованка. Зара повернуся!</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot2_0">
		<text>Знайшов я твої ворота! Простіше простого!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_1">
		<text>Оце дуже добре! Діставай свій щоденник, не лови гав, а записуй: Як тільки утворилася Зона, вона почала породжувати небачених раніше тварюк, які стали представляти загрозу не тільки всередині закритої території, а й для зовнішнього світу. У цей період запустили науковий проект "Пеленг". Суть його полягала у тому, що зібрали групу вчених радіобіологів, генетиків, фізиків ядерників, екологів, фізіологів, уфологів та інженерів радіоелектронщиків. Відправили їх у Зону для вивчення цих тварин, відбору у них зразків тканин, біологічних рідин і фіксації даних на певні носії для того, щоб згодом створити унікальний прилад для ідентифікації цих мутантів, їхнього позиціонування та міграції. І назвали цей прилад: Універсальний Біорадар. Він здатний визначити будь-який вид мутанта, незалежно від того, коли відбулася мутація - до створення приладу чи після, оскільки ідентифікація істот відбувається за рахунок визначення приладом атомного складу речовини у межах радіусу дії.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_2">
		<text>Та-ак, розумно. І де мені придбати цей девайс? У кого відібрати?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_3">
		<text>От я ж тобі і кажу, їх відправили, шоб зібрати інформацію для створення цього приладу. У даний момент його немає, його потрібно зібрати.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_4">
		<text>Зібрати? Я що, на радіоінженера схожий?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_5">
		<text>Ммм, ні, зовсім не схожий. Але справа у тому, що коли ця група відпрацювала потрібні питання, всі дані та зразки були зібрані. Вони вже намазали п'яти салом і зібралися покинути Зону для проведення подальших дослідів і створення приладу у НДІ Радіоінженерії у Москві, але у цей момент відбулася перестрілка між монолітом і військовими, і вертоліт з групою вчених був збитий і зазнав аварії у районі ЧАЕС. Доля всіх вчених до цих пір не відома, але відомо одне: чотири схеми приладу, креслення, опис пристрою та інструкція по збірці залишилися на ЧАЕС і у наслідку були розтягнуті сталкерами по всій Зоні. Також, там же були загублені два робочих прототипа біорадара, які показували тільки живих людей.\nДе зараз всі ці речі, мені не відомо, але ти хлопець ушлий, розпитай народ, може, хто й знає, де це все можна знайти. А як знайдеш, Доцент он, у п'ять секунд все скидає, тільки йому потрібно ще буде від кожної псевдоплоті по кілограму псевдосала, гиии, жартую, по одній частині від кожного мутанта. Знайдеш все, принесеш Доценту, і він зробить два екземпляра: один - тобі, другий - мені.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_6">
		<text>Задачу ти мені поставив! Я половини монстрів в очі не бачив ще, а ти - частини. Але нікуди подітися, доведеться займатися цим питанням. Приборчик то потрібний у Зоні, з ним набагато легше буде виживати.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_7">
		<text>Ага, так, мало не забув. У Зону прийшла гарна дівчина, кличуть її Людмила, вона шукає свого зниклого чоловіка, я думаю це один з тих вчених. Ти побалакай з нею, може, вона щось знає по цій новій розробці. І ще: як аванс за те, що ти і для мене будеш біорадар збирати, дам тобі наводку на схованку, де лежить вельми корисний для тебе, як для новачка у Зоні, хабар. Шукай "Схованку у схованці". Щоб ти не забув, я тобі нагадування у КПК скину. Вона не дуже складна, ти її легко знайдеш, макогін облизати не доведеться.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_8">
		<text>Добре, якщо зустріну, обов'язково переговорю. І за схованку спасибі. Так, і дай відповідь мені ще на одне питання: звідки ти все це знаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_9">
		<text>Читати люблю!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_10">
		<text>Але начебто у книгах про такі речі не пишуть?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_11">
		<text>Зате у архівних журналах пишуть. З грифом: "Цілком таємно".</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_12">
		<text>Все з тобою ясно, шпійон...</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot3_0">
		<text>Привіт, чо кликав?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_1">
		<text>Вистачить байдики бити. Нарив я тут одну цікаву інформацію. Нічого не чув про Алмазні черепи?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_2">
		<text>Ні, перший раз чую, а що за черепи?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_3">
		<text>Один вчений-фізик з великої землі був завзятим колекціонером стародавніх артефактів, він був одержимий ідеєю зібрати разом всі 13 Алмазних черепів стародавньої цивілізації Майя, які володіють магічними властивостями. Згідно з переказами, якщо ці черепи зібрати в одному місці і активувати, то їхній володар отримає неймовірну силу предків, знання всіх часів і народів і налагодить контакт з іншими цивілізаціями. Загалом, стане надлюдиною. Цей вчений протягом усього життя збирав їх, і, коли зібрав, то з'ясував, що місце активації Алмазних черепів знаходиться саме на території Зони Відчуження. Але от де - залишається загадкою.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_4">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_5">
		<text>Він зібрав експедицію, домовився з військовими і приїхав у Зону. Але його пошуки тривали недовго. Вже на четвертий день у районі між Дикою Територією і Янтарем він потрапив під сильний Викид. Його здорово пошарпало, він дивом вижив, а коли прокинувся, побачив, що якихось два сталкера обшукують його речі. Він не міг їм заперечити, тому що був слабкий. Таким чином він втратив ці черепи. В результаті ці сталкери розтягнули черепи по Зоні, не знаючи істинного їхнього призначення. Вони приховали їх дуже добре по різних ничкам разом з іншим своїм добром, нажитим у Зоні. Вчений, втративши ці артефакти і дивом залишившись живим, повернувся назад на Велику Землю, а Алмазні черепи так і залишилися надбанням Зони. У наслідку угруповання Моноліт заявило свої права на володіння даними черепами, пояснивши, що їм було видіння, що справжні господарі цих реліквій вони. Вони також заявили, що лише одна людина у Зоні знає місце, де необхідно провести активацію всіх тринадцяти черепів. І ця людина - Тінь Моноліту. Тобі треба знайти обладунки Моноліту, тоді Тінь Моноліту вирішить, що ти обраний і скаже, де шукати місце активації. Те, що отримаєш - у підсумку твоє, а Моноліту - велика дуля з маком. Повір, у мене є чим тобі віддячити, я не тільки інформацією володію. Берешся за справу?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_6">
		<text>З чого почати?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_7">
		<text>Слухай сюди, Індіана Джонс чорнобильського розливу. Все дуже просто. Мені відомо що Чисте Небо володіє принаймні одним з черепів. Торговець на базі Чистого неба, йому сталкери з усієї Зони різні цікаві речі несуть. Принаймні, у нього повинна бути інформація, де їх роздобути. Як же його звати... вилетіло з голови, але це точно не Холод і не ремонтник. Він у своїй комірчині мешкає, але щось, коли я там був останній раз - його не бачив. Може, по потребі відходив... Проте, сходи на базу Чистого Неба, знайди цього торговця. Може, вдасться тобі його вмовити віддати Алмазні черепи, він же ж торговець, продасть. Вони йому все одно ні до чого. Згадав: Суслов його звуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_8">
		<text>Ясно. Піду на Болота. Не прощаюся.</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot4_0">
		<text>Зробив я те, що ти просив. Моноліту ніколи не заволодіти цим артефактом. Тільки не зрозумію, навіщо він потрібен?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot4_1">
		<text>Дуже добре! Я знав, що ти впораєшся. Ось, дивись, як тобі цей ствол? Також, лови переходи між Східною та Центральною частинами Прип'яті. Але і це ще не все. Ось тобі місце моєї хованки у Старому Селі, у знак подяки: пошукай в одному з підвалів. А на рахунок артефакту - прийде час, розгадаєш ти його таємницю. О, а хош - кіно про тебе зніму? Ось і камера на плечі висить.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot4_2">
		<text>Так, ствол і переходи - це річ! Спасибі, Котобегемот! Кіно, кажеш? А, може, не треба? А то ще назвеш мене "Хитрий Мічений", у очі волівцям соромно буде дивитися. А ничку твою обов'язково перевірю.</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot5_0">
		<text>Вітаю, хлопець! Занудьгував вже, напевно, тут? Чи вам з Бубулюкою особливо нудьгувати ніколи?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_1">
		<text>Так, весело тут, нудьгувати ніколи.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_2">
		<text>Я дивлюся, на Скадовську одним веселуном стало більше?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_3">
		<text>А чому б і ні? Життя і так сувора штука, а так хоч різноманітність внести у нього у вигляді сміху.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_4">
		<text>Дивись, не лопни від цього. Чув, схованка у тебе безхазяйна завалялася? Вона тобі ні до села, ні до міста, а я, можливо, у ній правду відшукаю!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_5">
		<text>Та без проблем, звичайно віддам. Навіть безкоштовно, від щирого серця, так би мовити. Ти мене виручив з цим біорадаром, з ним я тепер монстрів як аномалії бачу, і будь-якого можу або перестрибнути, або обійти. Так що записуй. Був один сталкер, як його звали і звідки він - не знає ніхто. Відомо тільки те, що всі його звали Аква. Знаєш, що таке Аква по латині? Ні? Це вода. Так от: цей сталкер, як вода, просочився з нізвідки і випарувався у нікуди, але встиг поспілкуватися з народом у Зоні. Тут то йому на життєвому шляху і зустрівся Волоцюга, якому Аква і розповів про цей хабарок. За що він розповів Волоцюзі про цю схованку, і за яких обставин, я не знаю. Відомо тільки одне - Волоцюга продув мені схованку Акви.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_6">
		<text>От чудово ж і доладно у тебе все виходить, годинами б слухав! А де ж схованка? У рюкзаку у тебе, чи що?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_7">
		<text>Став би я повітря стільки часу стрясати даремно? Краще б замість цього анекдот тобі розповів або жарт якийсь. Ця схованка знаходиться на території лісництва на Затоні, тут недалеко, але вся складність у тому, що цей перс закинув її на козирок один, і ось як ти її будеш діставати, я розуму не прикладу.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_8">
		<text>Не вперше, для хорошого сталкера потрібна тільки робоча гравіпушка, та міцна бочка! Дострибну, не боїсь!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_9">
		<text>Ну, ти анекдот хоч послухай наостанок.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_10">
		<text>Давай, весели.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_11">
		<text>Один сталк іншому говорить:\n
- Слухай значить сюди: Іду я якось раз по стежці... А тут у кущах щось ворушиться... На кабана начебто не схоже... Стою, чекаю, що далі буде. Тут з кущів виповзає служивий і кричить мені: "Стій! Хто йде?" І автоматом у мене тикає.\n
- А ти йому що?\n
- А я піднімаю руки і утробно так кажу: Кииинь ствооол, киииинь ствооол, контролер я!\n
- І що він, кинув?\n
- Кинув, тільки не ствол, а гранату у мене.\n
- А ти йому що?\n
- Нічо.\n
- А граната?\n
- Таааа, рвонула, метрах у 100 позаду...</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_12">
		<text>Ох і гуморист ти, Кот! Це випадково не з тобою сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_13">
		<text>Тссс, не шуми ти так, що розкричався? Тільки нікому не кажи, добре?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_14">
		<text>Не скажу, не боїсь! А випадок забавний, треба буде запам'ятати!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir1_0">
		<text>Ну, ось ми і зустрілися, таємничий снайпер.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_1">
		<text>Ти хто ващє?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_2">
		<text>Треба б тобі бути полюб'язнішим з людиною, яка за тебе мало кулю не схопив.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_3">
		<text>Ти чо несеш? Яку кулю?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_4">
		<text>На, тримай, орієнтування на тебе. З КПК того стрілка зняв.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_5">
		<text>Де, кажеш, кулю мало не схопив?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_6">
		<text>На Кордоні.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_7">
		<text>Походу, цим рожам автоматним знатно начальство засадило, раз вони без розбору по всіх підряд шмаляти почали. Ніби й не схожі ми з тобою зовсім. А чо там за вояка то був?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_8">
		<text>Лейтенант якийсь, контр-снайперська група.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_9">
		<text>Ці хлопці знають свою справу. Тобі сильно пощастило, що ти вижив та ще й завалив його. Ну, раз ти такий спритний, може, надаш мені послугу?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_10">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_11">
		<text>Мене поранило сильно на останньому замовленні. На Кордоні завалив одного військового, він повинен був з Сидоровичем зустрітися, якісь справи там у них. Ну, мені не цікаво, замовлення виконане. На відході походу той, кого ти завалив, мене підстрелив. Суть: там, на Кордоні, я залишив на своєму лежанні спорядження, жаркувато там було. Цим рожам автоматним все одно до лежання не добратися, а ти сталкер досвідчений - доберешся. На дереві за межами території, недалеко від бункера Сидоровича. Поруч аномальна зона і шматки плоті розірваної. Місце надійне - чужі туди не доберуться, а ти - доберешся. Спорядження можеш собі залишити. А от КПК мій мені принеси, там місця всіх моїх лежань. Я тобі у КПК зазначив місце лежання. Так, і будь обережний. По ходу п'єси ці зімагори там чекати тебе будуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_12">
		<text>Гаразд, Фенрір, принесу. А що за тварюка поруч з тобою треться?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_13">
		<text>Тварі - люди, а це благородна істота! Потім поясню, займися справою.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_14">
		<text>Ясно, я пішов на Кордон.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_fenrir2_0">
		<text>Ну, ось і я.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_1">
		<text>Вітаюся з тобою, Стрілець. Ну як, приніс?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_2">
		<text>Приніс, мене там вояки чекали, ледве відбився. На, тримай свій КПК.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_3">
		<text>Гарно дякую. А що за вояки були?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_4">
		<text>Походу ті ж, що і той, на Кордоні, контр-снайперська група.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_5">
		<text>Слухай, Стрілець. Ці гади від мене просто так не відстануть. Зроби милість - замочи їх усіх. А я тобі свою гвинтівку віддам іменну і підкажу, де костюмчик непоганий дістати. Тобі треба пройти по моїм лежанням, вони по любому будуть мене там чекати. Там ти з ними і покінчиш. Ну що, йде?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_6">
		<text>Ну, якщо вже я у це вплутався, зробимо.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_7">
		<text>Красава, Братику! Кальян хочеш курнути? Тобі треба сходити у Східну частину Прип'яті, тут недалеко. Там, де лоза обвиває будинок, і є моє лежання. Я з цього лежання на площі біля пам'ятника полковника зажмурив. І не забудь там ліквідувати тих, хто тебе чекати там буде.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_8">
		<text>Знову лізти. Я на Кордоні на дерево ледве виліз, а ти хочеш, щоб я обкурений по лозі дерся. Піду я у Східну Прип'ять.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir3_0">
		<text>Ну ти й насолив їм! Від такої команди я ще не відбивався! Ледве врятувався!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_1">
		<text>Що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_2">
		<text>Аж шість вертольотів чатували твоє лежання! Ти розумієш? Шість! А я - один!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_3">
		<text>Так, полювання за мною ведеться серйозне. Але нічо - прорвемося. Судячи з того, що ти тут і живий.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_4">
		<text>Говорити про це легко, коли все позаду. А місце для лежання хороше. Де наступне?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_5">
		<text>Це чудово, що у тобі стільки оптимізму. Гаразд, тримай наступне: у Лиманську на крані. Сподіваюся, не треба пояснювати, де кран? Він там один.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_6">
		<text>Ти мене недооцінюєш, Фенрір! Кран я знайду. Тільки от стежинки у Лиманськ я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_7">
		<text>На жаль, нічим допомогти тобі я не можу. Справа у тому, що стежка, якою я користувався, зараз непрохідна. Тобі треба відшукати туди шлях. Щось мені підказує, що ти впораєшся.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_8">
		<text>Впораюсь.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_9">
		<text>Ага, так, мало не забув, тобі потрібно поспілкуватися з моєю охороною.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_10">
		<text>З Вульфом, чи що? Він що, говорить?!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_11">
		<text>Так, говорить! Потім дізнаєшся, як це можливо.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_12">
		<text>Дуже цікаво!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir4_0">
		<text>Привіт, був я на крані. Схованка виявилася не на крані, а на балконі. І щось контрів не було там, зате контролери повилазили звідкись.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_1">
		<text>Значить, не вирахували моє лежання у Лиманську - це добре. Про балкон я щось забув. Контролери, кажеш? Так ти так високо заліз - вони тебе такого солодкого і запримітили, зі своїх нірок повилазили, ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_2">
		<text>Харе зуби сушити. Давай, я все-таки курну, заганяв ти мене по всій Зоні, треба розслабитися.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_3">
		<text>У чому питання! Звичайно, тримай. Та ось ще що: план кінчається, а без нього я зовсім хріново себе почуваю. Поговори з Бубулюкою, у нього з цією справою повинен бути порядок. Думаю, він його десь у ничці тримає. Запитай у нього.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_4">
		<text>Гаразд.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir5_0">
		<text>Говорив я з Бубулюкою, план у нього у схованці у Старому Селі. Говори, де наступне лежання, щось я вже по контр-снайперам сумувати почал. Може, по дорозі.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir5_1">
		<text>Підтягуй свій храповик сюди. У Старому Селі є магазин, за магазином - дерево, ось на цьому дереві моє лежання. Місце видне, думаю, розберешся. І про план не забудь!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir5_2">
		<text>Повернуся з планом.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir6_0">
		<text>Тримай свій план.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_1">
		<text>Вітаю, брат! Вік вдячний тобі буду.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_2">
		<text>Забрав я твоє лежання. На цей раз мене чекали.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_3">
		<text>Контри?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_4">
		<text>Ага. А ти не такий вже й страшний і безжалісний насправді. Не такий страшний чорт, як його малюють.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_5">
		<text>Капот захлопни. Ти, пацанчик, за губою своєю стеж. За чорта і перо можна в пузо отримати, якщо пояснити не зможеш. Ти ворогом моїм не був, от звідси і непонятки. Прощу тебе на перший раз, все-таки братом тебе назвав, людину у тобі побачив. Надалі базар фільтруй. Я у Зоні всіх бандитів закошмарив, і ти мені - не такий страшний! Гаразд, зам'яли! Відсидиш з моє, зрозумієш. А ні - значить не дано тобі зрозуміти.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_6">
		<text>Вибач, не хотів я тебе засмучувати.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_7">
		<text>Проїхали, це план, походу, розум твій затуманив. Що, йдемо на наступне місце лежання? Чи тобі у себе прийти треба?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_8">
		<text>Давай вип'ємо за дружбу і щоб незрозумілостей більше між нами не виникало.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_9">
		<text>Ось це здорова думка.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_10">
		<text>Ну, де там твоє лежання?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_11">
		<text>Заціни. У Центральній Прип'яті є колесо огляду. Ось там моє лежання.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_12">
		<text>Ти що, з глузду з'їхав? Як ти туди заліз?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_13">
		<text>Закрий рот, каша холоне. Я у Зоні давно, багато місць облазив, був там, де ти навіть уявити собі не можеш. Коли-небудь і ти побуваєш там, куди, здається з першого погляду, не залізти. Якщо у тебе, звичайно, буде таке бажання. Зона дивовижна. Не перестає дивувати і через багато років проведених у ній. Он Обитель Зла теж давно вже Зону топче, таких сталкерів по пальцях перерахувати можна. Як я тобі вже говорив, кожне своє слово пояснити потрібно. Сталкером назватися легко, а от відповідати непросто. Колесо чекає на тебе, брате!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir7_0">
		<text>Фенрір, ти наступного разу попереджай, а то я на колесо лізу, а схованка внизу!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_1">
		<text>Постривай, постривай. Що ти заторохтів. Не мигочи - дай проясню ситуацію. Ми з тобою домовилися, що ти вб'єш всіх контр-снайперів, які за мною полюють, а я, у свою чергу, віддам тобі свою волину і костюм підкажу не слабий де роздобути. А за хабар, який на моїх лежаннях, розмови не було. Знайшов - молодець, ні - твої проблеми.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_2">
		<text>Гаразд Фенрір, говори, де наступне лежання.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_3">
		<text>Підтягуй свої ніздрі сюди. Доведеться тобі знову у Старе Село сходити. Справа у тому, що, коли я там працював, там був ще один постріл зі снайперки. Я не знаю, хто стріляв - це тобі й треба з'ясувати. Походу, конкурент об'явився. Після того, як я відпрацював, вояки рвонули вглиб села і, мабуть, завалили другого стрілка, бо швидко заспокоїлися. Сходи, знайди його.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_4">
		<text>Ясно, спробую. Бувай.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir8_0">
		<text>Знайшов я другого стрілка. Це був снайпер Моноліту. Тримай його КПК.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir8_1">
		<text>Відмінно! Я поки що з КПК розберуся, подивлюся, що у ньому цікавого є і що цей фанатик у Старому Селі робив. А тобі, брате, треба знову сходити у Лиманськ. Справа у тому, що там у мене ще одне лежання є, але я ним давненько не користувався. Кілька разів повз нього проходив і скидав нажите добро з рюкзака у свій схрон у тунелі. Загалом, знайди мій хабар у тунелі у Лиманську, а з записки у рюкзаку дізнаєшся, де моє лежання. Раз на крані тебе не чекали, може, вони там чекають. Коротше, піди, перевір.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir8_2">
		<text>От блін, а відразу не можна було про тунель сказати? Зара повернуся!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir9_0">
		<text>Вітаю, Фенрір! Випадково Еркюль Пуаро не родич тобі? З твоїх схованок і наведень тільки детективні історії писати. Я поки це лежання твоє у Лиманську нарив, тиждень, напевно, пройшов. За цей час вже і квартирку на Жовтневій, 4 пригледів, думав, ремонт там починати робити та селитися. Якого пса ти мене відправив на село до дідуся?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_1">
		<text>Не груби! Ти більше на Пуаро схожий! Гладко пройшло?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_2">
		<text>Ага! Тиша, та гладь, та божа благодать! Були там ці пики автоматні. Кінчив я їх. На цей раз куди ти мене пошлеш? Напевно, на головну трубу саркофагу на ЧАЕС?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_3">
		<text>Ха-Ха. Схоже, з почуттям гумору у тебе порядок. Це добре. Головна труба саркофагу буде пізніше, а поки слухай сюди:\nСтрілець, у КПК, який ти мені приніс, я знайшов цікаву інфу. Те замовлення у Старому Селі було від Моноліту. Вони, гади, вирішили підстрахуватися - на замовлення свого снайпера послали. Так ось, у цього снайпера, чиє тіло ти знайшов, був наказ ліквідувати мене після виконання замовлення.\nСтрілець, цю справу так залишати не можна. З КПК я дізнався місце сходки Моноліту у Шляхопроводі. Це у центральному залі, залізь якомога вище, там є балкон. По трубах орієнтуйся. На цьому балконі лежання. Коли фанатики прийдуть, з балкона їх заспокоїш. Там буде той Монолітівець, який дав на мене замовлення у Старому Селі, у нього забереш КПК і принесеш його мені. Можливо, інфою якиюсь корисною розживемося.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_4">
		<text>Піду сходжу, самому цікаво, що за сходка там буде.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir10_0">
		<text>Роздобув я КПК, тримай.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_1">
		<text>А ти й справді здатний, молодець, братику! Давай, подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_2">
		<text>З контр-снайперами ми закінчили, чи ні? Що ти мене Моноліт винищувати посилаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_3">
		<text>Та контри нікуди не подінуться. Але доведеться поки все відкласти, брате. У нас біда - Прайм сильно постраждав. Потрібно його вилікувати, і якнайшвидше. Займися цим. Коли вилікуєш його - продовжимо.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_4">
		<text>Піду, дізнаюся, що там з ним.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir11_0">
		<text>Ну що, я добув ліки для Прайма, він лікується зараз. Думаю, ми можемо повернутися до контр-снайперів?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir11_1">
		<text>Так, але спочатку потрібно закінчити з монолітом. У КПК того монолітівця, який ти приніс мені, вказано місце схованки, я думаю, це гідна плата за допомогу, надану мені. Тут вказана Дика Територія. Точного місця немає, але вдалося прочитати, що починати потрібно з самого верху одного з ангарів.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir11_2">
		<text>Піду подивлюся. Сподіваюся, там насправді щось вартісне.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir12_0">
		<text>Був я на Дикій Території. Не знав, що фанатики так добре лазити вміють, ледве заліз на цей ангар. Я, напевно, там тиждень пробув, поки шукав телепорти!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_1">
		<text>Так, ти у нас профі! Хабар то хоч вартий?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_2">
		<text>Зійде. Ну, тепер посилай мене, куди хош - я скрізь залізу!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_3">
		<text>Сам напросився... Дивись сюди. Я на Звалищі генерала завалив, а ці фраєра навіть не зрозуміли, звідки я стріляв. Там у мене два лежання на вишках оглядових. Не знав, звідки генерала чекати, тому два лежання приготував. І, думаю, там тебе крутий ескорт зустрічати буде. Генерал таки... Так що упакуйся перед походом. Так, якщо ти ще не в курсі: проти БТР найкраще використовувати РПГ. Раджу прихопити з собою - раптом знадобиться...</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_4">
		<text>Оглядові вежі? Піду, подивлюся.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir14_0">
		<text>Давно не бачилися. Як самопочуття?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir14_1">
		<text>А, Стрілець, це ти... Нормально, тільки от голова щось болить. Ах так, ти ж у голову стріляв... Давай пізніше поговоримо, трохи у себе прийду. Так, для повного відновлення мені потрібен артефакт Камінь Удачі. Знайди мені його, Стрілець...</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir14_2">
		<text>Гаразд, відпочивай.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir15_0">
		<text>Ось, тримай. Знайшов те, що ти просив. Відмінна штука!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_1">
		<text>Спасибі тобі, брате. Хоча мені вже набагато краще... Анна краще всяких артефактів мене відновлює... Ось де справжній скарб Зони. Але все одно спасибі. У мене для тебе теж подарунок є. Ще до нашої з тобою зустрічі, ми з Пропером Сімдесятим займалися пошуками "Зірки Пророка", і мені це майже вдалося. Тільки от Проперу Сімдесятому я не встиг все розповісти. Ну що, є бажання отримати собі настільки рідкісний артефакт?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_2">
		<text>Ще питаєш?! Звичайно!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_3">
		<text>Тоді слухай. Пам'ятаєш мого Вульфа? Це не просто Вульф, це ватажок зграї. Знайди його, поговори з ним. Він розкриє тобі таємницю "Зірки Пророка". Швидше за все, ти знайдеш його там, де ми з ним і познайомилися, на плато біля засохлого дерева тут же, на Затоні.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_4">
		<text>Ну, раз він не просто говорить, а ще й у авторитеті, у такому випадку обов'язково треба з ним поговорити. А як ти з ним познайомився? Як Мауглі? Чи як Тарзан?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_5">
		<text>Чуєш, знавець літератури! Може, тобі ще раз хвіртку прорідити? Минулого разу, скільки зубів не дорахував?!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_6">
		<text>Не лютуй, Фенрір! Настрій просто хороший. Ну так як, розкажи.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_7">
		<text>Мисливці на нього полювали. Він їх, звичайно, порвав, як тузик грілку. Але і його сильно підранили. Я саме у тому районі лежання шукав добре, раптом чую постріли. Дивлюся у оптику, а там Вульф від мисливця відповзає, весь у крові, задні лапи по землі волочаться. Ну, я пішов ближче подивитися, чи не можна мисливцям допомогти, а вони навпіл розірвані по всьому плато лежать, а хтось і на дереві висить. Моторошна картина. Думаю, зара я цю звірюку заспокою, а він мені людським голосом каже:\n\n- Якщо сильний б'є слабкого - це несправедливість, а якщо слабкий б'є сильного - це несправедливість і безчестя. Пораненого добити легко, у рівному ж бою слабо зі мною тягатися?\n\nКоротще, за живе він мене зачепив, пощадив я його, на Скадовськ на своєму горбу притягнув. З ліками Калмик допоміг, на лапи я його поставив. Довго я його лікував, а вечорами, коли зайнятися особливо нічим, ми з ним розмовляли. Багато він мені цікавого повідав, багато чому навчив, без його допомоги я б напевно ніколи не досяг того, чого досяг зараз. Повідав він мені, що, коли ще був маленьким, несподівано для самого себе виявив дивну особливість: він розумів цих загадкових двоногих тварюк. Його родичі йому не вірили й сміялися над ним, лише тільки мати говорила, що він особливий, що він був зачатий у ніч червоного місяця, так вони називають повний місяць під час Викиду. І насправді, чим він ставав старший, тим сильніший, набагато сильніший ставав він від своїх родичів. І врешті-решт він став альфа самцем - ватажком зграї. Ті, хто раніше над ним сміялися, тепер перед ним схиляють голову.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_8">
		<text>Так, не простий вовчара, виявляється. Піду його шукати, може мене теж чогось навчить.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir16_0">
		<text>Здоров, брате! Підкинь інфу на схованку, яку тобі у карти програли.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_1">
		<text>Звичайно, братику, слухай. У Х-18 якось один сталкер був атакований зграєю мутантів, ну і закинув свій хабар у вентиляційну шахту в одному з коридорів.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_2">
		<text>Це, походу, знову всі бочки по лабі збирати, інакше як я туди залізу? А що за сталкер то? І звідки ти про цю схованку знаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_3">
		<text>Сталкера звуть Алекс Фрімен, але це не той, який американець, що в барі треться. Це наш хлопець, він лікар, хороший лікар, а ще він друг Обителі Зла. Вони познайомилися, коли Обитель Зла шукав хорошого фахівця у галузі хірургії для своєї доньки Анни, після того, як її збив п'яний водій, коли вона поверталася зі школи. Цей Алекс Фрімен вилікував Анну, у прямому сенсі слова поставив її на ноги, і я теж вдячний йому за це. А привела його сюди можливість заробити на продажу хабара торговцям, так як наша держава не дбає про медицину і медичних працівників. Ось так він опинився тут.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_4">
		<text>Все ясно, піду перевірю, що за хабар там. Напевно, скальпелі, бинти, та зажими Кохера.</text>
	</string>

	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_0">
		<text>Р-р-р-р!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_1">
		<text>Ну, привіт, Ватажок!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_2">
		<text>Р-р-р-р-ваф-ф!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_3">
		<text>Гаразд, піду я, побачимося пізніше.</text>
	</string>

	<string id="snp_wolffrend1_0">
		<text>Очуміііти! Перший раз спілкуюся з вульфом який говорить!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_1">
		<text>Я теж не часто веду діалоги зі знаменитими сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_2">
		<text>Приємно. Фенрір сказав, що ти хотів поспілкуватися. У чому суть розмови?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_3">
		<text>Так, хотів. Загалом, тут люди подейкують, що на станції зенітно-ракетного комплексу, простіше сказати, на ЗРК «Волхов» знайшли кодові двері. Код не відомий, але, думаю, Прайм щось знає з цього приводу. Чуття у мене вовче!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_4">
		<text>Дякую за наводку, зараз з'ясуємо. А чому ти це все розповідаєш саме мені?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_5">
		<text>Ти досвідчений і довів, що вмієш вирішувати складні завдання. А за такий ребус не всякий візьметься.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_6">
		<text>Ясно. Піду з Праймом поспілкуюся, з ним я вже знайомий.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_wolffrend2_0">
		<text>Не знаю, з чого почати... Привіт.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_1">
		<text>Вітаю, Стрілець. Що тебе привело?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_2">
		<text>Твій хазяїн сказав, що ти можеш мені відкрити таємницю. Щодо "Зірки Пророка".</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_3">
		<text>Р-р-р-ррр... Може, ти собі коли-небудь заведеш господаря, а у мене господаря немає. Фенрір мені - друг. Ще одне необережне слово - і твоїм господарем стану я. На рахунок таємниці, розмова у нас вийде тільки після того, як ти мені принесеш ембріон вульфа, у Фенріра він був.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_4">
		<text>Не гарчи. Принесу я тобі ембріон.</text>
	</string>

	<string id="snp_wolffrend3_0">
		<text>Ось, приніс я тобі ембріон, як і обіцяв. Ну, що там за таємниця?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_1">
		<text>Я бачу, ти - людина слова, як і Фенрір. Слухай. У Мертвому Місті о 18:00 твій ватажок вкаже тобі початок твоїх пошуків. І візьми з собою артефакт Ідол Моноліту. Шукай у своєму КПК запис нашої розмови, щоб ти не забув, що я тобі сказав, бо коротка пам'ять властива двоногим тварям.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_2">
		<text>Це все?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_3">
		<text>Так. Це все. Більше мені нічого тобі сказати.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_4">
		<text>Прощавай, Ватажок.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend_start_0">
		<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_1">
		<text>Уууу-аааа-уууу, оооо! Ттти ххто???</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_2">
		<text>Зізнаюся чесно, іншої реакції я і не очікував. Я - Прайм, бібліотекар.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_3">
		<text>Як таке взагалі можливо?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_4">
		<text>Зона часто творить з її мешканцями різні чудеса, ось і у моєму випадку сталося диво. Клітини мого мозку змінилися під дією факторів, які приховує Зона, і я став розумною і розмовляючою твариною, багато у чому навіть більш розумною, ніж деякі представники роду людського.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_5">
		<text>Та-ак, чудеса. А як тут опинився? Як став торговцем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_6">
		<text>За яких обставин, я не знаю, але мене ще маленьким знайшов Обитель Зла і виходив, поставив на ноги. А коли я виріс і розвинувся, мені запропонували зайнятися торгівлею, так як на людях я показуватися не можу, сам розумієш, чим це загрожує. Прийшовши на Скадовськ, ми виявили, що всі, хто раніше тут був, пішли, і разом з ними пішов торговець. Ось, я і зайняв вільну нішу, так би мовити.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_7">
		<text>Цікаво. Радий був познайомитися.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend1_0">
		<text>Побий мене грім! Що я бачу! Ти одужав?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_1">
		<text>Так, я сам офігів, від цих медикаментів рани прямо на очах затягуються! З чого вони зроблені, що у них такого чудодійного?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_2">
		<text>Тобі краще не знати! Головне - справу зроблено.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_3">
		<text>Спасибі тобі, друже, я знав, що на тебе можна розраховувати у важку хвилину.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_4">
		<text>Я радий, що ти одужав. Друг завжди допоможе другу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_5">
		<text>Так, і я хочу віддячити тобі інформацією. Сподіваюся, вона виявиться тобі корисною. Тут один сталкер бувалий не так давно фестивалив. Перебрав, і давай на увесь Скадовськ хвалитися, що він самий крутий і що у нього є дві суперські схованки прямо під носом у бандосів у Темній Долині, а вони навіть носом не ведуть. Ну, мовляв, не знають нічого! Казав, прямо у їхній недобудованої базі поклав і говорив, що там обладнання серйозне, у цих схованках. Мовляв, грошей великих коштує і не знайти такого у вільному продажу. Я ось що думаю: раптом хто з наших пробовкає і випередять тебе з цими схованкими? Може, сходиш, перевіриш, не відкладаючи? Тільки пам'ятай, часу у тебе обмаль. Можливо, хтось вже й проговорився. Мені просто цікаво, що там такого цінного може бути.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_6">
		<text>Заінтригував! Сходжу, понюхаю цю базу.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend2_0">
		<text>Привіт, інформбюро!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_1">
		<text>Ну як, вдало? Знайшов у Темній Долині що-небудь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_2">
		<text>Так, інформація була достовірною і начебто ніхто не випередив. І було там барахло дійсно цінне, яке мені потрібно дуже - біорадар, аж 2 штуки. Так що не обдурив цей сталкер. Спасибі тобі велике - ти мені дуже допоміг!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_3">
		<text>Нема за що. Друг завжди допоможе другу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_4">
		<text>Ну, а якщо той сталкер ще заявиться сюди, скажи, що з алкоголем йому потрібно зав'язувати, ги-и-и.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_5">
		<text>Обов'язково скажу. Так, згадав ось. Не знаю, чи стане у нагоді тобі це, але той сталкер ще щось базікав про «Долину Свавілля». Ось що він сказав дослівно: «Темна Долина - це долина свавілля. І свавілля це знаходиться на невидимих сходах». Що він мав на увазі - поняття не маю, але, думаю, тобі варто подивитися там уважніше.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend3_0">
		<text>Добрі звірі говорять, що про кодові двері на ЗРК «Волхов» ти знаєш більше, ніж інші.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_1">
		<text>Той, хто володіє інформацією, володіє світом! Так, я знаю трохи більше, але не на багато більше. Справа у тому, що недавно мені снився сон, ніби то з наявних аномалій по всій Зоні стала відшаровуватися земля і підніматися над поверхнею. А днями зайшов один сталкер і розповів, що бачив новий вид аномалії, вирвану з клаптями і літаючу у повітрі на різних висотах землю. Каже, схоже на літаючі острови. Але і це ще не все! Вчора ввечері я зловив сигнал радіохвилі, у якій повідомлення проходило азбукою Морзе. Зараз такою ніхто не користується, але я її розумію. І там говорилося, що на цих островах розкидані декодери з різними цифрами. Ось я і подумав, а чи не можуть ці цифри виявитися кодом від потрібних нам дверей? Загалом, є тільки один спосіб перевірити достовірність інформації - це піти і дізнатися самому.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_2">
		<text>А скільки їх, цих островів?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_3">
		<text>А от цього я не знаю! Доведеться по всіх територіях пробігтися. Але, я думаю, для скаженої собаки п'ять верст не коло, правда? Аха-ха, жартую, не гнівайся. За логікою речей, ці аномалії повинні бути на над землею, так що половина завдання вже вирішена. І ще, ця радіохвиля періодично передає різний текст, який, як мені здається, містить підказки по знаходженню частин коду. Так що я буду тобі пересилати всю корисну інформацію, яка у мене буде. Так, і пам'ятай, ти повинен на кожній території знайти по одній частині коду.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_4">
		<text>Ну, хоч на цьому спасибі, скажений бібліотекар. Піду, пробіжуся.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend_black1_0">
		<text>Ой-ей-ей! Що це з тобою сталося? Ти весь чорний! Обгорів, чи що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_1">
		<text>Так, обгорів. Тут, поки тебе не було, таке коїлося!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_2">
		<text>А от з цього місця детальніше, що я пропустив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_3">
		<text>Та вчора блискавка вдарила у другий поверх Скадовська, якраз біля кубрика, і почалася пожежа. А у цей час всі спали, тільки мені не спалося, от я і взявся всіх евакуювати і посилено гасити. Всіх врятував, а сам неабияк постраждав. Ось бачиш - увесь чорний і обгорілий, знаєш, як боляче! Народ тутешній каже, що мені мазь потрібна особлива і якісь спеціальні таблетки, тоді я швидко на поправку піду. Допоможеш з медикаментами?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_4">
		<text>Ну, це святе, допомогти хворому, потребуючому у лікуванні. На рахунок мазі я точно знаю, до кого звернутися. Та й таблетки роздобуду. Нікуди не йди, я скоро.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend_black2_0">
		<text>Тримай, здоровань, знайшов я тобі всі препарати для лікування.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black2_1">
		<text>Ну, спасибі! Ну, удружив! Тепер я точно виздоровлю!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black2_2">
		<text>Поправляйся. А я продовжу свої справи.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_resident_evil1_0">
		<text>Ого, а хто це за барною стійкою тусується? Я вже мочити його зібрався!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_1">
		<text>Мочити потрібно ворогів, а це друг, надійний друг. Набагато надійніший, ніж ті, на кого ти розраховуєш у важку хвилину.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_2">
		<text>Він каже, що ти його знайшов. Бібліки на дорогах начебто не валяються?!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_3">
		<text>Я його знайшов ще зовсім маленьким, з пляшечки вигодував. А потім вирішив у себе залишити, не виганяти ж таку добру животину на вулицю.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_4">
		<text>Ми вже познайомилися, але, я думаю, потрібно познайомиться ближче, я теж бажаю мати надійного друга.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_5">
		<text>Прийде час - познайомишся. А зараз займися справами, тобі ще сильно зміцніти у Зоні належить.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_6">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil2_0">
		<text>Вітаю. Фенріра не бачив?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_1">
		<text>Харе лускою виблискувати, дивись, від радості новий костюмчик не намочи. Фенрір просив передати, що він буде тебе чекати на своєму лежанні. А ось де - повідомлю тобі після того, як принесеш мені одну річ.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_2">
		<text>Знову за рибу гроші! Ну не можете ви без цього, а я бігай... Що потрібно то?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_3">
		<text>Та все чудово, друже! Справа така: коли я ще схованки Колекціонера збирав і шукав у Центральній Прип'яті у будинку зі зруйнованим кутом, ненавмисно випав за межі території. Ну, і поліз назад, а поки ліз, надибав містечко одне потаємне на балкончику 5-го поверху, та й сховав рюкзак у цьому місці. Там блокнот мій, надто вже з цінної інфою. Принеси, будь другом.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_4">
		<text>Гаразд, принесу, а що у рюкзаку, крім блокнота?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_5">
		<text>Там дрібниці всілякі і листок з незрозумілими символами.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_6">
		<text>А що за листок? І нафіга мені ці символи?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_7">
		<text>Про цей листок, та й про багато іншого розповів мені один сталкер після того, як ми з ним посперечалися на його іменний ствол, і він програв. Ділитися стволом він відмовився, але натомість розповів про кілька своїх схронів, де лежать частини невідомого рецепта. Одного разу він розвідував одну з лабораторій, Х-10 називається. Чув про таку? Так от, прямо на вході до неї спрацював незрозумілий телепорт і його швирануло у якусь кімнатку - вона як камера у мавп'ятнику, 2х2. Він спочатку запанікував, думав, все, хана, але часом заспокоївся і почав озиратися по сторонах. Виявилося, що він знаходиться у якомусь закинутому архіві. Покопавшись у папірцях, він знайшов цікавий документ, у якому йдеться про колби для якогось перфузора і що, якщо правильно скористатися рецептом, то можна створити колбу з чудодійними властивостями з уже створених колб від кровотечі і для підвищення життєвих сил. Описову частину він просто запам'ятав і надалі передав її мені на словах, а от рецепт незрозумілою мовою розділив на частини і сховав по всій Зоні, щоб виключити можливість того, що хтось крім нього скористається цією розробкою. Як він вибрався з цього приміщення - не розповів, але, якщо він зі мною говорив, значить, у нього це вийшло. Мені він сказав, де знаходяться 4 частини. Ну що, заінтригував? Знайдеш всі частини рецепта і розшифруєш його - вважай, у тебе у кишені девайс, яким ніхто не володіє.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_8">
		<text>Де, кажеш, шукати? У зруйнованому будинку за межами території?</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil3_0">
		<text>Ось, приніс я твій блокнот. А що за інфа у ньому?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil3_1">
		<text>У ньому відзначено ще одне містечко з хабаром. Там дрібнички непогані і найголовніше - листок з інформацією №2, як я розумію, ти листок №1 знайшов. Я зазначу тобі на карті, де шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil3_2">
		<text>Так, знайшов, давай спробуємо і цю схованку відшукати.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil4_0">
		<text>Знайшов я цю ничку. Мудро її заховали.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_1">
		<text>Важливий не спосіб досягнення мети, а кінцевий результат. Знайшов другу частину рецепта?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_2">
		<text>Так, все на місці.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_3">
		<text>Ось і відмінно. Третя частина потрібна?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_4">
		<text>Не зупинятися ж на половині шляху. Звичайно, потрібна!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_5">
		<text>Тоді слухай сюди. Є місце у Х-16, я точно не знаю де, але, кажуть, рюкзак не високо захований. Ось там третя частина рецепта і лежить. Так, і поспілкуйся з Бубулюкою.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_6">
		<text>Та-ак, не густо з наводкою. А скільки їх взагалі, цих частин?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_7">
		<text>Я знаю про 4 частини, але, думаю, їх більше. До мене тут слух дійшов, що Бубулюка знає про одну частину. Поговори з ним, він хоч і реготун страшний, але голова у нього варить, та й інформацією непогано володіє.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_8">
		<text>Піду, поржу трохи.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_resident_evil5_0">
		<text>Знайшов я схованку в Х-16, місце просто ульотне, сто раз там проходив і не думав, що там можна рюкзак заникати. Важкою виявилась схованка, ледве знайшов.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_1">
		<text>Мудреці кажуть: «Щоб дістатися до джерела, треба плисти проти течії».</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_2">
		<text>Це точно. Я тут з Бубулюкою поспілкувався, він дав наводку на одну з частин і повідав, що їх всього п'ять. Так що, схоже, твоє чергове місце останнє.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_3">
		<text>Це здорово, а то я щось втомився консультантом тут підробляти.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_4">
		<text>Стомився?! Це я втомився, скачу як гірський козел. Давай свою останню наводку!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_5">
		<text>Цю наводку тобі дасть Лобсанг, він тільки но прийшов до нас і встиг вже ничку свою у карти програти. Каже, що там разом з хабаром папірець якийсь є з частиною невідомого рецепта. Напевно, це якраз те, що тобі потрібно.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_6">
		<text>Піду з новеньким поспілкуюся.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil6_0">
		<text>Зібрав я всі частини рецепта, тільки розуму не прикладу як їх розшифрувати.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil6_1">
		<text>Прийде час, розшифруєш. Я знаю одного сталкера - Пропер Сімдесятий звуть, він точно тобі допоможе розгадати цю таємницю, у цій справі він майстер. Він плаває у скриптах будь-якої комп'ютерної програми, як риба у воді, а ці 5 частин рецепта для нього комариний чих. Знайди його - він допоможе.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil6_2">
		<text>Так, загадок менше не стає. Ще б знати, де цього Пропера Сімдесятого шукати...</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil7_0">
		<text>Ти забув розповісти, куди Фенрір пішов.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_1">
		<text>Він на ЧАЕС-2 на козловому крані.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_2">
		<text>Чого це він туди вирушив?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_3">
		<text>Каже, піду лежання своє перевірю, передай Стрільцю, щоб підтягувався. Так, Стрілець, будь обережний, щось мені вираз обличчя його не сподобався, коли я з ним говорив.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_4">
		<text>Добре, пішов я на ЧАЕС-2. Фенрір обіцяв мені волину свою, походу, кинути мене вирішив. Треба дізнатися, навіщо він туди поперся.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_5">
		<text>Так, йди. Будь здоровий, не кашляй, гии-ги-и...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_6">
		<text>Удачі.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil8_0">
		<text>Привіт...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_1">
		<text>Чого такий невеселий, сталося щось? Де Фенрір?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_2">
		<text>Загинув Фенрір...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_3">
		<text>Ти у своєму розумі? На ЧАЕС, походу, Викидом твій молодий незміцнілий мозок пошкодило.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_4">
		<text>Та не до жартів мені. Я його вбив... Він хотів, щоб це був саме я... Він сам цього хотів...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_5">
		<text>Треба терміново Пропера Сімдесятого знайти. Можливо, можна ще щось зробити.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_6">
		<text>Незручно питати... У тебе для мене має бути посилка?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_7">
		<text>Так воно і є. Зараз скину інфу на КПК.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_8">
		<text>А де Пропера Сімдесятого шукати? Я його бачив у Лиманську, а потім він кудись пішов.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_9">
		<text>Ну ось - він сам і об'явився! Ти йди - я наздожену, треба деякі речі прихопити. І поговори з Анною, вона на тебе чекає.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_10">
		<text>Добре.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil9_0">
		<text>Все, розгадали ми рецепт по колбам.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_1">
		<text>Так, я в курсі, мені Пропер Сімдесятий сказав. Тепер ми всі будемо добре захищені і є тепер чим Фенріра підтримувати.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_2">
		<text>От ви красені! Я, значить, носився по Зоні, кілька пар черевиків стер, а вони на халяву користуватися будуть, не рахуючи Фенріра звичайно!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_3">
		<text>Ну, без наших наведень ти б їх не знайшов. А як бонус можу розповісти тобі, де схрон хороший є. Мій бонусний. Але є одне «але»: щоб знайти цей схрон, тобі потрібно ще трохи потренуватися. Потрібно освоїти і закріпити ще деякі навички лазіння по будівлям. Щоб це зробити - дістань мій тренувальний рюкзак на Юпітері. Це біля полігону, що за старим мінним полем. Там ще вертоліт стоїть. Коли дістанеш рюкзак, вважай, що мій бонусний схрон у тебе у кишені. У рюкзаку записка лежить з наводкою - принеси її мені. Так, шукай рюкзак у районі щогли з чотирма тросами.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_4">
		<text>Сподіваюся, інформація того варта. А якщо ні, то я прийду двійки тобі у щоденник ставити - дуплети називаються. І твої дві вищі не допоможуть. А то у мене мозок запалився, поки я рецепт по колбам добував.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_5">
		<text>Повір, варта! У Зоні немає нічого зайвого, це не раз врятує твою шкуру.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_6">
		<text>Еее, обережно з виразами, Обитель Зла! А то я можу і в морду обличчя зарядити!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_7">
		<text>Та не пилуйся, ти! Я ж справу кажу.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_8">
		<text>Гаразд, подивимося, що до чого.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil10_0">
		<text>Ось твоя записка. Місце залікове. Поки ліз туди, дійсно дізнався дещо нове. Але частина її відірвана, і я нічого не зміг зрозуміти.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_1">
		<text>Зрозумієш пізніше. А поки що поговори з Пропером Сімдесятим, він чекає на тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_2">
		<text>Дивись мені, я про двійки і щоденник не просто так говорив.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_3">
		<text>Про це пізніше поговоримо. Зараз є важливіші справи, Стрілець. Так, і скажу тобі про ще одну тренувальну схованку. Як буде час, пошукай її вздовж паркану на Юпітері. І ще: у якості нагороди за твою роботу хочу поділитися з тобою самим красивим і ефектним виходом за межі території з усіх виявлених на сьогоднішній день. Цей вихід був знайдений на території, про яку вважалося, що без застосування підручних засобів і гравіпушки вийти за її межі неможливо. Це Агропром. Цей надзвичайно гарний по своїй простоті і витонченості вихід знайшов один дуже настирливий і ушлий сталкер на ім'я Вескер. Знайди його і ти. Місце, де потрібно буде шукати вихід, буде позначено рюкзаком після того, як ти візьмеш участь у сходці авторитетів на Агропромі, якщо ти цього ще не зробив. Це теж для тебе буде у деякій мірі тренувальна схованка, бо такий спосіб переміщення по території ти там також будеш використовувати вперше.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_4">
		<text>Як скажеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil11_0">
		<text>Вітаю, друже. Є інформація, що ти можеш знати, де шукати артефакт "Геліон".</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil11_1">
		<text>Бачив я цей арт у Волоцюги. Він учнем Фенріра був. Навчався снайперському ремеслу. Наскільки мені відомо, відправився він на замовлення у Мертвому Місті замість Фенріра. Сходи туди, знайди його. Ти ж знаєш, ці снайпери люблять містечка повище.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil11_2">
		<text>Обов'язково знайду.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil12_0">
		<text>Хочу почути про нестандартні схованки!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_1">
		<text>Не те, щоб наполягаю, але хочу запропонувати відшукати одну нестандартну схованку.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_2">
		<text>Нестандартну - це як?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_3">
		<text>Справа у тому, що за моїми агентурними даними у Саркофагу є ничка з вельми корисним девайсом, але ніхто з мешканців Зони її до цих пір не знайшов. І навряд чи знайдуть, бо той, хто заховав цей хабар, знав свою справу і знав її дуже добре! Ось, щоб відшукати цю схованку, і знадобиться твоє нестандартне мислення. А заодно і досвід безцінний придбаєш, який тобі дуже знадобиться у майбутньому.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_4">
		<text>А цей хтось не забрав, випадково, свою ничку? Може, немає її там, а народ даремно напружується?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_5">
		<text>Ні, не даремно. Мої люди гнали цього сталкера до входу у Саркофаг, там він зник і десь затихарився у потаємному місці. Вони обклали всі виходи з Саркофагу і чекали дві доби, але так ніхто і не вийшов. А поки чекали, пройшла інформація, що цього сталкера бачили у районі блокпоста на Кордоні. Мабуть, пішов із Зони на час. Але військові повідомили, що він був порожній. А раз він вибрався з Саркофагу, то шлях у нього був тільки один - через дах реактора, тому що всі інші виходи мої люди перекрили. Як ти сам розумієш, з рюкзаком він на таку висоту не поліз би, так що рюкзак з його хабаром гарантовано у Саркофагу. І я думаю, що він десь у районі Виконавця Бажань, оскільки всі коридори мої люди перевірили, а до Виконавця сунутися не ризикнули - побоялися радіації. І ще: раз цей сталкер такий ушлий був, то і схованку він теж, швидше за все, дуже добре заховав. Так що пошукати доведеться. Щоб освоїтися у Саркофагу, пропоную тобі спочатку розібратися зі схованкою Моноліту, якщо ти цього ще не зробив, і тільки потім почати шукати цю схованку.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_6">
		<text>А що за сталкер то? Я його знаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_7">
		<text>Його ніхто не знає. Він слизький, як минь, постійно йде від переслідування. А поганяло у нього чи то Баклажан, чи то Кабачок, загалом, фрукт ще той. Він начебто з долгівських буде, хоча інформація не перевірена.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_8">
		<text>Ааа, ну цього ви ніколи не знайдете, навіть не намагайтеся. Він - як лікоть - начебто поруч, а вкусити його ніколи не вийде! Чув я про нього, здатний пацан.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_9">
		<text>Ми теж не зі слабких, не такі шалі рвали. Ну, так що? Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_10">
		<text>Візьмуся! Як мені розпорядитися хабаром, якщо я знайду цей схрон?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_11">
		<text>Все можеш залишити собі. Мені просто цікаво, що там цей фрукт сховав. Потім, при нагоді, похвалишся знайденим.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_12">
		<text>Не питання! Скидай інфу у КПК.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_13">
		<text>Вже скинув, можеш шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_14">
		<text>Чекай, я не довго - цікавий ти наш!</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil13_0">
		<text>Привіт! Чув, хтось із місцевих тобі схованку програв у карти.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_1">
		<text>Є така справа. Якось Борода з одним сталкером йшов з Генераторів у Лиманськ, і по дорозі на них напала зграя кабанів. Той сталк забарився і не встиг дістати ствол, а Борода його прикрив, поки він діставав свою пушку і перезаряджав. Після цього цей сталкер, Хантер 121 його звуть, йому і розповів про цю ничку у якості винагороди. Але, щоб її знайти, помучитися доведеться.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_2">
		<text>Не перший раз шукаємо, викладай давай, де вона?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_3">
		<text>У Варлабі, де аномалія фонтан. Тільки щоб взяти цю схованку, потрібно кровососів підслухати.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_4">
		<text>Як це - підслухати?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_5">
		<text>Більше я нічого не знаю. Сходи туди - на місці, думаю, розберешся.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_6">
		<text>Варлаб, фонтан, кровососи, підслухати?! Вічно я куди-небудь влажу!</text>
	</string>

	<string id="snp_proper70_start_0">
		<text>Стій на місці! Ближче не підходь!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_1">
		<text>Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_2">
		<text>Тут запитання ставлю я! Хто ти, і як сюди потрапив? Стій смирно і не смикайся!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_3">
		<text>Гаразд, гаразд, не кип'ятися. Стрілець мене звуть. Фенрір мені дав наводку на це місце. Сказав, схованка тут у нього, тепер вона моя.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_4">
		<text>Щось я не пригадую, щоб у Фенріра знайомий був на прізвисько Стрілець. Та й подарунки робити не у його стилі. А де Фенрір?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_5">
		<text>Ти тільки заспокойся. Немає його більше... Загинув він...</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_6">
		<text>Як загинув? Де?! Фенрір занадто досвідчений сталкер, щоб так просто загинути. Чи не ти його вбив, ШАКАЛ?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_7">
		<text>Хоч я і не у тому положенні, щоб диктувати умови, але не міг би ти вибирати висловлювання? Так, я вбив Фенріра, але це не те, що ти думаєш. Він сам цього хотів. Ось, дивись, він СМС мені прислав. Другом він моїм був.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_8">
		<text>Фенрір, як же так?...\n\nХабар Фенріра у сусідній кімнаті - можеш забирати. Слухай, Стрілець, справа була у мене до Фенріра, ми з ним домовилися тут зустрітися і обговорити деталі. Тепер, раз його немає, може, ти мені допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_9">
		<text>Не питання - допоможу, у пам'ять про нашого друга.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_10">
		<text>Сином він моїм був... Зона проклята! Навіщо він з цими найманцями зв'язався? Давай, пом'янемо його, після поговоримо...</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_11">
		<text>Наливай.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper701_0">
		<text>Привіт, Пропер Сімдесятий! А я думав, куди це ти пропав!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_1">
		<text>Нема коли язиком чухати. Фенріра ми обов'язково врятуємо, це зовсім не важко, але тобі доведеться для цього попотіти. І навіть трохи поржати. Я поки що його буду підтримувати силами цієї лабораторії. Обитель Зла говорив, ви з ним рецепт зміненої колби для перфузора знайшли, розшифрувати треба. Я знаю того, хто знає місце зі схроном, у якому лежить дешифратор для цього рецепта. Це простий блокнот, але у ньому записи особливі, здатні пролити світло на те, що записано у цих п'яти частинах. Знайдеш схрон, далі - справа техніки, принесеш мені, я розшифрую. Фенріра цими колбами далі підтримувати будемо. Не переживай, все буде добре.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_2">
		<text>Не томи, називай ім'я опонента.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_3">
		<text>Давно не реготав?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_4">
		<text>Здається, я здогадуюсь, про кого мова!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_5">
		<text>Абсолютно вірно, поговори зі Сталкером Бубулюкою.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_6">
		<text>Із задоволенням!</text>
	</string>

	<string id="snp_proper702_0">
		<text>Привіт, знайшов я дешифратор.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_1">
		<text>Відмінно! Давай його сюди і частини рецепта не забудь.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_2">
		<text>Тримай. Скільки тобі часу потрібно на розшифровку?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_3">
		<text>Думаю, недовго. Коли закінчу - повідомлю. Сходи поки похихочи ще трохи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_4">
		<text>Чудово! Піду ще зісміхотворцем поспілкуюся.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper703_0">
		<text>Ну, що? Розгадав загадку Зони?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_1">
		<text>Так, все вийшло краще нікуди, записуй рецептик у КПК.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_2">
		<text>Тепер що?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_3">
		<text>Щоб і далі підтримувати Фенріра, нам потрібні чотири колби з цим новим складом. Будь ласкавий, зроби їх, як написано, і принеси мені.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_4">
		<text>Не питання, я миттю.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper704_0">
		<text>Ось колби, тримай.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper704_1">
		<text>Спасибі, новими колбами ми Фенріра тепер довго будемо підтримувати - вони набагато сильніше його захищають. Я поки що подумаю, як нам далі поступити, а ти поспілкуйся з Обителлю Зла, він для тебе сюрприз приготував.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper704_2">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper705_0">
		<text>Як там Фенрір?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper705_1">
		<text>Ми з Обителлю Зла поки що новими колбами його підтримуємо. Пам'ятаєш, ти обіцяв мені допомогти з однією справою? Так от, слухай: щоб воскресити і повністю зцілити Фенріра, нам потрібен артефакт "Зірка Пророка". Тепер тобі, хочеш ти цього чи ні, доведеться зайнятися пошуками. У бункері на Янтарі є вчений, Сахаров. У нього є інформація по даному артефакту. Але так просто, звичайно, він тобі нічого не розповість. У Фенріра є документи, які Сахаров дуже хоче знайти і за які він тобі матір рідну продасть. Тут недалеко станція Янів, там на одному з дахів у нього була постійна схованка. Стрілець, йди на Янів - час дорогий.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper705_2">
		<text>Та йду я, йду.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper706_0">
		<text>Я повернувся.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_1">
		<text>Давно пора. Що нового?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_2">
		<text>Був я у Сахарова, поділився він інфою. Довелося на ЧАЕС-2 змотатися. Ось дивись, з трупа вченого зняв.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_3">
		<text>Давай подивимося. Дуже цікаво, тут є рецепт "Зірки Пророка" - очам не вірю! Але, схоже, він не повний. Гаразд, я розберуся, а щоб час не втрачати, тобі доведеться знайти вже відомі компоненти: артефакти "Геліон", "Електричний мікроб" та "Cпіраль". Поговори з Обителлю Зла, він знає, де шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_4">
		<text>Так і зроблю.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_proper707_0">
		<text>Дістав я необхідне, тримай.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper707_1">
		<text>Молодець, Стрілець. Як я вже говорив, рецепт не повний, над проектом "Зірка Пророка" працювали кілька вчених. Кожен займався своєю частиною. Я ось що думаю - сходи до Кленова, поговори з ним. Мені здається, не просто так у нього нав'язлива ідея з "Серцем полтергейста".</text>
	</string>
	<string id="snp_proper707_2">
		<text>Піду, поспілкуюся з неофіційною наукою.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper708_0">
		<text>Привіт. Говорив я з Кленовим, віддав він мені свій КПК з рецептом. На, тримай. Кленов сказав, що є третя частина рецепта, але де її шукати - він не знає.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_1">
		<text>Добре, поки що скористаємося тим, що є. Давай подивимося, що там у нас... Так: нам потрібні артефакти "Фобос", 7 "Золотих Шматів" і "Серце Полтергейста". Поговори з Волоцюгою, він точно повинен знати, де тобі "Фобос" розшукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_2">
		<text>Думок ніяких немає, де ми будемо третю частину шукати?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_3">
		<text>Давай спочатку з цим розберемося.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_4">
		<text>Піду до Волоцюги.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper709_0">
		<text>Ось, приніс я те, що ти просив.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_1">
		<text>Відмінно! Давай сюди.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_2">
		<text>Що далі робити?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_3">
		<text>Поки що не знаю. Іди на Скадовськ. Якщо щось - пришлю СМС. Розпитай там, може, хтось знає, де нам третю частину рецепта шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_4">
		<text>Удачі.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7010_0">
		<text>Ось, знайшов я третю частину рецепта.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_1">
		<text>Відмінно, давай подивимося. Тааак... Нам потрібен "Енцелад", 5 "Живих сердець", 30 "Булижників" і 50 штук "Чорної енергії". Я, здається, знаю, де нам "Енцелад" роздобути. У Фенріра лежання було у Лиманську, він ним жодного разу не користувався, використовував як схованку. Є у Лиманську вежа, поруч пожежна машина. На цій вежі схованка.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_2">
		<text>Я знаю, де ця вежа, але як на неї залізти?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_3">
		<text>Я знаю тільки те, що вхід туди з внутрішнього двору, повністю оточеного парканом.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_4">
		<text>Я у Лиманськ. Не недьгуйте.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7011_0">
		<text>Я повернувся!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_1">
		<text>Добрішко приніс?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_2">
		<text>Звичайно, ось. Відмінна схованка і лежання непогане. Чому він ним не користувався?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_3">
		<text>Якщо все вийде - сам у нього запитаєш. Поки тебе не було, я вивчив уважно всі три частини рецепта. Зараз спробую зварити "Зірку Пророка", благо всі компоненти ти добув. Іди погуляй, хвилин через десять прийдеш, подивишся, що вийшло.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_4">
		<text>Так, не буду заважати.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7012_0">
		<text>Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7012_1">
		<text>Все вийшло, як ми і припускали. Дивись, яка краса! Ми тут з Обителлю Зла порадилися і вирішили, що воскресити Фенріра повинен ти. Твоя велика заслуга, що нам вдалося відтворити настільки унікальний артефакт. Та й у його смерті теж твоя заслуга. Помилки треба виправляти.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7012_2">
		<text>Пропер Сімдесятий, ти ж знаєш, як все вийшло. Не треба про це. Сам собі пробачити не можу.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7013_0">
		<text>Все вийшло!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7013_1">
		<text>Відмінно! Стрілець, висувайся на Скадовськ, ми там чекати тебе будемо. Так, подарунок у мене для тебе є за виконану роботу. Пошукай його у районі портових кранів на Затоні. Скинув інфу на КПК, щоб ти не забув.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7013_2">
		<text>Не питання, я миттю.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7014_0">
		<text>Так, цікаво все вийшло з цими схованкими, артефактами та іншим. Але, слава богу, все знайшов.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_1">
		<text>Чим зараз займешся?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_2">
		<text>Відпочину, сходжу до Доктора, здоров'я поправлю.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_3">
		<text>Ну, здоров'я у тебе як у іспанського бика, хочу ще трохи поганяти тебе по Зоні у пошуках скарбу.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_4">
		<text>А що за скарб?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_5">
		<text>Істина. І, щоб до неї дістатися, потрібно мислити ірраціонально.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_6">
		<text>А це як?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_7">
		<text>Використовувати всі підручні предмети. І без гравіпушки там робити нічого.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_8">
		<text>Цікаво, звичайно. Так я ще не морочився. Сподіваюся, це остання схованка?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_9">
		<text>Це не одна схованка, їх декілька. За моїми підрахунками має бути десять схованок.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_10">
		<text>Що ж, спробувати можна. Давай, кажи, де вони.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_11">
		<text>Я знаю тільки про одну схованку, а про інші знають інші мешканці Скадовська. Справа у тому, що вечорами, коли робити особливо нічого, місцевий народ грає у покер, карткова гра така, знаєш? Так от, програючи, народ розплачується не грошима, а схованкими. І у мене є інформація, що їм відомо про всі десять схованок. Ти розпитай у місцевих, думаю, вони їх тобі і так віддадуть. У ці місця їм точно ніколи не пробратися, а істину дізнатися, думаю, кожен захоче. Коли знайдеш дев'ять схованок, за десятою підійдеш до мене. Опитування почни з Анни.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_12">
		<text>Домовилися. Піду з народом спілкуватися.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7015_0">
		<text>Все - на цей раз ти дійсно вимотав мене.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_1">
		<text>Еее, притримай коней, я ж тобі обіцяв бонус. Чи ти зупинишся перед фіналом?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_2">
		<text>Зупинятися на досягнутому я не маю наміру. Схованка то хоч варта того?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_3">
		<text>Ти чув про сталкера на прізвисько Архара?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_4">
		<text>Природно! Легендарний сталкер!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_5">
		<text>І як ти думаєш, міг він зробити ничку з дрібничками якимись?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_6">
		<text>Думаю, навряд чи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_7">
		<text>От і я так думаю! І навіть частково знаю, що там може бути.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_8">
		<text>Ну, говори, не томи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_9">
		<text>Там, крім хорошого хабара, останній, десятий диск, заключна частина, так би мовити. У результаті ти збереш повну колекцію відеоархіву і зможеш переглянути фінальний фільм, у якому, як я вже казав - істина.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_10">
		<text>Люблю фільмеці дивитися. Давай координати об'єкта.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_11">
		<text>Бач, як заговорили ми до фіналу! Розумнішеєш, чи що?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_12">
		<text>Порозумнішаєш тут з вами! Стрибаєш цілими днями, як гірський козел, коли тут розумнішати? Говори, де шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_13">
		<text>У Х-16 пошукай на вході, але без гравіпушки там теж робити нічого. І каністру захопи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_14">
		<text>Знову гравіпушка потрібна. Я, напевно, скоро з нею на монстрів ходити почну, а інші стволи викину.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_15">
		<text>Та у тобі борзоти зараз хоч відбавляй! Думаю, зараз ти з одним ножем на будь-якого монстра сходити зможеш!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_16">
		<text>Це точно. А що, ця схованка, дійсно, Архари?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_17">
		<text>Став би я схованку іншого когось на десерт залишати?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_18">
		<text>Піду, покуштую десерту.</text>
	</string>

	<string id="snp_anna_start_0">
		<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna_start_1">
		<text>Привіт маленька, як ти примудрилася то у таку діру залізти?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna_start_2">
		<text>Вітаю, дядько Стрілець. Я прийшла за татом, Обитель Зла його звуть. Він у мене найкращий, і тому я не могла вчинити інакше.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna_start_3">
		<text>Ну, тепер ти у безпеці, батько тебе не дасть образити. А зараз мені йти пора, так що побачимося пізніше, принцеса.</text>
	</string>

	<string id="snp_anna1_0">
		<text>Аня, ти хотіла поговорити зі мною?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_1">
		<text>Так, дядько Стрілець. Я чула вашу розмову з Фенріром, ви, схоже, збираєтеся йому допомогти? Це благородне рішення. Звичайно, він трохи суворий, це тому, що поранило його сильно, боляче йому, але він хороша людина. Ці вояки вже всіх порядком дістали, і за це я хочу вам теж зробити подарунок. Коли ми йшли на Скадовськ, я по дорозі познайомилася з одним сталкером, він збирався незабаром залишити Зону і сказав, що у нього є хитре місце з хабаром, і що він просто його мені дарує. Цей хабар я все одно ніколи не знайду, а от вам він може стати у нагоді. Він сказав, що шукати потрібно у районі Випалювача мізків у Х-8, там лист з його щоденника. І він попередив, що там полтергейсти оселилися, так що будьте обережні.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_2">
		<text>Спасибі, Анно, дай бог тобі зустріти гідну людину у житті.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_3">
		<text>Я її вже зустріла, коли прийшла за татом. Прошу вас, тільки не кажіть йому.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_4">
		<text>Добре, маленька, сподіваюся, він відповість взаємністю. Ще побачимося.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_anna2_0">
		<text>Привіт, маленька!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_1">
		<text>А де Фенрір? Тато сказав, ви разом прийти повинні були.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_2">
		<text>Він пішов на нерозвідані землі. Напевно, надовго. Немає сенсу його чекати.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_3">
		<text>Що ти розумієш! Я все одно буду чекати!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_4">
		<text>Тобі на Велику Землю треба, не місце тобі тут.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_5">
		<text>Сам вирушай на Велику Землю! Краще знайди Фенріра, скажи, що я його чекаю. Ні, краще я з тобою піду.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_6">
		<text>Добре, я його пошукаю. Не треба зі мною йти, Аня. Зона дуже небезпечна.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_anna3_0">
		<text>Привіт, маленька. Ти не переживай - все буде добре.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna3_1">
		<text>Чому ти мені не сказав? Я тобі довіряла! Навіщо ти його вбив?! Ненавиджу тебе, і таких як ти, вам би тільки стріляти! Міг би просто піти! Гвинтівка йому знадобилася... Доріс до гвинтівки то?! Забирайся!!!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna3_2">
		<text>Вибач, Анно.</text>
	</string>

	<string id="snp_anna4_0">
		<text>Привіт, краса, не зарано почала у карти грати?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_1">
		<text>А більше тут і розваг то немає, окрім як карткові ігри.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_2">
		<text>І як? Навчилася грі у покер, є результат?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_3">
		<text>Так, дядько Стрілець, я тут недавно схованочку один виграла, так зраділа, хотіла вам відразу подзвонити, та згадала, що мобільного зв'язку у Зоні немає!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_4">
		<text>Цікаво. Розповідай, де ця схованка і чя вона.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_5">
		<text>Вона на Кордоні за межею території. Точно не знаю де, але чула, що вона у районі мінного поля. А схованочку цю поклав там сталкер на прізвисько Старий Студент.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_6">
		<text>Ото справи! На Кордоні за межею території! Там же виходу немає за її межі! Чи, можливо, я просто не знаю?!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_7">
		<text>І ще я чула, що вихід за межу території на Кордоні цей сталкер знайшов у районі блокпосту, де торгує дядько Яким.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_8">
		<text>Ну, це значно звужує коло пошуку. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_9">
		<text>Дядя Стрілець, почекай, а ти чого такий нерішучий? Аріадна з розуму по тобі сходить, а ти все бігаєш по Зоні, її не помічаєш! Не муч дівчину! Пропозицію їй зроби, чи що!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_10">
		<text>Так, я вже думав над цим. У мене золотий злиток Лукаша є, думаю з нього кільця виплавити. Тільки от не знаю, до якого майстра звернутися.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_11">
		<text>Я думаю, Доцент тобі допоможе. Фенрір говорив, він не тільки мікросхеми паяти вміє.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_12">
		<text>Спасибі тобі, Анно, за пораду. Ти просто ангел.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_13">
		<text>Тільки, дядько Стрілець... спочатку виріши питання з Аріадною. Ти, звичайно, можеш поговорити з нею потім, коли знайдеш всі диски, але, прошу тебе, не змушуй її далі мучитися... Люди ж важливіші, ніж речі, правда? Розберися з цим питанням, а потім іди шукати схованки, добре?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_14">
		<text>Звичайно, Аня. Як скажеш.</text>
	</string>

	<string id="snp_ludmila_start_0">
		<text>Вітаю, Стрілець! Рада бачити!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_1">
		<text>Ух ти, яка краса! Привіт!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_2">
		<text>Дякую за комплімент, Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_3">
		<text>Ти мене знаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_4">
		<text>Легендарна ти особистість, Стрілець. Складніше знайти того, хто тебе не знає! Сталкер Бубулюка он каже, що з тобою вже плоті на Кордоні на фермі вітаються.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_5">
		<text>Ах він пройдисвіт! Знову сміється з мене!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_6">
		<text>Та жартую я! Він розповідав, що ти у Зоні всім допомагаєш, і тебе всі поважають.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_7">
		<text>Ясно. Щось я раніше не зустрічав тебе у цих краях.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_8">
		<text>Я не просто так прийшла сюди.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_9">
		<text>Що ж могло привести настільки прекрасне створіння у Зону, якщо не секрет?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_10">
		<text>Я прийшла на пошуки свого зниклого чоловіка. Він у мене вчений, працював тут по одному науковому проекту. Кілька тижнів тому він прислав мені повідомлення, у якому говорилося, що вони спішно евакуюються з якогось даху у районі ЧАЕС-2. І після цього зв'язок з ним перервався. Я готова до чого завгодно, але дізнатися правду я зобов'язана, якою б вона не була.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_11">
		<text>Цікава ситуація. І що ти плануєш робити? Як думаєш шукати?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_12">
		<text>Хотіла тебе попросити. Ти ж багато ходиш по Зоні, може, перевіриш район ЧАЕС-2 при першій можливості? Я тобі за це своє місце зі схованкою віддам. Думаю, тебе зацікавить те, що там лежить.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_13">
		<text>Тааак, інтрига сильна штука, вмієш ти зацікавити співрозмовника. Гаразд, пошукаю твого чоловіка.</text>
	</string>

	<string id="snp_ludmila1_0">
		<text>Людмило, у мене погані новини.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_1">
		<text>Не томи, розповідай вже.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_2">
		<text>Знайшов я твого чоловіка, але він загинув і думаю, з цим вже нічого не поробиш. Воскресити його, навіть за допомогою чудодійних артефактів не вийде, занадто багато часу пройшло з моменту смерті.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_3">
		<text>Я була готова до такого результату подій. Ну, тепер у мене хоча б буде можливість поховати його.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_4">
		<text>Вибач, що не зміг допомогти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_5">
		<text>Не вибачайся, у цьому немає твоєї провини. Я вдячна тобі за допомогу у пошуках, тому прийми від мене скромний подарунок у вигляді наведення на схованку. Вона знаходиться у дитячому саду у Східній Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_6">
		<text>Спасибі, а що там?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_7">
		<text>Там всякі дрібнички, але найголовніше - там є одна з чотирьох схем для біорадара. Цією розробкою теж займався мій чоловік.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_8">
		<text>Відмінно, три я вже знайшов, значить твоя - остання. А чому саме у дитячому садку?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_9">
		<text>Я по дорозі сюди проходила повз цей дитячий садок і на мене нахлинули спогади - він у точності нагадує той дитсадок, у який я колись водила свою дитину.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_10">
		<text>Піду, подивлюся, що там у нас.</text>
	</string>

	<string id="snp_ludmila2_0">
		<text>Привіт, як справи у прекрасної половини людства?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_1">
		<text>Як у Зоні, не більше того. Поки ти проводив час у пошуках, я провела час у творах. Хочеш, прочитаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_2">
		<text>Питаєш! Звичайно!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_3">
		<text>Ось, глянь, що вийшло:\n\n
Я к Вам пишу в пещёре при свечах,\n
Под задушевный визг химер в микроволновке.\n
Передо мной стоит стакан перцовки\n
И макаронина повисла на ушах.\n
Пишу Вам робко, неумело,\n
И визг химер ещё не стих.\n
И каждый день я шлю Вам СМСки\n
Рецептов поварских моих.\n \n
У нас хорошая погода,\n
Мутантов хватит на полгода,\n
И я недавно повстречала\n
На Агропроме, у оврага\n
Того, чей вкус пойдёт во благо.\n
Мутант тот - красный был гигант.\n
Сожрал он сталкеров немало,\n
Теперь, когда его не стало -\n
Пришла для опытов пора.\n \n
Я Цукерману написала\n
И образцы ему послала.\n
Мутанта он того скрестит\n
Ещё мож с чем-то - и тогда\n
Тушёнки хватит навсегда.\n \n
Что я ещё сказать хотела?\n
Ах, да! Стрелок попал на провода!\n
Придурок есть один - артист,\n
Ни дать, ни взять - прям Альпинист!\n
Он нычек понаделал много\n
На удивление народа.\n
Стрелок набил там много шишек,\n
Пока изъял он весь излишек,\n
Что в рюкзаках лежал.\n \n
Ну вот, писать уж боле нече...\n
К тому же наступил тут вечер.\n
Мутанты щас опять попрут...\n
Пойду, хоть камень подопру,\n
Что вход в пещёру закрывает.\n
А то химеры так воняют,\n
Что запах монстров привлекает.\n
Отстреливать их нет уж сил...\n
Но Бармен мяса ведь просил\n
Для сталкеров в меню добавить.\n \n
Пока! До встречи, милый мой!\n
Я в Зоне обрела покой.\n
И счастье мне, как никогда\n
Принёс наш S.T.A.L.K.E.R. навсегда!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_4">
		<text>Слухай, класно у тебе вийшло! Поетеса прям!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_5">
		<text>Та що там... Всього лише проводження часу, щоб нудно не було. Скоро на Велику Землю збираюся.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_6">
		<text>Поки ще не поїхала, може, розкажеш про виграну схованку.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_7">
		<text>Ти про ту, яку я у Обителі Зла виграла? Звичайно, я тобі її віддам, її мені не знайти самій, а у такі нетрі навряд чи хтось ще крім тебе полізе. Загалом, коли ти приніс мені інформацію по моєму чоловікові і КПК від нього, у ньому, крім іншої інформації, Пропер Сімдесятий і Обитель Зла витягли запис по якійсь схованці еколога по імені Валерич. Він начебто теж зі вчених і очолював науковий проект по створенню нових абсолютів і модифікатів артефактів. Також там була інформація, що йому вдалося створити більше дюжини абсолютно нових артефактів, раніше невідомих у Зоні. Схованка знаходиться у приміщенні над трьома вентиляторами у лабораторії Х-8, і я більше ніж впевнена, що там ти знайдеш не тільки інформацію.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_8">
		<text>Я з розуму з вами зійду. Це треба ж було так помучитися з місцем для схованки!</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna_start_0">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_1">
		<text>Очам своїм не вірю, ти що тут робиш, рятівниця Тезея? Я думав, ти вже давно на Великій Землі.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_2">
		<text>Так, я якраз туди збираюся. Тато майже одужав, Калмик знає свою справу. Ми скоро їдемо. Вирішила попрощатися. Прийшла в Бар, познайомилася з Котобегемотом, він сказав що ти повинен підійти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_3">
		<text>Я ж казав, що ми ще зустрінемося. До речі, ти не забула про боржок?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_4">
		<text>Броник же у тебе!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_5">
		<text>Пам'ятаю, хтось мені ще поцілунок обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_6">
		<text>Стрілець, ти мене бентежиш! Ну, раз обіцяла... *ЧМОК*</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_7">
		<text>Ось тепер ми у розрахунку. Добре, що ти прийшла попрощатися, я якраз тебе згадував. Я недавно познайомився з дівчиною, Людмила звуть, вона мені тебе нагадала. Ти адресу залиш, я напишу.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_8">
		<text>Обов'язково залишу. А чому ти назвав мене рятівницею якогось Тезея?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_9">
		<text>Ти хіба не в курсі? У грецькій міфології твоїм ім'ям звали онучку бога сонця Геліоса і вона врятувала з лабіринту грецького героя і царя афінського Тезея.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_10">
		<text>Цікаво, потрібно буде детальніше про це дізнатися, міфологія завжди мені подобалася. Сумно розлучатися, Стрілець...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_11">
		<text>Ми ще побачимось. До швидких зустрічей, красуня!</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna1_0">
		<text>Ти як тут опинилася? Ось вже не думав тебе тут побачити!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_1">
		<text>З Котобегемотом прийшла. Подивитися, що за Людмила у тебе. Нічо, симпатична...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_2">
		<text>Дурненька, Людмила мені просто друг. Ти що, ревнуєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_3">
		<text>Ото ще! Просто цікаво було. Значить, я помилялася...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_4">
		<text>Звичайно! Ти як тепер до батька то доберешся?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_5">
		<text>Тато вже поїхав. Я вирішила тут залишитися. Сподобалося мені у Зоні. Люди тут гарні, допомагають один одному.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_6">
		<text>Ну ти даєш, Аріадна! Тут і справді чудова компанія зібралася! У такому випадку я допоможу тобі на цьому судні позатишнішу каюту знайти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_7">
		<text>Я сама виберу, не переживай. У тебе, напевно, без цього справ вистачає. Скадовськ - хороша назва. Я колись відпочивала у цьому маленькому портовому курортному містечку. Красиво там.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_8">
		<text>Так, звичайно. Розташовуйся.</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna2_0">
		<text>Привіт, маленька. Дивись, що у мене є. Правда, краса?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_1">
		<text>З глузду з'їхати. Де ти їх взяв?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_2">
		<text>Сам зробив. Кги-гмм... Аріадна... виходь за мене...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_3">
		<text>Стрілець, я так не можу, мені треба подумати. Коли доведеш, що ти справжній Сталкер, тоді й видно буде.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_4">
		<text>Я пройду для тебе через всі аномалії і переб'ю всіх монстрів!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_5">
		<text>Доведи.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_6">
		<text>Заради тебе я навіть із Зіркою Пророка розпрощаюсь!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_7">
		<text>Ось збереш увесь відеоархів, тоді й поговоримо!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_8">
		<text>Не питання, я миттю!</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna3_0">
		<text>Люба, ти просила докази? Ось, всі 10 дисків!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna3_1">
		<text>Я знала, що ти у мене найкращий!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna3_2">
		<text>Дивись...</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna4_0">
		<text>Ну як, переконалася?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_1">
		<text>Так, Стрілець, переконалася!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_2">
		<text>Аріадна, після всього того, що я пережив, вперше потрапивши у Зону з Тінню Чорнобиля, потім з Архарою у Народній Солянці, у ООП з Басті і у Об'єднаних Паках цього божевільного Пропера Сімдесятого і Ko - мені пряма дорога до психлікарні! Але зустріч з тобою дала мені зрозуміти, що я теж людина, і ця людина теж потребує чиєїсь турботи та любові...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_3">
		<text>Стрілець...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_4">
		<text>Перечікуючи в укритті черговий Викид, я думав тільки про те, чи доживу я до нової зустрічі з тобою... І ось - я дожив. І я думаю, що для мене настав час залишити Зону. Повернутися до нормального життя, яким живуть усі люди - створити сім'ю, ростити дітей. Аріадно, я запрошую тебе розділити зі мною це майбутнє. Чи згодна ти прийняти мою пропозицію? Ти вийдеш за мене?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_5">
		<text>Так, Стрілець! Я згодна!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_6">
		<text>Аріадна, я кохаю тебе! І я просто щасливий!</text>
	</string>

	<string id="snp_lobsang1_0">
		<text>Здоров, картяр!</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_1">
		<text>Привіт! Що тебе до мене привело і чому картяр?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_2">
		<text>Картяр, тому що все програв, до останньої хованки. Ну, а привело те, що ти мені наводку повинен дати на схованку, яку Обителі Зла продув.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_3">
		<text>А-а, он ти про що! Загалом так, слухай уважно: за мною стеження було, коли я від чергового карткового боргу йшов, ну і занесла мене нелегка у Східну Прип'ять. Вирішив я пробігтися по магазинах, раптом, думаю, після аварії на ЧАЕС у них трохи грошенят залишилося, ось і почав шастати там по всіх кутах. Зайшовши в Універмаг, мене притиснуло, ну і пішов я по великій нужді. Загалом, пошукай в Універмазі.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_4">
		<text>Не густо, але спробую розібратися. Шулер, ти як у Зоні то опинився?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_5">
		<text>Та все закручено так, навіть не знаю, з чого почати. Загалом, я працював фотографом у невеликому журналі. Грошей там мало платили, жив від зарплати до зарплати. Було у мене хобі - тестувати програми. Одного разу по роботі я був у нічному клубі. Там побачив, як дилер штовхає наркоту малоліткам, а мій молодший брат колись помер від передозу... Тому, коли побачив, як малолітки купують наркоту, у мені щось переклинило.\nКоротше, я сильно побив наркоторговця, а отруту висипав в унітаз. Побитий барига викликав дружків, і вони влаштували облаву на мене. Втікаючи від погоні, я не впорався з керуванням і на повному ходу врізався у джип поліцейського генерала. Менти мене пов'язали, забрали мою стареньку копійку і поставили умову: через 2 дні 60 штук зелені за шкоду та моральну шкоду. Потім випустили з мавп'ятника збирати бабки. Я приїхав на таксі додому, а при підході до під'їзду мене вже чекали посіпаки наркоторговців. Мене заштовхали у машину, вивезли за місто, били весь день, як гумового і поставили умову: завтра 40 штук баксів, інакше мені хана, і кинули мене там же за містом. А де я їм стільки бабла візьму? Я що, заміжній за мільйонеркою?\nЯк я опинився у своїй квартирі - не пам'ятаю, але невідбитим залишком мозку доганяв, що робити мені тепер тут нема чого і що треба валити з міста. Та що там з міста - з країни треба було валити. У наркоторговців і властей руки всюди дотягнуться. На ранок рішення було прийнято: змитися у Зону, відсидітися там, поки все затихне і про мене забудуть. Тим більше, що мене нічого не тримало: ні батьківщини, ні прапора, як говориться. От якось так!</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_6">
		<text>Так, тобі років п'ять тут доведеться відсиджуватися. По твоїй історії кіно зняти можна. До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="snp_lobsang2_0">
		<text>Привіт. Народ каже, ти рюкзачок знатний у карти виграв?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_1">
		<text>Вірно кажуть. Ти ж знаєш, для мене це, як два пальці... Загалом, це схованка сталкера на прізвисько Супутник 94, він розвідав багато недосліджених куточків Зони і знає місця, де ще ніхто не був. Ось, схоже, цей рюкзак якраз у такому місці.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_2">
		<text>А що за місце?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_3">
		<text>Він на Затоні у районі станції переробки відходів, тільки вся складність у тому, що він за парканом.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_4">
		<text>Це не проблема! У мене є гравіпушка, та й бочок на території повно.</text>
	</string>

	<string id="snp_brodaga_start_0">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_1">
		<text>Тримай, що сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_2">
		<text>Поки лежання Фенріра шукав, Викид почався. Ну, я швидше в укриття. На даху послизнувся і впав. Добре, дерево поряд було, пом'якшило удар. Ледь до цього будинку добрався, провалився у підвал і відключився. Коли прокинувся, Обителі Зла шуманув, він сказав, що ти повинен підійти.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_3">
		<text>Допомогти тобі вибратися?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_4">
		<text>Та ні, тепер я сам. Спасибі тобі за допомогу!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_5">
		<text>Мене ще Болотний доктор вчив, що людям допомагати треба, так що не варто подяки. Справа у мене до тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_6">
		<text>Слухай, Стрілець, я не зміг лежання Фенріра знайти. Знайди ти його. Він сказав, треба з даху на дерево стрибнути, і ще сказав, що поруч баскетбольний майданчик. Ось я на п'ятиповерхівку і забрався, щоб подивитися, де це місце. На площі має клієнт об'явитися, кінчай його. Потім на Скадовську зустрінемося, по твоїй справі поговоримо. Давай, я допоможу тобі вибратися з підвалу і до зустрічі на Скадовську.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_7">
		<text>Зроблю. Я по лежаннях фахівець.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_brodaga1_0">
		<text>Як добрався, без пригод?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_1">
		<text>Та нормально все. Спас ти мене і виручив дуже, і я гонорар за замовлення отримав. Ось, тримай половину.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_2">
		<text>Нормально. Видно, важлива шишка була, раз стільки відбашляли.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_3">
		<text>Обитель Зла відстукав мені, навіщо ти мене шукав. Схрон тобі мій потрібен. "Геліон" я тобі віддам, тільки от заховав я його добре, доведеться ще разок попотіти. У Барі є залізна конструкція, там, де аномальна зона. На цій залізній конструкції є балкончик, майданчик невеликий. Це місце - відправна точка пошуку схованки. Далі на місці розберешся. Якщо що - шуми.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_4">
		<text>Чого ти його туди заштовхав?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_5">
		<text>Подалі покладеш, ближче візьмеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_6">
		<text>Зрозуміло. Зону то давно топчеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_7">
		<text>З самого початку. Я працював на ЧАЕС шляховим обхідником - шляховиком, коротше, на під'їзних шляхах. В живих залишився лише тому, що у момент вибуху перебував у відпустці в санаторії. Після того, як дізнався, що всі товариші і кохана дівчина загинули під час Великого Вибуху, відправився у Зону на пошуки справедливості, якої так досі і не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_8">
		<text>Тут справедливість у того, у кого ствол довший. Будь на зв'язку. До скорого.</text>
	</string>

	<string id="snp_brodaga2_0">
		<text>Вітаю, Волоцюга!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_1">
		<text>Ага, здрастуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_2">
		<text>Слухай, Пропер Сімдесятий каже, ти знаєш, де можна роздобути "Фобос".</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_3">
		<text>Знаю, у мого брата Бороди. Я саме хотів іти його шукати, та ось після Мертвого Міста почуваю себе поганенько. Раз він тобі потрібен, може, ти його і знайдеш? Він повідомлення відправив з Юпітера. Монолітівці його тримають у якійсь ямі на покинутій будівельній базі, яка трубопровід будувала.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_4">
		<text>Ха, я з Монолітом вмію розмовляти! За допомогою ствола!</text>
	</string>

	<string id="snp_brodaga3_0">
		<text>Вітаю, мандрівник!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_1">
		<text>Привіт, Стрілець. Що за справи тебе до мене привели?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_2">
		<text>Достовірне джерело повідомило, що у тебе є інфа по одній схованці. Можеш мені про неї розповісти?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_3">
		<text>Звичайно, можу! Ти ж мені життя врятував, я тепер тобі по труну винен. Місце незвичайне, я ніколи не чув, щоб у Шпиталі за межею території хто-небудь ничку робив. Але тут якось при черговому відвідуванні Кордону, сидячи біля багаття зі сталкерами у Селі Новачків, розговорився я з одним сталкером по імені Амба, він мені й каже: а слабо тобі з ПМа у сірникову коробку поцілити з 50 метрів? Якщо поцілиш, я тобі про свій рюкзак з хабаром за межею території розповім. Я йому кажу: а за якою межею, в Барі чи що? А він: та який Бар, там же навіть сховати нікуди, а моя схованка надійно лежить, у затишному місці у Шпиталі. Я і отетерів. Загалом, вибив я йому 3 коробка з 3 патронів з 50 метрів, він мені цей рюкзак з потрохами і видав, але сам я не знаю, як туди забратися, може, у тебе вийде? Забирай, користуйся, для хорошого хлопця нічого не шкода!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_4">
		<text>От удружив... Спасибі, піду вихід шукати.</text>
	</string>

	<string id="snp_boroda_start_0">
		<text>Ух, нарешті! Привіт!</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_1">
		<text>Привіт. Ти як, в порядку? Чого на СМС не відповідаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_2">
		<text>Та все нормально, батарейка в КПК сіла.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_3">
		<text>Ти як тут опинився?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_4">
		<text>Та по заводу лазив, хотів за межі території вийти. Тут танки ці понаприбігали, довелося йти. Вони - за мною, нагнали тут, почали катувати - що я робив на Юпітері. Я мовчу. Тоді вони мене сюди закинули і плитою придавили.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_5">
		<text>Борода, у мене справа до тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_6">
		<text>Що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_7">
		<text>Брат твій Волоцюга сказав, що у тебе є "Фобос". Дуже потрібно.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_8">
		<text>Ти мене врятував - звичайно, я тобі віддам що ти просиш. Тільки от у чому проблема. Я рюкзак скинув, щоб легше було від цих фанатиків йти. В адміністративному будинку на сходовій клітці швидше за все скинув... Швидко йшов, не пам'ятаю. І будь акуратний, там повно цих фанатиків. Я б туди без підготовки не потикався. І ще, тобі треба йти тільки вперед, назад повертатися не можна.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_9">
		<text>Не турбуйся. Сам то куди тепер?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_10">
		<text>До брата піду, на Скадовськ. Там побачимося.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_11">
		<text>Не прощаюся.</text>
	</string>

	<string id="snp_boroda1_0">
		<text>Ну і підсуботив ти мені робітку. Ти як туди взагалі рюкзак закинути примудрився?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_1">
		<text>Сам не знаю. Йшов у поспіху, та й закинув куди подалі. Як кажуть, подалі покладеш - поближче візьмеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_2">
		<text>Ну гаразд. У загальному і цілому вийшло непогано. Моноліт тепер повністю ручний, навіть славу мені підніс!</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_3">
		<text>Це добре. Спокійніше тепер на Юпітері стане.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_4">
		<text>Так. Бувай.</text>
	</string>

	<string id="snp_boroda2_0">
		<text>Привіт висотникам! Поділишся рюкзачком з інформацією, який тобі у карти продули? Там начебто диск якийсь повинен бути.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_1">
		<text>А чому б і ні? Хорошій людині завжди можна допомогти. Тільки мені його ніхто не продув, я ще ні у кого не встиг виграти, а про схованку з диском я чув. Дивись, як справа була: є у мене друг, звати Тревіль. Величезний любитель полазити по всяких будівлях і спорудах. Один раз по-п'яні він поділився зі мною інформацією про свою схованку, а поклав він її за звичкою у дуже важкодоступне місце. Це на Арені в Барі.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_2">
		<text>Як він туди потрапив? Через двері увійшов, чи що?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_3">
		<text>У вірному напрямку мислиш, Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_4">
		<text>Значить, вихід один - потрібно гравіпушку з собою брати, інакше щастя не бачити.</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka_start_0">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_1">
		<text>Привіт! Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_2">
		<text>Я - Сталкер Бубулюка, місцевий веселун. А ти хто?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_3">
		<text>Я - Мічений, ти хіба мене не знаєш? Мене вже вся Зона знає!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_4">
		<text>Та знаю я, хто ти. Я навіть знаю, як ти Міченим став.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_5">
		<text>Цікаво, і як же?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_6">
		<text>Та прийшов якось один сталкер до "Моноліту" і загадав бажання: хочу стати безсмертним і мати можливість повертатися назад у минуле, щоб помилки виправляти!\nІ зробив його "Моноліт" головним героєм гри S.T.A.L.K.E.R. і дав йому можливість робити сейв-лоад, і позначив його "Моноліт", і став він сталкер Мічений...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_7">
		<text>Ти більше не розповідай це нікому, а то доведеться мені тебе зв'язати, покласти тобі у рюкзак ядерну бомбу, відійти у сторону і активувати!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_8">
		<text>Налякав їжака голим задом! Енергія ядерного вибуху дорівнює приблизно 22030000000 ккал, що відповідає приблизно 4.3 тисячі тонам копченої ковбаси, так що ми не пропадемо!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_9">
		<text>Так, ти жартівник! А що це у тебе за ствол такий?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_10">
		<text>Гравіпушка.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_11">
		<text>А де такий надибаа?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_12">
		<text>Сталкер один вдало віддав у Темній Долині.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_13">
		<text>Ха-ха, це той, у якого купа ділових пропозицій? А по справжньому цікаве можеш розповісти щось?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_14">
		<text>Звичайно, слухай.\nПовертаюсь я якось вночі сюди. Дощ, як з відра, вітер, видимість - нуль. Йти кілометрів п'ять залишилося. Раптом бачу - на узбіччі дороги запорожець старенький стоїть. Підійшов, лічильником Гейгера перевірив - не фонить. Болтами покидав - все чисто. Ну, думаю, залізу всередину - перепочину, горілочки вип'ю. Заліз на заднє сидіння, сьорбнув пару ковтків... Раптом запор покотився по дорозі потихеньку. Я сиджу, ні живий ні мертвий - що тільки Зона не викидає. Раптом у відкрите вікно рука волохата просовується - кермо покрутила й забралася. Через деякий час знову так само. Я у глибокому шоці - про горілку забув! Кочусь у машині. Тут машина зупиняється, двері відкриваються - інший сталкер з волохатими руками заглядає у машину:\n
- Е! Мужик! Ти якого хріна тут сидиш?\n
- Я? Я їду... - відповідаю.\n
- Ну ніфіга собі! Я штовхаю - а він, гад, їде!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_15">
		<text>Хааа-ха-ха. І що далі? Ви разом поїхали?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_16">
		<text>Ні, дощтовхали разом до пагорба, а далі той волохатий поїхав.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_17">
		<text>Зрозуміло, кинув коротше! Гаразд, мені йти треба, поспілкуємося ще!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_18">
		<text>А я ще про тебе анекдот знаю. Розповісти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_19">
		<text>Нумо, давай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_20">
		<text>Сидять сталкери біля багаття, розмовляють:\n
- Міченого знає хтось?\nОдин: - Знаю, ця сволота минулого тижня обжерлася, прибігла в Бар і кричить: - Випалювач відключений, всі гайда у Прип'ять! А коли до Прип'яті підійшли, виявилося, що він сп'яну Випалювач з каруселлю переплутав. Покаталися на каруселі і додому пішли, тільки голова тепер болить постійно і забув, як мене звати.\nДругий: - Та хто цю п'яну морду не знає! Він тут днями кровососа зловив і посадив на ланцюг у кущах на Звалищі, так там тепер так гівном смердить, що це місце навіть зомбі обходять за десять кілометрів.\nТретій: - Та взагалі, Мічений - скотина рідкісна, я його якось попросив мені модифікований гранатомет дістати, дав йому артефактів дорогих за це. А він заявився через тиждень ніякий і притягнув мені пістолет якийсь допотопний, а до нього ізолентою підствольний гранатомет примотав. Каже, це крутіше, так жахне, що і попадати не треба, все у радіусі декількох кілометрів розбіжиться. Я спробував, гуркіт був, так ніби ЧАЕС вибухнула. Всі розбіглися, а потім набігли долгівці і давай мене мутузити, що шухер від Бар'єру до Темної Долини навів.\nЧетвертий сидить: - Ік, ик, Мічений, ик, та знаю Міченого, ик, хороший хлопець, ик, не вам, дебілам, рівня, ик. Ви краще скажіть: хто-небудь тут Стрільця, ик, знає, як знайти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_21">
		<text>Хаа-ха-ха. От дебіл! Ну і розсмішив ти мене!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_22">
		<text>Хто дебіл? Я - дебіл?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_23">
		<text>Та ні, той, четвертий, який Стрільця шукає! Гаразд, піду я, ще побачимося!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_24">
		<text>Почекай-почекай. Добрався один сталкер до Моноліту, а той, як і належить, починає розводити його на вихід у оффлайн:\n
- Я бачу твоє бажання - ти хочеш десять золотих злитків!\n
- Ні, - відповідає сталк, - у мене вже є двадцять нафіг непотрібних "Золотих Шматів".\n
- Тоді тобі, напевно, не завадить "Камінь Удачі", щоб ніколи не перезавантажуватися!\n
- Ні, у мене у компі вже є камінь на 10 гігагерц і SSD на 10 терабайт, з ними мені ніякі перезавантаження не страшні.\n
- Ну тоді я навіть не знаю, що тобі запропонувати, сталкер.\n
- Дай відповідь мені на одне питання, Моноліт, і більше мені від тебе нічого не треба! Це питання давно мучить мене...\n
- Добре. Відповім на будь-яке, але тільки на одне! Гарненько подумай, сталкер, перш ніж поставити його. Це тільки у дитячих казках у тебе три спроби. Релігія, філософія, фізика, математика, медицина - мені підвладні всі знання всесвіту! Питай!\n
- Е-е... Мммм... Кхе-кхе.. Коли вийде Об'єднаний Пак 2?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_25">
		<text>Так... це питання мене теж дуже довго мучило. І ось, нарешті, я тут.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_26">
		<text>А знаєш, як найправильніше грати у ОП-2?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_27">
		<text>І як же?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_28">
		<text>Найкомфортніше ОП-2 грається вночі, у порожній темній квартирі, у якісних навушниках і на максимальній гучності. Для ідеальних відчуттів хто-небудь повинен у цю квартиру непомітно повернутися, підкрастися ззаду і легенько доторкнутися до гравця за плече. У зв'язку з цим версію коробочки гри пропонується додатково комплектувати наступними предметами:\n
Гамівна сорочка з протигазиком;\n
Красива лікарняна піжамка з веселими кровососиками на грудях;\n
Упаковка нашатирного спиртику "Козачок";\n
Подарунковий набір памперсиків "Нон-Cтоп".</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_29">
		<text>Все, досить, не можу більше реготати. Мені бігти пора!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_30">
		<text>Так, біжи. Лови віршик на дорогу, щоб бігти швидше:\n\n
Новый год наступил и весна к нам пришла\n
И на крыльях ворон ОП-2 принесла!\n
Включу я компьютер и Вам улыбнусь,\n
От этого мода я просто тащусь!\n \n
Слушать начальника - просто тоска.\n
Ведь за окном плывут облака.\n
Снег быстро тает, и день прибывает,\n
А меня в ОП-2 тут опять убивают.\n \n
Прощай семья, прощай работа\n
И юбочек коротких красота.\n
Какие ВУЗы будут тут работать,\n
Когда все преподы играют в ОП-2.\n \n
Начальник сказал всем партнёрам: - Пока!\n
Не надо заказов, не надо звонка!\n
Минут через 20 весь офис визжал -\n
Скорее всего кровосос пробежал.\n \n
В деревню - так тоже пришла тишина.\n
Ни драк, ни гулянок не видно пока.\n
Лишь бабы в полях, а на лицах тоска -\n
Мужей в ОП-2 потеряли "слегка"!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_31">
		<text>Закінчуй шуткувати, а то помру від сміху, так і не пройшовши ОП-2! Кажуть, у ньому стільки всього напридумували, що на рік, а то й два зависнути можна! Пішов я далі з цим всім розбиратися!</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka1_0">
		<text>У тебе є чим відірватися?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_1">
		<text>Є.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_2">
		<text>А швидко вставляє?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_3">
		<text>За 4 сек.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_4">
		<text>А пре сильно?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_5">
		<text>Конкретний відрив башки.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_6">
		<text>А як називається?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_7">
		<text>Ф-1.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_8">
		<text>Ну ти видав! Ще що-небудь підкотити можеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_9">
		<text>Якщо тільки колеса.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_10">
		<text>Які ще колеса?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_11">
		<text>Звичайні. Їхав якось сталкер на своїй «Ниві» повз базу Волі і пробив всі чотири колеса. Зайшов на базу до місцевого торговця і просить:\n
- Мені потрібні колеса.\nТой дістає коробочку з таблетками і рахує:\n
- Раз, два, три, чотири...\n
- Та ні, мені потрібно, щоб поїхати.\n
- Ага,... п'ять, шість, сім, вісім...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_12">
		<text>Ха-хаа! Ти спеціально наді мною знущаєшся. Бачив, як я з Фенріром курив, я аж забув, навіщо до тебе підійшов. Слухай, ха-хаа! Фенрір сказав, я можу до тебе звернутися по допомогу з приводу пакету плану.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_13">
		<text>"Сплять втомлені іграшки..." - ласкаво співав на ніч своїм зомбакам контролер. А з чого ти вирішив, що я тобі допоможу? Просто так нічого не робиться. Та й взагалі, після останніх героїчних подвигів Фенріра поставки цього зілля у Зону сильно зменшилися. А для місцевої трави зараз не сезон. Так що за здорово живеш я тобі нічого не дам.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_14">
		<text>Говори свою умову. Я Фенріру обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_15">
		<text>Є у мене інформашка, ніби у одній з лабораторій Зони є велика зав'язана у вузол труба. Так от: там десь має бути схованка. Хабар мені без потреби, а от книжку цього сміливця мені принеси, це має бути збірник анекдотів. Хоч у мене їх і досить, але зайвий гумор не завадить.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_16">
		<text>Мічений у дорогу збирався - мився, голився, похмелявся... В якій лабораторії хоча б шукати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_17">
		<text>Якби я знав, навіщо мені тоді, скажи на милість, ти потрібен?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_18">
		<text>Піди туди не знаю, куди - знайди то, не знаю, що!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_19">
		<text>Ніщо так не орієнтує сталкера на місцевості, як пошуки схрону перед Викидом або хованки з хорошим хабаром. Ти - парняга не зі слабких, знайдеш! Хочеш, насмішу?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_20">
		<text>Так, не відмовлюся!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_21">
		<text>Бродить Сталкер по Звалищі. Раптом, звідки не візьмись, кровосос.\n
- Ти чого тут, мужик? - Запитує кровосос.\n
- Дик цей... «Шмат м'яса» шукаю... - відповідає переляканий сталкер.\n
- Треба ж, який збіг! - Заусміхався кровосос.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_22">
		<text>Не пощастило мужику!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_23">
		<text>Угу. І цьому теж:\nСталкер стукає у двері до Болотного Доктора:\n
- Гей, Доктор!\nДвері відкриваються, на порозі контролер.\n
- Немає більше Доктора. Наказав довго жити.\n
- Кому наказав? - оторопів сталкер.\n
- Ну не тобі ж. Та ти заходь...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_24">
		<text>Бачив я таку гостинність! Краще вже без гостей зовсім! А, слухай, я запитати все хотів. Ти навіщо кущ біля входу збройовим маслом обливаєш? Він же засохне!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_25">
		<text>Та й чорт з ним, головне, щоб зброя не заіржавіла у ничці! Тут Анна щось хоче тобі сказати.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_26">
		<text>Зара дізнаємося.</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka2_0">
		<text>Привіт, Брат! Чого тремтиш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_1">
		<text>Страшно! Більше туди ні ногою!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_2">
		<text>Ти толком то сказати можеш, що сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_3">
		<text>Та вчора з одним за Периметр ходили. Ну, прийняли для хоробрості по три штуки на брата...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_4">
		<text>По три чарки?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_5">
		<text>Ні, пляшки. Ну, і пішли за Периметр... Страшно! Артефактів нема, хабара нема, аномалій нема, а мутанти - просто жуть! Я туди більше ні ногою!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_6">
		<text>Які мутанти? За Периметром нема ніяких мутантів!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_7">
		<text>Помиляєшся! Там, братику, теж мутантів повно! Іду вночі назад у Зону, нікого не чіпаю, раптом - підлітають. Дрібні, моторні такі, як снорки, але без протигазів. І слабкі зовсім - поклав всіх вмить. Нові якісь мутанти, незнайомі, а говорять по-людськи навіть краще контролера. Знають, правда, всього одну фразу: "Дядя, дай закурити!"</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_8">
		<text>А як ти зрозумів, що це мутанти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_9">
		<text>Ну як же, вони у КПК не відображаються - значить, мутанти.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_10">
		<text>Та-а-ак, видно, хлібанули ви знатно... Це ж суцільний реалізм!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_11">
		<text>Не те слово!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_12">
		<text>А ти реалізм поважаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_13">
		<text>Дивлячись у якій ситуації. А що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_14">
		<text>Та я один раз повернувся з далекого рейду, зняв з одного плеча автомат, з іншого Гаусс, поставив у кут РПГ-7, відчепив кобуру з кольтом і багнетом у піхвах, витягнув з кишень ліхтарик, КПК, гранати, патрони 5.45, 5.56, 7.62, 9, 11.43, 2мм Гаусс, СП-5, СП-6, і експериментальні СП-128, дістав з одного чобота обріз, а з іншого МР-5, виклав з рюкзака аптечки, антирад, бинти, ящик горілки, зняв з пояса артефакти, відстебнув балони з киснем, повісив на вішалку псі-шолом і екзоскелет, сів за стіл і щось так навіяло, що я взяв і написав статтю: «Реалізм у комп'ютерних іграх».</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_15">
		<text>Про це часто на форумах говорять, я вже чув про реалізм не раз!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_16">
		<text>І що ти думаєш з цього приводу?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_17">
		<text>Та самі не розуміють, чого хочуть. Хочуть реала, без можливості зберегтися зайвий раз - нехай на війну записуються - там реала вище даху!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_18">
		<text>Поділяю твою точку зору. Ось твій збірник анекдотів. А ти як у Зону то потрапив, розкажи?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_19">
		<text>Та бухав по-чорному. Один раз прокидаюся і сиджу, виявляється, посередині дороги на асфальті, весь брудний, а на мене зграя собак біжить. Думав, білочка відвідала. Думаю: зара перекурю, і пройде. Сидів, курив, поки одна з тварюк мене не гризнула. Потім народ пояснив, де я, що я, і хто ці собаки. І ось, я тут. І мені тут навіть подобається. До речі, не хочеш за Периметр сходити зі мною? На тих мутантів, що я розповідав, подивитися, адреналінчику хапнути?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_20">
		<text>Можливо, пізніше. Адреналіну і мутантів мені і тут вистачає. Анекдот то прочитай хоч один зі збірки.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_21">
		<text>Добре, пізніше так пізніше. Я що хотів запитати: ти коли-небудь зустрічав на стоянках біля вогнищ трупи сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_22">
		<text>Звичайно! А чому ти питаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_23">
		<text>Як ти думаєш, що ж послужило загибелі цих людей?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_24">
		<text>Я якось не замислювався.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_25">
		<text>Вони розповідали старі і не смішні анекдоти. Лови окраєць гумору.\nВідповідно до постанови уряду України №6891 від 26 квітня 1986 до осіб, які проживають у радіусі 20 кілометрів від місця аварії, варто звертатися з приставкою «Фон», у радіусі 10 кілометрів - «Ваша Світлість», у радіусі 5 кілометрів - «Ваше Сяйво».</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_26">
		<text>Ха-ха! З тобою ніякого плану не треба!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_27">
		<text>Та-а-ак, що тут у нас ще є у збірничку? А, ось!\nСидять сталкери на привалі біля вогнища і обговорюють кровососів, фанатиків Моноліту, жінок... Коротше, перед сном себе лякають. І тут один з них, Сталкер Бубулюка, візьми, та й скажи:\n
- Хлопці, а пам'ятаєте, як у Half-Life 2 у Ревенхольмі зомбі горящі кричали? І атмосфера там така моторошна, і головокраби...\nІ завмерли суворі сталкери. І зіщулились сидячі у кущах за їхніми спинами голодні кровососи. І кинуло у холодний піт контролера, який протягнув руку до шиї одного з них. І побігли мурашки по щетинистим спинам кабанів, які паслися неподалік і придивлялися до контролера. І снилися їм усім вночі жахи, і трясли вони у сні головами, відганяючи кошмари. І тільки Сталкер Бубулюка випив ще горілочки, знайшов у своєму КПК мобільну версію Half-Life 2 і рубався у неї всю ніч з щасливою посмішкою на доброму обличчі.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_28">
		<text>Хороший у тебе збірник анекдотів, прямо слухав би і слухав, реготав би і реготав! Не дарма я цю схованку розшукував!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_29">
		<text>Ну, тоді далі слухай, тільки сильно не регочи, а то подумають ще, що я смішне щось розповідаю. Я ж серйозний хлопець!\nДосвідчений сталкер-провідник пояснює новачкам:\n
- Ось ця аномалія називається «Трамплін». Намагайтеся у неї не потрапити - підкине метрів на 30-40 вгору - і тоді вам кінець. Але, якщо все-таки потрапили - обов'язково подивіться навколо з цієї висоти - пейзаж офігенний!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_30">
		<text>Ти вже бачив цей краєвид?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_31">
		<text>Не перебивай, слухай далі.\nПродав Сталкер Бубулюка Сидоровичу мішок гвинтівок і купив у нього «Харлей». Їде він по Зоні, а назустріч йому натовп зомбі. Побачили вони красивий мотоцикл, очі у них загорілися, відразу:\n
- Стііій! Мочииии!\nЗняв Сталкер Бубулюка з плеча унікальний АКМ і з двох черг всіх поклав. Їде далі. Назустріч бандити.\n
- О, хто до нас колеса котить! Кандьохаєм веселіше!\nДістав Сталкер Бубулюка з кишені пару гранат, кинув, поїхав далі.\nІ бачить - назустріч йому йде старенький контролер, ворушить губами і робить енергійні жести рукою. Зупинився Сталкер Бубулюка. А контролер йому і каже:\n
- Що ж це ти робиш? Офіційного патча на техніку ще не було, а мотоциклів у грі взагалі немає...\nЩо тут скажеш. Зітхнув Сталкер Бубулюка, зліз з «Харлея», та й пішов далі пішки, ворушачи губами і роблячи енергійні жести рукою.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_32">
		<text>Так ти що, контролером був?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_33">
		<text>От ти або даун, або одне з двох! Це ж бубль-гум, тьфу-ти - анекдот!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_34">
		<text>Ясно. А то я вже хвилюватися почав.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_35">
		<text>Ось ще один. Це теж анекдот, не сприймай за правду!\nСниться Сидоровичу сон. Приніс йому сталкер «Золоту рибку», а та візьми, і на справжню рибку перетворися. І каже йому людським голосом:\n
- Не відпускай мене у Прип'ять, будь-які три бажання виконаю!\nПодумав Сидорович, покумекав, і каже:\n
- Ну, по-перше, хочу бути знаменитим. Міченого, он, всі знають, всі поважають, а до мене тільки за горілкою ходять і хабар приносять.\n
- По-друге, хочу бути сильним і небезпечним. У Зоні без цього не вижити, та й дівки більше любити будуть.\n
- Ну, і по-третє, безсмертя, звичайно ж, як я відразу до цього не допер-то! Зробиш?\nРибка йому відповідає:\n
- Ну гаразд. Ти хочеш бути сильним, небезпечним, відомим кожному сталкеру і з необмеженим респауном? Так стань же кровососом!\nМахнула рибка хвостом, перетворилася на контролера, і, підло хихикаючи, вийшла з бункера.\nВід жаху Сидорович прокинувся і довго не міг заснути. Перевертався з боку на бік, гарчав тривожно, щупальця поправляв...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_36">
		<text>Ну, Сидоровичу тільки щупалець, як у кровососа, не вистачає, а так-то все начебто про нього. Що там у нас з планом?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_37">
		<text>А ти знаєш, що сталкери, щоб заснути, собак рахують, кровососи - сталкерів, а я - план? Так от, з собою у мене дуже мало, на тебе не розраховано. Схованка з планом у мене є у Старому Селі у будиночку на узліссі. Так, і з Фенріром поговори.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_38">
		<text>Поки я твою схованку по лабораторіях шукав, міг би й сам сходити. Ще запитати хотів: у тебе воші є?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_39">
		<text>Звичайно є! Ти коли останній раз мився? У Зоні вони є у кожного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_40">
		<text>А чим ти їх лікуєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_41">
		<text>Вони у мене не хворіють. А що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_42">
		<text>Гаразд, до скорого. Зара з Фенріром перетру і вперед, до будиночку на узліссі, хе-хе...</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka3_0">
		<text>Привіт, веселун! Чого сумний такий?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_1">
		<text>Так Сидорич вчора надіслав нам у бар ящик горілки. А вона вся з лівою різьбою опинилася. Такого кидалова з похмілля від нього не чекав навіть я...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_2">
		<text>Мені тебе щиро шкода. Але ти все-таки похмелився?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_3">
		<text>Навіть якщо ти все зробив правильно, це ще не означає, що у тебе все буде добре. Що хотів?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_4">
		<text>Чув, стрільба у тебе вчора була.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_5">
		<text>Долгівців виховував, вкрай оборзіли.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_6">
		<text>Ти там пообережніше, а то ворогами стануть.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_7">
		<text>Нехай тільки спробують, стати моїм ворогом ворогу не побажаю!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_8">
		<text>А що ж сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_9">
		<text>Так долгівці з чергового рейду зайшли до нас на Скадовськ перепочити, замовили випити. Командир розповідає Прайму, як вони намучилися з контролером, як зомбі мочили, як мутантів всяких душили... Раптом у бар комар залітає. Долгівці зброю дістали і давай по комару шмаляти з усіх стволів, увесь народ перелякали. Я їм і кричу: «Гей, ви чого, зовсім з глузду з'їхали?!»\nА командир долгівців відповідає: «Цих гадів треба маленькими вбивати, поки дорослими кровососами не стали!»\nНу, я їх і построїв трохи. До речі, тут анекдот непоганий вичитав у збірнику, хочеш зацінити?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_10">
		<text>Давай показуй, що там у тебе з смішного сьогодні.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_11">
		<text>Йдуть по лісу двоє сталкерів, старий і молодий. Раптом старий запитує:\n
- Ти бачив?\n
- Ні.\n
- Та ти що? Тільки що ворона над нами пролетіла.\nІдут далі. Тут старий знову запитує:\n
- Ти бачив?\n
- Ні.\n
- Та ти що, зовсім сліпий? Тушкан тільки що пробіг!\nЧерез деякий час старий знову запитує:\n
- Ти бачив?\nМолодий, вже відчуваючи себе ніяково, вирішив відповісти ствердно:\n
- Так, бачив.\n
- Так чого ж ти тоді у нього наступив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_12">
		<text>Непоганий гумор, але давай до справи. Люди добрі повідали, що ти володієш інформацією, де можна знайти одну з частин дивного рецепта?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_13">
		<text>Ну, люди багато чого говорять! А ще більше пишуть і в основному на паркані...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_14">
		<text>Ти реготати то, регочи, та не гостри так, а то шепелявити почнеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_15">
		<text>Ти битися прийшов чи за інформацією? Якщо битися, то тобі на Арену, а якщо за інфою, то слухай. Коли я йшов на Затон через Юпітер, зустрів пораненого сталкера у кар'єрі. Я підлікував його маленько, але він сказав, що він уже не жилець і що якщо б у нього була якась чудодійна колба, то він навряд чи опинився б у такій ситуації. Я почав питати, що за колба, а він каже: "Відшукай всі 5 частин унікального рецепту, його створили ще до аварії на ЧАЕС-2 і тоді тобі все буде ясно". Я, звичайно, шукати їх не буду, мені це не осилити, але підказати можу, де це місце, якщо у підсумку поділишся знайденим рецептиком.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_16">
		<text>Ну ти й хитрун. Значить, їх всього 5. Гаразд, поділюся, викладай місце.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_17">
		<text>Той сталкер перед смертю встиг сказати одну фразу: "Шукай у кар'єрі в..." Більше я нічого не знаю, але ти досвідчений сталкер, знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_18">
		<text>Звичайно, знайду! Зара візьму лопату і піду кар'єр перекопувати!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_19">
		<text>Та там він, точно кажу. Зоною клянусь! Нехай мене Зона зжере, якщо брешу!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_20">
		<text>Гаразд, пішов лопату шукати. Давай, до свіданія!</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka4_0">
		<text>Ти навіщо обдурив мене? Ще й Зоною поклявся.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_1">
		<text>А що так?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_2">
		<text>Ти сказав, що схованка у кар'єрі, а вона у екскаваторі була. Я її півдня шукав, як той салага. Недобре так чинити. Ти чого? Ти ж Зоною клявся! А ще запеклий сталкер!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_3">
		<text>Так екскаватор ж у кар'єрі, чи не так? Так що я тобі все правильно сказав. На рахунок клятви - ти от вже давно Зону топчеш, а так нічого і не розумієш. З тих пір Викид стався, а Викид, як нам, ветеранам, відомо, змінює Зону дуже сильно. Так що була одна Зона, а після Викиду стала зовсім інша. Ну а я тією, старою, поклявся. А її то немає більше... Так що і клятви моєї теж немає більше...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_4">
		<text>Я завжди знав, що ти хитрий, але не знав, що настільки. Гаразд, проїхали. Я, коли зараз підходив до Скадовську, твій сміх за пів сотні метрів чув. Ти чого ухихикувався так? Що ж сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_5">
		<text>Так завалив щойно контролера одного, ха-ххаа!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_6">
		<text>І чого ти ржеш? Що тут смішного, ну, контролер дохлий, ну і що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_7">
		<text>Та цей жмурик, перш ніж я його пристрелив, та-а-акий офігенний анекдот розповів!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_8">
		<text>Нумо! Я теж поржати хочу!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_9">
		<text>Слухай. Колишній сталкер повернувся з Зони додому. Сім'я його зустріла, ну, там соплі, слюні, сльози, словом, все, як належить. І пішов він з колишніми друзями відзначити повернення у шинку. Та так насвяткувалися, що зовсім забув, де він і що він. І привиділося йому, що він знову у Зону потрапив. Приповз він додому, двері відкриває, і болт туди кидає - ніби тихо. Підповзає до туалету, болт у туалет кидає - ніби нормуль. З туалету у спальню болт кидає - теж все спокійно. Поповз у спальню, а на порозі його дружина зустрічає і сковорідкою по чолу я-як довбане!\nСталкер відлетів, оклигав, дістав карту, зазначив місце нової аномалії і каже: «Оце торкнуло, так торкнуло!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_10">
		<text>Ха-хаа! Так, смішний анекдот!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_11">
		<text>Але все це і смішно і сумно водночас...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_12">
		<text>Ти це про що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_13">
		<text>Та був випадок, коли я одного контролера відпустив.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_14">
		<text>Як це? Чому?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_15">
		<text>Йшов я якось по Зоні, і бачу: сидить контролер, сумний-сумний, мало не плаче. Я зібрався було завалити його, але тут дай, думаю, запитаю спочатку. Підходжу і запитую: «Чого сумний такий?»\nВін і відповідає: «Та от, думаю про людей - і зрозуміти їх не можу.»\n«А що так?» - Запитую.\nВін і каже: «Чому я за все своє життя вбив п'ятьох людей, і мене всі бояться і ненавидять, а Мічений - кілька сотень за місяць і його всі люблять і поважають?»\nЯ подумав: а він правий по своєму... І мені його так щось шкода стало, що відпустив я його...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_16">
		<text>А говорив, плану у тебе мало. Покурюєш потихеньку, та й з молочком напевно вживаєш? Чи грибочків місцевих посмажив? Філософ з Затону!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_17">
		<text>Ось що ви за люди? Зробиш добру справу, а вони відразу галюциногени у тобі намагаються виявити! Може мені тобі аналізи здати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_18">
		<text>Ні, аналізів і своїх вистачає. До речі, ти у Сидора коли був, молока купив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_19">
		<text>Яку ще молокаку?! Не пив я нічого! І взагалі - у мене нетримання!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_20">
		<text>Ну, якщо на нутрощі слабенький, тоді правильно, не слід тобі цим балуватися. Давай до справи. Ну і заникав твій перс схованку, якби не потреба, я б зроду туди не заліз, а тут всю нечисть в окрузі перебив, забіг на цей величезний екскаватор ніби кожен день по ньому ходжу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_21">
		<text>Сталкер повинен стріляти як ковбой і бігати як його жвавий кінь, інакше йому хана. Анекдот хочеш, розповім?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_22">
		<text>Все жартуєш? Давай розповідай.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_23">
		<text>Одного разу Архара відкрив нову аномалію, до того огидну, що назвав її... Потім подумав: "Не всі зрозуміють..." і перейменував її просто, але у риму - "Гвізда".</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_24">
		<text>Гвізда-а-а, а-ха-хаа, зара лусну від сміху, а-ха-хаа!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_25">
		<text>А ти знаєш, чому сталкери бочкові солоні огірочки люблять, а з собою їх ніколи не беруть?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_26">
		<text>Ні! І чому ж? Невже у них, як і у тебе, проблеми з шлунком?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_27">
		<text>Тому що розсіл очі щипає, валянок ти, і бочку за собою тягати важко!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_28">
		<text>А-ха-хаа, ну ти даєш! Гаразд, як рецепт надибаю, стукну у приват. А за валянка відповіси!</text>
	</string>
	
	<string id="snp_bubulyka5_0">
		<text>Є щось поржати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_1">
		<text>Канєшна, тримай подачу! Днями намалював картину маслом. Обізвав: "Розлетілися". Сюжет: багаття, найми, Ф1.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_2">
		<text>Прикольно! Картини сам пишеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_3">
		<text>Ні, псевдопсів прошу, у них хвіст якраз під пензлик заточений!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_4">
		<text>Гостряк!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_5">
		<text>Брате, я тут обривок газети з кросвордом знайшов, підкажи, предмет для гри, три букви, остання «Й».</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_6">
		<text>Дай подумати... Напевно, кий?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_7">
		<text>Точно! До речі, у тебе гумки не знайдеться?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_8">
		<text>От все у мене є. А ластик - це єдине, чого у мене нема! Ми по справі то поговоримо чи ні?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_9">
		<text>Сьогодні - ні! Та жартую, поговоримо, зара пару раз гуморну, і поговоримо!\nТут недавно сталкери п'янку влаштовували, щоб подивитися, хто горілки більше вип'є, та хто пику страшнішу скорчить. Знаєш, хто переміг?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_10">
		<text>Хто?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_11">
		<text>Більше всіх горілки випив Сталкер Петров, який почав пити горілку першим, та й випив її всю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_12">
		<text>А пику теж він скорчив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_13">
		<text>Ні, найстрашнішу пику скорчив Сталкер Іванов, коли йому сказали, що він запізнився, і горілки більше немає. Що за дільце у тебе до мене?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_14">
		<text>Пропер Сімдесятий сказав, що ти про схрон з дешифратором знаєш.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_15">
		<text>А-а, це мені у ті вихідні сталк один про нього розповів. Він цінності для більшості сталкерів не представляє, а от тобі у самий раз буде, там якраз та штучка є, за допомогою якої можна твої абракадабри розшифрувати.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_16">
		<text>А що, зараз сталки просто так про свої схрони розповідають?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_17">
		<text>Та ні, звичайно, просто він докопався до мене, розкажи анекдот, та розкажи анекдот. Я йому - а ти мені що? Він - місце нормальне зі схроном видам, воно мені все одно ні до чого! Ну, я йому і розповів, тільки не анекдот, а загадку.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_18">
		<text>А що за загадка?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_19">
		<text>Згадати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_20">
		<text>Звичайно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_21">
		<text>Слухай. Ось ти знаєш, чому камбала плоска?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_22">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_23">
		<text>Здаєшся?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_24">
		<text>Здаюсь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_25">
		<text>Тому що на неї кит ліг.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_26">
		<text>Оце так! Насмішив!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_27">
		<text>Не квапся їхати, це ще не все. А знаєш, чому у краба очі навикат?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_28">
		<text>Ні!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_29">
		<text>Тому що він все це бачив.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_30">
		<text>Що бачив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_31">
		<text>Як кит на камбалу ліг, село!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_32">
		<text>Ааа-ха-ха, я б за таке тобі теж свій схрон видав, ааа-ха-ха-а! Ну, розповідай, де той схрон знаходиться.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_33">
		<text>В Лиманську, у гастрономі.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_34">
		<text>От же, фортане - так фортане. Зараз думай, як туди забратися, він же забитий з усіх боків...</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka6_0">
		<text>Як життя, веселун?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_1">
		<text>Скорочується.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_2">
		<text>Тут народ зібратися хоче, хочуть, щоб ти про себе розповів.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_3">
		<text>Скільки про себе не розповідай, все одно за спиною розкажуть цікавіше. Нехай там без мене починають, а я, якщо встигну, теж послухаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_4">
		<text>Оце ти видав!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_5">
		<text>От Сидор урод! От урод!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_6">
		<text>Що, він і тебе на хабарі розвів?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_7">
		<text>Та при чому тут розвід? Він взагалі його не взяв...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_8">
		<text>А чого ти тоді обурюєшся?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_9">
		<text>Так приволік я йому хабар, а він сидить і щось рахує на пальцях. Побачив мене і каже: «Допоможеш вирішити - у два рази більше сьогодні дам!» Ну, ясен пень, я погоджуюся, а він і питає: «Скільки буде нуль п'ять плюс нуль п'ять?» Я нутром чую, що підступ тут є якийсь, але відповів йому начебто правильно: «Літр». А він взяв і виштовхав мене у шию...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_10">
		<text>Так, брате, реально він тебе кинув, от урод!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_11">
		<text>Я от не зрозумію, навіщо Сидорович так високо ціни на патрони задирає? Якби вони були хоча б у половину дешевші, то ми б його частинами монстрів і артефактами вже з ніг до голови завалили.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_12">
		<text>Не треба Сидоровича комерції вчити. Він і так у артефактах купається.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_13">
		<text>Звідки вони у нього?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_14">
		<text>Монстри приносять.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_15">
		<text>А вони то з якого дива?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_16">
		<text>А от щоб патрони дорогі були.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_17">
		<text>А ти знаєш, що самотнього Волоцюгу легко образити, але важко буває потім вибачитися?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_18">
		<text>Ти це до чого?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_19">
		<text>Та побачив тут у бінокль, як найми Волоцюгу щемлять, а допомогти йому не встиг.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_20">
		<text>Шкода Волоцюгу, нехай спочиває з миром!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_21">
		<text>З якого переляку спочиває?! Ти що, його заспокоїв?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_22">
		<text>Чому я? Ти ж сказав, що допомогти не встиг.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_23">
		<text>Ну так, не встиг. Далеко було. Я поки на ближній пагорб вибіг, підняв калаш, а Волоцюга найму по кумполу хрясь - найм і випав на землю через кишеню у трусах.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_24">
		<text>А броня?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_25">
		<text>А броня так і залишилася стояти, як новенька.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_26">
		<text>А решта наймів що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_27">
		<text>А ось тут я не зовсім зрозумів. Волоцюга, видно, їм розповів про свій схрон, і вони розбіглися. Ось тільки чому найми всі побігли у різні боки - я не зрозумів...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_28">
		<text>Ну ти й артист!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_29">
		<text>Артист не артист, а почуття певного польоту присутнє.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_30">
		<text>Мені щось останнім часом теж хочеться бігати, стрибати, літати! Брате, ти не знаєш що це, може, сонечко світить?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_31">
		<text>Ні, брате, це грибочки з Радара.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_32">
		<text>Он воно що! А я на сонце грішив! Треба з грибочками зав'язувати потихеньку. Краще вже до волівців зайвий раз зазирнути.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_33">
		<text>У тебе зі волівцями нормально? Не ходи, брате, до них!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_34">
		<text>Оба-на! Що ж сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_35">
		<text>Та йду одного разу через Кровососівку, дивлюся, сосич побрів. Ну, я у засідку і дивлюся, куди він тапки тулить. Тут раз - і на спину хтось руку покладає...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_36">
		<text>Ну, не тягни, хто там був?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_37">
		<text>Повертаюсь, а там два волівця стоять мовчки і дивляться на мене. Бачу, що нешкідливі пацани, а срати перестати не можу...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_38">
		<text>Ну, ти пообережніше наступного разу там. Я теж те місце стороною обходжу. Бочком, бочком і в бар «100 Рентген», приходжу туди, сиджу і сумую, ні з ким випити...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_39">
		<text>Еее, у тебе одна горілка на розумі!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_40">
		<text>Я взагалі то про чай. Налити?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_41">
		<text>Який до біса чай, давай пити те, що пили!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_42">
		<text>Ні, не буду, краще вже чаю, а то знову нажеремось.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_43">
		<text>І що з того?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_44">
		<text>От вмієш ти вмовляти! Наливай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_45">
		<text>Наша людина, давай стакани. А поки сидимо, я ще пару-трійку анекдотів тобі забацаю. Любиш анекдоти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_46">
		<text>Хто ж їх не любить?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_47">
		<text>Тоді слухай. Пішов Стрілець на Радар «Чорний ангел» шукати. День шукає, другий шукає, тиждень шукає - весь ліс носом переорав, всю живність під корінь вивів! Так і не знайшов. Сидить на камені, зажурився. Тут до нього останній недобитий кровосос невидимим підвалює і каже:\n
- Чуєш, Стрілець, дістав ти вже всіх! Коли ти звідси звалиш? Що ти тут риєш?\nСтрілець йому:\n
- «Чорний ангел» шукаю.\nКровосос:\n
- Ти на динаміці пошукай, а то на статиці його погано видно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_48">
		<text>А що таке динаміка і статика?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_49">
		<text>Не вникай, це складно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_50">
		<text>Гаразд, не буду. Ще які знаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_51">
		<text>Сидять три студенти на лекції, пошепки перемовляються:\n
- Мені вчора сон снився, ніби я опинився у Зоні Відчуження ЧАЕС і натовп мутантів розірвав мене на частини!\n
- Нічого собі, і мені такий же сон снився!\n
- І мені!\nЧерез деякий час перший студент завалив сесію і потрапив у Збройні Сили. Служити його послали на ЧАЕС, і якось раз, відстрілюючись від натовпу мутантів, він трохи не розрахував кількість патронів...\nДругий студент навчався тільки на відмінно, закінчив ВУЗ з червоним дипломом, захистив дисертацію і за розподілом потрапив у один закритий інститут, який займається вивченням мутантів. Як молодого фахівця, його направили на Янтар, і одного разу, вечірнім часом, задумавшись про Важливе, він забув закрити зовнішні двері...\nТретій студент навчався ні добре ні погано, закінчив абияк ВУЗ, і, не знайшовши іншої роботи, подався у сталкери. Благополучно минув Кордон, за ніч пройшов Звалище і Бар, увійшов на Склади і там зайшов у таке маленьке село. Встиг тільки сказати: "Ой..."\n
- Та ну, збіг! - Подумав старенький вухатий професор, поправив картату сорочку і трохи підтягнув сині джинси.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_52">
		<text>Щось про картату сорочку ти загнув, а от сині джинси я вже десь зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_53">
		<text>Та ні, тобі здалося. Збіг. Слухай далі:\n\nПрокидаються у своєму житлі-схроні два сталкера. Один іншому розповідає:\n
- Блін, я такий сон бачив! Ніби з'явився у мене дар впливу на всіх мутантів. Кому що подумки наказую - той те і робить. Ну, так я взяв і змусив псевдокабана мене катати верхи на собі! І туди на ньому поскакав, і сюди, всю ніч катався! Круто, так?\nДругий сталкер відповідає:\n
- А мені приснилося, що до нас у Зону група "Боні-ем" приїхала з гастролями. Ну, і ці дівахи до мене у гості завалилися, жратви принесли, бухла всякого. Напився я з ними, а вони давай стриптиз танцювати. Потім кажуть, типу, ми у тебе ночувати залишаємося, шкода, що другана твого немає... Так всю ніч з ними один і кувиркався...\nПерший сталкер:\n
- Так що ж ти мене не розбудив і не покликав?!\n
- Та я хотів... Глянув - нема тебе... Виліз назовні, а ти там на псевдокабані верхом і туди і сюди скачеш...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_54">
		<text>Ааа-ха-ха, верхи на псевдокабанчику, ха-ха! А баночки псевдоенергетика у нього у руці не було? Ну, взагалі то це Зона, і тут що завгодно може статися. Я, от, наприклад, чув, що у Зоні вже стали з'являтися псевдосталкери, псевдодолгівці, а ще псевдоодинаки і псевдобандюки!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_55">
		<text>Так, у Зоні багато всякої псевдятини. Не бери у голову. Ось, слухай ще:\n\nСпорять якось Фанат з Вовком. Фанат:\n
- Зв'язка ломів, як правило, тоне.\nВовк:\n
- У ртуті чудово плаває.\nФанат:\n
- Але якщо ломи уранові, то і у ртуті тонуть.\nВовк:\n
- Сам топи уранові ломи у ртуті.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_56">
		<text>А навіщо?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_57">
		<text>Що навіщо?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_58">
		<text>Навіщо топити уранові ломи у ртуті?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_59">
		<text>Щоб бути струнким і красивим.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_60">
		<text>А що, це на красу впливає?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_61">
		<text>Ще й як впливає! Знайшов якось злам артефакт "Золота рибка", а він візьми, і на справжню Золоту Рибку перетворися. Рибка і каже:\n
- Я виконаю три твоїх бажання, тільки відпусти!\nЗлам потилицю почухав і каже:\n
- Я хочу, щоб сталкери не сміялися наді мною, хочу, щоб кровососи мене любили таким, який я є, хочу, щоб бюрер не приколювалися над моєю зовнішністю!\nРибка:\n
- Все, готово. Чуєш, квазімодо, а що ти не загадав просто стати красивим і струнким?\nЗлам:\n
- А що? Можна було?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_62">
		<text>Хааа, оце лошара! Точно, лошара!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_63">
		<text>Це вірно, безбашенних у Зоні через одного. Ось ще один приклад тому: вчені винайшли прилад, за допомогою якого можна проходити крізь стіни і назвали його взагалі прикольно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_64">
		<text>Як?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_65">
		<text>Як-як: двері! А сталкери все одно через вікно лізуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_66">
		<text>Ну і що? Я теж частенько через вікно заходжу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_67">
		<text>Я ж кажу - безбашенних у Зоні через одного! Знай: головне - це те, що при собі маєш і як цим користуєшся. Ось ти як думаєш, що у Зоні найпотрібніше?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_68">
		<text>Броня?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_69">
		<text>Нє-а.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_70">
		<text>Ствол крутий?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_71">
		<text>Та який нафіг ствол!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_72">
		<text>А що ще? Навіть розуму не прикладу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_73">
		<text>Саме потрібне - ноги!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_74">
		<text>А при чому тут ноги?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_75">
		<text>Коли броня на нулі і несподівано закінчилися патрони, головне - звалити вчасно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_76">
		<text>Звалити? Ха-ха, ну ти сказав! Це ж не наш метод!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_77">
		<text>Коли справа стосується виживання - всі методи хороші. І ноги - це найкращий метод. І не тільки у виживанні. А ноги, доповнені хитрістю і кмітливістю - це ще краще.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_78">
		<text>Не зрозумів, це ти про що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_79">
		<text>Уяви, що Воронін дав тобі завдання: роздобути їжі на всю базу Долгу - принести тушу кабана. Як ти це завдання виконувати будеш? З чого почнеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_80">
		<text>Ясно, з чого. Піду шукати кабана.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_81">
		<text>А коли знайдеш, що робити будеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_82">
		<text>Ну і питання у тебе! Грохну його, звичайно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_83">
		<text>А ось тут неправильна відповідь. Якщо ти його грохнеш у лісі - хто його до бази тягти буде?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_84">
		<text>Точно. Я не подумав про це. А що робити тоді треба?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_85">
		<text>А треба його увагу привернути, щоб він погнався за тобою, і бігти від нього у бік бази. А коли до самої бази добіжиш - там його і грохнеш. І долгівці всім народом його тушу у п'ять секунд віднесуть куди треба.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_86">
		<text>Та-ак. Мізки дійсно у тебе бродять! Слухай, звідки ти це все знаєш?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_87">
		<text>Життя навчило.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_88">
		<text>Та-ак... Життя прожити - не в полі наложити...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_89">
		<text>Вірно. І життя показує, що у Зоні ноги - найголовніше. Разом з головою, звичайно. До речі, ти чув останні новини?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_90">
		<text>Ні. А що за новини?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_91">
		<text>Мати пояснювала п'ятирічному синові, звідки він взявся. А тато підслухав, дізнався всю правду і, кинувши їх, пішов у Зону. Так у Селищі Новачків з'явився ще один сталкер на прізвисько Толік.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_92">
		<text>Так ось звідки цей хлопець! А я голову ламаю!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_93">
		<text>У Зоні відкрився ресторан "Моноліт". У нас немає меню. Вам приносять те, що заслуговуєте.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_94">
		<text>Ага! А на вході у ресторан зазивала стоїть, Тінь Моноліту, і каже: «Іди до мене, ти знайдеш те, що заслуговуєш». Заходиш у цей ресторан, а там у меню тільки одна позиція: «Твоя мета тут». Знаю я цих монолітівців, фанатики вони, кидалово це. Ти краще про нову аномалію розкажи, я чув, що відкрили недавно таку.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_95">
		<text>Так, знаємо про таку. У Зоні з'явилася нова аномалія: Сталкер непитущий. Відмітна особливість: не вживає спиртне. Спосіб виявлення: йти на посилений тріск лічильника Гейгера.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_96">
		<text>Треба буде спробувати цю аномалію. Може, здоров'я таки поправиться, а то печінка збільшується з кожним днем... Скоро окремий рюкзак для неї потрібно буде шити.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_97">
		<text>Ти здоров'я то бережи, а то у кого мені його потім віднімати? Ось, що згадав ще. Рекламу чув?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_98">
		<text>Ні, нумо, порекламуй!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_99">
		<text>Сталкер випив ящик горілки і прокинувся бухий у Прип'яті з ногою у "Холодці". Почав кричати і кликати на допомогу. S.T.A.L.K.E.R.: "Поклик Прип'яті". Скоро...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_100">
		<text>Хех, реклама! Ваші коні тихо скачуть! Я цю гру ще у 2010 році пройшов!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_101">
		<text>Ну, цю ти точно не чув. У Барі з'явився новий коктейль. Називається: "Три Плоті". Рецепт: ящик горілки і три сталкера.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_102">
		<text>Зате бачив! Щоранку себе у дзеркалі спостерігаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_103">
		<text>Харе приколюватися, я ж серйозна людина і речі серйозні говорю. Ось, буває, подивишся на сталкера - і не знаєш, куди його послати. Судячи з вигляду, він вже скрізь був...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_104">
		<text>Це ти про кого?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_105">
		<text>Та отирався тут один, потім пішов. Іноді таким «сталкерам» так і хочеться поправити протигаз лопатою.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_106">
		<text>І чим же він так тобі не догодив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_107">
		<text>Та хвалився тут: «Іду я, значить, по Затону, дивлюся - псевдопес, я - за обріз, чик-чик - осічка!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_108">
		<text>Ну, а далі що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_109">
		<text>А далі він каже: «І тоді я кинувся на нього і одним ударом ножа відсік йому хвіст!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_110">
		<text>А чому не голову?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_111">
		<text>І я те ж саме запитав. А він відповідає: «А це хтось вже до мене зробив.»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_112">
		<text>Це, напевно, один з тих, яким про аномалії і радіацію, а вони тобі про артефакти і хабар, ні про що не хочуть думати, крім бабок, не навчаються нічому, і вчитися не хочуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_113">
		<text>І не говори. Якщо здоров'я є, так обов'язково знайдуть аномалію, у яку його спустять. Про таких хороший анекдот є. Йде сталкер-новачок по Кордону. Зирк - три плоті кучненько так біжать. Він дістає ПМ - Бах! Бах! Бах! Ну, новачкам щастить - всіх плотей вліт уклав. Гордий такий весь озирається, і, з досадою, що ніхто його подвигу не бачив, вимовляє:\n
- І нікого на горизонті...\nТут одна плоть від непритомності оклигала, і я-як з місця на нього стрибне!\n... Через півгодини, на Звалищі, відпипаючи у радіоактивній калюжі штани, той же сталкер знову озирається по сторонам і закінчує фразу:\n
-... От і славненько. От і добре.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_114">
		<text>Ха-хаа, слухай, а це не з тобою часом сталося?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_115">
		<text>Е, приятель, ти що таке кажеш? Намагаєшся залишити слід у житті і не важливо, що він гальмівний, так? Ще один діяч знайшовся! Де вас знаходять то? За оголошенням з військкомату набирають, чи що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_116">
		<text>Ти зуби то не суши, а то яснами посміхатися будеш.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_117">
		<text>Не кип'ятись! Я ж це, я ж гумору заради. Одного разу волівець зустрів найманця у новенькій натівській формі на березі болота, а той однією рукою воду черпає і п'є. Волівець підходить до нього і каже:\n
- Навіщо ти цю смердючу воду п'єш? Зараз у тебе пупок від радіації розв'яжеться!\nНайманець повертається до нього:\n
- What did you say?\nВолівець:\n
- Я кажу, двома, двома руками черпай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_118">
		<text>Ги-иии! А ще що про волівців можеш розповісти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_119">
		<text>Та багато чого! Я про волівців годинами можу базікати, вони ж веселі хлопці! Зустрічаються два волівця, один іншому каже:\n
- Вчора був у гостях у Кулінара, їв оселедець під шубою.\n
- Та ти і в армії хліб під ковдрою жер!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_120">
		<text>Щось я не зрозумів, до чого тут оселедець?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_121">
		<text>Як до чого? До шуби! Ось ще: Новонавернений волівець скаржиться:\n
- Товаришу старшина, дивіться, що мені видали: брюки тільки до колін, сорочка бовтається, рукава короткі, чоботи хлябають... дивитися страшно.\n
- Все гаразд, - відповідає старшина, - солдат Волі повинен вселяти страх.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_122">
		<text>Так, волівці - вони такі! Дійсно страшні хлопці, коли тверезі.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_123">
		<text>Вірно. Один волівець іншому хвалиться:\n
- Я тут недавно по п'яні Лукаша обдурив!\n
- Як?\n
- А ось стою я посеред бази, відливаю, а він до мене підходить і каже: "Що це за неподобство таке? Негайно прибрати і припинити!" А я прибрав, але не припинив!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_124">
		<text>Кмітливий хлопець! Молодець!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_125">
		<text>Ага. Йдуть два п'яних волівця, молодий і старий. Молодий:\n
- Чуєш, Михалич, попереду м'ясору...\nСтарий:\n
- Та яка, на фіг, м'ясору...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_126">
		<text>Збулася мрія ідіотів, закрутило, гии-ги.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_127">
		<text>А ось про долгівців. Чергують долгівці на північному блокпосту на заводі "Росток" і раптом бачать: на дереві труп зомбі висить. Думають: раптом начальство прийде - пояснювати йому, звідки він тут... навіщо нам ці проблеми... вночі зняли його і перевісили на дерево біля південного блокпоста.\nНа ранок прокидаються долгівці на південному блокпосту, і один каже іншому:\n
- О, дивись, він знову тут висить!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_128">
		<text>Точно, висить. Я сам бачив.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_129">
		<text>Ти знаєш, який перший обов'язок долгівця на війні?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_130">
		<text>Померти за свою ідею!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_131">
		<text>Неправильно. Перший обов'язок долгівця - зробити так, щоб волівці померли за свою ідею!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_132">
		<text>Та-ак, розумно. Долгівці - хитрі жуки.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_133">
		<text>Але не хитріші за кровососів. Навчений життям кровосос навчає свого молодого родича у Кровососівці:\n
- Завжди підкрадайся до сталкерів невидимим ззаду, потім голосно ричи, і тільки потім вбивай. Тоді смачніше буде.\n
- Чому?\n
- Тому що без начинки сталкер смачніший.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_134">
		<text>Перебити би всіх цих кровососучих, а то дістали вже!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_135">
		<text>Час буде, переб'єш. Кровосос-син запитує у кровососа-батька:\n
- Тато, а екологів їсти можна?\n
- Можна, синку.\n
- А військових?\n
- Можна і навіть потрібно.\n
- А волівців?\n
- Ні, волівців не можна.\n
- А чому?\n
- Тому! Вони тільки для дорослих! Від волівського м'яса маленькі кровососики алкоголіками стають!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_136">
		<text>Ааа-ха-ха, прикинув на мить бухого маленького кровососика, а-ха-ха. Ну ти даєш! Прямо не сталкер, а справжня скриня з сюрпризами!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_137">
		<text>А ти думав! Я що тут тобі - рекламний щит? Я тут за покликанням. Вношу, так би мовити, гарний настрій у маси, щоб у людей на душі весело було.\n\nБесідують два контролера. Молодий у старого питає:\n
- Ти кого більше всього боїшся?\n
- Вгадай!\n
- Волівців?\n
- Ні. Нешкідливі пацани, живуть тихо, нікого не чіпають.\n
- Може, долгівців?\n
- Ні, тупі і швидкі, з розбігу пробігають повз і не помічають.\n
- Наймів?\n
- А цим поки не заплатять, взагалі нікого не бачать.\n
- Все, здаюся.\n
- Міченого.\n
- А його чому?\n
- Стріляє куди попало, гранати з рук в усі боки летять, а прикинь, що буде, якщо у нього патрони закінчаться? Свавільник!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_138">
		<text>А ось тут вони не вгадали! Патронів у мене на всіх вистачить!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_139">
		<text>Хто б сумнівався! До речі, ти хардкор поважаєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_140">
		<text>Якось не дуже.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_141">
		<text>А я поважаю. Виходить Сталкер з кущів, застібає штани і каже: «А ковбасу і батони нині хрінові стали робити!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_142">
		<text>Це що, хардкор?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_143">
		<text>Це до слова, а ось хардкор: якось Вовк попросив йому бритву з його схрону принести, так я взяв з собою всього два бинта і пішов до тунелю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_144">
		<text>Два бинта? А навіщо? Туди начебто краще ствол хороший брати, та аптечок побільше.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_145">
		<text>Для хардкору аптечки не потрібні, вистачить і пари бинтів. Одним очі зав'язати, другим - вихлопну заткнути. Єдине, що не зручно - це втікати. Нічого не видно, очі то зав'язані.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_146">
		<text>Ну ти й відчайдушний! Справжній хардкорщик!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_147">
		<text>Цього хоч відбавляй. І ось ще що я зауважив: після цих походеньок з двома бинтами у мені віршоплітство прокинулося. Тепер всякі віршики та частівки на раз плюнути виходять.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_148">
		<text>Нумо, розкажи декілька!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_149">
		<text>Що, правда цікаво? Тоді слухай:\n\n
Сталкер на полі знайшов апельсин,\n
І не помітив хороший "Трамплін".\n
Вийняв він ножик, хотів його з'їсть -\n
Ноги знайшли кілометрів за шість.\n\n
Сталкер від монстрів на дерево заліз,\n
Дідусик-зомбик підняв свій обріз.\n
Постріл пролунав, зомбик упав -\n
Сталкер свій маузер першим дістав.\n\n
Хатинка - зруб, дах у полоску,\n
Сталкер на даху відпилював дошку.\n
Глухо об землю ударились кості -\n
Ні, не піде він до Сидора в гості.\n \n
Мічений у полі гранату знайшов,\n
Мічений з нею до Петренко пішов.\n
Смикнув кілечко і кинув в вікно -\n
Він у фріплеї, йому все одно.\n \n
Готель, Прип'ять, високий карніз.\n
Моноліт з РПГ полетів з нього вниз.\n
Дунув я в ствол, димок щоб прогнати:\n
Hі, не уміє він ще літати!\n \n
Хтось із зомбі на даху з'явився.\n
Крикнув: «Я - Карлсон!» - і тут же зник.\n
Мабуть, у моторчику недолік виявився.\n
Зомбі-Малий єхидно приник.\n \n
Кухар химеру забив банкою пива,\n
Матом Воля його обложила:\n
Що ти зробив, чорнобильский йож!\n
Пиво святе - пиво не трож!\n \n
Вийшов сталкер на ганок,\n
А в руці його кільце.\n
А кільце той непросте,\n
Із гранати вийняте.\n\n
Добре алкоголіком жити,\n
Як кораблик, вулицями плисти,\n
І приємно подумати втім,\n
Що під кожним парканом твій дім.\n\n
Ядерний грибок висить-хитається.\n
Під ногами плавиться пісок.\n
Шкода, що радіація кінчається,\n
Я б побалдів іще чуток.\n\n
Сію, вію, повіваю - з Печенігом я гуляю.\n\nНу як? Вразив?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_150">
		<text>Що сказати? Поет прям!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_151">
		<text>Ось дещо душевне, так би мовити:\n \n
Неділі, здається, на тій\n
Шукав я арти у городі.\n
А мимо контрик йшов, німий,\n
Герасим, у  деякому роді.\n \n
На поводку він вів Му-Му,\n
Псі-псину, судячи по породі.\n
Вона була йому по пояс\n
У деякому роді.\n \n
Він, кажуть, її любив,\n
Повіз катати на пароході\n
І, кинувши з борту, утопив\n
До смерті, в деякому роді.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_152">
		<text>Так, душевно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_153">
		<text>Ось частушки:\n\n
Дві химери зустрілися\n
Животи у них болять,\n
Сталків вночі об'їлися\n
На горшку тепер сидять.\n\n
На березі сидить Кабан\n
Звісивши ноги, горілку п'є.\n
Горілку п'є і не розуміЄ,\n
Що з рушниці хтось зіб'є.\n\n
Сталкер Петров у підвалі сидить,\n
Нервово ручкою калаш теребить.\n
Шкода що патрони скінчилися бистро,\n
Буде у монстрів "Сніданок туриста".\n\n
Розтягнули Моноліт, камінчик заповітний -\n
В Барі треба нам паркан, а то старий літній.\n\n
У нас на Звалищі схрон надійний,\n
Ніхто його не віднесе.\n
Адже з кожного купи придорожньої,\n
Там радіацією несе.\n\n
Ми тушканчиків стріляли\n
У полі Агропрома,\n
А вбили контролера -\n
От так аксіома!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_154">
		<text>Ха-хаа! Смішно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_155">
		<text>Це ще не саме-саме. Ось ще один твір. Заснований, так би мовити, на реальних подіях:\n\n
Однажды, в осеннюю тёплую пору\n
Я вышел к Кордону, чтоб арты продать.\n
Иду я неспешно, и солнышко в гору,\n
Ну, в общем, в природе ваще благодать.\n \n
Как шёл я тихонько с Болот вдоль забора,\n
Вдали заприметил я старый погост.\n
Гляжу, поднимается медленно в гору\n
Сталк Шустрый, и тащит мутанта за хвост.\n \n
И, шествует важно, в спокойствии чинном,\n
Видно, что тащит не первый разок.\n
В бандитской куртяшке, с большим АКМом,\n
С большим рюкзачищем - а сам с «Колобок»!\n \n
- Здорово, дружище! - Валил бы ты в Припять!\n
- Да ты истеричный, как я погляжу!\n
Откуда мутанты? - Из лесу, не видишь?\n
Фанат, слышишь, валит - а я отношу.\n \n
(В лесу раздавался треск Полтергейста)\n
- А что, у Фаната большая семья?\n
Семья то большая - деревня под горкой,\n
Но в ней мужиков то: Фанат, да и я.\n \n
Есть ещё Сидор - козлиная рожа,\n
Барыга он местный, скупает хабар.\n
Живёт в своём бункере этот вельможа,\n
Устроил там местный мини базар.\n \n
Берёт за копейки, толкает за тыщи.\n
Его бы вот задом в «Фонтан», чтоб притих.\n
Да только вот жалко местных лентяев,\n
Нет торгашей здесь в округе других.\n \n
Сказав это, Шустрый спустился уж с горки,\n
Наверно мутанта пошёл продавать.\n
А я тут подумал: продам арты в Баре,\n
Ведь должен же кто-то дороже забрать!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_156">
		<text>Ого! Сам склав?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_157">
		<text>Ні, сталк знайомий розповів. А ось цікаві міркування про харчування:\n\n
Контрик-сын к отцу пришёл,\n
И спросила кроха:\n
Сталкер с пивом хорошо?\n
Или это плохо?\n \n
Сталкер с пивом - просто класс!\n
- Отец ему ответил, -\n
Но, чтоб в Зоне долго жить -\n
Думай о диете.\n \n
Будешь жрать всё наподряд -\n
Быстро потолстеешь,\n
Соответственно, тогда\n
Смыться не успеешь.\n \n
Сталкеры ведь хороши\n
Когда они - закуска,\n
Так что, сына, не спеши,\n
В жизни пути узки.\n \n
Выстрелят с ружьишка в лоб,\n
Рученьки отрубят,\n
Торгашок один есть, жлоб\n
Он их очень любит.\n \n
С ресторанчика заказ\n
Часто поступает.\n
У сталкеров он их\n
Оптом и скупает.\n \n
Кроха-контрик побледнел,\n
Глазоньки опухли.\n
В общем, пива расхотел,\n
И налил в обе туфли.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_158">
		<text>Правильно. Не ми контролерів повинні боятися, а вони - нас!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_159">
		<text>Ось ще є що:\n\n
У подземелья вяз зелёный,\n
Секретный код на вязе том.\n
Ведь в подземелье, нам известном\n
Тайник, устроенный Стрелком.\n \n
Стрелок - герой, по Зоне бродит,\n
Идёт направо - арт находит,\n
Налево - монстров победит.\n
Там в Зоне - мрак,\n
Там зомби бродят,\n
Химера там в кустах сидит.\n \n
Там на неведомых тропинках,\n
Есть переходы в мир иной,\n
И артов много в тех глубинках,\n
Но не найти их - просто вой.\n \n
Там лес и ров мутантов полны,\n
Там на заре нагрянут волны\n
Военных - полный батальон,\n
Чтоб сталкеров прогнать всех вон.\n \n
Там далеко ЧАЭС стоит,\n
В подвале камень - Монолит,\n
Эксперименты О-Сознания,\n
Разрушить всем нам предстоит.\n \n
Там Монолит не лыком шит,\n
Закрыл свой камень, словно щит.\n
ЧАЭС горит, и Выброс жахнет!\n
Там Зоны дух! Там Сталком пахнет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_160">
		<text>Точно! Я був на ЧАЕС - так все і є! А ти коли востаннє біля саркофагу був?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_161">
		<text>Давно не ходив туди.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_162">
		<text>А чому?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_163">
		<text>Надто людно там зараз стало.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_164">
		<text>Що правда - то правда.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_165">
		<text>Ось теж із життя випадок:\n\n
Бармену как-то Волк принёс кусочек безоара.\n
На стойку Бармен взгромоздясь,\n
Сожрать его, пока он свежий был, собрался -\n
Да призадумался. А безоар во рту остался.\n \n
На ту беду Стрелок к Захару приходил -\n
Вдруг безоара дух Стрелка остановил.\n
Стрелок увидел то, что нужно ему очень,\n
Ведь кто-то заказал ему тот безоар достать.\n
А как его достать у жадин контролёров?\n
Уж проще свиснуть то, что плохонько лежит.\n \n
Стрелок походкой клёвою к Бармену подошёл,\n
АК убрал, и разговор завёл.\n
И говорит так сладко - песнь поёт:\n
- Красавушка наш, Бармен, как хорош!\n
Какая кепка - фиг найдёшь!\n
И сапоги твои, что надо!\n
Наверно, крокодилов стадо\n
Ушло, чтоб их пошить!\n
Такие просто не купить!\n
Какие пуговки! Какой носок!\n
И верно хрипленький быть должен голосок!\n
Спой "Мурку", Бармен - не стыдись!\n
Народ тебя попросит!\n \n
Бармен тут офигел совсем:\n
- А мож, деньжат подбросят?\n
И ломанулся к микрофону.\n
От радости в зобу дыханье спёрло,\n
И на приветливы Стрелка слова\n
Бармен запел во всё своё барменье горло!\n
Фрагмент от Контролёра выпал -\n
Сверкнула вспышка - и Стрелок пропал.\n
Давненько экзу-невидимку на дело он не брал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_166">
		<text>Ха-хаа! Так, я такий! А як ти хотів? Це природний відбір. Той, хто хитріший - відібрав у того, хто дурніший.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_167">
		<text>Одне з моїх улюблених:\n\n
О, сколько трансмутаций чудных\n
Готовит Зона нам вокруг\n
И бюрер, сын мутантов блудных,\n
И контрик - полтергейста друг!\n \nКак верно подмечено. А вот это произведение мне нравится больше всего:\n \n
ЧАЭС - обитель Монолита,\n
Покрыто тайной всё вокруг.\n
Там О-Сознания хранитель,\n
Воздвиг зловещий камень вдруг.\n \n
Он Исполнителем зовётся. Но\n
Рискнувший загадать желанье -\n
Приблизил смерть свою давно.\n
Он манит всех, кто послабее,\n
Кто хочет золота мешок.\n
А загадав желанье, сталкер\n
Получит просто страшный шок.\n \n
Мутанты, зомби, контролёры\n
Вольготно чувствуют себя.\n
Заполонили там просторы.\n
Ведь радиация их кормит,\n
Она им - как семье родня.\n \n
Погибло там немало сталков,\n
Но верю я: наступит миг,\n
Пробьётся к Монолиту сталкер\n
Изменит Зону - и тогда\n
Наступят лучше времена.\n \n
Пока желанием горим\n
Очистить Зону, и мы живы -\n
Всего себя мы посвятим\n
Сему прекрасному порыву!\n
О, Сталкер, верь: умрёт она -\n
Что на ЧАЭС - вся её свита.\n
Из Зоны выйдет пелена,\n
И на осколках Монолита\n
Напишут наши имена!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_168">
		<text>Та-а-ак. Пушкін нервово курить у сторонці... Тобі можна вже книги з власними творами видавати.</text>
 	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_169">
		<text>Ну, не з віршами, а з розповідями - це можна. Історія недавно одна трапилася, розповісти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_170">
		<text>Звичайно, розповідай.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_171">
		<text>Йшов сталкер по Зоні. Раптом натрапив на те, що залишилося від новачка після зустрічі з кровососом. Дістав КПК і пише: "Загинув сталкер: Ванька Бурий. Агропром. Кровосос. Жах, що бачив... Ноги на дереві, тулуб на дорозі, голова у куветі... кюветі..." - відірвав погляд від КПК, замахнувся ногою і ка-ак штовхнув по голові. І дописав: "... теж на дорозі."</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_172">
		<text>Бачив я це повідомлення. Зона часом жорстока і цинічна.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_173">
		<text>Не те слово. Я якось розмову одну підслухав. Сидять сталкери біля багаття, про Зону-матінку журяться:\n
- Зона - вона ж жива. Її не нищити - її вивчати треба! Наприклад, позавчора он бандюк один просто так псевдособачку застрелив. Уявляєте?\n
- Жах. А вчора два квади долгівців цілу годину на Звалищі кабанів відстрілювали. Питається, за що?\n
- Кошмар! А ось що допіру Круглов учудив...\n
- Що?!\n
- Та на Янтарі з якимось сталкером заміри проводив! А потім з самим садистським виразом обличчя поніс сканер Сахарову...\n
- Гад!\n
- Садюга!\n
- Сволота!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_174">
		<text>А ці хлопчики не у спідничках, часом, були? А то з розмов прям на них скидається.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_175">
		<text>Були у комбезах, але поведінка дійсно не наша. Кажуть, у Зоні схованки нові з'явилися, аномальні. Їх не видно толком, так ніби прозорі вони. І ще кажуть, що, коли до них наближаєшся, то вони звуки різні видають... Мдааа... от би знайти таку схованочку!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_176">
		<text>Я вже чув про такі схованки і навіть знаходив декілька. Але тобі їх не знайти. Аж надто вони добре заховані.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_177">
		<text>Розберемося, не боїсь, не такі шалі рвали. До речі, якось раз зловив кровосос волівця, долгівця і бандита... І з'їв їх усіх разом! Голодний був дуже, не до розмов було... Та й нам вже вистачить. Тобі начебто до Пропера Сімдесятого потрібно було?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_178">
		<text>Так! Я й забув вже, надто вже захоплююча розмова з тобою виходить! Піду, а то зачекалися вже, напевно, мене.</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka7_0">
		<text>Привіт! Чого мокрий такий?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_1">
		<text>Прес качаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_2">
		<text>І що, цікаво?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_3">
		<text>Ага, дуже!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_4">
		<text>Кинь посилання на КПК, я теж скачаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_5">
		<text>Що скачаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_6">
		<text>У тебе мозок зварився? Прес, звичайно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_7">
		<text>Послухай...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_8">
		<text>Постривай! Ще, поки не забув: Я хочу Зону покинути, коли всі справи закінчу, а у мене старенький запорожець тут стоїть без діла. Може, купиш, га?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_9">
		<text>І скільки?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_10">
		<text>Що скільки? Один, звичайно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_11">
		<text>Я кажу, стоїть скільки?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_12">
		<text>Давно вже. З самої аварії на ЧАЕС стоїть. У Селищі Новачків, біля паркану.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_13">
		<text>Таа-ак. Скажи, Стрілець, у твоєї матері крім тебе ще викидні були?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_14">
		<text>Начебто ні. А що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_15">
		<text>Слава Богу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_16">
		<text>Гаразд, давай до справи. Невже і ти когось у карти обіграв?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_17">
		<text>З чого ти вирішив? Я взагалі нейтральний елемент, у мене є документ! Що ти до мене докопався?! Якщо у тебе немає настрою - зіпсуй його наймам. Чого це у них є, а у тебе немає?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_18">
		<text>Оце ти видав - нейтральний елемент! Я взагалі то підійшов про схованку запитати, яку ти у карти виграв, а ти думав, що я тебе властям здати хочу за незаконну організацію ігрового кубла?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_19">
		<text>Фу ти! А я вирішив - кінець мене прийшов! Думав, загребуть зара, і років 5 мені світить. Дик ти за наводкою на схованку? Тоді слухай, тільки спочатку анекдот слухай, а потім вже де схованочка лежить:\n\nБазарять два сталка, один іншому:\n
- Привіт, брат! Чого такий замислений сидиш?\n
- Та ось, секретні слова придумую для переговорів по відкритому каналу.\n
- Ну і як, успіхи є?\n
- А то! Ось, дивись: слово «снегурочка». Переставляємо букви місцями і отримуємо: «О.Г.Н.Е.С.Р.У.Ч.К.А.», тобто вогнемет з ручкою.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_20">
		<text>Клас! А ще є?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_21">
		<text>Угу, от наприклад: коли хабара нема, ти відправляєш таке повідомлення: «С Новым Годом!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_22">
		<text>І як це розуміти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_23">
		<text>«Г.О.В.Н.О. С. Д.Ы.М.О.М.!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_24">
		<text>От звідки ти це все знаєш? Енциклопедія гумору, блін. Де схованка то, Гівно З Димом?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_25">
		<text>Та зачекай ти, куди поспішаєш? Усі там будемо! Ось, ще один послухай:\n\nЗагалом базікають, знову, два сталка, і один другому каже:\n
- Привіт. Ти на Янтарі у науки в бункері бував?\n
- Бував, і що?\n
- Знаєш, навіщо у них у кутку стоїть лопата і кувалда?\n
- Та, я якось не туди... І навіщо?\n
- Ну, прикинь, приходиш ти порваний і просиш допомоги, тебе кувалдою у лоб хрясь - і ремонтують... Анестезія така, зрозумів?\n
- Ага, зрозумів. А лопата навіщо?\n
- А це, якщо з анестезією перестараються...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_26">
		<text>Аха-ха. Я ж кажу - ходяча енциклопедія гумору! З Сахаровим тепер потрібно пообережніше, мало чого!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_27">
		<text>Фанат гри S.T.A.L.K.E.R., перебуваючи на будівництві, скептично спостерігає, як кранівник баштового крана збирається забратися на своє робоче місце:\n
- Мужик, навіть не намагайся. Нічого у тебе не вийде!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_28">
		<text>А ось це неправда! Я ж забрався на портовий кран на Затоні! Значить, і він зможе.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_29">
		<text>Молодець. Ось ще:\n\nПовзуть два сталкера через Периметр. Раптом один вляпується рукою у лайно. Другий починає ржати. Перший (затискаючи йому рот рукою):\n
- Тихо, військових сполохаєш!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_30">
		<text>І що тут смішного? У якому місці потрібно ржати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_31">
		<text>Як, що? Як, де ржати? Рука у першого то в чому?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_32">
		<text>А-а-а! Зрозумів, ги-гии, у лайні ж! Ото не пощастило хлопцеві, тепер точно місяць посміхатися не буде!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_33">
		<text>Дійшло, нарешті. Сидять, значить, сталкери біля багаття, розмовляють. Раптом до них підходить ще один, тримаючи за руку зомбі. Всаджує цього зомбака біля багаття, наливає йому горілки і каже:\n
- Ну, а тепер розкажи, Вася, як ти контролера вухастим виродком обізвав.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_34">
		<text>За виродка відповів. А що, це правда так було? Чи знову брешуть?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_35">
		<text>Чистої води брех... вірніше, правда. А ось тут один учудив, ось це правда 100%, це точно:\n\nІдуть двоє сталкерів по Прип'яті: один досвідчений, інший новачок. Новачок увесь час з картою звіряється, а бувалий тільки посміхається. На одному з перехресть досвідчений раптом як грюкне себе по лобі! Бере у новачка карту, і каже:\n
- Точно! Давай он до того дому!\nПідійшли до будинку. Досвідчений:\n
- Тепер давай он у той під'їзд.\nЗайшли у під'їзд, піднялися сходами. Досвідчений:\n
- Стій! Ламай ці двері!\nНовачок з розгону виносить двері. Досвідчений:\n
- Давай на кухню, ламай вентиляційну решітку!\nНовачок намагається зламати решітку, пихтить і питає:\n
- Що ж це за артефакт такий, що ти його один не зміг понести?\nДосвідчений:\n
- Який артефакт! Я тут до аварії жив, у вентиляції горілку від дружини заникав! Ламай швидше!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_36">
		<text>Новачком бути нелегко! Пам'ятаю, бував...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_37">
		<text>Новачок бреде по НДІ Агропром. Втомлений, злий - жодного артефакту не знайшов за цілий день. Раптом бачить - попереду люк відкритий, а там щось світиться. Ну, сталкер кидається до люка з криками:\n
- Ура!!! Знайшов!!! Артефакт!!!\nА з люка назустріч йому інший сталкер з ліхтариком на лобі:\n
- Де?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_38">
		<text>Що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_39">
		<text>Що що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_40">
		<text>Артефакт.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_41">
		<text>Який артефакт? А, артефакт... та, забудь, його третій сталкер забрав.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_42">
		<text>Так би й сказав відразу. Так що там на рахунок схованки?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_43">
		<text>Зараз буде, не поспішай. Ти ж знаєш, коли потрібний поспіх? Правильно - екзоскелет швидко зняти, коли у животі забурчало. Але у тебе з животом ніби все в порядку, так що ще слухай:\n\nВирішили бандюки під себе Прип'ять підім'яти. Одягнули відра на голову, щоб Випалювач не працював, взяли шмайссери, по мисці патронів, пішли. Йдуть, а самі бояться. Мля, нам же через Бар йти, а там Долг, у всіх "Абакан", мля, а потім через Склади, там Воля з сигами, а якщо обходити, там нечисть всяка, кісток не збереш. А що у Прип'яті робиться - взагалі ніхто, мля, не знає!\nДійшли до бару, дивляться - нікого живого немає, тільки кров і трупи. Йдуть, дивуються. Далі - Склади. Знову кровища і трупів гори. І ні контролерів, ні кровососів, ні собак, ні кабанів - тиша. Навіть ворони не літають. Страшно стало бандюкам. На Прип'ять вийшли, йдуть взагалі навшпиньки, жартики забули, на кожен шурхіт обертаються. Йдуть-йдуть - нікого. Тихо все. І тут один глядь - за кущами СВД лежить. Ну він відразу хвать, і хвалитися:\n
- Пацани, я таку волину знайшов! Дивіться!\nТі його оточили, вітають, захоплюються. І раптом, раз, за їхніми спинами таке делікатне покашлювання. Обертаються - стоїть сталкер, один, без зброї, і ласкаво так запитує:\n
- Чого шумите?\nВони:\n
- Мужик, ти хто?\n
- Тихий я.\n
- А ось ми зара Бар пройшли і Склади, там купи трупів, і в живих нікого. Не знаєш, що сталося?\n
- Шуміли вони занадто...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_44">
		<text>О! Це про мене!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_45">
		<text>Звичайно. Про кого ж ще?\n\nСидить на пеньку сталкер, дивиться у небо. Підбігає контролер, весь у милі, і каже:\n
- Там! Там! Таке!! Валити звідси треба!\nІ побіг далі. Ну, сталкер так і не зрозумів, у чому прикол, сидить далі.\nТут бандит, картина така ж:\n
- Ти чо сидиш??? Згрібай шмон і биренько отсєда!!!\nЯк би теж, мозок заїло, сталкер сидить далі, але потихеньку починає хвилюватися.\n
І тут: оппа - псевдиш!! Скрізь все трясеться, пляшки порожні б'ються, дерева падають... Сталкер вже у штани навалив, а той підходить і каже:\n
- Валити звідси треба!\n
- А чого ви всі такі перелякані? Що сталося то, га?\n
- Там... Це... Міченого у дрова п'яного хтось розбудив!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_46">
		<text>Так, я такий!!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_47">
		<text>А то! До речі, я про тебе взагалі багато нового дізнався.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_48">
		<text>Так? Цікаво! І що ж?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_49">
		<text>Ось, заціни:\n\n
- Ні, не заощаджу я на свій будиночок, - сумно подумав майор Кузнєцов, поглядаючи на Міченого у Дон Кіхоті і з Полтергейстом наперевіс.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_50">
		<text>Це вірно. Хто багато п'є, той не розбагатіє.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_51">
		<text>Ваш квиток? - Запитав контролер Виразка у заснулого у іржавому автобусі Міченого...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_52">
		<text>А я завжди квиток купую, коли у автобус сідаю. Тому контролерів і не боюся!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_53">
		<text>Правильно робиш.\n\nПриніс Мічений Сидоровичу 2 банки консервів «Сніданок туриста». Сидорович:\n
- Ти б ще консервних банок назбирав!\nПриніс Мічений ще 10 консервів. Сидорович:\n
- Ти б ще консервних банок назбирав!\nПриніс Мічений ще 100 консервів. Сидорович:\n
- Ось, так би завжди!\n\nЩе треба?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_54">
		<text>Ги-гии! Давай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_55">
		<text>Лови:\n\n
- Що зі мною? Чому я знову на Кордоні? Де мій Полтергейст, Печеніг і Сталевий Щур?\n
- Мужайся, Мічений. Ти потрапив у аномалію "Новий Мод".\n\nОсь ще:\n\nПриснилась якось Міченому його власна могила - біля дубка, на його батьківщині. Прокинувшись, він подумав, що ж це може означати, і вирішив поки що у Зоні відсидітися.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_56">
		<text>Так, все саме так і було! Звідки ти це знаєш? Я нікому не розповідав!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_57">
		<text>Знаю.\n\nКонтролер лежить у нокауті на траві, снорк поруч пускає під протигазом криваві бульбашки, зомбі з безліччю ножових ран і з відбитими нирками довершує картину. Мічений, витираючи кривавий ніж об траву:\n
- І запам'ятайте, якщо я ще хоч один раз почую слово "чітер"...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_58">
		<text>Я не чітерив! Я аж сюди все абсолютно чесно пройшов!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_59">
		<text>Не сумніваюся.\n\nМама - кровосос, тато - Сталкер Петров. Син не знає, по чиїх стопах піти: чи то у податкову, чи то у міліцію. Взяв, і залишився у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_60">
		<text>Це ти про кого? Я його знаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_61">
		<text>Цілком можливо.\n\nСидорович викликає Міченого о 2 годині ночі:\n
- Мічений, ти не спиш?\n
- Ні, звичайно! Як можна спати о другій ночі?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_62">
		<text>Абсолютно вірно. А ти що? Спиш ночами?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_63">
		<text>Гм, ні, звичайно.\n\nПопав якось Сталкер Петров під Викид, його й питають:\n
- Розкажи, як це було? Що ти відчув?!\nПетров:\n
- Та нічого особливого, хіба що протягом спину продуло і їсти захотів.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_64">
		<text>О! От і у мене спина болить з минулого Викиду. Ніяк не можу зрозуміти, чому?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_65">
		<text>Чув новину: Сахарову вдалося схрестити крота і кровососа.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_66">
		<text>Ну і що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_67">
		<text>Тваринка нічого не бачить, але от коли намацає...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_68">
		<text>Ой-ой-ой! Налякав їжака голим задом! Я стільки пройшов, що мені вже нічого не страшно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_69">
		<text>Хвалиться один сталкер:\n
- А я недавно у Зоні розмовляючу мисливську собаку впіймав!\n
- Не може бути! Якої породи?\n
- Гонча. Я кажу їй: "Фас!" А вона мені: "Та ти гониш!"</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_70">
		<text>Ха-хаа! Смішно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_71">
		<text>Повертається Альпініст із походу. Костя:\n
- Ну, як сходив?\n
- Нормально, зараз до Доктора йду. Хай руки на місце вправить...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_72">
		<text>Це вірно. Я теж, поки сюди добрався, не один раз всі пальці повивихував. І відчуваю, що ще я їх повивихаю... повивихивую... повивихую.. тьфу, ну, ти зрозумів!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_73">
		<text>Скажи, ти ще такий молодий, чому у тебе стільки зморшок на обличчі?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_74">
		<text>Гм... ну, я багато сміюся.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_75">
		<text>По-твоєму, алкоголь - це смішно?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_76">
		<text>Ще один такий прикол, і ти точно договоришся у мене! Навіть про схованку свою розповісти не встигнеш!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_77">
		<text>Заспокойся, я ж заради сміху.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_78">
		<text>Слухай, останнім часом я увесь час чую у себе в голові, якийсь тріск... і хруст... не знаєш, що це може бути?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_79">
		<text>А це, Стрілець, від твоїх бажань харя твоя тріщить, але у підсумку ти отримаєш те, що заслуговуєш!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_80">
		<text>Ага, і, судячи з твоєї харі, ти вже отримав!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_81">
		<text>А ти часто з комп'ютером розмовляєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_82">
		<text>Та ні. Тільки, коли за схованкими лізу. А що?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_83">
		<text>Нічого. Знайшов сталкер схованку, а там пляшок купа. Та ось біда, етикетки вицвіли, відвалилися. І ось, значить, проводить він інвентаризацію: відкриє пляшку, понюхає, сьорбне і пише: "Горілка", або там: "Вино". І ось відкриває він пляшку, а звідти Джин, і каже йому: "Виконаю три твоїх бажання". Сталкер, затикаючи пробку, пише "Моноліт. Концентрований."</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_84">
		<text>Ги-гии! А де мені знайти того сталкера? Хочу цю пляшку у нього купити!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_85">
		<text>Якого? А, з пляшками який? Та він пішов далеко, повернеться не скоро, забудь.\n\nДобрався Мічений до "Моноліту" і говорить:\n
- Хочу, щоб Зона зникла!\n
- Легко! - сказав Моноліт, і сталкер вивалився на робочий стіл.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_86">
		<text>А ти знаєш, я за все це проходження практично не вивалювався, останнім часом Зона дуже стабільна!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_87">
		<text>Гравець Петя Баралгін півдня грає у ОП-2 і вирішив перепочити і перекусити. Виходить на кухню, а там бардак, все перевернуто і дружина ледве стоїть на ногах.\n
- Що трапилося?\n
- Та ось, Містер Пропер сперечався з Містером Мускулом, хто крутіший!\nІ задумався Петя. Майже всю гру пройшов - Пропера бачив, всіх нових персонажів бачив, а Мускула - не бачив...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_88">
		<text>Так, у мене таке теж неодноразово було, що забував, де реальність, а де гра! Ось, недавно зовсім, грав я у ОП-2 увесь день. Як почало сутеніти, вимкнув гру і чую по телевізору новини, що українська партія "Свобода" оголосила список з п'яти чоловік, з яким піде на вибори до парламенту. І я подумав приблизно так: ага, значить Лукаш - №1, другим піде Макс, Скнара тоді №3, Шуруп, напевно №4. Хмм, а хто ж тоді буде останнім у цій п'ятірці? І тільки тоді я повністю повернувся у реальність!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_89">
		<text>Ось для цього я тут і стою, щоб мізки не закипали у таких, як ти. Щоб розслаблялися і відволікалися трохи від проходження, відключаючись від Зони на час.\n\nТихий вечір, на даху ЧАЕС сидять контролер з химерою, чай п'ють, у шашки грають. Раптом бачать - сталкер у Саркофаг ломиться. Контролер сумно так зітхає і каже:\n
- Ну от, зараз знову понесеться: грошей, влади хочу... ні, щоб мізків собі побажати!\n
- Ага, - відповідає химера. - Ти вже побажав - он аж з вух лізуть!\nКонтролер подивився на химеру і здивовано з сарказмом:\n
- Ну, я то хоч знав, що побажати!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_90">
		<text>Ну, тут контрик правий. Мізки потрібні завжди. А химера - це взагалі відстій! Тепер то скажеш, де схованка?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_91">
		<text>Та чого ти зарядив - схованка, схованка! Буде тобі схованка! Не бачиш, ми спілкуємося! Чи ти ще не помітив? Ось ти знаєш, що у Зоні з'явилися псевдозмії?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_92">
		<text>Та ну?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_93">
		<text>Та провалитися мені на цьому місці! Ой, почекай, щось я провалюватися почав... Стривай, зараз виберуся...\n\nЗагалом, заночували два сталкера, старий і молодий, у лісі. Раптом молодий схоплюється, та як закричить:\n
- Змія! Мене змія вкусила!\nСтарий вколов йому антидот, поплескав по плечу і каже:\n
- Якщо звичайна гадюка - то обійдеться. От якщо це псевдогадюка була...\n
- Тоді що? - занепокоївся молодий.\n
- Відомо, що. Яму рити, - зітхнув старий. - Та ти не переживай! Тобі то по-любому копати не доведеться!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_94">
		<text>Ого! Треба буде тепер під ноги дивитися уважніше!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_95">
		<text>І не тільки під ноги, ще й на дахи будівель поглядай іноді, раптом там псевдокоршуни тебе чатують! Ги-ги-ги. Схованочка та ще потрібна? Чи комусь іншому її запакувати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_96">
		<text>Я зара тебе запакую! Колись давай, де вона?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_97">
		<text>Ти на поворотах то обережніше, швидкість трохи скидай, а то волоче тебе не по-дитячому! Не забувай, з Зоною адже так: з хабаром повернувся - чудо, живий повернувся - удача, патрульна куля мимо - везіння, а все інше - доля.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_98">
		<text>Поживемо - побачимо, доживемо - дізнаємося, виживемо - врахуємо. Так що там зі схованкою?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_99">
		<text>Я скажу тобі про схованку. Тільки дай відповідь зараз мені чесно: тобі сподобалося спілкування зі мною?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_100">
		<text>Ти хоч і ставив мене регулярно у глухий кут своїми жартами, але я відповім тобі так: я - у захваті. А у кого немає почуття гумору - ті у Сталкера не грають!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_101">
		<text>Ха-хааа! Ну насмішив ти мене! Що правда - то правда! Дуже вірно помічено!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_102">
		<text>Ясно, знову бочки. Що ж, нічого не поробиш, піду збирати.</text>
	</string>

	<string id="snp_sviblov1_0">
		<text>Вітаю, Чистий!</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_1">
		<text>Чому чистий?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_2">
		<text>Тому що чистюля ти. Стоїш тут і не бачиш, що у тебе під носом робиться. Зі своєї буди не хочещ зайвий раз носа висунути.</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_3">
		<text>У чому справа, Мічений? Ти чому так розмовляєш?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_4">
		<text>Тому, що я труп вашого торговця знайшов. Суслова. Ви що, не помітили пропажі бійця?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_5">
		<text>Як труп? Ми думали, він виїхав до рідних, а на заміну нікого не знайшли. Де ти його знайшов?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_6">
		<text>У тебе під носом, у підвалі його комірчини. Ви чим тут займаєтеся? Далі свого носа не бачите! Слухай, він просив, щоб ти його рідним повідомив про подію і сказав, щоб пам'ятали його і що він їх сильно любив. Ви тут всі передохнете, і останній навіть не помітить, що більше немає нікого. Уважнішим будь, Свиблов! Дівчина у тебе у таборі - її бережи! Спустися з небес на землю! Гаразд, я йду. Прийду - перевірю! Я ще повернуся.</text>
	</string>

	<string id="snp_monolith1_0">
		<text>Вчитель, я роздобув обладунки Моноліту.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith1_1">
		<text>Передбачення здійснилося! Тільки Обраний може активувати Алмазні черепи! Тобі, Обраний, потрібно знайти всі 13 черепів, так підло вкрадених у нас невідомими, а потім ти повинен активувати їх. Останній череп і місце активації знаходяться тут, у Лабіринті. Уважно слухай своє серце, Обраний! Воно приведе тебе до істини, смертний!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith1_2">
		<text>Так, вчитель. (Пошепки: Треба ж, оце урод! Яке серце я повинен слухати, і що я там повинен почути - нічого не розумію...)</text>
	</string>

	<string id="snp_monolith2_0">
		<text>Вітаю, Стрілець!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_1">
		<text>Лопни мої оченята, саме Безсмертя до нас завітало! Чим зобов'язаний?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_2">
		<text>Облиш сарказм, я прилетів, щоб вирішити важливе питання.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_3">
		<text>Ні-ні, ти постривай! Щось ти часто у мене під ногами плутатися став зі своїми псами - Танками Моноліту. У себе повірив, чи що? Чи голку у яйці переховав?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_4">
		<text>Стрілець, я по справі до тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_5">
		<text>Ну, давай, Діловий Монолітівець, розповідай, що там за замут у тебе! Тільки місце ти не надто вибрав, високо тут сильно, а я з дитинства висоти боюся.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_6">
		<text>Я хочу тебе запросити на один захід.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_7">
		<text>Не може бути! Невже на оперу Штрауса - Електра?!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_8">
		<text>Даремно ти так, Стрілець. Але, раз ти боїшся висоти, чекаю тебе для подальшої розмови у районі пересохлого каналу за заводом. Я зазначив тобі місце на карті. Спускайся, я буду чекати тебе. І прибери у рюкзак зброю з ножового слоту, вона тобі не знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_9">
		<text>Прийду обов'язково, не сумнівайся! І квіти не забудь.</text>
	</string>

	<string id="snp_monolith3_0">
		<text>Ще раз здрастуй, Стрілець. Спасибі, що погодився прийти.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_1">
		<text>Ого! Для чого така делегація? Могли б і один на один поговорити! Чи ти вже не безсмертний, і думаєш, вони тебе захистять?!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_2">
		<text>Я прийшов не з війною, а з миром.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_3">
		<text>Що? Вербувати мене у свої ряди зібрався? Ти добре подумав? Як тільки я виберуся звідси, від тебе і від твоїх вояк навіть мокрого місця не залишиться! Невже ти досі не зрозумів цього? Забув, що я з вами зробив тут, на цьому заводі? Нагадати?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_4">
		<text>Я все зрозумів, Стрілець. І я все пам'ятаю, не треба нагадувати.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_5">
		<text>Гаразд, демагогію залишили. Ти для чого мене сюди покликав?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_6">
		<text>Я покликав тебе, Стрілець, щоб віддати тобі честь і славу. Я хотів сказати, що ти, Стрілець, довів, що ти - справжній Господар Зони. Ми усвідомили, що ми більш не можемо протистояти тобі, як би ми не старалися. Ми визнаємо твою перевагу, тому Честь тобі і Слава, о, Повелитель Зони!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_7">
		<text>Оп-па, не очікував! Порадував ти мене цією новиною! А де салют у мою честь?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_8">
		<text>Визнання переваги з нашого боку буде до тих пір, поки ти сам не розпалиш полум'я війни. І, якщо це відбудеться, то війну вже буде не зупинити! Вирішувати тобі...</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_9">
		<text>Ось і чудово! Я тепер на правах Господаря Зони і буду вирішувати, коли мені воювати з тобою, а коли - ні! Гаразд, жартую, розслабся!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_10">
		<text>Удачі на дорогах Зони, Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_11">
		<text>І тобі не позбутися безсмертя. До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="snp_kalmyk1_0">
		<text>Доброго часу доби, цілитель!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_1">
		<text>Чому цілитель? Допомога потрібна? Прихворів хто?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_2">
		<text>Не те слово! Практично вмирає!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_3">
		<text>Що сталося, чим можу допомогти? Яке захворювання?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_4">
		<text>Друг сильно обгорів під час пожежі, потрібні ліки. Кажуть, таблетки спеціальні є і мазь особлива, якраз для цих випадків.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_5">
		<text>Мазь я приготую, без проблем, мені навіть інгредієнти не потрібні. Допомогти вмираючому - справа свята! А от з таблетками - це не до мене.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_6">
		<text>А хто може допомогти з таблетками?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_7">
		<text>Чув я, у Доктора такі були, та й у Сашка Гінеколога з Якимом можна попитати.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_8">
		<text>Дякую за інформацію. Коли мазь готова буде?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_9">
		<text>Коли у Холодці настоїться, тоді й готова буде! Зара ще трохи гною жаби додам і можеш забирати.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_10">
		<text>Не зрозумів, там що, гній жаби у складі?! Фууу! І її що, у аномалії Холодець ще настояти потрібно?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_11">
		<text>А ти тямущий малий! На, забирай, і не забудь на годинку у аномалію Холодець її закинути, а то толку зараз від неї, що від води джерельної. А коли настоїться - буде панацея, вмить все зцілить!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_12">
		<text>Хороший ти хлопець, Калмик! Я гордий і радий, що знайомий з такою людиною!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_13">
		<text>Будь здоровий, не кашляй!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_14">
		<text>Не прощаюся!</text>
	</string>

	<string id="snp_ginekolog1_0">
		<text>Привіт, проктолог, фу-ти, гінеколог! Люди підказали, що у тебе таблетки спеціальні є від опіків.</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_1">
		<text>Якщо навіть і так, то тобі то з того що?</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_2">
		<text>У мене друг обгорів сильно при пожежі. Людей рятував, а сам постраждав сильно! Ось, шукаю по всій Зоні засоби, щоб йому допомогти. Калмик з маззю допоміг, залишилося тільки ці таблетки дістати, і можна лікуватися.</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_3">
		<text>Ну, це міняє справу! Ось, тримай, цього якраз на лікування вистачить. Передай другу, нехай поправляється!</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_4">
		<text>Спасибі, передам.</text>
	</string>

	<string id="snp_ciklop_start_0">
		<text>Чого тобі, сталкер...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_1">
		<text>Та мені то нічого... просто постою, вип'ю... а тобі, дивлюся, виговоритися треба б.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2">
		<text>Сталкер, я зараз і так у повному лайні. У мене купа проблем, я навіть іноді починаю думати: та ну його нафіг цю Зону, і звалити куди подалі. А тут ти ще лізеш зі своїм "вислухати"... Тобі цікаво хіба? Тобі не все одно?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_201">
		<text>Так, бачу тобі потрібно побути одному.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2010">
		<text>Ну от і вали. Ніхто мене слухати не хоче, ніхто...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_202">
		<text>Так-так, дуже цікаво!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2020">
		<text>Та фіг тобі цікаво? Вас таких хитрих греблю гати, зараз либонь споїш, а потім будеш випитувати по крупинці для себе чого цікавого. Наскрізь я вас бачу, наскрізь. Іди ти краще... зі своїм інтересом, один.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_203">
		<text>Чесно - ні. Але допомогти братові завжди готовий.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2030">
		<text>Хоча б чесно. Так, від допомоги я б зараз не відмовився... ех, ні, ти не уявляєш просто, як мене доля недавно за комір взяла, та як об стіну з розмаху киданула - я досі отямитися не можу. Гаразд, правий ти. Виговоритися мені треба. Слухати будеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2031">
		<text>Ні, справи у мене, піду...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_20311">
		<text>Ну йди, слухач ти фіговий!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2032">
		<text>Буду.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_3">
		<text>Ну, я людина з примхами, у мене звичка починати все з самого початку. Загалом, народився я у Харкові. Дитинство у мене було хороше, світле навіть. Досі, сяду як, згадаю, і за душу як візьме, аж сльоза навертається... Я з дитинства, у очах батьків своїх, нехай земля їм пухом буде, поетом малювався. Та й прищепили вони мені свій погляд, і праві вони, у принципі опинилися. Був у мене, якщо не талант, то бажання і завзяття, але все ж не моє це було. До цих пір пам'ятаю свої перші віршики, дурненькі такі, хе-хе... Ну та гаразд. У школі я вчився хріново, як кажуть, симуляв чимало, під приводом отримання дорогоцінного натхнення прогулював, а сам думав, як звалити б до діда на дачу, він ні своєю математикою, ні своїми віршиками діставати не буде. Але все одно, школу закінчив, вищу отримав, а потім підробляв у журналі одному не особливо відомому. Ну, туди-сюди, двадцять п'ять років стукнуло, ну я тоді і видав збірочку невелику. Мене роздрукували, і у публіці я отримав визнання. Пропрацював я таким чином ще трохи, а там перебудова, союз зруйнувався, катастрофа у Чорнобилі... Я до того часу, пам'ятаю, дівчину зустрів, Оленою звали, і закохався страшно. Як зараз бачу, вона така була, маленька вся, тендітна, світла... справжня, одним словом. Але, як кажуть, не зрослося. Ех... сталкер, віриш то у сталкера-поета, га?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_301">
		<text>Та все може бути. Вірю, звичайно. Ти давай, я наллю, а ти продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_302">
		<text>Нісенітниці ти несеш, ніжинкам у Зоні не місце. Сиди тут, а я пішов, у мене справ по горло.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_3020">
		<text>Козел ти... Хріновий з тебе слухач. Бачу я таких, як ти за кілометр - очиська жадібністю горять, і аби шматок пожирніше знайти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_4">
		<text>Спасибі тобі, мужик. Загалом, далі...\nА далі там не особливо цікаво було. Я у Москву на конференцію письменників їздив, туди-сюди, призи отримував - але це все вода. Головне, що у 1986 році сам знаєш, що сталося. Я, якось телевізор вмикаю - а там вже на всю дзвонять, видно приховувати сенсу не було. І я коли почув - а у мене у той час все до біса летіло - так і подумав: ось воно, моє! Я ж не знав, що у Зону потрапити можна буде, але відчував, чимось своїм, близьким, не розумом, не серцем, а собою, що моє це...\nВ особистому житті у мене тоді паршиво було. На творчій ниві - одні поразки. Нові вірші мої не отримали визнання. Збитки, поступово підступаючі злидні, і подумав я, а ну його - і подався у Зону. У мене вже тоді були друзі, як то кажуть, на стороні, і завдяки їм манівцями потрапив я у матінку Зону. І закохався...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5010">
		<text>Я ось тебе слухаю, слухаю, і все більше переконуюся у тому, що ти... ненормальний якийсь, чи що? Вибач, горілку собі залишай, я пішов.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5011">
		<text>Ех, якщо вже слухати почав - так дослуховуй... ні, не хочеш? Ну і вали. Урод ти, як і всі... почім же від вас користь...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5012">
		<text>Ну і до побачення. Поет фіговий, і що тобі у Зоні робити?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5013">
		<text>Можливо, ти і правий. Та ось тільки говорити я з тобою далі не хочу!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5020">
		<text>Нічого-нічого... Я тебе розумію. Але ставлюся до Зони трохи по іншому. Не з любов'ю, а з повагою, чи що... ти ж розумієш, вона, тварюка, стільки людей на моїх очах вбила, стільки людей у лайно перетворила, стільки умів, душ погубила - а все одно, поважати її треба, інакше - смерть.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5021">
		<text>Сталкер... дай руку, мужик. Наскільки ж ти правий, найскільки ж правий!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5022">
		<text>Це все так, це все так, ти краще продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5040">
		<text>Зона - гроші. Не більше. І не проповідуй мені тут фігню.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5041">
		<text>Гобсек ти сраний. Не хочу навіть з тобою ф говорити!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5042">
		<text>Це що за гобсек? Заганяєшся ти, мужик, я бачу...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5043">
		<text>Це ти тупий як дуб. Іди ти...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5050">
		<text>Це місце, ось тутечки, де ми з тобою стоїмо, друже, це не гроші, не слава, це - порятунок для людства! Ми ж світ кращим зробимо! Це скарб для всіх нас. Розумієш?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5051">
		<text>Кращим? Це люди, люди від ЦЬОГО місця кращі стають! Чистіші ми стаємо, від лайна всі, смороду, що у містах, та тьху, смогу цього, від цих шор позбавляємося! Тільки тут, тільки тут ми починаємо жити!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5052">
		<text>Слухай, ти правий, діло говориш... продовжуй розповідь свою.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5060">
		<text>Ні. Лайно вона повне. Що ти у ній знайшов? Стільки проблем світу доставляє, а ти... продовжуй, гаразд, продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5061">
		<text>У чомусь ти можливо і правий...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5062">
		<text>Я теж так думаю. Давай, продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_6">
		<text>Значить, потрапив я на Кордон. Мені тоді Вовк дав притулок, так би мовити. Ти його гляди, і знаєш? Так? Привіт передавай... ну, загалом, потрапив я у табір новачків. У мене з самого початку все ладилося, як не похід - так повертаюся з хабаром, всім аж завидно було. Тоді ще й бандюків на АТП не було, собачки хіба що забігали. Ну і ми якось вирішили удвох з Ваньком місцевість від мутантів почистити. Ну, як годиться, підготувалися, я свій новенький АКСУ почистив, зарядив, комбінезон підлатав, ну і ми зі зрання пішли. Йдемо, небо похмуре, дощик накрапає , а я погодку таку ой як люблю! Раптом, вітер налетить, бризки тобі у обличчя як пожене, мружитися доводиться. Романтика... Йдемо - а навколо тиша! Тільки у Зоні так буває!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_7">
		<text>Красиво кажеш, прямо як поет.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_8">
		<text>Не перебивай, слухай далі. Так от, така тиша тільки у Зоні буває. Коли завмирає все, і ніби чогось навіть чекає. Томно, сумно стає... Дивишся на всю цю в'янучу, нікому непотрібну і незрозумілу красу... Чорт, як сумно, як сумно тоді стає! Все ніби вицвітає, життя здається нескінченною, сіркою, сухою пустелею, і тебе поглинає неприступний, навіть тобі незрозумілий спокій... давай ще по одній.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_9">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_10">
		<text>Це, я посерединці доріжки тоді стояв, ну яка від зупинки до АТП веде, і лише краєм ока помітив, що від Ванька то відстав. Я тільки гукнути його збирався, як раптом у грудях у мене щось стислося, і я як закричу: «Стій, Ванька, стій!»\nВін як укопаний завмер. А я підтюпцем до нього. Він на мене очима такими великими подивився, і запитує: «Чого кричиш, кровососів розбудиш!» А я йому очима на доріжку вказую, а він у непонятках. Ну, я тоді болт дістав, кинув у те місце, а там як хлопнуло, аж гілки з дерев посипалися, та грудки бруду у сторони... «Чорт... ще б трохи...» «Я не люблю боржників, Вань.» - відповів я: «Пішли.»\nМісце це ми обігнули, а я його запам'ятав, на карті аномалій ще зазначив, ну і ми прямо на АТП. Заходимо, значить, у дворик, а дощ не на жарт зарядив, не чути нічого вже, та й не видно, і вітер піднявся, все виє-виє, а на небі сіра жижа густіє, і навколо темно так стало, що без ліхтаря хорошого і спіткнутися об залізяку якусь можна. Я автомат свій дістав, зарядив, і, сказавши Ваньку прикривати, поліз по драбині приставній на другий поверх. А там багаттячко у кімнатці горить, тепло так, ну я до нього, руки трохи зігріти, а сам думаю: що це про собачок у загальному каналі писали, а їх тут немає, виходить? Потрібно перевірити все гарненько...\nДай, перепочину трохи, сльозу з очей зітру...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_11">
		<text>Звичайно...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_12">
		<text>Так... ага... загалом, я у кімнатці понишпорив, а там ящичок такий синій у кутку стоїть, у ньому ще один сталкер раніше схованку влаштовував, і хабар складував, поки не обікрали його. У шухлядці на своє здивування знайшов дві коробочки з патронами. Ну, думаю, собі візьму, і новачкам продам. А потім... ось навіщо, скажи, я Ванька внизу залишив?\n\nПерше, що я почув: крик. Я здригнувся, схопився і як очманілий до діри у стіні вибіг.\n
- Ваня!\nСтою я біля сходів, а сам вниз очі витріщив, а фіг чого видно.\n
- Ваня...\Зненацька, у небо, як вихор, піднялося протяжне виття.\n
- Де...\nЩось сильно штовхнуло мене по нозі. Я закричав і полетів вниз. Удар, темрява... Тихе, ніби з іншого світу сопіння над вухом... очі відкриваю, а наді мною, скалячись, сліпиш стоїть. Мама...\nПовільно провів лівою рукою по мокрому асфальту... ага, ось. Я стиснув холодний метал мого рідного АКСУ. По обличчю текло щось тепле. Цей пес мені обличчя погриз і вже у горло націлився. І, як тільки збирався мене на вечерю з'їсти, схопив пару бронебійних у череп.\n\nНічего не міркуючи, я насилу піднявся, нашвидку рани на обличчі перев'язав, а голова крутиться, впав звисока все-таки, ногу підвернув, ще дивно, що вижив... Головою б об цеглу, і все... Ну, я вже на ногах твердо стою, і ствол туди-сюди вожу, а тут зліва тінь пробігає, я туди пару черг дав - мимо. Ще гавкіт, праворуч - стріляю. Знову не потрапив.\n
- Ваня, відгукнися!\nПішов я його шукати. Обійшов увесь двір, ще двох сліпишів підстрелив, коли натрапив на щось велике, м'яке, ніби мішок. Ну, я його перевернув, а це був Ваня, з великою, червоною плямою на шиї... а у очах його був німий страх, і смерть. Смерть...\n\nУ той же день поховав я його неподалік. Всю ніч не спав, а коли повернувся у табір - кілька днів пив. А дощ все йшов, Зона оплакувала свого сина...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_13">
		<text>Ех... добре розповів. Шкода мужика... ти випий ще, чи що, за упокій душі... Так. Це АТП до себе смерть тягне. Була там у мене перестрілка, з групою Петрухи, бандитів пасли... Гаразд. Ти давай, не сумуй, що ж поробиш, все буває. Побачимося ще, може до цього часу оклигаєш якраз.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_14">
		<text>Спасибі, мужик. Буде час, ти заходь.</text>
	</string>

	<string id="snp_maz_0">
		<text>Чув, у тебе таблетки спеціальні є, які від опіків допомагають.</text>
	</string>
	<string id="snp_maz_1">
		<text>З чого ти взяв, я ж не фармацевт!</text>
	</string>
	<string id="snp_maz_2">
		<text>Шкода.</text>
	</string>

	<string id="snp_sakharov1_0">
		<text>Вітаю, вчений муж!</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_1">
		<text>Вітаю, Стрілець. Яким вітром на цей раз?</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_2">
		<text>Сюрприз у мене для вас. Полюбуйтеся!</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_3">
		<text>Стрілець, Ви не перестаєте мене дивувати! Як Вам вдалося роздобути такий рідкісний екземпляр? Давайте його мерщій сюди! Круглов, підійдіть, наймиліший. Ви не уявляєте, що цей шибайголова нам приніс!</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_4">
		<text>Я бачу, вашому замилуванню немає межі. Ви не забули, що я ще тут?</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_5">
		<text>Вибачте мене. Що Ви, пане, бажаєте у обмін на Вашу знахідку?</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_6">
		<text>Мені відомо, що у вас є інформація про артефакт який мене цікавить, "Зірка Пророка ".</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_7">
		<text>Звідки Вам відомо про існування настільки засекреченої розробки провідних умів науки? М-да, я розумію, про Вашу допитливість ходять легенди... Так вже і бути, я посвячу Вас у те, що знаю, може, Вам знадобиться ця інформація. Наскільки мені відомо, один зі вчених мав до цього відношення. Він проводив якісь експерименти на ЧАЕС і нещодавно перестав виходити на зв'язок. Останнє повідомлення від нього було отримано зі Шляхопроводу. Думаю, Вам треба там пошукати. Вибачте, але нічим більше Вам допомогти не зможу.</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_8">
		<text>Професоре, Ви безсумнівно допомогли, це вже краще, ніж нічого. До швидких зустрічей, наука!</text>
	</string>
	
	<string id="snp_klenov1_0">
		<text>Привіт, наука!</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_1">
		<text>З чим на цей раз, шановний?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_2">
		<text>Ви, випадково, нічого не чули про "Зірку Пророка"?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_3">
		<text>Як це не чув! Я входив до складу групи вчених, які займалися цим проектом! Це справа всього мого життя! Що Вас конкретно цікавить?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_4">
		<text>Справа у тому, що мені вдалося добути частину рецепта. Необхідна відсутня частина.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_5">
		<text>Я, безсумнівно, Вам допоможу у цьому. Може, у Вас вийде відтворити настільки рідкісний гіперабсолют. І у Вас проблема, молодий чоловік. Справа у тому, що у мене є одна частина рецепта, яку я віддам безоплатно, але необхідна ще одна частина. Над проектом працювали три людини. От останню третю частину я не знаю, де шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_6">
		<text>Що вдієш. Давайте те, що є.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_7">
		<text>Коли я працював над проектом, я жив у готелі у Центральній Прип'яті. І у номері я залишив свій КПК. Знайдіть його - у ньому записаний рецепт.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_8">
		<text>У якому номері?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_9">
		<text>Я не пам'ятаю вже номер. Але точно можу сказати, що не високо. Вчених селили на нижніх поверхах.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_10">
		<text>Піду шукати. До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="snp_osvedomitel1_0">
		<text>Мені потрібна допомога по Печері.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_1">
		<text>А що з нею?</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_2">
		<text>Та я туди зайшов якось - незрозуміло там все. Без карти нічого там знайти не можу.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_3">
		<text>Який збіг! У мене якраз є карта Печери. Всього за 20 тисяч.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_4">
		<text>Немає у мене стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_5">
		<text>Нічого собі! Обійдуся без карти!</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_6">
		<text>Беру, що робити...</text>
	</string>

	<string id="snp_docent1_0">
		<text>Я тут зібрав все необхідне для складання універсального біорадара. Котобегемот сказав, що ти без проблем можеш зробити парочку - для нього і для мене.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent1_1">
		<text>Звичайно, я зберу. Немає проблем. Тільки от є у мене до тебе одне прохання. Поки я буду робити тобі і Котобегемоту біорадар, не міг би ти сходити у Червоний Ліс і у Східну Прип'ять. Справа у тому, що коли я прямував сюди, я втратив свої два рюкзака. Добирався я сюди на пароплаві. Плив у Східну Прип'ять по річці через Червоний Ліс.\nПерший рюкзак я втратив у Червоному Лісі, коли пропливав під мостом у Лиманську. Пароплав хитнуло, і я упустив рюкзак на берег річки.\nА другий рюкзак я втратив, коли пароплав заходив у порт Східної Прип'яті. Тоді йшов дощ і сильно штормило. Я послизнувся на палубі, і рюкзак випав за борт, а пропливали ми якраз повз протилежний від порту берег затоки. Після того, як причалили, я хотів знайти свої рюкзаки, але не зміг дістатися ні до берега річки у Червоному Лісі, ні до протилежного берега затоки у Східній Прип'яті. Якісь невидимі стіни не пустили мене.\nСтрілець, піди, дістань мої рюкзаки. Вибач мені мою неуважність, але вони мені дуже потрібні. У них залишилися мої блокноти, у яких важливі для мене відомості стосовно наукових дослідів, а я як раз хотів зайнятися їхнім продовженням. Може, ти знайдеш спосіб дістатися до них? Я чув, що у Східній Прип'яті на протилежний берег можна потрапити прямо від причалу, думаю, тобі це завдання цілком під силу.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent1_2">
		<text>Так, у Східній Прип'яті є багато цікавого, особливо якщо по дахах полазити та за межі території походити. А у Червоному Лісі - і поготів. Принесу я тобі твої блокноти. Поквапся з приладом.</text>
	</string>

	<string id="snp_docent2_0">
		<text>Тримай свої ненаглядні блокноти. Порозкидав їх скрізь - запарився шукати.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent2_1">
		<text>От спасибі! А у мене якраз біорадар для тебе готовий, Котобегемот вже користується.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent2_2">
		<text>Відмінно, нарешті я його придбав. Тепер набагато легше буде. Удачі, Доцент.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_docent3_0">
		<text>Слухай, справа у мене до тебе, дуже важлива. Кажуть, ти трохи у ювелірній справі шариш?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_1">
		<text>Раніше захоплювався, а у чому справа?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_2">
		<text>Ось злиток, треба пару кілець зробити. Обручальних. Зможеш?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_3">
		<text>Давай, подивимося. Ага-а... Зайди через пару годинок, все готово буде.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_4">
		<text>Прошу, поквапся!</text>
	</string>

	<string id="snp_docent4_0">
		<text>Ну як, зробив?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent4_1">
		<text>Все у кращому вигляді! Дивись сам.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent4_2">
		<text>Дякую! Ти дуже мене виручив!</text>
	</string>

	<string id="snp_vesker_start_0">
		<text>Привіт, Стрілець!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_1">
		<text>Вітаю! Цей ти той професіонал місцевий?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_2">
		<text>Та який я професіонал! Так, сталкер звичайний, просто люблю ховати своє добро подалі від цікавих очей, використовуючи різні фокуси і трюки, засновані на деяких особливостях двигуна гри, про які майже ніхто не знає і які доступні тільки справжнім професіоналам.</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_3">
		<text>Так, скромності тобі не позичати! Як звати то тебе?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_4">
		<text>Батьки Сашком звали, а у місцевих колах Вескером кличуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_5">
		<text>Дивне у тебе ім'я якесь! Воно що-небудь означає?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_6">
		<text>Для тебе - зовсім нічого. Це від імені одного з керівників корпорації Umbrella, який працював у Арклейському дослідному комплексі, розташованому у горах Арклей, недалеко від міста Raccoon City.</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_7">
		<text>Таа-ак, та тут все набагато запущеніше, ніж я думав! Ну та гаразд, ти говорив, схованки ховати вмієш професійно?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_8">
		<text>А тобі це цікаво? Впораєшся?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_9">
		<text>Коротше, Віскі, чи як там тебе? Вескер! Сталкер - це душа! Після того, що я пройшов - я без сумнівів професіонал у своїй справі! Так що викладай, що там за схованочки!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_10">
		<text>Та не питання! Я навіть скину тобі координати відразу всіх місць і поставлю на кожне мітку на карті. Коли збереш їх всі, то отримаєш бонус від мене - останню, саму мою найкращу, але про це пізніше. Тепер головне: Ці схованки шукати не потрібно. Їх потрібно тільки зібрати. Але: всі ці схованки можна зібрати, тільки використовуючи різні, швидше за все, ще не відомі тобі трюки і фокуси, засновані на деяких особливостях двигуна гри, знаючи які, можна забиратися у ще набагато більш недоступні місця. В ігровому світі це називається Cheats and Tricks, або трюки і фокуси. Без них ти жодної з цих схованок не візьмеш. Тобі треба відкрити для себе ці трюки і фокуси і навчитися користуватися ними, якщо ти цього ще не зробив. Інакше у тебе нічого не вийде. Деякі з цих трюків і фокусів ти вже використав у спрощеному варіанті. Тепер прийшла пора навчитися користуватися ними по дорослому.\nВсі ці трюки і фокуси абсолютно нестандартні. Вони не мають логічного пояснення. Знайти їх можна або випадково, або думаючи нестандартно і пробуючи найнеймовірніші і незвичайні поєднання клавіш переміщення і використовуючи їх у самі різні, часто дуже точні моменти часу. Це завдання неймовірно складне. Найскладніше з того, що є у Зоні. Тому воно зроблено, як бонусне, у самому кінці, ні на що не впливає. Бо впоратися з ним зможуть тільки справжні профі, яких одиниці. Але у тебе є шанс стати одним з них.\nХочу сказати ще ось що: коли ти побачиш ці місця, у тебе відразу з'явиться бажання залізти туди нечесним шляхом: використовуючи гравіпушку або підкладаючи під ноги різні предмети. Тому гравіпушка на час виконання цього завдання працювати не буде. Так вона тобі більше і не знадобиться. Що стосується предметів, то у парі місць вони тобі, може, і допоможуть залізти, але тоді ти не навчишся тим трюкам і фокусам, про які ми зараз говоримо. А без них всі схованки ти не збереш. Також, щоб не псувати твою статистику, ніякого завдання у КПК не буде, тому, якщо ти не впораєшся з цими схованкими, то на твою статистику це ніяк не вплине і ніяк не позначиться на твоїх Досягненнях.\nІ останнє: якщо у тебе не вийде зібрати всі схованки - не переймайся. Це по справжньому складні і незвичайні переміщення. У тебе вони дуже довго не будуть виходити навіть тоді, коли ти уважно вивчиш у Гіді відео з узяття кожної з них. Тому не сумуй. Вже одне те, що ти не кинув на півдорозі сюжет "Снайпер" і дістався до самого кінця, говорить про те, що ти - справжній S.T.A.L.K.E.R., здатний виявляти незвичайне терпіння, завзятість, наполегливість і величезне прагнення досягати поставленої мети, якою б складною вона не була!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_11">
		<text>А що там, у цих схованких? Варте уваги, чи так - пара вивертів? Адже мене зараз навіть Тінню Моноліту яка вилуплюється з ембріона не здивувати!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_12">
		<text>Я так розумію, що на даному етапі тебе наповнення вже не повинно цікавити. На перше місце вже має вийти спортивний інтерес, тобто сам процес пошуку, чи не так?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_13">
		<text>Це вірно!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_14">
		<text>Щоб ти довго не шукав, я поставлю тобі на кожну схованк мітку на карті. Щоб трохи урізноманітнити завдання, на ЧАЕС-2 буде п'ять міток на схованки, але одна з них відноситься до ЧАЕС-1, не забудь. Твоє завдання - просто дістатися до схованки. Коли збереш всі схованки, у останній відкриєш для себе дещо цікаве. Щоб ти нічого не забув, я скину запис цієї розмови тобі у КПК. Ну що, берешся?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_15">
		<text>Сheats and Tricks, кажеш? Звичайно, беруся! Я повинен знати все про Зону, інакше який я тоді S.T.A.L.K.E.R., якщо я ще чогось не знаю чи не вмію!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_16">
		<text>Ні, з мене досить! Я вже вдосталь набігався по Зоні у пошуках схованок! Тепер мені тільки б до кінця гри добратися. І якщо твої схованки ні на що не впливають, то мені вони теж не потрібні. Бувай.</text>
	</string>

	<string id="snp_vesker1_0">
		<text>Ну ти, Сашко, і дав! Ти не сталкер, ти - тип! У самому кращому сенсі цього слова! Я так ніколи не мучився, навіть коли ліз на адміністративний будинок на Юпітері! Тепер, якщо по другому колу ОП-2 проходити, то багато чого набагато легше стане, знаючи ці фокуси. Місця дуже цікаві, а бонус, так взагалі шедевр! Визнаю, ти обійшов мене!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker1_1">
		<text>Та кинь ти! Все як зазвичай, тільки трохи з хитринкою. Як кажуть, спритність рук - і ніякого шахрайства! Але все одно спасибі за оцінку якості місць!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker1_2">
		<text>Гаразд, до скорого, піду до Аріадни, зачекалася мене вже.</text>
	</string>

	<string id="emb_zahar1_0">
		<text>Шахтар мені сказав, що ти знаєш як Тінь Моноліту заспокоїти.</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_1">
		<text>Ти у своєму розумі, Мічений? Ха-ха-ха! Він безсмертний, його не можна вбити!</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_2">
		<text>Ти смійся, а допомогти - все одно допоможи. Мені в будь-якому разі його грохнути треба. Шахтар просив дуже. Ти ж мисливець, до кого мені ще звернутися?</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_3">
		<text>Так - мисливець! Але не вбивця! Хоча... є у мене одна думка. Тобі потрібен ембріон Тіні Моноліту!</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_4">
		<text>Ти що, Захар? Він що - звірятко якесь? Ха-Хааа! Ну ти даєш, насмішив!</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_5">
		<text>Тобі допомога потрібна чи ні? Звірятко - не звірятко, а ембріон є. Був у мене один товариш у нашому братстві, книги дуже любив. Якось він мені сказав, що у нього є ембріон Монолітівця. Цього мисливця давно немає у Зоні, але він мені сказав, що якщо раптом знадобиться інформація якась, то сходи у магазин "Книги" у Східній Прип'яті. Там схованка у нього, січеш? Якщо йому вдалося роздобути ембріон Монолітівця, значить і ембріон Тіні Моноліту можна зробити. До речі, по-моєму, він працював над цим питанням. Загалом, тобі у будь-якому разі у Східну Прип'ять треба.</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_6">
		<text>Спасибі, Захар! Піду схованку шукати.</text>
	</string>

	<string id="emb_shaxter1_0">
		<text>Кінчив я твого сусіда!</text>
	</string>
	<string id="emb_shaxter1_1">
		<text>Спасибі тобі, Стрілець. Як тобі це вдалося? Ось тримай, що обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="emb_shaxter1_2">
		<text>До скорого. Завалити когось треба буде, шуми!</text>
	</string>

	<string id="emb_sakharov1_0">
		<text>Я бачу, Ви щось ще хочете запитати?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_1">
		<text>Наймиліший, може, Ви ще послужите науці?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_2">
		<text>Для Вас, професоре, хоч ембріон примарної химери з неба!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_3">
		<text>Можливо, Зона і надасть вам коли-небудь такий шанс, але у даний час мені потрібен контейнер для ембріонів. Розумієте, люб'язний, справа у тому, що ми зараз розпочали вивчення одного дуже не стійкого утворення у стадії зародження і у нас тут немає відповідного обладнання, щоб продовжити свої досліди. Швидше за все, доведеться вивозити його за Периметр у нашу секретну лабораторію, але от хтось зі сталкерів які приходили поцупив контейнер для ембріонів. А він був у єдиному екземплярі, його для нас виготовив один сталкер на ім'я Артем. Але зараз він зник, і ми не можемо його знайти. Допоможіть знайти цей контейнер, і я поділюся з вами рецептом на ембріон монстра, якого ні в кого немає.</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_4">
		<text>Не питання, професоре, ми ж з Вами давно співпрацюємо. Але де його шукати?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_5">
		<text>Той сталкер говорив про якісь ідеальні, невидимі схованки. Що, мовляв, їх взагалі не треба ховати, їх все одно важко знайти, але от що він мав на увазі - я не зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_6">
		<text>Вам і не потрібно цього розуміти, професоре. Здається, я знаю, про що йдеться.</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_7">
		<text>Чудесно! Я знав, що на Вас завжди можна розраховувати! Наука завжди пам'ятатиме Ваші подвиги перед нею. Покваптеся!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_8">
		<text>Вже біжу.</text>
	</string>

	<string id="emb_sakharov2_0">
		<text>Привіт, наука! Роздобув я те, що Ви просили, у повній цілості! Де мій рецептик?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_1">
		<text>Побий мене Ейнштейн! Я знав, що на Вас можна покластися! Давайте скоріше свій КПК, я запишу рецепт! Давайте ж, не тягніть!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_2">
		<text>Стривайте, професоре, а що це у вас очі такі дикі? Оп-оп-оп, професоре! Обережніше там, КПК мені не зламайте, поки рецепт записуєте!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_3">
		<text>Ви просто не уявляєте як Ви тільки що врятували сучасну науку! Цей контейнер допоможе реалізувати самі сміливі рішення у галузі практичної ембріології, дозволить створити нові види живих організмів і можливо, врятує мільйони людських життів!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_4">
		<text>Відмінно, професоре. Вам і карти у руки - дерзайте. А я піду варити те, що Ви мені записали у КПК.</text>
	</string>

	<string id="emb_skraga1_0">
		<text>Я чув, до вас якісь підозрілі типи приходили.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_1">
		<text>Вже в курсі? Так, була справа. Якісь каламутні хлопчини до Лукаша днями навідалися. Начебто одягнені пристойно і поведінка відповідна, але от обличчя надто вже підозрілі у них, та й нюх у мене на подібні особистості. Насмілюся припустити, що це були найми. Вони довго терли про щось, а потім пішли. По вечорі ми з Лукашем розговорилися за пляшкою біля багаття, він і каже, мовляв, хлопці приходили по справі і справу вони вирішили, але от у розмові згадали про якусь невидиму схованку.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_2">
		<text>Невидиму?</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_3">
		<text>Саме так! Це мене і здивувало. Я багато чудес у Зоні зустрічав, але це щось.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_4">
		<text>Це дивно, але я вже чув про це. Кажуть, був умілець у Зоні, який створив якийсь хімічний розчин, за допомогою якого обробляв тканину рюкзаків, і вони ставали невидимими. І, чим сильніше обробити, тим менш помітний буде рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_5">
		<text>Зона постійно дивує своїми чудесами. Напевно, цей "Кулібін" зі вчених, раз у нього такі пізнання у хімії.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_6">
		<text>А де схованка то захована?</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_7">
		<text>Лукаш не сказав, де, та й думаю, навряд чи вони розповіли йому про це. Але пішли вони звідси у бік Темної Долини, говорили, що справа у них до Кабана. Напевно, варто там пошукати, у районі бази бандитів. І ще вони говорили про те, що ці рюкзаки музичні, так що тримай вушка на макушці, так би мовити.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_8">
		<text>Ну хоч напрямок є - і на цьому спасибі. Вушка на макушці... от придумають жеж, ммать.</text>
	</string>

	<string id="emb_sak1_0">
		<text>А що це за сталк, з яким ви у тебе під сейфом рюкзак сховали?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_1">
		<text>Який рюкзак?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_2">
		<text>Не юли, ти ж знаєш, про що я!</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_3">
		<text>Серйозно, не знаю. А що там у рюкзаку?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_4">
		<text>Крім єхидної записки, нічого.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_5">
		<text>Дай-но, гляну, що у записці. Ааа, був тут один сталкер, але він дивний якийсь був, та й приходив давненько, я вже й забув. Прийшов, значить, увесь у білих одежинах, каже, що це новий костюм такий, спеціальний, від будь-яких аномалій, монстрів і куль захищає. Ну, ми з ним поспілкувалися трохи, він стволів бевешних обміняв на провізію і медикаменти - і пішов. А от коли записку встиг туди засунути, розуму не прикладу. І звідки він знає, як мене звати, я ж йому не говорив. Та й він мені не представився.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_6">
		<text>Та тебе у Зоні кожен монстр знає, чому ти дивуєшся? Про тебе навіть анекдот є.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_7">
		<text>Який? Нумо, розкажи!</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_8">
		<text>Сімейство бюрерів, визираючи з кущів, спостерігає, як пихкаючий Мічений мчить по дорозі стрімголов з важкенним сейфом на плечі.\n
- Видно, Сяк нове завдання дав, - філософськи підсумовує бувалий бюрер, псі-плюхами заганяючи внучат глибше у чагарник від погляду Сили Добра.\n
- Дідусю, дідусю! Дивись! - Мічений, вичерпавши запас витривалості, переходить на крок і, замість того, щоб впасти без почуттів, вивуджує з кишені банку енергетика, кривлячись випиває і мчить далі. Маленькі бюрери приголомшені.\n
- Що ж це за Сяк такий, що може ось так з людиною чинити?\n
- Дідусю, а куди це він?\n
- Сяк чекати не любить...\n
- Дідусю, а чому люди НАС монстрами називають?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_9">
		<text>Та ну! Невже я і справді такий нелюд?!</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_10">
		<text>Ну, іноді ти дійсно монстр. То тобі сейф з лаби притарань непідйомний, то артов 1000 штук важкенних... Я прямо, як кінь-важковаговик для тебе, а не авторитетний сталкер.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_11">
		<text>Знаєш, кожен по своєму свистить. Хтось марки колекціонує, хтось артефакти, а хтось по тяжкостям приколюється. Хто сказав, що у Зоні буде легко?\nТепер до справи. Ось ще що згадав: цей сталкер говорив, що якщо раптом хтось у сторону Армійських Складів піде, нехай спів птахів послухаює. Казав, там горобці гнізда звили, аж надто красиво щебечуть.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_12">
		<text>Горобці, кажеш? Біля переходу на Армійські Склади?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_13">
		<text>Ти що, глухий? Один у білому одязі шустає, горобці у нього у гніздах, романтик, блін! Другий - на вуха тугий. Вас що, по оголошенню у Зону набирають?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_14">
		<text>Та все я чув і зрозумів все, просто здивувався. До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="fli_barman1_0">
		<text>Привіт, збройовий барон!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_1">
		<text>Привіт, привіт! Яким вітром занесло?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_2">
		<text>Північним.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_3">
		<text>Чим зайнятий?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_4">
		<text>Не повіриш. Нумерологією.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_5">
		<text>Запив, чи що? Друже, ти це, зав'язуй бухати!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_6">
		<text>Бачиш, бармен! Сталкер така скотина, що якщо почав справу, то ніколи її не кине! Але я зараз, власне, про інше, я про нумерологію говорю.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_7">
		<text>Це як?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_8">
		<text>Циферки по Зоні бігаю збираю.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_9">
		<text>Ааа! А навіщо вони тобі, ці циферки? Сейф знайшов, чи що, з кодом?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_10">
		<text>Типу того. У мене, до речі, є цікавий для тебе товар.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_11">
		<text>Викладай, що там у тебе?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_12">
		<text>Корпуси до бомб. Що, вирішив напасти на сусідню територію? Чи підім'яти під себе всі дари Зони?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_13">
		<text>Мені це ні до чого. Я - торговець, і мені до балди, куди це застосовується. Головне, щоб платили добре, а на ці штучки у мене якраз замовлення намічається, і думаю, дещо тебе зацікавить натомість.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_14">
		<text>А як же моральні якості людини? А якщо цю зброю направлять проти твоїх улюблених і близьких людей?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_15">
		<text>Мораль - це суто особиста якість, і застосовувати її чи ні, теж особиста справа кожного. А по цифрах, тут днями до мене один бувалий підійшов і за пів літра віддав декодер з усього лише однією цифрою. Каже, наткнувся на літаючий острів на Кордоні і примудрився залізти на нього, а там знайшов цей декодер. Випадково не ця цифра тобі потрібна?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_16">
		<text>Так, саме ця!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_17">
		<text>Ну, так ти віддаєш мені товар у обмін на цифру, яка тебе цікавить, чи ні?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_18">
		<text>Можна, я подумаю? Хоча, що тут думати, начебто у мене є варіанти? Забирай!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_19">
		<text>Та не ображайся ти! Я розумію, що обмін не рівноцінний, тому ось, тримай наводку на, так би мовити, бонус. Тільки побігати доведеться - це не один рюкзак, а декілька. На нього натякнув мені один барига місцевий, але зараз він звалив за Периметр і, схоже, не повернеться сюди ніколи, борги у нього тут. Так що користуйся, ця схованка все одно не по зубах місцевим фраєрам. Їхня доля тільки горілку сьорбати, та анекдоти з матюками розповідати, на більше вони не здатні. У декодері записано, що пошуки потрібно починати з бази військових на Агропромі.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_20">
		<text>Хоч так своє забрати. Побачимося...</text>
	</string>

	<string id="fli_bibliofrend1_0">
		<text>Знайшов я всі вісім декодерів. Перевір, цифр для коду вистачає?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_1">
		<text>Схоже, не вистачає однієї цифри. За моїми відомостями, їх має бути дев'ять, а ти приніс тільки вісім. Ти, коли стрибав по островах, більше ніяких цифр не зустрічав?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_2">
		<text>Ні. Ось все, що я знайшов. А якої хоч цифри не вистачає?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_3">
		<text>Ти що, думаєш, раз я тобі допомагав у пошуках, то я і цифри від коду повинен всі знати? Ха-хаа! Якби це так було, то я тебе не просив би збирати ці декодери! Я ж тобі сказав - не вистачає дев'ятої цифри. Ти приніс вісім декодерів, а код складається з дев'яти цифр. Повинна бути ще одна.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_4">
		<text>Не знаю... я всю Зону перевірив - більше немає островів ніде.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_5">
		<text>Так? Тоді дуже шкода. Я не зможу розшифрувати код, якщо у мене не буде всіх цифр.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_6">
		<text>Що ж робити... Стривай. Я згадав дещо. Коли я шукав декодер на островах тут, на Затоні, то я ще звернув увагу, що острови над болотом були вибудовані у формі цифри. Тільки точно не знаю, якої. Чи то 6, чи то 9, дивлячись як дивитися. Це допоможе?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_7">
		<text>Звичайно! Це - зовсім інша справа! Тепер всі цифри у нас є! Давай свої декодери, подивимося, що там у тебе? Ого! Я відразу і не вирішу цю головоломку! Тут близько 3 трильйонів варіантів, потрібен час. Ти займися поки іншими справами, а я день-другий покопаюся з цим. А коли зроблю, то повідомлю тобі.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_8">
		<text>Не питання! Вирішуй!</text>
	</string>

	<string id="fli_bibliofrend2_0">
		<text>Кликав? Результат хоча б позитивний?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_1">
		<text>А який же повинен бути?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_2">
		<text>Ну, відсутність результату - теж результат.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_3">
		<text>Не у нашому випадку, друже! Мною, методом диференціального й інтегрального числення, було знайдено багато варіантів, але єдине правильне рішення полягало у числі «Пі». Чув про таке? Так от: той, хто закодував ці двері, був геніальною і кмітливою людиною і, схоже, був міцний у області ірраціональних і трансцендентних чисел. Це не нові артефакти, а область математики та математичного аналізу, але для тебе це темний ліс, тому не вникай особливо! Так от, він не побачив іншого рішення, окрім як закодувати двері постійним числом. Простіше кажучи, це перші цифри після коми з числа "Пі". Ось вони: 141592653. Це твій код до дверей - володій! Щоб ти нічого не переплутав, я скину його тобі на КПК.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_4">
		<text>Спасибі, друже! Для звіра ти дуже непогано розбираєшся у всьому цьому. Піду відкривати, думаю, я чимало помотався по Зоні заради цього. Побачимося...</text>
	</string>

	<string id="fli_maria1_0">
		<text>Яка дивина! Жінок у Зоні, я дивлюся, все більше і більше стає. Ніяк емансипація і сюди добралася! Мадам, ви на кабанів, чи плотей полювати зібралися?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_1">
		<text>Мені не до жартів, сталкер. Якщо ви нічого, крім як язвити, не вмієте більше - тоді провалюйте!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_2">
		<text>Та гаразд вам сердитися, я ж нічого такого не сказав, щоб зачепити. Взагалі, Зона як би не для жінок. Це місце - нам, мужикам. Кому з дурі, а кому на заробітки, а кому і те і інше. Значить, випадок якийсь особливий вас сюди привів?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_3">
		<text>І не раджу сердиту мене побачити! Так, випадок. Хлопець у мене тут пропав, заручені ми. Місяць звісток вже немає. Владі не повідомити - під забороною прохід сюди. Сказав перед відходом, що останній раз сюди пішов. На квартиру у місті все збирав. Екіпіровку то він ховав, нікому не показував, та я знала, де вона лежить. Ось сама і зібралася. Про те, що тут село ціле є, то він розповідав. П'ють же сталкери - сподівалася, що й шукати довго не доведеться. Думала, у селі цій де-небудь і ошивається. Розпитую ось місцевих, все одно, думаю, хто-небудь знає. Хоча не схоже це на нього - алкоголем ніколи настільки не захоплювався.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_4">
		<text>Це ні на одного сталкера не схоже. Не п'ють сталкери, а лікуються! Ну, радіацію виводять. Самий вірний засіб! А Зона - вона п'яних не любить. Перша ж аномалія поглине. Відважна ви дівчина! Адже якось і через Периметр треба було проникнути. Як успіхи то?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_5">
		<text>Ніяк поки що. Не знають такого. Фото ось гляньте, не бачили? Славком звуть. З дитинства Снігуром звали, і друзі також, друге ім'я прямо його. Чекаю, коли в Бар хто-небудь піде, та з ним попрошусь. Там, кажуть, теж багато людей збирається. Запитувати у всіх буду - має ж хтось знати!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_6">
		<text>Е-е-е, мадам, це не на сусідню вулицю прогулятися! І навіть не у сусіднє село. Це - Зона! Мутанти і аномалії, бандити і радіація... Я бачу, що у вас костюмчик непоганий, але цього мало, повірте. Давайте, я позапитую, я стільки по Зоні мотаюся - зі мною вже мутанти за руку вітаються. А як дізнаюся щось - зв'яжуся відразу ж. Обіцяю не пропасти, розчулили ви мене своєю історією. Спробую щось зробити.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_7">
		<text>Я з вами піду! Звуть то вас як? Я Марія, Маша.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_8">
		<text>Мічений я. Стрілець. Не треба зі мною, я один звик.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_9">
		<text>Стрі-лець?! Оце так... А я вас і хотіла бачити! Так ви допоможете мені?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_10">
		<text>Ще побачимося, не прощаюся. Мені з Фанатом переговорити треба.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_11">
		<text>Знаєте, напевно, ні, шукати не буду. Надто проблематично це. Навіщо це мені?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_12">
		<text>Та ніхто його шукати не буде, здох він давно! Зжерла його Зона. А ти, дурненька, йди собі іншого коханця підшукай!</text>
	</string>

	<string id="fli_maria2_0">
		<text>Ну ось! Бачиш, все благополучно вирішилося!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_1">
		<text>Стрілець, це просто чудо! У мене зачіпок не було зовсім! Як вам це вдалося?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_2">
		<text>Будь-яку справу потрібно починати з обмірковування і побудови чіткого плану.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_3">
		<text>Це точно! Спасибі вам ще раз. Ви - хороша людина!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_4">
		<text>Нема за що.</text>
	</string>

	<string id="fli_fanat1_0">
		<text>Здорово! Я тут з Марією поговорив...</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_1">
		<text>Вітаю, вітаю, Мічений! Дивлюсь, ти ще й бабій?! Розумію, розумію: Зона, жінки тут раритет!</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_2">
		<text>У школі ми проходили поему «Золоте Теля», Достоєвського, пам'ятаєш? Там був такий персонаж: Козлевич. Ти мені його зараз дуже сильно нагадуєш.</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_3">
		<text>Та гаразд тобі, що, пожартувати не можна? Ех ти, серйозний який! А якщо без жартів, то що тут сказати? Ти ж сам розумієш: аномалії, мутанти, некрологи кожні дві години приходять. Хлопці наші плечима знизують - всі розуміють, всім шкода. Я вже всяко їй пояснював, от тільки прямо не пробував. Не можу - хороша дівчина, ну як їй сказати, вірніше, відмовити?</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_4">
		<text>Ти не каламути, Фанат. Звідки впевненість то така? Хіба мало чого, КПК у аномалію впустив, або ще щось. Все-таки якось точніше дізнатися треба. Ну, я теж 90% даю, що згинув сталкер, але все ж знався ж він з кимось? Хтось більше повинен знати!</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_5">
		<text>Ну, що сказати? Сходи до Якима, чи що? Місце він вибрав особливе, перевалочне - більшість, хто у Зону йде, повз нього проходять. Поговори з ним, може, наведе на кого.</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_6">
		<text>Так, мабуть ти правий.</text>
	</string>

	<string id="fli_akim1_0">
		<text>Вітаю, Аким! Як торгівля?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_1">
		<text>Та не скаржуся. А чого це ти раптом справами моїми зацікавився? У борг просити прийшов?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_2">
		<text>Ну, ось ще! Я завжди чистим налом розплачувався, ти ж мене знаєш. А про справи з ввічливості. Ясна річ: якщо б погано йшли, давно б ти вже злиняв звідси. А от стоїш же ж у такому місці зручному, багато бачиш, багато чуєш!</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_3">
		<text>Ти, я дивлюся, розумний став? Чи серіалів у Бармена у шинку надивився? Там прийнято розмову здалеку починати, про здоров'я спочатку питати, яке у інший час і не цікавить зовсім, або ось про торгівлю. Прямо викладай, що за справа у тебе до мене, що ти городами, їй богу!</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_4">
		<text>Прямо кажу: людина ти корисна дуже, чому б і просто так справами зі здоров'ям не поцікавитися? Що тут такого? Схоже, це ти детективами тут захоплювався, поки телевізор не сперли. Вчасно я... так. Ну гаразд. Справа у мене дійсно є, проникливий ти наш. Сталкера шукаю одного. Славко Снігур кличуть, чув може?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_5">
		<text>Ну, так, а хто б сумнівався, інтелігентно-ввічливий ти наш! Запитай щось легше, га? Я стільки народу перебачив - якщо у всіх імена питати, мозок у мене вже повинен бути більший, ніж у X-16.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_6">
		<text>На фото ось подивися. Ну, згадай, га? Та ти не поспішай, добре подивись.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_7">
		<text>Що, винен тобі, чи що? Чи на найманців підрядився? Ну та гаразд, не моя справа. От не повіриш - згадав! Ось так це, з фото, і треба починати! А то: Віталік, або Славік там! "Може, пригадаєш"?! Та ти знаєш, скільки тут Віталіків та Славків проходить? Ну, ось бо й воно! А цього я запам'ятав. Фактурний такий. У сенсі характеру. Хвалькуватий. Розповідав, як з одним патроном кровососа перехитрив, та як з Радара з одною обоймою з повним рюкзаком артів вийшов.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_8">
		<text>Ну, так і що? Ще розповідав що-небудь? Куди прямувати задумав, наприклад?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_9">
		<text>Та багато чого розповідав. Та я що, Ломоносов, чи що, щоб все запам'ятати? Давно це було. Після цього вони на АТП рвонули... ну з тими двома, з якими прийшов. Та не здивуюся, що якщо язиком тільки - зробили вигляд, а самі у інший бік чесонули. Бачив я таких хвальків!</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_10">
		<text>На АТП, кажеш? Вже щось! А на яке, на місцеве чи на далеке?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_11">
		<text>Ну, треба думати, що на місцеве, зі Звалища ж прийшли! Та заспокойся ти, нікуди вони насправді не пішли. Хіба що на Велику Землю, та сидять там зараз у забігайлівці де-небудь, по вухах місцевим заганяють.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_12">
		<text>Ну, давай, Аким, здоров'я тобі і торгівлі хорошої! Піду я.</text>
	</string>

	<string id="fli_kalinin1_0">
		<text>Привіт! Слухай, у тебе ж не так багато народу, напевно ти повинен прийшлого запам'ятати?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_1">
		<text>Ну так, небагато. Так і робити тут особливо нічого. А що таке?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_2">
		<text>Як же нічого? А артефакти збирати? Тут же і дуже дорогі екземпляри попадаються! Люди маєток на них заробляють!</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_3">
		<text>Що? Ти де це таких байок наслухався? Ну, є артефакти. І навіть пристойні за властивостями і ціною можна знайти. Але не частіше, ніж на Звалищі або, наприклад, на Кордоні. Ну, загалом, як і скрізь. Маєток, якщо хтось і заробляє, так перекупники. А ти як про клондайк про якийсь розповідаєш. Чи я не в'їжджаю?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_4">
		<text>Постривай. Ну можна ж тут знайти досить дорогі артефакти?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_5">
		<text>Ну, в принципі, можна. Як і скрізь. З тією ж часткою ймовірності, що на Звалищі або на Кордоні або у будь-якому іншому, віддаленому від центру Зони місці. Ось пропорційно наближенню до центру Зони зростає і ймовірність знайти дорогий, цінний артефакт. Якби тут якісь особливі артефакти народжувалися, або їх було б більше - вже ми то знали б про це, вірно?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_6">
		<text>Ну, так. Гаразд, облишмо це. Ось, глянь на фото, знаєш його? Заходив до тебе такий? Славк Снігур звуть.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_7">
		<text>Як же. І заходив, і знаю я його. Темний якийсь типчик. Знаєш, не довіряю я йому.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_8">
		<text>Що, хвалькуватий не в міру?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_9">
		<text>Хвалькуватий? Ні, я б так не сказав. Швидше мовчазний. Мутний він якийсь. Немає у мене довіри до нього. Погляд такий, знаєш, та й у екіпіровці бандитській! Загалом, підозрюю я, що з бандюками відносини якісь він має. Тим більше не один він прийшов, а ще двох притягнув, теж у бандитських екзах. Ось пальцем не можу ткнути, але чуття підказує: або свої справи якісь крутить, або пов'язаний з бандитами - це як пити дати! А тобі навіщо він? Що, не підвело мене чуття?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_10">
		<text>Шукають його, втратили.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_11">
		<text>Погано шукають - нещодавно ось приходив. Двоє моїх з ним знюхалися. Кажуть, нормальний пацан. Та тільки у мене своя думка.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_12">
		<text>Нещодавно? А куди пішов, не в курсі?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_13">
		<text>Та за артефактами, ніби. Принаймні чув, як між собою говорили, що територію тут оминуть і на ЧАЕС-2 рушать. І я ще дізнався, що там вони ничку хочуть одну перевірити. Мовляв, за їхніми відомостями, цінний хабар там лежить. Самогубці. Звідти ніхто живим не повертався. Один з тих двох, які з ними рушили - хороший хлопець. Ми з ним друзі, і він на всякий пожежний залишив мені координати, де це місце з ничкою. Там їх і шукай.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_14">
		<text>Він що, бригаду вирішив зібрати, чи угруповання нове? Навіщо йому стільки народу з собою вести, якщо він ничку перевірити хоче? А раптом там дійсно хабар хороший, ділитися же ж доведеться!</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_15">
		<text>А я звідки знаю? Мені здається, ти сам відповів на своє питання. Він дійде з ними до хованки, обшукає її, хлопне всіх і звалить з добром один! Шукай його потім! Ти б поквапився, Стрілець. Мало що, може вийде врятувати моїх хлопців безглуздих! Візьми з собою гарну дальнобійну снайперку, бажано з комп'ютерним наведенням. Щось мені підказує, що вона тобі знадобиться...</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_16">
		<text>Дякую за інформацію, ти мені дуже допоміг! Якщо удача на їхній стороні, то витягну я твоїх хлопців з цієї ситуації.</text>
	</string>

	<string id="fli_snegir_start_0">
		<text>Ну нарешті! Я вже думав, не виживу!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_1">
		<text>І правильно думав! Ти що, сука, вирішив хлопців як витратний матеріал використовувати? Хотів ничку вихлопати у самотнього, завалити хлопців і звалити з Зони по тихому? Молись, мразь...</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_2">
		<text>Про що ти, брат? Я ж один у ці нетрі не рушу! На ЧАЕС-2 - це ж не у булочну сходити! Натовпом набагато надійніше і безпечніше!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_3">
		<text>Що, не хотів їх валити, коли ничку візьмете?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_4">
		<text>Та навіщо мені це треба?! Я за весь час у Зоні нікого з людей життя не позбавив! Тим більше з хлопцями я до походу сюди вже розрахувався!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_5">
		<text>Ну гаразд, раз такий розклад. А як ти примудрився облажатися? Як про твою круту ничку дізнався Моноліт?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_6">
		<text>Справ не знаю, може хтось з цих двох бандосів проколовся!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_7">
		<text>А ти типу не з бандитів?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_8">
		<text>Довелося на час зіпсувати собі репутацію, але повір, так потрібно було!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_9">
		<text>Гаразд, твої справи. Загалом, тобі фортануло, що твоя дівчина у Зону ломанулась за тобою і зустріла мене на своєму шляху.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_10">
		<text>Моя Марійка?! Як вона тут опинилася? Де вона?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_11">
		<text>Тебе, дурня, прийшла витягувати з передряг. І, видно, вчасно прийшла. У Селищі Новачків вона, чекає на тебе. Дуй давай до неї і хлопців Калинінських постав на місце, де взяв!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_12">
		<text>Ну, спасибі тобі, друже! І мене врятував і вісті хороші приніс! Любить, значить, вона мене сильно, раз на таке місце за мною пішла. Ось, візьми два цих артефакти, навряд чи ти їх ще де-небудь знайдеш! Впариш їх якомусь колекціонеру, з руками-ногами заберуть, ніяких грошей не пошкодують! Можеш і собі у колекцію залишити, якщо захоплюєшся. Бери, бери, ти мені життя врятував. А собі маєток я вже й без них заробив, так що можна на свободу з чистою совістю. До зустрічі у Селищі Новачків!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_13">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="fli_snegir1_0">
		<text>Добрався? Чим зараз займаєшся?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_1">
		<text>Так, дісталися на одному диханні, хлопців Калинінських довів до АТП - все нормально! Тепер з Марійкою купимо квартиру, відкриємо свою справу і заживемо!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_2">
		<text>Я радий за вас. Ось, візьми свій КПК, не втрачай більше.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_3">
		<text>Так я його і не втрачав! Його у мене вночі підрізали. Тут, на місцевому АТП. Ось! Здається, я розумію, як Моноліт дізнався про ничку на ЧАЕС-2! У мене там був запис про неї із зазначенням точного місця.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_4">
		<text>Цей КПК був у бандита на ім'я Нулик.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_5">
		<text>От урод! Значить, це був він. А я йому ще довіряв! То-то він відмовився скласти мені компанію на ЧАЕС-2. Знайду, кінчу гада!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_6">
		<text>Не переживай, за тебе це вже зробили. Єдине, обшукати не встигли, я раніше прийшов.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_7">
		<text>Туди йому й дорога! Гаразд, Стрілець, спасибі тобі за все, нам пора. Так, ось ще ствол мій візьми, пушка не сама суперська, але раритетна, такої другої у Зоні не знайдеш. Мені вона по чистій випадковості дісталася, але тепер вона мені ні до чого.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_8">
		<text>Спасибі, Слов'ян. Бувай.</text>
	</string>

	<string id="gena_sakharov1_0">
		<text>Професоре, я Вас слухаю.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_1">
		<text>Я так розумію, Ви отримали повідомлення від Ельзи?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_2">
		<text>Не можу стверджувати на 100%, але, враховуючи місце і обставини, думаю, що крім неї ніхто не міг відправити таке повідомлення.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_3">
		<text>Значить, вона жива. Значить, я не дарма сподівався і вірив.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_4">
		<text>Професоре, мені здається, чи Ви щось не договорюєте?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_5">
		<text>Не у моїх інтересах це робити.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_6">
		<text>Професоре?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_7">
		<text>Знаючи Ельзу, я впевнений, що вона буде залишати інформацію за собою, де б вона не була. Вона дуже передбачлива жінка.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_8">
		<text>Що Ви хочете цим сказати?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_9">
		<text>Останнє повідомлення я отримав від неї з армійських складів, вони тоді перебували у районі села кровососів біля водонапірної башти. Думаю, варто там пошукати, може, знайдеться ще якась зачіпка.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_10">
		<text>Добре, перевірю по можливості.</text>
	</string>

	<string id="gena_sakharov2_0">
		<text>Ну ось, професоре. Все закінчилося добре.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_1">
		<text>Спасибі Вам, Стрілець, за те, що відгукнулися на пошуки моєї дружини. У подяку за це я дам Вам один корисний рецепт.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_2">
		<text>Не варто подяк, професоре, кожна нормальна людина на моєму місці зробила би точно те ж саме.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_3">
		<text>Давайте, я проводжу Вас.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_4">
		<text>Звичайно.</text>
	</string>

	<string id="gena_oso1_0">
		<text>Вітаю, Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_1">
		<text>Привіт! Давно не бачилися!</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_2">
		<text>Що привело тебе до мене, Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_3">
		<text>Я шукаю жінку, і ти знаєш, про кого я!</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_4">
		<text>До мене рідко заходять, тим більше жінки. Але ти правий, я знаю, про кого ти говориш. Дружина Сахарова навідувалася, ми багато чого з'ясували один для одного, і вона пропала, так само як і з'явилася.</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_5">
		<text>Сподіваюся, шкоди ти їй не завдав?!</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_6">
		<text>Стрілець, я вчений, а не злочинець.</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_7">
		<text>Я сподіваюся на це, хоча деякі факти говорять про зворотне. Добре...</text>
	</string>

	<string id="gena_elsa1_0">
		<text>Вітаю, Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_1">
		<text>Ельза? Як Ви тут опинилися? Мені ж Сахаров сказав, що Ви давно пропали у районі Армійських Складів. А ще я дізнався, що у даний час Вас тримає у Мертвому Місті Злісний зі своєю свитою...</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_2">
		<text>Абсолютно вірно, я брала участь у науковій експедиції до центру Зони, але наш вертоліт збили у районі блокпоста Волі на Армійських Складах, це поруч з переходом на Радар. Я посилала радіосигнал SOS з інтервалом у 15 секунд, але результат був один - радіоефір мовчав. Мабуть, якісь аномальні перешкоди трапилися у цей період у Зоні, таке буває. Далі ми вирішили відправитися пішки, але у ході експедиції я завбачливо залишала за собою інформацію у різних місцях Зони, бо відчувала недобре і сподівалася, що при поганому розвитку подій знайдеться людина, яка зможе розшукати мене. Так і сталося. На Генераторах, коли ми вивчали аномальні дерева, саме у той момент, коли ми тільки розставили наукове обладнання по периметру випробовуваного об'єкта, до нас підійшли люди у дивних наукових костюмах, я раніше таких не бачила, і наказали прослідувати за ними. Ми вийшли за периметр Генераторів і далі я нічого не пам'ятаю. Загалом, нас взяли у заручники і утримували у якомусь будинку. Як вже потім стало ясно, нас тримали у Мертвому Місті. В один із днів, при зміні вартових, мені вдалося втекти, у результаті чого я опинилася тут.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_3">
		<text>Але що ж все-таки було предметом Вашого пошуку? Що Ви шукали у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_4">
		<text>Ми шукали того, хто стоїть за всім цим. Того, з чиєї причини все це відбувається навколо нас.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_5">
		<text>І як результат?</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_6">
		<text>Я зустрілася з лідером Усвідомлення. Думаю, Ви теж його зустріли, раз опинилися тут за допомогою телепортації.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_7">
		<text>Так, я зустрічався з ним, і не раз.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_8">
		<text>Ну ось, Стрілець, тепер Ви все знаєте. І, до речі, спасибі Вам величезне, що відгукнулися на прохання професора Сахарова і почали мої пошуки. Адже результат міг би бути різним, і могла би знадобитися Ваша допомога.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_9">
		<text>Не варто подяк. До побачення.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_10">
		<text>До побачення. Підійдіть до професора, він проводить Вас.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_11">
		<text>Добре.</text>
	</string>

</string_table>
