<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Забираємося, отже, до того ангара. Навколо пилюка, павутиння - повно; детектори повну маячню показують: мовляв, не те що нікого навколо, а й нас самих у природі не існує. Пішли позиції по периметру займати: Саньок попереду, ми прикриваємо... І тут - бемц! Балки здоровенезні такі залізні, іржаві під стелею, так одна зривається - й униз! Як Саньок вивернувся, сам не знає, а ця хрінь устромилася у підлогу прямо там, де він стояв. Ну він, як упав і відкотився, не вставав на ноги взагалі, а так, лежачи, да-авай з автомата садити! Інші теж налякалися, ідіоти, і теж давай садити бозна-куди. А ще по хвилі почав Саньок репетувати щось про тварину в кутку. Я дивлюся - ніякої тварини не бачу... Отже, маєш - не операція, а конкретний такий бардак... бардельєро... Пішли ми по цих руїнах ходити; ходили хвилин п'ять - обережно-обережно, щоб під балками цими більше не опинитися. І маячня ж, кажу, ну маячня повна: то одному, то іншому щось вчудиться, вони й давай чергами у півмагазина бити у порожнє місце. А двом взагалі не пощастило: один йшов наче рівною підлогою й раптом до ями впав, а другого звідкілясь зірваними дверима поперек спини як бахне! Ну, тут ми завелися: уже ж зрозуміло, що тварина якась розважається! Врубили псі-захист, в усі кути по газовій гранаті… ну й чекаємо, хто з’явиться, а пальці тримаємо на спуску. Чекаємо-чекаємо... А тварина, як потім виявилося, летюча була, чи що... Поки ми внизу дурниками бігали, вона собі тихенько сиділа під стелею і веселилася, курва... Доходило до нас довго, та й то випадок допоміг. Гадина ця розхитала ще пару балок, то половина даху й навернулася - прямо на нас, так що чотирьох хлопців на місці розчавило... Тут ми її й дістали! Як Саньок почув шурхіт нагорі, так і дав чергу - чудовий, я вам скажу, рефлекс! Ох і вибухнуло ж вереском! Ми, звісно, підскочили, дали з усіх стволів... Тварина обсипалася згори із таким ревом, що прямо вуха позакладало. Ну, ми душу й відвели: хто прикладом бив, хто просто ногами пройшовся... Саньок, так той ніж дістав, щоб їй потрух вивалити. Командир, зрозуміло, усіх довго відтаскував, а то б узагалі падлу цю ложками із підлоги зішкрібати довелося...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Про тварину в ангарі</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>А чули про Провідника? Найперший зі сталкерів. Перший до Зони ходити почав, та й дотепер живий. Кажуть, проведе до будь-якого місця. Інша справа, що знайти його проблематично: об'яв з адресою не розклеює, та й провести теж далеко не кожного погоджується. Бабла начебто бере чимало, але якщо знайшов його і домовився, будь певен - він тебе доставить куди треба. От із ким би перемовитись! Він, напевно, бачив, що там, за Радаром...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Надпровідник</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Понти бить і з баблом буть - це дві великі разніци… Шо, думали, тут бабло за так дається? Ні хера! За так тільки вас потвора яка-небудь вшкварить або сталкер завалить... Думать нада. Там думать нада, а тут іще лучше. Хто зовсім бик, той тут довго не тягне. Не канає воно, без голови хорошой... Карочє, діло так було. Утрьох ми із Синцем та Цепою покійними через хоздвор ішли - дорогу зрізали. Дивимося - олень якийсь чеше. Ну, ми, карочє, сникалися. А він мимо нас проходить - не видить. Малий такий, а мішок тягне - ващє, пипоть в натурє! І автомат хитро висить - чуть шо, маслин нам засуне. Ну, Синець мені - типа, давай його пощупаєм, шо в нього там? А я йому: «Тихо, дятєл! Лучше дивись, куди він свій хабар тягне». Ну шо...  Олень вдруг як провалився кудись - ми даже не поняли. Ну, чекаєм. Він хвилин через двадцять виліз. Поки обтрушувався, до нього Цепа ззаду тихо під'їхав і півбашки зі шпалера зніс. Почали вони із Синцем тіло потрошити: броник на ньому був класний, та й лопатник мав буть тоже... Я відлить отошов - моє пацани мені всігда оддадуть, я по жизні в долє. Тут як херане!.. Карочє, терпила той не простий був: він шось хитре намутив, шоб рвонуло, якщо з його броник хтось знімать буде. Я звалив оттудова швидко - мало хто щас на вибух прийде... Вернувся через місяць. Од Цепи із Синцем та оленя того - хоч би кісточка: вобщє по нулях. Карочє, прикинув я, де він у кирпичі лазив, і сам туди поліз... Ну, пройшов три кімнати - голяк! Тут дивлюсь, в углу купа ліжок навалена. На хер там стільки нар? Карочє, взявся розгрібать. Розгріб. Дивлюсь - мама моя женщіна, люк! Піднімаю, значить, кришку, свічу фонарьом. Йопересете, я в раю!.. Ну, шо там було - то моє діло… головне, обижений не остався. А вуха б розвісив - давно б жмуриком став або й січас босий бігав, як некоторі…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>Люк до раю</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Кажуть, є одна група товаришів... Їх коли шаманами називають, а коли друїдами. Вони нібито взагалі із собою електронного устаткування не мають - до природи, типу, ближче, і все таке... Ну, вони впевнені, що Зона на електроніку... на випромінювання всякі електромагнітні сильніше реагує... так, і монстрів на тебе нацьковує. Як по-їхньому виходить, то Зона - живий організм. Не можна, мовляв, лізти у неї із приладами: правильна людина і без усякого барахла упорається. Щоправда, автомати вони із собою, козли, тягають... чом би зубами та нігтями не спробувати?.. З іншого боку, гине їх у Зоні начебто б не так уже й багато, не частіше за наших. Так що, може, правильно додумалися... Вони, щоправда, начебто більше з білоруського боку до Зони заходять. Чорт, а цікаво було б на них подивитися! Та й перевірити одним часом, скільки вони артефактів із собою мають...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>Історія про бойових друїдів</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Може, хто-небудь знає про глибоко засекречені лабораторії в Зоні?.. Вони ж начебто й досі працюють... Ну так, так... Незрозуміло, як там взагалі хтось вижити зміг... без припасів, енергії... От і виникає питання - може, там зовсім не люди працюють? Я тут із чоловічком одним спілкувався... Він сам лабораторії не бачив... Ні, сам не бачив, але на сканер зловив переговори якісь дивні на «Янтарі», так там про якусь лабораторію йшлося. А інший мужик цьому, першому, клявся, що наткнувся якось на фігуру в комбінезоні типу сталкерівського, але настільки кращому, що й годі... І наче фігура та напівпрозора йому сказала, щоб валив звідси. Ну так, прямо й сказала: «Не заважай, чуєш, іди геть, ми тут працюємо». Хлопець, звісно, ледь не всрався... Ясна річ, хто із нас таке раніше бачив?.. З іншого боку, це начебто б сталося неподалік від Радара... ну, ви розумієте... Ну так. Отже, навряд чи правда... Але з іншого боку, мутації - вони ж різні, напевно, бувають? Може, це вже не люди, а якісь сутності енергетичні? А?.. Та добре, чого ви… Скажеш щось серьйозне, а вам би лишень погиготіти…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Тінь Привида</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Знаєте, що скажу? У цій частині Зони спати майже не можна... Мені ще щастить, я й так заснути не можу... а в інших такі кошмари трапляються, що, буває, і не прокидаються зранку - від розриву серця, наприклад... Хто дуба дає, а в кого дах зриває конкретно... Нещодавно, правда, чутка пішла, ніби є засіб. Якщо сильно прикрутить поспати, бажано знайти цебро старе... чи каструлю хоча б велику... дзбан там... Головне, щоб воно ціле було, не діряве. Голову туди засовуєш - і спи собі, мов у пана Бога за пазухою... Смійтеся, смійтеся. Подивлюся я на вас за пару днів, коли від утоми з ніг падатимете. Розумаки... А от самі скажіть, якого, виходить, біса вояки отут останнім часом почали шурхотіти в шоломах таких хитрих? Еге! Раніше, років уже, може, зо два - анічичирк, а останнім часом чогось забігали. Шоломи в них нові якісь: хлопці тіло одного знайшли, розповідали. Сітка там усередині із тонкого такого дроту мідяного, до підшоломника прикріплена. От і думайте - що воно за мудрагельство, нащо воно таке треба? Точно вам кажу, то все не так просто. З аномалій шукати тут особливо нема чого - не ті місця, на інших ділянках і безпечніше, і шмат кращий знайдеться... Я так розумію, підходи вони намічають. Плацдарм готують. До Саркофага пробитися хочуть, сто відсотків. А там як бахне, то нікому мало не здасться. Така моя думка… Головне, нам із вами десь подалі на той момент опинитися…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Кошмар без цебра</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Хлопці, а ви щось чували про той… як його… «Перехват»? Це ж, кажуть, група зі спецаків, вояків кадрових! І як працюють, гади, як працюють! Це тобі не мудаки на периметрі! Мало того, що до чорта в зуби лазять, так іще ж не виходять із Зони місяцями!.. Та ні, не брешу я! Бази в них, кілька штук одразу, схронів до біса, а ще їм ледь не щотижня вертушки припаси підкидають. Командиром у них Громов якийсь... думаю, прізвище фуфло, несправжнє - вони його то «Майором», то «Громом» кличуть. Не вірите?! Таж Оніфатович якось їхні перемовини перехопив! Перехопив - і давай, Боже, ноги, а то б коцнули тільки так... Таємниця, так її! Оніфатовича ж усі знають? Ну ось! Не фуфло це, а серйозна команда. Хтозна, що їх тут знадило таке цікаве, але ж працюють вони - мамо рідна! Мені б хоч на третину - ні, на десять відсотків так! - уже б будиночок на південному березі Криму в кілька поверхів збудував би... У них, кажуть, штука така є - монстрів за двісті метрів засікати. Будь-яку тварину! Ясно, тоді й по Зоні можна ходити та на всі боки плювати... А то ще, теревенять, є якісь діячі... Не вояки, а начебто з наших... Значить, пробралися якісь до центру Зони. Мало, що пробралися - вони й тварин приручати вміють! За периметр, на Велику Землю, взагалі не ходять - і до них теж ніхто… ну, крім тих, мабуть, кому доля до Саркофага дістатися… Артефактів у них - хоч підтирайся! От «долгівці» про них добре знають… знають, гади, воюють - і мовчать! Спитаєш кого із цих поліцаїв, так він каже: «Брехня». Ет, ну не суки?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Перехват - мешканець глибини</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Браття, чи ви чули? Днями кілька невірних підібралися до антен. Моноліт направив нас і брати вчасно їх помітили. Одного ми знищили одразу. Двоє інших кинулися втікати. Боягузи. Усі вони боягузи. Лише щира віра не лишає місця для страху! Двоє змогли втекти, але Моноліт мудрий та відає все. Отже, вони потрібні йому і мають лишатися живими.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Про тих, хто рвонув до антен</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Браття, Моноліт звернувся до мене вночі. Я говорив із ним. Він був прекрасний у своїй величі. Я ледь не засліп, але його світло наповнило мене великою силою! Я знаю, я відчуваю, що його сила перебуває з усіма нами! Він сказав мені, що перемогти зло здатна лише тверда віра. Він сказав, що його сила наповнить лише вірних. Іще він відкрив мені, що наша перемога наближається!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Про Моноліт уві сні</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Браття, недавно Моноліт випробував мою віру і я ледве не збочив з істинного шляху. Але я встояв! Хвала Моноліту! Його випробування загартовують нас! Ми поверталися із Темної долини і я трохи відстав від братів. Зло скористалося цим і раптово розпочало гру зі мною. Я… я засумнівався. Істинність спотворилася; Ворог нашіптував мені, що Моноліт використовує нас як рабів. Але потім я зрозумів: це випробування. Я згадав про велич і сяйво Моноліту, і воля та впевненість повернулися до мене. З того часу я вже не боюся жодних труднощів і не відаю сумнівів. Хвала Моноліту!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Про випробування віри</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Я був у Темній долині. Там дуже багато невірних, адже сила Моноліту ще не сягнула цих місць. Ми охороняли. Уночі на нас напали. Ми люто боролися із цими тваринами. Заслуги братів були великі: незабаром Моноліт закликав їх до себе. Для мене він приготував ще одне випробування. Моя зброя вже не стріляла. Але тут Моноліт сказав мені: «Ти зі мною, а моя сила - з тобою. Якщо ти будеш твердий у своїй вірі, то проженеш моїх ворогів і наблизишся до мене!». Тоді я став тінню. Я пригнувся і обійшов їх із правого боку. Дурні шпигуни нічого не помітили. Вони подумали, що покінчили з нами і глузували з порожніх тіл наших братів. Але я вже бачив їхні спини. А потім із моїх рук ударила міць "Моноліту". Так він убив їх усіх. Я щасливий служити тобі, Досконалий!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Про сутичку в Темній долині</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Ми з напарником до цього НДІ давно придивлялися: надто вже місце пустельне - ані звірини навколо, ані мутантів. Тільки хто б туди не поткнувся, або вертає переляканий на смерть, або його взагалі більше не бачать. Вирішили самі потихеньку розвідати. Виїхали затемна, а як дісталися місця, уже світати почало. Залишили машину в улоговині, пішли лісом до узлісся. Там зупинилися, напарник залишився внизу, а я поліз на дерево з оптикою - огледітись, що навкруги діється. Бачу - корпуси, і не так щоб зовсім уже закинуті, шибки цілі майже всі, у дворах трави небагато, не те що в інших місцях - мені по пояс... По всьому виходило, що тут живуть, однак тиша повна і жодного руху. Тут раптом трохи праворуч ударили черги - хтось з автомата бив короткими. Я оптикою туди. Бачу, на даху одного з корпусів незнайомий дядько як пацюк зацькований метушиться і стріляє без упину в усі боки. Але в кого - дивлюся і зрозуміти не можу: він там один був. І потім... почалося... Я усе бачив як на долоні. Автомат у нього з рук сам собою вилетів... Наче крила в залізяки виросли!.. Мужик закричав щось, дістав ніж і виставив його перед собою. І тут - хоч вір хоч ні - дивлюся, а перед ним сам собою висить ще один. Отак у повітрі жалом до нього і висить, і наче не тримає його ніхто. Що далі було - то не до ночі розповідь... Хвилин п’ять того мужика різали. Потроху так, суки, матері їхній ковінька - там поріз, тут укол... Бідолаха незабаром уже весь у крові був... Потім, як він уже ногами заплітатися став, його ніж теж вибило; мужика як підніме в повітря, як загорне пару разів... Я такого в житті не бачив - натурально, як ганчірку вертіло... Я за три секунди мокрий став... Потім... Ні, все, не хочу... Як я віддихався, ще хвилин із п’ять шарив прицілом по околицях. Руки тремтіли, оптика від поту мокра стала... Ну хоч би одна тварина! У звичайному діапазоні та в інфрачервоному - ні-чо-го. Як я зліз, напарник на меня подивився, та й запитувати роздумав. А як повернулися на базу, я тиждень заливав очі, не просихав... Потім, як відійшов трохи, поспитався наших - може, хто щось чув про таке? А народ на мене почав дивитися скоса: чи ти не теє, часом, чоловіче? Ото такі справи…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Жах у НДІ</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Брати, ми патрулювали околиці Чорного лісу і побачили там одинака-невірного. Він уже почав навертатися, тому ми не вбили його, але ще наполовину перебував у своєму тваринному стані... Я знаю, мудрий Моноліт зробив це для всіх нас: він знову показав нам справжнє обличчя своїх ворогів. Тепер наша віра стала ще міцнішою! Наближається, брати!.. Наближається перемога над невірними, і тоді Моноліт виконає наше таємне бажання! Істинно відданих він наблизить до себе, до слави своєї, величі своєї! Ми вічно перебуватимемо у його сяйві!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Перетворення у Чорному лісі</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_21">
		<text>На Дикій Території справа була. Замовив мені хтось щупальця кровососа принести. Найближче від Бара місце, де вони пасуться - Дика Територія. Знаєте там вагон, поряд з платформою яка фонить? Біля нього вони вічно й труться. Медом їм там намазано, чи що? Ось туди я й прийшов. Обійшов вагон, на рейки спустився, видивився тварюжку - стоїть. Один. І гарний такий - величезний, щупальця мало не до колін звисають. І тільки я поліз за ломом - шкода товар псувати було - побачив він мене! Невидимим став, засопів, і як рвоне до мене! А у мене ствол за плечима, а лом зачепився гачком за щось і застряг. Ну, все, думаю. Привіт. Сходив по щупальця. Багато чого всякого я тоді згадав...\nТільки от, громадина ця, повз мене промайнула, мало з ніг не збила, і в руїнах потім зникла...\nДовго я у той день у Барі стирчав. Довго. Комбез? А що комбез, його все одно вже пора було викидати. Так, а от від підгузника, який Сидор пропонував, все-таки даремно відмовився.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_21_name">
		<text>Підгузник</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_22">
		<text>Ти ось все думаєш: чим крутіший прикид, тим воно краще. Так-то воно так, але буває, що й відвертий мотлох рятує людині життя.\nБуло це роки два тому, коли я перший раз потрапив у Зону. Самі знаєте, як торговці на новачків дивляться: м'ясо, мовляв, все одно довго не протягне. От і мені всунули, пам'ятаю, комбез латаний, рюкзак древній, та берданку, з якою тільки на перепілок ходити.\nУ рейд свій перший за артефактами я пішов недалеко - на Звалище, якраз після Викиду, і пощастило на ті часи нечувано - до кінця дня наткнувся на ціле гніздо з аж чотирьох артефактів, простеньких, але можна було на них і екіпіровку оновити, і зброєю кращою розжитися. Поки піднімав їх, пакував та укладав у рюкзак, зовсім стемніло. Побрів до ангару, а тут як завиє сирена, я аж присів від страху - і згадалися відразу розповіді бувалих, про Годину Жаху, зомбі, і смерть неминучу ... А навколо, як на зло, тільки пара хирлявих дерев у два моїх зрости висотою на голій землі. І тільки я виліз на одне, як почалося - зомбі з неба посипалися, як горох з мішка, примари з усіх боків лізуть! І якраз під моє деревце причовгали, ниють, скиглять, руками перед собою нишпорять - моторошне видовище! Один, по-свіжіший, голову підняв, мене помітив, але встиг я йому, все-таки, поки решту не покликав, прикладом череп розкроїти. І від цього мого руху старий рюкзак лопнув і весь мій хабар на землю висипався. А було там крім артефактів, ще три батончика шоколадних, та хліба булка недоїдена. Побачили зомбі батончики і кинулися всією юрмою на них. Один у одного виривають, гризуть прямо з обгорткою...\nЗакінчилося все так само раптово, як і почалося. На землі тільки один зомбі, якого я прикладом огрів, залишився. Викопав я тоді ножем кузнєцовським ямку, склав у неї артефакти, і зверху тушку зомбі навалив. І бігом у ангар. Влили там у мене сталкери майже цілу пляшку, а все одно не взяло...\nВранці позичив у Артема мішок, забрав хабар, і в Бар. Ось і виходить, якби старий рюкзак тоді не порвався - не сидів би я зараз тут з вами. Тому, не біжіть за всякими суперпупер новинками, навчіться використовувати на повну котушку те, що маєте. На додаток до мізків.\nP:S: З цими словами майстер встав, закинув за спину новенький «Антитерор», щовбаном збив у багаття порошинку з плеча, обтягнутого тканиною «Гагаріна» яка переливається і розчинився у темряві нічної Зони. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_22_name">
		<text>Крутий прикид</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_23">
		<text>Успіх ... невдача ... Це як на що дивитися. Ось повертався я якось з Боліт - ледве вибрався: для початку бюрер мені цеглою в обличчя засвітив - рознесло миттєво, як подушку. Око запливло, губи роздуло у два оладки... Потім від бандитів тікати довелося через кущі - порвав на собі все, що рвалося. А ледве на Кордоні опинився - на вогонь патруля напоровся, тільки й вистачило мене, щоб впасти обличчям у траву, і очі закрити.\nНа моє щастя, гроза в той момент трапилася, не стали вояки мене в бруді шукати, забралися на блокпост свій - сушитися. Піднявся я якось, тиняюся, ноги підгинаються, побрів до бункера Сидоровича. Іду і кляну на чому світ стоїть, і долю свою, і бюрера, і бандитів. Але найбільше військовим дісталося - солдат, туди тебе, солдат, так тебе сяк ... І боляче, і невиразно виходить артикулювати моїми оладками розбитими, але - від душі. Бубоню, раптом відчуваю хтось мене ззаду в плече штовхає, і теж так само бурмоче: - "Солдат, солдат..." Озираюся повільно, і точно: пара зомбі ззаду прилаштувалися. Зупинився передній: і так запитально мені: "Солдат?" "Солдат, солдат" - бекаю, і для чогось рукою в напрямі блокпоста тицяю. Розвернулися вони і побрели туди. Незабаром там стрілянина почалася, та стихла швидко.\nА я дійшов-таки до Сидора. Потім він мені зізнався: в перший момент, як побачив, що до нього в бункер ввалилося, пошкодував, що сам підгузниками не користується. Не випадково, мабуть, зомбі мене за свого прийняли. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_23_name">
		<text>Свій зомбі</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_24">
		<text>А як я уазик викрав, не розповідав? Знадобилися Сидоровичу для чогось міни, вибухівка, детонатори, ще якийсь непотріб такий же. П'ять тисяч пообіцяв, бронежилет солдатський видав майже новий - загалом, приголубив по повній - в міру своїх здібностей гендлярських. Висунувся я ввечері того ж дня до блокпосту і бачу - рейд у них там намічається якийсь. Вишикувалася перед загородженням колона: бронетранспортер, пара вантажівок і уазик у хвості. Підповз я потихеньку до колони, за кущем сховався - спостерігаю. Та висунувся, мабуть, ненароком. Командир їхній уздовж колони бігав, кричав, невдоволення чимось висловлював. А тут помітив мене, до куща кинувся, схопив за жилет, і до уазика поволік. Трибуналом погрожує, розстріляти обіцяє, відкрив двері водійські і мене за кермо кинув. Обізвав наостанок дезертиром, і втік до головної машини. Через хвилину колона рушила. Рушив і я. На уазику. Тільки недалеко. Колона до тунелю у Темну Долину потягнула, а я до бункера Сидоровича завернув. Зупинився, подивився вантаж - а там і міни, і гранати, і гранатомети... Кличу Сидора товар прийняти - у того очі на лоб вилізли, лисина дибки встала - він мене раніше ніж через пару днів і не очікував. На виконання його замовлення, та ще й з такою перевагою, пішла всього година, від сили.\nА колона та, за чутками, так і не дійшла до місця - бюрери і кровососи постаралися... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_24_name">
		<text>Угін</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_25">
		<text>А я вам кажу - живі вони, жи-ві! Ось послухайте, що один бувалий сталкер мені ще роки два тому розповідав:\n
 - Це було ще до того, як пішли гуляти по Зоні рецепти всякі, збірки і варіння. Найстрашнішим з усього, що було у Зоні, вважалися тоді навіть не контролери, а аномалії. Гинули у них сталкери частіше, ніж від всіх монстрів разом. Але, оскільки знаходили біля деяких аномалій артефакти різні, дорогі і рідкісні, ризик бути розірваним на шматки або спаленим мало кого зупиняв. І пошук артефактів був заняттям поширеним і прибутковим. Але ніхто от не замислювався тоді: а чому, власне, біля однієї аномалії є артефакт, а біля іншої такої ж - ні? З чого вона, аномалія, їх робить? Ну, от і вирішив я прояснити для себе це питання. Набрав всяких дрібниць у рюкзак і у найближчій аномалії примостився. Гуде аномалія, холодком якимось від неї віє, і, так ніби притягнути до себе намагається, всмоктує... Почав з того, що поруч валяється: камінчик кинув - відскочив він від аномалії, як м'ячик від стінки. Гілку жбурнув - лягла гілка у центр аномалії, ніби й немає там нічого. Потім у хід пішли предмети з рюкзака. Патрон кинув - покрутився він у центрі, злетів вгору і з хлопком таким гучним у порошок розсипався. Бинт на шматки розірвало, ще й до середини долетіти не встиг... Загалом години дві я так розважався, а закінчив тим само, з чого і почав. Тільки рюкзак спорожнів зовсім... А, ні, не зовсім: залишилася там банка тушонки і хліба шматок. Була думка з'їсти це все і забути про свій похід, але щось ніби штовхнуло під руку - влетіли банка з батоном в аномалію - і я очам своїм не повірив! Спалахнуло в аномалії білим так, що у мене потім півгодини зайчики в очах бігали. Батон зник відразу, а банку як би навиворіт вивернуло. Тушонка зникла, а сама банка у комок зім'ялася і вилетіла до моїх ніг виблискуючою кулькою. З грецький горіх розміром. Артефакт! І гудіння від аномалії іншим стало, більш низьким і м'яким, чи що... Простягнув до неї руку - відштовхує тепер - як би застерігає, або натякає на щось...\nНа наступний день завантажив я рюкзак консервами різними, батонами, ковбасою, навіть шоколадок кілька роздобув, горілки пару пляшок взяв і знову до аномалії своєї подався. Обдарувала вона мене в той день розсипом артефактів різних, одного тільки не схвалила - коли сунув я їй казанок, в який горілки налив і ковбаси настругав - побулькала аномалія тієї сумішшю, підняла казанок вище, та й вивернула, прямо мені на голову...\nОсь так от. І чув я потім, що тягав цей сталкер торговцям артефакти різні, і у великих кількостях. Причому, навіть звідти, де вони зроду не водилися. Звали його якось по особливому, от уже не пам'ятаю, чи то Збирач, чи то Колекціонер...\nЖиві вони, аномалії. Точно вам кажу - живі! \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_25_name">
		<text>Живі аномалії</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_26">
		<text>А мені ось теж одного разу з артефактами пощастило. Ну, як пощастило... Хоча... Загалом, слухайте. Бродив я якось по лісі і на велику галявину вийшов. Дивлюся - а на іншому її краю трава ніби переливається і сполохами різнокольоровими дихає - артефактів десяток, не менше. І червоні, і зелені, і веселкові ... Ствол за спину закинув, рюкзак стягнув, і тільки до них рушив - поруч з артефактами бюрер намалювався. Ну ні, думаю, не віддам, моє це, я перший знайшов, і спересердя як закричу, палицю з землі підібрав і в бюрера жбурнув. А бюрер той, видно, молодий ще був, невеликий якийсь, і, судячи з усього, дурний. Досвідчений б мене вже давно по найближчому дереві розмазав, а цей зупинився, хрокнув ображено, підібрав з землі артефакт і в мене ним запустив. Ледве ухилитися встиг. Тоді я знову гілку в нього - благо їх під ногами повно - а він у мене артефакт... І так кидались ми з ним, поки всі артефакти на галявині не закінчилися. Сховався я тоді за деревом, а бюрер потоптався ще трохи й пішов.\nНу, от. Збираю у рюкзак артефакти, і вже дохід у розумі прикидаю, тільки раптом - хлоп мене по спині хтось. Озираюся - два бандита у плащах стоять, стволи наставили, самі від сміху давляться. "Пішли" - кажуть. Відвели на галявину сусідню - там ще чоловік п'ять бандитів, усі регочуть, сльози з очей стирають. "Ну, ти, мужик, дав", - кажуть, - "такого ми ще не бачили!"\nКоротше, відібрали вони рюкзак мій з артефактами. Добре, живим відпустили... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_26_name">
		<text>Повезло з артефактами</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_27">
		<text>Йшли ми якось з хлопцями по лісі, а назустріч нам зомбі у старій формі. Йде і щось під ніс бурмоче. Ми, як ближче підійшли, так почули: Іван голодний, Іван хоче їсти.\nНу, я його і гукаю: Іване, ти хочеш їсти?\nА він мені: Так, так Іван хоче їсти, ти даси івану поїсти?\nА куди діватися? Дістав ковбасу і кинув йому. Він її підняв і їсти почав. А як поїв, каже: Іван задоволений, Іван з собою кличе.\nІ пішов кудись. Ну ми за ним пішли. Хвилин через 20 на галявину вийшли а там "Нічна зірка" лежить. А зомбі нам: Іван дати подарунок...\nПотім ще хвилину постояв і кудись далі побрів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_27_name">
		<text>Іван</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_28">
		<text>Подейкують, що коли Зона тільки зароджувалася, був такий мужик на ім'я Єгор. Прізвиськ тоді ще не було. І був він один з тих перших, хто Зону винюхував. За чутками саме він придумав як аномалії без детекторів розпізнавати. Правда не з болта все почалося, а зі щебеню. А болт вже потім придумали кидати. На нього аномалії активніше реагують. Ось така історія...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_28_name">
		<text>Єгор</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_29">
		<text>Був зі мною випадок такий. Пішов я у ходку на Янтар. Артів набрав непогано і вже повертатися зібрався, як чую, плаче хтось. Я озирнувся і бачу метрах в 10 візочок дитячий лежить. Ну вирішив підійти, будь він не ладний. А коли підійшов - мало у штани не наклав. Лежить дитина вся чорна, неначе обпалена і плаче. У мене одразу в голові каламутити почало, ноги підкошуватися стали. Ну, я рвонув з усіх ніг звідти, поки тіло слухалося. А потім вирубався. Коли отямився, був уже у бункері вчених. Сахаров розповів, що мене долгівці знайшли ледве живого. Я у вчених потім бінокль потужний випросив і вирішив на візочок цей подивитися. Але візочок був порожній. Ближче підходити не наважився, але зуб ставлю - нікого там вже не було...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_29_name">
		<text>Візочок</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Котортше, дружбан мій ось що розповідав. Підняло його, значить, посеред ночі начальство: типу, бігцем до лабораторії, вантаж прийшов. Він сонний, не врубується: який вантаж? Вони йому: ти що, спирту казенного перепив? Трупак свіжий на столику, смачного! Коротше, приходить він та до столу. А там таке-е... Він, по ходу, жмуриків із Зони усяких бачив: і розірваних, і жарених-варених, і мутантів порізав не один десяток, а тут раптом у шлунку вечеря гуляти почала. Коротше, з першого погляду - без двох хвилин людина, хіба макітра на нормальну ні фіга не схожа: здоровенний такий гарбуз, увесь у горбах. Ну й тіло - концтабір, сама шкіра та кістяк. Але то він потім розібрав, а спочатку, каже, дивлюся, місиво якесь: усе навиворіт, заляпано якоюсь капостю - кров типу... Ці гондураси боєприпасів не пошкодували. «До-олг»... пошук аномальних об'єктів... оце такий пошук, прикинь!.. Це, каже, була помісь друшляка та порваної грілки... і взагалі вони явно по ньому у говнодавах своїх добре погуляли; не об'єкт, курва, а шматок м'яса в чорному ганчір'ї. Коротше, він решту ночі та половину ранку горбатився. По ходу, каже, це та сама тварина, яку місцеві за ілюзіоніста знають: чорне ганчір'я, довбешка метр в обхваті... Прикольно, що те, що в нього за обличчя вважали - то типу тім'ячко. Ні, мармиза в нього натурально є, тільки дрібна зовсім: моргалки не відкриваються й ніс мов шпилька, хоча паща - здоровенна, як ворота. Ходить, видно, і голову на груди звішує - силоньки немає рівно тримати, бідолашне... А прикинь, чого ці тварини на обід їдять. Грибки! Грибочки! Коротше, усі бачили - у Зоні грибів повно, так старі сталкери недарма кажуть, що ці тварюки з них сік жмуть. Гурмани, е? А ще знаєте, чого що у нього в мішечку на боці сховане було? Ну? Та куди тобі! Коротше, мізки там у нього були в'ялені. А здогадайся, чиї? Контролерські!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Вечеря патологоанатома</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Прибилося було до нас тут дурило одне… Оце чешемо, спинимося на п'ять хвилин перепочити, а він одразу на п'яту точку - і розслаблюється. А як іти, так він останнім дупу від землі відриває. Ну й дорозслаблювався... відстав, а там його контролер за мізки цап! - й усе, спікся. Хто новачок у нашій справі, запам'ятовуй. Шерех там або хоч вітерець який підозрілий... нехай хоч зайчик пробіжить... тим більше, що звірятка тут - не приведи Господи. Коротше, готовим щосекунди треба бути. Щоб магазини та гранати під рукою й автомат на безперервному. Якщо вже побачив що, висаджуй одразу піврожка; якщо за кущами щось - теж лупи, а вже потім запитуй. Тут курс молодого бійця такий: не нарядів навішають, а з кишками зжеруть, пукнути не встигнеш! Стосовно контролерів - окрема історія. Скажімо, відстрілявся ти по шереху - і падай одразу ж, тої ж секунди! Хоч на спину, хоч як. Контролер чіпляє, якщо бачить тебе - зосередитися йому треба, чи що. Поки загоряєш у тіньку, слухай в обидва вуха - чи не шарудить, чи не йде яка погань до тебе. Можна тихенько магазин новий поставити, та й гранати теж не зайвим буде приготувати… Отже, якщо тихо все, рахуєш до трьох і… валиш! Валиш якомога далі! Ну що, всмоктали? Ет, салабони… Себе щосекунди бережіть - тільки так тут і вціліти можна…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Легка здобич контролера</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Я що думаю… Навіть не те, що думаю - так, прикидаю... А раптом геть усе, що тут є, - якийсь експеримент над людьми? Може, якісь, як то кажуть, зелені чоловічки... А що? Незгірша за інші версія... Цікаво мені: якщо це щось на кшталт полігона, то що саме вони тут випробовують? Перевіряють, за якими артефактами ми найбільше слину пускаємо? А може, то взагалі якісь бомби… Порозтаскали їх зараз по всьому світу, по лабораторіях усяких, багатіям по домівках... Хоча от це було б класно!.. Оце б так-так!.. Купили нелегально ці багатії якусь байду, купу бабла відвалили... Ну ясно, щоб крутіше за всіх, заздріть, барани... а воно... воно... яа-ак йобне!.. Ой, клас!.. Ой, не можу!.. Ой… уф-ф-ф… А взагалі, звичайно, біс його зна, що ті артефакти насправді… Хіба тільки той, хто за Радар ходив, може щодо цього розповісти… Хоча знати вони, може, й знають, от тільки сказати не можуть - мукають і слиною з рота крапають. Може, тому саме й крапають… Ет… От же ж лізуть думки всякі… то й невесело воно…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Підводне каміння</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Так… пам'ятається, хтось мене вчора про щось питав, а я забув... А, згадав. Значить, є такі, що цікавляться, чому зараз у Зоні самі наші науковці длубаються, а іноземці й не потикаються? Значить, відповідаю по пунктах. По-перше, нащо самим сюди лізти, коли можна нашим грант дати, та ще й на таких умовах, що вони тобі усі потрібні результати самі на блюдечку піднесуть? Ну а якщо по-друге, то насправді вони тут бували, та ще й у великих кількостях. Це лише десь останніх років два закордонці до Зони бояться лізти... стався із ними один великий когнітивний дисонанс. Тепер лише скуповують матеріали та інформацію - ну й гранти роздають... Платять, загалом, непогано, тож багато одинаків на них працюють і мародери теж... Що, не чули про цю історію? Ну даєте! Уся Зона, і не тільки, на вухах стояли, а ви мов із неба впали! Добре, розкажу. Отже, до був великий десант. Одних учених штук тридцять з усіх усюд... усі світила, ясна річ. Готувалися серйозно: грошей зарядили - хоч одним знаменитим місцем їж, устаткування - купи. Взяли із собою взвод військових для охорони, трійку провідників з наших, до БТРів екранованих посідали й відчалили... Що-що! Повернулися за тиждень... дванадцятеро людей на розбитому БТРі. До периметра вийшли біля Гнилого лісу, а там їх уже чекали... мародери... Тим-то було до біса, з якого пекла люди вирвалися... Поклали майже всіх. За периметр лише троє вибралися - двоє наших та один науковець. В людини від вражень серйозно дах поїхав, тож його швиденько за барки - і лікувати. Він тепер книжку про Зону пише. А наші наче нічого - мабудь, попередній досвід допоміг. Хоча... теж, напевно, по-своєму здуріли: один потім пішов до Радара і пропав, а другий на Велику Землю подався. Ну а всіх решту Зона взяла. Про Містечко-32 чули? От там вони і вляпалися. Спочатку все начебто тихо було... ну, в межах... Вони там заміряли, проби збирали, в аномалії приладами тицяли... А потім у них почалося божевілля. Масове. Народ почав поступово на голову хворіти. Мені наш - той, що потім поїхав звідси - розповідав... Хто горло починав собі нігтями роздирати, хто довбешку свою об стіну розбивав, а хто просто - ствол до рота... А тут ще звірина поперла. Хто при тямі був, забарикадувалися в одній з будівель. Уявили, так? Зовні ніч й усі місцеві тварини, а всередині люди з котушок злітають один за одним. Тож над ранок ті, хто ще так-сяк міркувати міг, якось вирвалися. Гнали БТРом навпростець, без дороги; навіть пару аномалій зачепили... Дісталися Гнилого лісу... А з тих, хто в містечку лишався, нікого так і не знайшли. Хлопці тільки кажуть, що в тих місцях різко збільшилася кількість контролерів. Так… Ото з того часу до Містечка-32 ніхто не лізе, а іноземця до Зони й кав'яром не заманиш...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Хроніки мудрагелів-глобалістів</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Отож що я хотів розказати. Коли «долгівці» того ілюза брали, я ж поруч був! Та так, випадково взагалі у тих місцях опинився… У моєї тачки, в «ниви» моєї, праве переднє полетіло: болти на купині зрізало. І по запчастинах повний нуль. Поматюкався я як слід, а потім дай, думаю, на завод збігаю, підберу потрібні. Ну там кілометр іти було, туди-сюди - півгодини, не більше! Та й бував я там раніш... Тут раптом бачу - «Долг»! Та не просто патруль, а штук із тридцять! Ну, думаю, компот, приплив!.. Як стояв, так у кущі й упав. «Якщо помітили і прочісувати почнуть, - думаю, - капець мені». Заліг, коротше, у ямці, намагаюся не дихати. А тут як пішла стрілянина! Щоб такими чергами шмаляли, я тільки раз у житті чув... коли Першу базу брали - старі, ті пам'ятають… Тож лежу, слухаю в обидва вуха... а воно за якийсь час як бабахне!.. Ще хвилин п'ять - затихло, а до мене наче ніхто й не йде. Тут я вже підвівся трохи та й у бінокль дивлюся. А ці витягаються із цеху... пом'яті такі, жмуриків своїх… та кажу ж, кількох «двохсотих» за собою тягнуть і ще ілюза на брезенті... там уже одне лахміття від нього лишалося. Втягнулися до улоговини. Потім чую - двигуни заревли і звук почав віддалятися. Я ще почекав - начебто нікого. Я всередину. Ну ясно - після «Долгу» що ти там знайдеш, але цікаво ж!.. То, я вам скажу, було щось! Стіни вони майже наскрізь подірявили. Балки впоперек підлоги валяються, шматок даху обвалився. Гільз по коліно - натуральне стрільбище. Кров, шмаття якесь... Корисного, щоправда, нічого не знайшов - так, два ріжки повних, та автомат валявся балкою причавлений, не витягти… Про болти я, ясна річ, і думати забув… Повернувся до тачки, подумав п’ять хвилин, зняв по одному болту з інших коліс… ну й доїхав якось потихеньку… А якби вийшов туди раніше хвилин на п'ятнадцять… м-м-м, і думати не хочеться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Ілюзія «Долга»</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Так, так я тоді аж до самої околиці Прип'яті дістався. Ну й вирішив першим ділом озирнутися. Знайшов і точку хорошу - там котельня велика була із трубою. Ну, заходжу акуратненько... начебто, дивлюся, чисто все - пил лежить, слідів немає... Вліз у топку і поповз: там усередині труби скоби були. Нормально лізу, навіть у нагарі вже й не мажуся - скам'янів він... Обережненько висовуюся... Краса! Півміста як на долоні! Витяг бінокль і дивлюся... Ну й далі... Зібрався вже, значить, сповзати вниз, аж тут думка: що під самим носом коїться, забув подивиться! Трохи переважуюсь через край, дивлюся на єден бік, потім на інший... На! Оце б попав! У внутрішньому дворі карлик розгулює! Головне, я ж униз уже майже поліз! І то добре, що він мене поки не бачить. Тільки в макітру я йому поцілити не можу: «калаш» на спині висить, а труба вузька зовсім, не повернутися. Із «макарова», що під пахвою - дупу, там метрів п'ятдесят, та ще перепад по висоті... коротше, якщо одразу не влучу - а таки не влучу - тоді точно капець. Сиджу, міркую. Ну й дивлюся одночасно, що він там робить. А робить він щось таке незрозуміле. Спочатку бадьоренько так порпався у купі мотлоху, лише шматки на всі боки розліталися. А потім раптом як стояв, так і застиг. Наче прислухався до чогось. Опісля зовсім бардак почався. Сміття у тій купі якось само стало ворушитися. Карлик швиденько відстрибнув, став якось отак стовпчиком, руки до голови приклав, долоні якось хитро вивернув... а в нього як полетить! З усіх боків!.. Залізяччя, цеглини, руберойд, гілки... Його так з головою і накрило. Ну, думаю, все. Пипоть кошеняті, більше не ссатиме... Ні фіга! Дві секунди мотлох цей полежав, а потім точнісінько так само я-ак полетить в усі боки! Там обрізки труб були, то вони прямо у паркан бетонний повтикалися. Постояв карла ще із півхвилини, покумекав собі щось, а потім розвернувся й до будівлі потупав. Я ще хвилинку дух переводив. «Ну, - думаю, - усе, доста, час валити звідси». І тут раптом димом потягнуло. А потім і припікати стало... Та йдіть ви до біса, дурні! Вогонь хтось знизу розпалив, ось що! За хвилину - все, дихати вже не можу, сльози течуть! Якось вигріб на край труби - а там хоч би щось було: сиджу, ніжки звісив... А дим усе одно очі їсть, повітря не вистачає... коротше, валити треба терміново! На щастя, я із собою тонкого, але міцного репшнура завжди п’ятдесят метрів тягав про всяк випадок... Тож склав я його навпіл, якось на трубі зафіксував, хустку шийну навпіл розірвав, на безпалки намотав згори, та й поліз, усім богам помолившись... У голові одна думка: аби не зірватися! Страхування немає, нічого немає, шнур долоні ріже... Ну й, звісно що за законом підлості метрів п’ять до землі його не вистачило. Стрибати довелося. А що робити? Ох, я й загримів! Пощастило, бо хоч не зламав нічого… Але обдерся і ногу праву потягнув - ого! Потім ще думав, що взагалі зв’язки порвав. Однак тоді дременув звідти так, що золоту медаль на Олімпіаді, напевно, виграв би...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Сірий у Прип'яті</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>А я тоді очам своїм не повірив. От, здавалося б, є красиві дівчата, так? Але ця була... вона... Досконалість. Точно, досконалість. Таке було відчуття, що світ навколо неї чорно-білий і розмитий, сама вона у кольорі та різкості. Як вона рухалася! Я такого теж ніколи раніш не бачив. У мене аж у горлі заціпило. Здалася, думаю, їй ця наука! Що їй тут, у Зоні, робити?.. А діло до вечора було... Біля автовокзалу там дев'ятиповерхівка окрема стоїть... Знаю, ти дослухай спочатку! Там щось у вікні на першому поверсі промайнуло. Я «калаш» швиденько із запобіжника зняв, і тут дивлюся - з під'їзду виходить... Мені очі протерти захотілося - мало там чого від Зони очікувати можна. А вона підходить. А я стою як дурень, видивляюся... автомат, щоправда, напоготові тримаю - звичка вже, нікуди не дінешся... Тут вона мене помітила... Посміхнулася... Привіталася... А я слухаю і не чую: все на неї дивлюся. Вона у синьому комбінезоні була, яскравому... але не балахонистому, а такому, що майже облягав... Фігура в неї - то щось фантастичне! Тут тільки до мене дійшло, що я не слухаю зовсім, що вона каже – стою й посміхаюся, мов той кретин... Вона, виявляється, з дослідницької групи була. Запитувала, чи є в мене можливість їй допомогти. Їй!.. Та я б до аномалії заради неї поліз!.. Сказала, що вона займається тими, як їх... ендеміками Зони. Ну, рослинами, котрі тільки тут зустрічаються. Сказала, що втекла від охорони, бо з ними не виходить вільно діяти, і сама дісталася сюди. Не знаю, я повірив. Погодився допомогти - притягти їй дещо. За дві доби прийшов, як домовлялися. Раз п'ять ледве не накрився, поки хабар збирав. Йду, а в самого у голові одна думка: от зараз я її знову побачу! І нічого. Я навіть будинку того, де її зустрів, не побачив. Отак... Але яка вона була! Вона ж ізсередини прямо світилася…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Чоловіча самітність</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Місцевий фольклор</text>
	</string>
	
	<string id="letters">
		<text>Листи</text>
	</string>
	<string id="letter">
		<text>Лист</text>
	</string>
	<string id="letter_desc">
		<text>Потертий лист. Текст з труднощами, але все ще можна розібрати.</text>
	</string>
	<string id="letter_1_name">
		<text>Миколо, брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_1">
		<text>Як там у зовнішньому світі? Відвик я вже, забув, як це - жити в квартирі, спати в теплому затишному ліжку, а не на обіссяному матраці в руїнах під відкритим небом біля багаття, прислухаючись до шелесту і гарчання тварюк. Одне око спить, інше- на стрьомі. Так і спиш всю ніч у обнімку з автоматом на зводі.\n \nПрикинь, тут жінок немає взагалі! Забув, як вони виглядають зовсім. Намагаюся уявити хоч образ якої-небудь, але перед очима лише розпливчасте щось зі спогадів про матір, сестру, вчительку... Стільки я вже стирчу тут, настільки Зона мене змінила, брате. І знаєш, тут час якось по особливому йде. Ось там у вас день за днем як один, від зарплати до зарплати та швидше б вихідний. А тут кожну хвилину на стрьомі і життя вічністю здається! І життя тут що - гроша ламаного не вартує. Тут кожен сам за себе, хто сильніший, той і вижив, такі справи. Тут кожною хвилиною дорожити треба, тут смерть за кожним кущем чекає. То бандити нажитися хочуть, то тварь якась зжерти хоче, то фанатики які-небудь за ідею свою порішати норовлять.\n \nГаразд, ти вибач якщо що, просто виговоритися треба було... Щасти тобі, брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_2_name">
		<text>Мамо!</text>
	</string>
	<string id="letter_2">
		<text>Я добрався, живий, як бачиш, все добре. Тут все не так вже погано, як розповідав дядько Сергій. Мені відразу обмундирування видали, куртку теплу, пістолет з патронами, аптечки і бинти на всякий випадок, торговець тутешній - Сидоровичем звуть. Так що тепер я можу за себе постояти, якщо що.\n \nТут такі чудеса є мамо, аномаліями звуться! Бачив тут одну, але як називається, забув. Начебто погода хороша, не вітряно, а тут ні з того ні з сього малеенький такий смерч на землі і листя навколо крутиться. Я туди палицю сунув, а воно як злетить угору, як закрутиться стовпом пилу - аж якось не по собі стало! А потім знову затихло. Правда, коли сталкерам про це розповів ввечері - мені по шиї дали, кажуть, дуже небезпечно.\n \nА недавно ми на полювання ходили на кабана. Тільки тутешні кабани зовсім не такі, як у нас у лісі за селом. Ці рази в два здоровіші і такі страшні! Мені, правда, стріляти не дозволили, тільки дивитися. І правильно, моїм то пістолетиком такого, напевно, і не завалити. Зате коли ми поверталися в село, щось на зразок табору для новачків, я камінь незвичайний знайшов! Але він не просто валявся, а як-би над землею висів і підстрибував! Я його у руки взяв, а він ворушиться, як живий. Мужики сказали, що це Медуза, артефакт такий. Привітали мене з першою знахідкою. Я її цьому Сидоровичу продав, він мені обріз рушниці дав, на зразок того, що у дідуся нашого, тільки дуло відпилене, і пляшку горілки. Горілку ми з мужиками потім випили, знахідку обмили, а рушниця хоч і стара, та все ж краща ніж пістолет буде. Мені сказали, що я тепер справжній сталкер і на наступному полюванні мені теж постріляти дадуть. Так що скоро я зароблю свої перші гроші в Зоні. А як отримаю, так відразу тобі відішлю, тобі зараз потрібніше.\n \nТи там не хвилюйся тільки, тобі ж не можна, у тебе ж серце. Я скоро повернуся, мамо, як грошей зароблю, заживемо!\n \nЦілу, обіймаю, твій єдиний син.</text>
	</string>
	<string id="letter_3_name">
		<text>Агент Глорія - Куратору.</text>
	</string>
	<string id="letter_3">
		<text>Доповідаю: на базі Свина у ніч на 15.08.2011 з'явилися два нових обличчя. Кримінальник Черепок, оперативного інтересу не представляє. Спостереження встановив. Особисті прикмети у наступній закладці. Друга особа - якийсь Діма. До кримінального світу відношення не має. Мав довгу бесіду зі Свином. Призначений на ремонт радіотехніки. Думаю, це пов'язано з отриманням бандою доступу у лабораторію. Розгорнута інформація буде надана пізніше.\n \nЗ Дімою звів знайомство. Обіцяв допомогу у доставці листа. Лист додаю.\n \nАгент Глорія.</text>
	</string>
	<string id="letter_4_name">
		<text>Милий!</text>
	</string>
	<string id="letter_4">
		<text>Якщо ти читаєш цей лист - знай, я з дітьми евакуювалася. Тебе немає вже другий день. Зараз я розумію, що ти на станції.\n \nПо радіо повідомили щоб завтра до 13:00 жителі були готові до евакуації. Заходив до нас і сусідів наш дільничний. Пояснив, що багато речей з собою не брати. Документи і запас продуктів, ну і гроші. Поїдемо на автобусі. Знай, поїдемо до твоєї мами і будемо тебе там чекати.\n \n27.04.86, Твоя Люся і діти.</text>
	</string>
	<string id="letter_5_name">
		<text>Катрусю, привіт!</text>
	</string>
	<string id="letter_5">
		<text>Пробач, що так рідко пишу, з поштою тут туго та й не завжди вдається прибути до відправки. У мене все добре, наскільки це може бути в Зоні. Нещодавно з дядьком Володею, пам'ятаєш його напевно, знайшли кілька дорогих артефактів, так що тато скоро повернеться. Сподіваюся, грошей, які виручу за них, вистачить на лікування мами. До речі як вона там?</text>
	</string>
	<string id="letter_6_name">
		<text>Здоров, Федько!</text>
	</string>
	<string id="letter_6">
		<text>Надумав таки за Периметр рвонути? Провідника я тобі знайду, за це не турбуйся. На перших порах теж допоможу. Зброю з собою не бери, поведуть тебе через КПП як наукового співробітника. Кірочки липові тобі при зустрічі видадуть разом з КПК, ти тільки грошики візьми, 40000 вистачить. Як тільки з тобою зв'яжеться людина з "агентства" і запитає деякі дані особисті - повідом, так треба і фотку вишли. З собою візьми куртку теплу, дозиметр купи, горілки побільше, ліхтарик і їжу - з нею тут туго. І ще, якщо за периметром побачиш щось дивне - не лякайся і нічого не чіпай, тримайся провідника і все буде добре. На Кордоні я тебе зустріну і розповім що тут та як, заодно прибуття твоє обмиємо.</text>
	</string>
	<string id="letter_7_name">
		<text>Доброго дня, дружино дорога!</text>
	</string>
	<string id="letter_7">
		<text>Як там діти? Забули мене, напевно? Ну гаразд. Як справи там у вас? Як самопочуття у Степана? Тримається? Нічого, скоро суму на лікування зберу і приїду. І буде у нас з вами все як раніше. Я вже сам втомився від Зони. І здоров'я неабияк тут попсував. Стільки радіації спіймав! Око кулею вибило, собака мало зап'ястя не перегризла, ногу два рази ламав, горілкою паленою травився, кабан палець на нозі відгриз, два пальці на лівій руці гранатою відірвало. Скоро самому на лікування треба буде, хе-хе.\n \nЯ тут з мужиком одним домовився, у небезпечний рейд іду. Вдало буде - потрібну суму наберу. Якщо через рік звісточки не буде - я мертвий. А хлопцям скажи, що я за контрактом служити пішов і загинув. Але сподіваюся, мене додому не у цинковій труні привезуть, а своїм ходом дійду.</text>
	</string>
	<string id="letter_8_name">
		<text>Здрастуй, синочку мій милий!</text>
	</string>
	<string id="letter_8">
		<text>Ось уже другий рік немає від тебе вісточки, змучилася, чи живий? Без тебе зовсім погано, ноги зовсім відмовляють, по хаті з насилу ходжу, город увесь бур'яном поріс, дах зовсім продірявився... погано без тебе.\n \nНастя твоя зовсім з ланцюга зірвалася, п'є по-чорному, гуляти почала ... Син твій у школу пішов, у перший клас, питає "де татко?". А я і не знаю, що йому відповісти, кажу - у відрядженні твій татко, скоро приїде ... Зовсім дорослий став, все розуміє. Ти вже, синку, дай вісточку якусь, сили немає чекати тебе...</text>
	</string>
	<string id="letter_9_name">
		<text>Привіт, братуха!</text>
	</string>
	<string id="letter_9">
		<text>З тих пір, як звалив ти у цю Зону, нічого від тебе не чутно. Тут один мужичок потихеньку передає всякі ніштяки у цю твою Зону, консерви там, водяру ... і листи, так як іншого зв'язку й немає зовсім.\n \nУ нас все в порядку, частенько згадуємо, як ти тоді у те лайно вліз, та так вліз, що вирішив від ментів у Чорнобиль цей звалити. Ну а чого, Васька Штопор он два місяці там потусувався, а камінців цих приволік два десятка. Тепер ось став солідною людиною, на бумері їздить, та у депутати потихеньку мітить. Коротше, як ти і просив, дізнався я, куди і кому ці камені можна втридорога спихнути. Ну, артефакти ці, коротше. Мужик солідний, а фірма ще серйозніша. Ти там це, повертайся скоріше, з тим баблом, що він пропонує, можна буде легко владнати твої проблеми із законом, та ще й на безбідне життя вистачить. І артефактів цих прихопи якомога більше.</text>
	</string>
	<string id="letter_10_name">
		<text>Здоров, кореш!</text>
	</string>
	<string id="letter_10">
		<text>Зв'язку тут ніякого немає, зате своя внутрішня мережа є. Так що КПК тут користуються тільки коли треба підмогу викликати або похоронку відправити. Крім всякого сміття на загальному каналі. Ох, знав би ти, як тут живеться паршиво ... Часом навіть шкодую, що ментам не здався, сидів би зараз, баланду казенну сьорбав ... Зате у теплі і безпеці був би. А тут ніби і на волі, а начебто ні. Ходиш тихіше трави, від кожного куща сахаєшся, бо якщо аномалія не вб'є, то звірина тут запросто розірвати може. Це вдома найстрашніший звір для мене був ротвейлер дядька Михайла. А тут навіть маленька кошатина запросто може глотку перегризти.\n \nАномалії ці окрема розмова ... Недавно бачив, як новачок згинув. Ніч, погода сира, дощ, туман, не видно далі пари метрів. А цей придурок пішов поссяти у кущі. Там його цією Воронкою і розірвало, кишки буквально по всім деревам розвісило.\n \nЖити тут не можливо взагалі, виживати тільки можна. Є й безпечні місця, типу Бара чи села новачків, але там поживи ніякої, артефакти звідти давно всі винесли. Ось і доводиться лазити по всяких смітниках, де ще іноді щось цінне знаходять. Та й то, або вояки можуть пристрелити, або інші сталки запросто кулю в лоб пустять за якийсь кругляк, який може і не артефакт зовсім.\n \nВиживаю я тут, братику, як можу. Вже розжився бронькою пристойною, калаш у мене тепер новісінький. Ось зараз іду на базу, там наша людина листа цьому Сидоровичу, хапузі довбаному, доставить. Хабара у ничці у мене вже пристойно, все більш-менш цінне там складаю. Ось ще трохи і повернуся, чекайте мене там.</text>
	</string>
	<string id="letter_11_name">
		<text>Привіт, мій коханий!</text>
	</string>
	<string id="letter_11">
		<text>Як же я за тобою скучила! Коли ж закінчаться твої відрядження? Я більше так не можу. Три місяці не бачилися, і донька сумує, ляльку все просить від тата ... Плаче навіть іноді. Сподіваюся, все це скоро закінчиться. Дуже сумую. І чому ти пишеш так рідко? І листи дуже довго йдуть. Загалом приїжджай скоріше. Дуже сумуємо і чекаємо тебе, наш рідний!</text>
	</string>
	<string id="letter_12_name">
		<text>Привіт, мати!</text>
	</string>
	<string id="letter_12">
		<text>Це буде мій останній лист тобі від мене. Я знайшов свій Ідол, свою Святиню! Тут неймовірне число невірних, які хочуть осквернити Великий Моноліт, і я не можу цього допустити! Прощай, більше ми не побачимося. Слава Моноліту!</text>
	</string>
	<string id="letter_13_name">
		<text>Дорогий мій брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_13">
		<text>Пише тобі твоя сестра Аня. Пробач, що давно не писала. Зі мною все добре, чекаю дитину вже два місяці, виходжу заміж через місяць, хлопця звуть Міша, ми півтора роки разом. З мамою теж все в порядку. Кожен день тебе чекає і молиться про твоє здоров'я. Сподіваюся, ти встигнеш приїхати на весілля? Твоєму молодшому братику Ігорю виповнилося 12. Він усім розповідає, що його брат хоробрий прикордонник (так йому мама сказала). Твоя кімната залишилася як колись, ми нічого не чіпали. Нам пропонували продати твої моделі літаків, ми відмовилися, приїдеш - образишся.\n \nПовертайся, тебе всі зачекалися. Навіть твоя класна керівниця Марина Андріївна питала про тебе. Минуло 3 роки як ти поїхав. Спасибі, що надсилав гроші, на них ми змогли вилікувати мамине серце. Чому так довго не пишеш? Минуло 4 місяці з останнього листа. Будь ласка, відповідай якщо зможеш. Цілую тебе, братику і чекаю.\n \nДо зустрічі!</text>
	</string>
	<string id="letter_14_name">
		<text>Ну, як ти там, братику?</text>
	</string>
	<string id="letter_14">
		<text>Либонь багач вже? Слухай, мені допомога твоя потрібна. Велику суму заборгував. Мені гроші терміново потрібні. Не знаю, де заробити. Може, в Зону мене проведеш? Авось грошенят зароблю, та укриюсь тут на пару-трійку рочків. У Зоні, кажуть, мутантів та бандитів повно, але ти не турбуйся - армійський вишкіл зберіг, зі стволом поводитися вмію. Допоможеш мені перший час?\n \nТвій брат Ілля.</text>
	</string>
	<string id="letter_15_name">
		<text>Здоров, друже!</text>
	</string>
	<string id="letter_15">
		<text>Як же ти мені сильно допоміг, навіть не здогадуєшся! Твої малюнки артефактів Зони, які ти мені прислав - це щось! Мене з цими картинками столичні журнали мало не порвали, викупили все за високою ціною. Ситуацію мою ти знаєш, на ліки вистачило і ще й залишилося. Спасибі тобі, брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_16_name">
		<text>Доброго, братан!</text>
	</string>
	<string id="letter_16">
		<text>Цю маляву відправляю з Туркменом і Муратом з Харківської в'язниці. У Зону до вас приїхав мент Пішак. Цей мусорюга забруднений, природний шакал, він назвався світлим ім'ям злодія і вводить в оману гідних людей. Він ніколи ним не був, ім'я його - мент. Цей удав втрачений, воду каламутить і працює на мусорів. Виконайте свій арештантський борг і вчиніть з ним, як годиться. Дайте цій маляві ходу, щоб якомога більше правильних ознайомилося з нею. Ще вказую імена ссученних, такі як Давид Мотузка, Коля Пішак і Вася Азіат. При зустрічі не упустіть їх з рук і чиніть як годиться.\n \nВор Гіві.</text>
	</string>
	<string id="letter_17_name">
		<text>Здорово, кореш!</text>
	</string>
	<string id="letter_17">
		<text>Повік не забуду, як ти мене на нарах від пера прикрив. Якби не прикрив - хана мені була б. Все для тебе зроблю, братан.\n \nДнями приповзав тут фраєр якийсь, впарював мені, що типу ти йому в Зоні авторитет псуєш. Бабла попросив, за компенсацію моральної шкоди. Це правда? А то я його відшив. Якщо правда - заплачу не економлячи - борг є борг. Ну бувай. Проси, якщо чогось треба.</text>
	</string>
	<string id="letter_18_name">
		<text>Дорогий синку!</text>
	</string>
	<string id="letter_18">
		<text>Пишу тобі в годину потреби. Твоєму братові стало гірше, його хвороба прогресувала, потрібна операція. Лікар сказав, що таку операцію можна зробити тільки за кордоном у Німеччині й потрібна велика сума. Приблизно 100 тисяч доларів. Ми з татом змогли зібрати приблизно половину, позичили у всіх кого могли. Хотіли взяти кредит, але у банку сказали, що рівень доходу недостатній. Синку, я знаю, ти і так півтора роки надсилав гроші, однак зараз вони потрібні особливо. Ми дуже тебе любимо і сподіваємося, що з тобою все добре. Адже ти мій великий, сильний хлопчик, прости, чоловік!\n \nЯ завжди знала, що ти дуже самостійний. Але коли ти сказав, що їдеш у Чорнобиль, я злякалася і не могла зрозуміти, чим ти там будеш займатися. Зараз я впевнена, ти служиш миротворцем, адже ти був сапером.\n \nУ будь-якому випадку ми дуже сумуємо і чекаємо тебе.\n \nТвої мама і тато.</text>
	</string>
	<string id="letter_19_name">
		<text>Салам, брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_19">
		<text>Як живий - здоровий? Як маманя, не хворіє? Сестричка наша як, нареченою напевно стала? Дивись, ти за старшого в будинку, відповідь з тебе за все буде! Корешам привіт великий! Переказ отримали? Вибачте, що так мало, смотрящий наш Кабан майже все собі забирає, нам тільки на водяру і маслини залишається. Але нічо, зробив я ничку жирну, Сидор обіцяв сплавити. Як продасть, так я відразу і рвону до дому. Ну гаразд, бувай. Сподіваюся скоро побачитись.\n \nОбіймаю всіх Вас. Мама, не горюй.</text>
	</string>
	<string id="letter_20_name">
		<text>Час добрий тебі, брателло!</text>
	</string>
	<string id="letter_20">
		<text>Пише тобі кореш Льоха Вогник. Не забув ще Сизо Артемівська?\n \nЗ маляви будуть пару чоловік. Одного поганяють Черепок, людина правильна. Він несе маляву, другий ні духом про неї і знати не повинен. Черепка треба плавно підвести до Кабана. Сказав се Тато. До чого все це, не наша з тобою справа. Зроби, ти Тата знаєш. Одне кажу, зла не буде. Другий - дехто Діма, не по наших він справах, повинен по слову Тата зникнути. Бажано таємниче і назавжди. Щоб про нього більше не чув ніхто.\n \nЗ повагою, Вогник.</text>
	</string>
	<string id="letter_21_name">
		<text>Привіт, маманя!</text>
	</string>
	<string id="letter_21">
		<text>Отримав від тебе вісточку оказією. Старий твій знайомець Сидорович передав. А я й не знав, що ви були знайомі колись!\n \nМаманя, ти ось скаржишся, що допомогти тобі нікому і город скопати, та й по інших господарських справах. Адже знаєш, не моє це все, не тягне до земельки мене. Але пам'ятай, буш город під бульбу копати, у дальньому кутку сильно не копай...\n \nЗ синівською любов'ю, твій недолугий син.</text>
	</string>
	<string id="letter_22_name">
		<text>Оперативне донесення.</text>
	</string>
	<string id="letter_22">
		<text>Сьогодні вночі на блокпосту Кордону при незаконному перетині охоронюваного периметра був знищений невідомий. Документів при собі не мав. При обшуку трупа було виявлено пакет з листами людей, що незаконно перебувають на території ЧЗВ. Деякі з них представляють оперативний інтерес.\n \nДоводжу до вашого відома, що в Донецькій області Артемівського району у селі Семигір'я проживає якась Раїса Кузьмівна Семихатко, син якої за оперативними даними перебуває у ЧЗВ. Павло Андрійович Семихатко за допомогу невідомої особи передав матері лист. В якому, зокрема, він просить мати не копати у дальньому кутку городу. Є підозра на незаконний схрон зброї та (або) боєзапасу. Місцева міліцейська влада повідомлена про дану оперативну інформацію.\n \nЧерговий по блокпосту.</text>
	</string>
	<string id="letter_23_name">
		<text>З повагою до Тата і братви.</text>
	</string>
	<string id="letter_23">
		<text>Як і було говорено мені через Жилу, твого знайомця, побачився з Кабаном. Ото Злодій! Так і свердлив очиськами! Мабуть чує щось з мене. У пристяж не визначив. Грить, походи по Зоні, подивись, шо по чому. Визначив мене лошків на Кордоні трясти.\n \nЯк і договір був, цидулі ховаю у дупло поруч з АТП де хаза зара наша. Димасик, шо був зі мною, Кабан з ним базар якийсь мав. Тара грить це підпахан наш, шо прилаштував яво кудись Кабан. На солодку, шо-то там сидить паяє. У теплі та в меді. По Татовому не зрослося, шо робити мені? Він ща від мене далеко, так Татові і маякни від мене.</text>
	</string>
	<string id="letter_24_name">
		<text>Здрастуй, Сарочка!</text>
	</string>
	<string id="letter_24">
		<text>Вибач, що зник від тебе несподівано, моє сонечко! І писати тут, де я зараз перебуваю, до недавнього часу не можливо було. Ну, про все по порядку.\n \nТвій тато, Мойсей Абрамович, викликав мене тиждень тому у свій кабінет на ринку і дав завдання супроводити одну людину з питання закупівель і сказав слухати його. Додому не повертатися, оформити відрядження і в дорогу. Ти ж знаєш, що любиш експедитора, робота в мене така. Так що навіть не зміг тобі телефонувати.\n \nЛюдина що зі мною була, дивна така. Весь у татуюваннях і спльовував постійно. Вперше такого бачу. І мовчить постійно, а ти знаєш, я поговорити люблю. Їхали ми спочатку на поїзді, потім на машині, а потім вночі все йшли і йшли. Так довго, що й розуміти перестав.\n \nВранці вишли на якийсь хутір. Там народу тьма і всі зі зброєю! Відвели мене до головного, звуть його Тищенко Степан Сидорович. Всі чомусь говорять Сидор. Поговорили ми з ним і чаю випили. І сказав він мені, що допоможе мені повернутися до Львова, але і я йому допомогти повинен. Сказав, скоро йому якусь баггі приженуть, так от, я повинен буду її полагодити. Ти ж знаєш, люблю я з машинами займатися.\n \nА з листом мені допоміг хлопчина один. Ім'я у нього ще дивне таке: чи то Шусть, чи то Спритний. За якісь ніштяки і сало обіцяв передати тобі листа. Сказав, що все буде як у аптеці. Взагалі нічого не зрозумів, але лист тобі написав, кохання моє.\n \nЗ любов'ю, твій любий.</text>
	</string>
	<string id="letter_25_name">
		<text>Здрастуй, чоловік мій недолугий.</text>
	</string>
	<string id="letter_25">
		<text>Сьогодні вже рівно рік, як ти у Зону цю свою чортову пішов. І як отримала я від тебе тоді один лист, так і все. Знаю, що немає там ні пошти, ні телефону, але інші ж якось пишуть! Ось Марія, сусідка, вже другий лист від свого-то отримала. Хоча б знає, що живий. Молодший наш, Іванко, уже третій клас закінчує. Носить зі школи п'ятірки одні. І у кого тільки пішов? Вже не в тебе, непутящого - точно. Свекруха третього дня приходила, поговорили. Розповідала, яким ти телепнем у школі був - вічно руки у чорнилі, черевики збиті, книжки порвані - як хоч вісім класів скінчив-то? Грошима трохи допомогла. З її пенсією не особливо розженешся. Старший теж, на канікули приїжджав, грамоту показував, переміг десь він там. Я так нічого і не зрозуміла. І на що тобі здалася ця Зона-то? Працював би тут в автомайстерні, при твоїй порожній голові руки-то золоті! Повертайся скоріше, важко одній-то, зарплати у няньок садківських сам знаєш які. І Іванко все питає, а тато п'ятіркам моїм зрадіє? Це для тебе, паразита, він так старається. А старший вже й не питає нічого. Повертайся скоріше, чекаємо дуже.\n \nТвоя Валя.</text>
	</string>
	<string id="letter_26_name">
		<text>Привіт тобі, наш бродяга!</text>
	</string>
	<string id="letter_26">
		<text>Пишуть тобі твої друзі: Толік, Борис і Митро! Сподіваюся ти про нас ще не забув. Давно від тебе не було листів. Мати твоя здорова, вчора допомогли їй поставити новий паркан, накололи дров на зиму, допомагаємо, чим можемо. Толіку прийшла повістка в армію. Митро скоро одружиться. Приїхав би на побивку додому, скучили ми за тобою. Заодно відзначимо Митрове весілля і проводимо Толяна в армію.\n \nЧекаємо відповіді, твої вірні друзі дитинства!</text>
	</string>
	<string id="letter_27_name">
		<text>Доброго тобі здоров'я, мій рідний брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_27">
		<text>Як ти там у своїй Зоні? Мати часто плаче ночами, ти б їй частіше писав, не забував. Дружина твоя і син здорові, чекають на тебе. Зараз живуть з нами.\n \nДосить, братику, мотатися. Кидай все, приїжджай додому. Ти єдиний у мами син, а у мене брат, не забувай про це і пам'ятай.\n \nТвоя сестричка Люда!\n \nP.S.: Бережи себе!</text>
	</string>
	<string id="letter_28_name">
		<text>Чорт, Сашко!</text>
	</string>
	<string id="letter_28">
		<text>Живий!!! Ти не уявляєш, як я був радий, коли з листа твого дізнався, що ти вижив, вирішив зав'язати зі сталкерством і на Велику Землю йти! А то листів від тебе давно не було, і я вже думав, що тебе на Агропромі під час того рейду, що ти писав, вояки пристрелили! А ти, сучий син, уцілів! Я три місяці бухав, думав кращого друга немає більше у мене! Таку людину земля втратила... І тут - бац, лист! Живий!!! А я так побивався! Ну, Сашко, повернешся додому, такого прочухана тобі влаштую!\n \nТвій найкращий друг Вітя!</text>
	</string>
	<string id="letter_29_name">
		<text>Мамо! Пишу тобі з Москви!</text>
	</string>
	<string id="letter_29">
		<text>Я все-таки вступив в МДУ! На зимові свята не приїду. Дуже багато навчання. Прямо завал. Ну нічого, відучуся, повернуся і влаштуюся на хорошу роботу. І все у нас буде добре. Переїдемо з цієї общаги в нормальну квартиру. Поїдемо на море. Загалом, все буде добре! Передавай всім привіт. Люблю тебе і чекаю листів!</text>
	</string>
	<string id="letter_30_name">
		<text>Здрастуй, дорогий наш тато і дідусь!</text>
	</string>
	<string id="letter_30">
		<text>Ось вже цілий рік від тебе немає ніяких звісток. Днями прийшов до нас чоловік, назвався чудно: Мінором. Сказав, що приніс від тебе вісточку. Ти поїхав рік тому, сказав, що поїхав за ліками для твого онука, а де ти - ми з Сергійком так до цих пір і не знаємо. Мінор привіз незвичайну коробочку і сказав, що там ліки для Сергійка, але заглянути в неї не дозволив. Відвіз нас із сином до лікаря, але не в нашу райлікарню, а в Київ, в якусь приватну клініку, сказав що тільки тут зможуть допомогти синові. Доктор при лікуванні мені бути присутній не дозволив, чекала в коридорі. Години через три Мінор і доктор покликали мене в палату до Сергійка, і вперше за 2 роки твій онук встав з ліжка! Я не повірила своїм очам! Доктор сказав, що тепер все буде добре. Як ми за тобою сумуємо, Сергійко весь час запитує, де дідусь? Я запитала у Мінора коли ти повернешся, але він так гірко посміхнувся і сказав, що перлів на всіх не вистачить. Я не зрозуміла про що він говорить. Приїжджай швидше.\n \nТвоя донька та онук.</text>
	</string>
	<string id="letter_31_name">
		<text>Ну що, баклан!</text>
	</string>
	<string id="letter_31">
		<text>Думав - зіскочив, борг не треба віддавати? Думав - заникався і ми не знайдемо? А Кабан нам допоміг, маякнув, що в Зоні ботан очкастий та ще й заїка з'явився, хе-хе. Готуйся. Знайдемо - на ремені поріжемо! І ніхто не дізнається де могилка твоя! Хе-хе!\n \nГангрена.</text>
	</string>
	<string id="letter_32_name">
		<text>Милий! Рідний!</text>
	</string>
	<string id="letter_32">
		<text>Повертайся скоріше з цієї Зони! Не треба мені ніяких доказів, що ти мене любиш і готовий на все заради мене! Дурепа я була, коли сказала, що дуже хочеться, що б хто-небудь подарував мені "Мамине намисто"! Тебе немає вже 3 місяці, Ростик повернувся і розповів, що ти пішов у Зону з якимось сталкером Фреоном за намистом. Дурний! Повертайся скоріше, не треба мені нічого, тільки повернися живий!!!\n \nЧекаю тебе і сумую дуже, твоя Алінка!</text>
	</string>
	<string id="letter_33_name">
		<text>Привіт, брате!</text>
	</string>
	<string id="letter_33">
		<text>Коли дізнався, що в тебе білокрів'я - мало не посивів відразу остаточно, хоча після Афгану думав навряд чи сивини додасться. Я не знав, як і чим, а головне - чи можна допомогти твоїй біді. Але нещодавно зустрів знайомого майора (перетиналися з ним в одному місці), от він і розповів про Зону і про те, що там є речі, артефактами називають, які можуть допомогти впоратися з твоєю хворобою. Сам він там воєнсталом за контрактом трубить, обіцяв і мене влаштувати. Завтра виїжджаємо, тримайся, братику, я ж твій боржник, ти мене з тієї проклятої ущелини на собі витягнув і я все зроблю, що в моїх силах.\n \nТримайся, сержант!</text>
	</string>
	<string id="letter_34_name">
		<text>Шалом, Веня!</text>
	</string>
	<string id="letter_34">
		<text>Ти ж чув, що у нас на Янтарі недалеко від бункера є аномалія, яку показують детектори, але яка ніяк ні на що не впливає? Пробували ми спочатку, як сталкери роблять, болтами і камінчиками обкидали її - реакції нуль. Потім пробували місцеву живність у клітках туди поміщати. Тушканів там, щурів. І знову ніякого ефекту. Живність вела себе спокійно, нічого з нею не відбувалося. І ось я вирішив сам увійти в неї, так би мовити, рухати науку самотужки, ха-ха.\nЧесно скажу: було страшно так, що якби не підгузники, які Круглов взяв у Сидоровича, прати б мені мій "Еколог" довго. Але нічого не сталося зі мною! Пройшов через центр - нічого, пішов по спіралі - і знову тиша.\nА днями до нас у бункер прийшов сталкер зі Східної Прип'яті, Борланд. Так ось: він приніс новий артефакт, як називається не знаю, за формою - лист Мебіуса, та так і назвемо його. Радіаційний фон у нього у нормі, не фонить, які властивості - не відомо. Він його коли знайшов, він за півметра від землі висів і світився жовтуватим світлом. Сахаров сказав, що нічого він цінного з себе не представляє, але от у мене прямо щось (називай як хочеш: чуйка, інтуїція) штовхало його взяти. Загалом, виміняв я його у нього за «Севу» і патронів до його «Гвинторіза» підкинув.\nА вчора я з цим артом пішов до тієї неаномальної аномалії, і ти не повіриш! Я опинився у Прип'яті 25 квітня 1986! Тобто за день до вибуху! Можеш вважати мене божевільним або зомбованим, але я там був! А на доказ спер у кіоску "Союздруку" газету "Праця" від 25 квітня 1986! І ось вона, газета, лежить переді мною! Це часова аномалія, ти уявляєш! Нобелівка у нас в кишені!!!\nТи з наступною групою терміново повинен приїхати до нас на Янтар! І, наскільки я знаю, закупівлею обладнання займаєшся теж ти, так от, для повного дослідження цієї аномалії мені потрібно деяке обладнання. Дістань і привези його, але так, щоб Сахаров і Круглов не знали. І тоді вже ми з тобою таке відкриття зробимо! Список обладнання додаю.\n \nТвій колега.</text>
	</string>
	<string id="letter_35_name">
		<text>Привіт, Кривий!</text>
	</string>
	<string id="letter_35">
		<text>За твоє замовлення на артефакти скажу наступне. "Морських їжаків" є 5 штук, "Титанових колобків" немає взагалі, давно їх не знаходили. "Нічна зірка" теж стала рідкістю, є всього 1 шт. "Медуз", "Вивертів", "Крові каменю" є багато, з рідкісних є ще парочка "Маминих намист" і 3 "Душі". Список того, що мені потрібно, відправлю через Горіха днями. Дістань все замовлене, особливо потрібен кетгут.\n \nБувай.</text>
	</string>
	<string id="letter_36_name">
		<text>Мамуся!</text>
	</string>
	<string id="letter_36">
		<text>Ось уже минув рік, як помер батько, але я досі бачу, як до нас у будинок приходять судові виконавці, щоб відібрати все, що у нас залишилося нібито за борги батька. Якби не допомога Іллі Йосиповича, то могло так все і трапитися. Він подав скаргу і натиснув на потрібних людей, щоб хоча б будинок не відібрали, а дали відстрочку, щоб зібрати потрібну суму і викупити будинок назад. Я був у відчаї, я не знав, як і де заробити такі гроші, але почувши про те, що є таке місце - Зона і там можна заробити на артефактах непогані гроші, я рвонув туди. Перший час був відмичкою, але вижив, і став тепер сам ходити за хабаром. Тепер мене тут звуть поводирем, за те, що молодих вперед не пускаю, не використовую як відмичок. Ну це так, подробиці, головне те, що зміг заробити грошей і переправив їх Іллі Йосиповичу, і наш будинок тепер повністю НАШ! Я викупив його! Дуже сумую за тобою, мамо! Сподіваюся скоро побачитися!\n \nТвій син.</text>
	</string>
	<string id="letter_37_name">
		<text>Здоров, пацани!</text>
	</string>
	<string id="letter_37">
		<text>Не сваріться сильно, що зник якось раптово. Не повірите, де я зараз! Я у Чорнобильській Зоні! Що мене сюди занесло, запитаєте? Почув якось, що в Зоні є сталкер один: Льошка Дзвонар. Його піснями вся Зона заслуховується, та й гітара в нього за чутками дуже незвичайна! Ну ось я рвонув його послухати, та на гітару подивитися. І сиджу тепер ось на Кордоні, шукаю, з ким би у сторону Прип'яті піти - за чутками там зараз Дзвонар. Тільки поки ніхто не збирається у ту сторону йти, а всі чекають якийсь викид - що таке - не знаю навіть. А от після нього начебто група туди збирається, хочу до неї приліпитися. Сподіваюся, побачимося ще з вами, пацани! А замість мене візьміть поки Кольку Кислого, він клавішник непоганий.\n \nДо зустрічі!</text>
	</string>
	<string id="letter_38_name">
		<text>Здрастуй, рідна бабуня!</text>
	</string>
	<string id="letter_38">
		<text>Пише тобі твій недолугий онук. Втік я у цей раз далеко, навряд чи дільничний знайде мене знову і поверне додому. Додому я не повернуся точно, набридло вже бачити щодня п'янки матері та вітчима, набридло слухати їхні п'яні розбірки, все набридло! Бабуня, ти в мене одна така! До тебе я міг завжди прийти, просто посидіти з тобою і помовчати, ти завжди мене розуміла, і ніколи не сварила. Зараз я на Кордоні. Тут теж не мед з цукром, ніхто не буде зі мною няньчитися, але я не боюся. Я дуже хочу заробити грошей, щоб не залежати від батьків, щоб купити свій будиночок і забрати тебе до себе. Я буду дуже старатися, бабуню! Чекай мене, я обов'язково повернуся!\n \nТвій онук.</text>
	</string>

</string_table>





