<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продовжуй...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну що, перший бій! Твій противник - такий самий шматок м'яса, як і ти. Потрапив сюди через борги. Йому запропонували вибір: або виходиш і б'єшся, або відправляєшся до найближчої аномалії. Отже, битиметься він буде як тварюка, загнана у кут. Зі спорядження сьогодні… дай-но подумати… ага! Значить, битиметеся на ПМах. Ну, по дві обойми, я думаю, вам вистачить. Йди та дай йому гарного копняка, або відправишся на собачий корм - вибір, знаєш, в тебе невеликий. Вперед.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Попередній бій ще нічого не означав. Ти усе ще шматок м'яса, на який пристойна людина не поставить навіть обойму. Якщо хочеш непогано заробити, тобі треба ще не раз виступити. Твій противник теж пройшов перше коло і зробив це досить швидко, та й протистояв йому хлопець, серйозніший за тебе. Ну, якщо чесно, він мені не подобається - вбиває надто швидко, а публіка того не любить. Отже, давай іди й покажи, на що здатен. Після цього бою ставки почнуть підвищуватися… залишилося тільки вижити. Пішов!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну що ж! Ти виявився не таким уже й слабаком, яким видавався із першого погляду. Тепер час перевірити тебе у чесній сутичці. Проти тебе виступають двоє: першого звати Швед, другого не пам'ятаю, як кличуть. Їх спеціально поставили у пару, бо вони один одному страх як не подобаються. Тож командної гри з їхнього боку можеш не бояться, радше вони між собою почнуть гризтися. Зі зброї сьогодні рушниці, так що дивися, в упор не підставляйся, а то по шматках тебе збиратимуть. Ставки проти тебе десять до одного: якщо переможеш, гарний бакшиш отримаєш. Погнав!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Тепер я можу з упевненістю сказати, що ти боєць. Час командного виступу! Із тобою виступатимуть два новачки - двоє братів. Вони ще не виступали, але раз уже вони рідні брати, то довелося їх застосувати у командних двобоях. На особливу допомогу можеш не розраховувати: головний твій друг - то ти сам. Проти вас виступає зіграна команда, претенденти на фінал цього сезону. Небезпечні хлопці. Зброя змішана, наприклад в одного з них автоматичний дробовик - із ним будь ду-уже обережний, - а в інших АКМи. Давай. Бажаю удачі - вона тобі не завадить.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сьогодні в тебе незвичайний бій. Про твої подвиги почули навіть вояки і надіслали двох своїх бійців… так, не дивуйся, військові теж у цьому не проти взяти участь - оно, серед глядачів навіть цілий генерал є. Ці хлопці зі загону - точніше, H5021зі ЗМОП. Будь обережний: озброєні вони відповідно, а броня в них досить міцна. Я, звісно, тебе теж голим не залишу. Отримаєш броню… бронік від «Волі», щоб вони повиздихали… штука легка, отже бігати не заважатиме. Покажи їм, що ми теж не з лопуцька роблені. Щасти!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сьогодні в тебе показовий бій. «Долг» упіймав банду, котра довгий час на «Ростку» спокою сталкерам не давала. Брали їх уночі, тому майже усі живі лишилися. Їх усе одно до стінки ставитимуть, так я «долгівців» умовив дати їм шанс: хто на арені виживе, піде на зону поза Зоною… усе краще, ніж подохнути. Озброєні вони по-різному, в основному пістолетами та обрізами, але їх шестеро, тож дивися не підставляйся по-дурному. Гайда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Тепер ти дійшов майже до фіналу. Зараз відбудеться бій із майстром-сталкером. Так, він один, але має екзоскелет та FN2000 - вважай, ти труп, якщо потрапиш під чергу. Ще на тебе чекає сюрприз, про який я не можу тобі сказати… але моя тобі порада: налаштуйся як слід, сутичка буде не простою. Її переможець пройде до фіналу. Вперед!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Вітаю тебе! Ти дійшов до фіналу. Залишилася остання сутичка - Бій на смерть. Тут кожен сам за себе. Окрім тебе, у сутичці беруть участь іще четверо сталкерів - усі майстри, усі в екзоскелетах та із ГП-37. Тепер усе буде чесно - в тебе буде точнісінько таке саме спорядження. Але пам'ятай, що у Бою на смерть - жодних аптечок та бинтів. Готовий? Доведи, що ти кращий! Пішов!..</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Привіт! Є новий бій для тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй годинку-другу, арена ще не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ти вже став майстром!!!\n</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ти переміг! Ось твоя винагорода!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ти недостатньо досвідчений для цього бою!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Ось флешка з інформацією, яку мені дав професор Круглов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Добра робота. Я думаю, «Долг» буде вдячний за цю інформацію. \nЗараз перевіримо, що тут у нас... \nТаак... Так тут є координати виходу на склади... Інформация не нова, але є не в усіх... Давай я тебі теж нанесу на мапу. Ну і трішки готівки - ось твоя нагорода. \n</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_22">
		<text>Добра робота. Я думаю, «Долг» буде вдячний за цю інформацію. Ось твоя винагорода.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Інформація, кажеш? Прямо від професора Круглова, так? Ти що, кпинити з мене надумав? «Я, професор Круглов, в ім'я науки та людства, знищую звіти наших досліджень…» Це та інформація, яку ти мав дістати?! Та-ак... Я думаю, «Долг» буде дуже незадоволений, коли довідається про це.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Завдання виконав. Ось КПК Тирана.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Ну-у, Мічений… Ну, молодця! Що тут скажеш!? Порадував, еге. Чесно кажучи, трохи сумнівався, що ти із ними впораєшся, а ти глянь - і живий залишився, і поклав їх усіх.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Що із винагородою?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Ось, тримай! Як і обіцяв - твоя винагорода.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Тримай КПК Щасливчика. Я виконав твоє завдання.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Ну-у, Мічений… Ну, молодця! Що тут скажеш!? Порадував, еге. Чесно кажучи, трохи сумнівався, що ти із ними впораєшся, а ти глянь - і живий залишився, і поклав їх усіх.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Що із винагородою?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Герой! Немає слів, який герой!.. Ось, тримай. Я думаю, за такої винагороди ти не почуватимешся скривдженим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Спецзавдання є?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>До справи. Що треба зробити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Є одна серйозна справа. На Дикій території знову з'явилася група ветеранів-убивць. До мене приходили люди з «Долгу» і прохали розібратися із цими ветеранами - є незаперечні докази причетності їх до вбивств одинаків. Справа тут у тім, що у ветеранів із «Долгом» якийсь давній договір… «Долг» не може його порушити, бо, розумієш, реноме… а ті хлопці знахабніли вже - край! Коротше, «Долг» хоче, щоб їх тихо ліквідували. Завдання складне, але добре оплачуване.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Ще якісь додаткові умови? Дивно, що «Долг» так усе спускає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Я ж кажу - «Долг» трясеться над своєю репутацією, тому вони хочуть усе зробити тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько Щасливчик і принести його КПК як доказ.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Беруся. Сподіваюся, що потім про це не пошкодую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Пра-авильне рішення! Я думаю, шкодувати тобі справді не доведеться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Ні, не братимуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Ну як знаєш. Пам'ятай, що це гарний шанс отримати подяку від «долгівців».</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>До справи. Що потрібно зробити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Твоє завдання - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до будівництва. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода буде твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Беруся. Сподіваюся, що потім про це не пошкодую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>От і молодець! Думаю, шкодувати не буде про що.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Ні, не братимуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Ну як знаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Твоє завдання - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до будівництва. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода буде твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Беруся. Сподіваюся, що потім про це не пошкодую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>О! Правильне рішення! Думаю, шкодувати не буде про що.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Ні, не братимуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Ну то як знаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>Не поспішай, Мічений. Ти ще із ветеранами не розібрався, а вже рвешся робити щось іще.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Є одна серйозна справа. На Дикій території знову з'явилася група ветеранів-убивць. До мене приходили люди з «Долгу» і прохали розібратися із цими ветеранами - є незаперечні докази причетності їх до вбивств одинаків. Справа тут у тім, що у ветеранів із «Долгом» якийсь давній договір… «Долг» не може його порушити, бо, розумієш, реноме… а ті хлопці знахабніли вже - край! Коротше, «Долг» хоче, щоб їх тихо ліквідували. Завдання складне, але добре оплачуване.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Якісь додаткові умови?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>«Долг» трясеться над своєю репутацією, тож вони хочуть усе зробити тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько Щасливчик і принести його КПК як доказ.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Беруся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Чоловіче рішення! Думаю, шкодувати не буде про що.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Ні, не братимуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Ну як знаєш. Пам'ятай, що це гарний шанс отримати подяку від «долгівців».</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>текст за замовчуванням</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Твоє завдання - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до будівництва. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода буде твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Беруся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Чоловіче рішення! Думаю, шкодувати не буде про що.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Ні, не братимуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Ну то як знаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Поки що немає. Іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Є робота для ветеранів.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>До справи. Що потрібно зробити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Твоє завдання - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до будівництва. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода буде твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Беруся. Сподіваюся, що потім про це не пошкодую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Пра-авильне рішення! Я думаю, ти справді не пошкодуєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Ні, не братимуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Ну то як знаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Ні, зараз не цікавить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Ну що, починаємо? Готовий?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Хм-м... А ти звідкіля взявся?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Ну що, Мічений? Документи з Х16 із тобою?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Так, ось вони.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Ох ти ж... Я тут пнуся зі шкіри, а він відпочиває!.. А ну, швидко за документами! Без них наша справа не зрушить із місця!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Ну, Мічений… залишилося тільки із Випалювачем розібратися та на північ прохід відкрити. Готовий відправитися прямо зараз?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Отже, Мічений, захисний прототип у тебе є, щоб від Випалювача прикритися. Координати бункера я знаю. Не забувай тільки, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти маєш якомога швидше пробитися до того бункера під антенами і вимкнути Випалювач. Що буде далі, я не знаю... але відчуваю: воно того варте. Точно знаю лише одне: дорогу до центру Зони буде відкрито.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Усе, що потрібно зробити - це пробитися до бункера під антенами і відключити їх. Усе зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Так, іще! Начальникові «Долгу» - я його позначив тобі на карті - потрібен доброволець для виконання якогось завдання на військових складах. Якщо цікаво, можеш зайти до нього. З охороною я домовлюся, вони тебе пропустять.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Ні, я поки не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Готуйся, Мічений. Така справа не може довго чекати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Значить, так... За документами, котрі ти приніс із Агропрома, я тут починаю дещо розуміти... але даних не вистачає. Тут зазначено якусь лабораторію Х-18... За описом вона схожа на полишені підземні приміщення у Темній Долині. Доведеться тобі туди збігати і добути решту інформації. Тільки лабораторія та закрита... і щоб відкрити її, знадобляться два електронних ключі. Один я тобі дам, а другий забереш у Кабана в Темній Долині.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Усе, що слід зробити - отримати другий ключ від лабораторії Х-18, зайти всередину і добути відсутню частину документів. Не забудь дістати костюм, що захищає від радіації, бо без нього там не пройдеш. Ну то що, Мічений… берешся?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Я спробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>От і чудово. Я чекатиму.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Ні, поки не хочу братися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Твоя справа, Мічений. Тільки знай - поки це єдина зачіпка, що допоможе нам відкрити дорогу на північ.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Чого тобі, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: самітник самітником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Ну що, Мічений, приніс документи з Х18?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Так, ось вони.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Ситуація прояснюється. Я давно припускав, що Випалювач мізків - штучна конструкція!.. Це такий собі експериментальний випромінювач Кайманова... саме його частини виготовлялися в лабораторії Х18. У цих документах є посилання на лабораторію Х16, куди відправляли готові блоки. Розташована вона на території виробничого комплексу біля озера Янтар. Там неподалік табір учених... вони мають підказати точніше.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Ситуація складна: тобі треба пробратися до вчених і довідатися, де знаходиться лабораторія Х16, щоб добути відсутню частину документів... Ти як, готовий?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>От і чудово. Я чекатиму.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Ні, поки не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Готуйся, Мічений. Така справа не може довго чекати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>То чого ж ти гуляєш? Чеши за документами! Без них наша справа не зрушить із місця!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Чого тобі, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: самітник самітником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Вітаю, Мічений! Приніс документи з Агропрома?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Ні, паперів з Агропрома ще немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Хріново, Мічений, дуже хріново. Ти що, не розумієш, як вони потрібні? А вони дуже потрібні, повір. У нас під боком Випалювач Мізків, а ми навіть не в курсі, що воно таке. Негайно відправляйся за документами! Усі розмови - пізніше.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Думаю, що розумію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Так. Тримай документи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Чудова робота, Мічений. Нарешті документи в нас. Тепер мені треба в них розібратися - може, довідаюсь, як пробитися на північ. До речі, якщо тобі потрібні гроші, можеш піти розважитись на Арені. Власника Арени кличуть Арні… його координати я тобі вже скинув.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Тепер слухай!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Чого тобі, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: самітник самітником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Я хотів би дещо довідатися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Що тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Що ти знаєш про Стрільця?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Наскільки мені відомо, досвідчений сталкер. Дуже досвідчений. «Працював» через північні входи до Зони, тому тут його мало хто бачив. Але ходили чутки про те, що він зі своєю групою проходив до самого центру.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Що ти знаєш про сталкера на прізвисько Привид?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>То начебто один із групи Стрільця. Кажуть, пробратися може куди завгодно - тихо і непомітно. Він начебто свого часу вбив ватажка одного угруповання... як же його… А, згадав! «Останній день» воно звалося... Так, то дикі хлопці були... До речі, про Привида: теревенять, що він для вчених зараз якесь завдання виконує. Значить, як він тобі потрібен, шукай його на Янтарі десь біля мобільної лабораторії вчених.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Старий сталкер, уже пішов на спочинок. Живе на болотах… я позначу тобі на карті. Свого часу був зв'язаний з угрупованням Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Що ти знаєш про сталкера Клик?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Був такий мужик, гаркавив сильно. Трохи з головою не дружив, сам із собою розмовляв, а так нічого... Але я давно вже його у Барі не бачив.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Розкажи про мобільні наукові лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Учені їх організують періодично. Такі, знаєш, ізольовані від навколишнього середовища металеві бункери, а всередині усе, що необхідно для життя. Ми контактуємо з однією такою лабораторією на Янтарі. Вчені - непогані хлопці, відкривають нам багато цікавої інформації, а ми теж їм допомагаємо за нагоди... Такий от взаємовигідний бартер.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Що таке Виконавець Бажань?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>О-о, це ти питання ставиш! Цікаве, я тобі скажу, питання… і багато хто хотів би знати на нього вірну відповідь!.. Можу тобі розповісти лише легенду про Виконавця, а скільки в ній правди, вирішувати тобі. То що, будеш слухати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Так, дуже цікаво.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Це легенда про Моноліт, котрий, цілком можливо, є причиною виникнення Зони. У 2006 році Зона вибухнула; було вжито заходів безпеки - навколишнє населення евакуювали, а саму Зону очепили армійські частини. Ніхто не знав, що відбувається: паніка, розумієш, Зона росте, польові лабораторії неспроможні дати якусь відповідь. Людей тоді загинуло - чорно. Увесь світ боявся радіації, котра могла б накрити півконтинента. Минуло кілька років і з'явилися перші відчайдухи - хлопці на кшталт тебе, які називали себе сталкерами. Звідки пішов поголос, не знаю, але вони почали проникати через армійські кордони, знаючи, що в Зоні щось є - щось, що принесе їм багатство. Потихеньку почали тягти звідти дивні штуки, артефакти, за яких на Великій Землі починалася справжня бійка. Дослідники та урядовці втрачали глузд… попервах була натуральна істерика. За один такий зразок платили скажені гроші - не те, що зараз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>А там з'явилися перші історії та легенди про те, що знаходиться у глибині Зони, біля напівзруйнованої АЕС. Тоді один із ветеранів переказав почуту від когось історію про Моноліт, що нібито виконує бажання. Ну, тут знову почалася істерія, тільки уже в сталкерів.  Народ почав збивалися у групи і рушав до центру Зони… кожен, звісно, чогось хотів від Моноліту. Потім з'явилися подробиці про першого сталкера, який дістався Моноліту, і були вони доволі похмурі...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Далі... давай далі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Коли Зона різко розширилася, у ній опинилися багато людей - і вони були геть чисто відрізані від зовнішнього світу. Більшість загинула одразу, але залишилися поодинокі щасливчики, які не тільки вижили, але й намагалися якось самостійно дати собі лад. Один із таких якимось дивом опинився біля станції… зсередини неї, як він побачив, струменіло дивне світло. Вибору в нього начебто не було - шлях назад був відрізаний, - то він підібрався ближче і побачив пробитий дах Саркофага, з-під якого і йшло те світло. Він піднявся по стіні й побачив усередині, серед купи металевих уламків та обвуглених бетонних конструкцій, величезний чорний уламок геометричної форми. Це і був Моноліт. Потім хлопець очуняв від дивного видіння й раптом усвідомив, що він фактично вже заліз Саркофага, в якому такий фон, що... Його пробило жахом, а Моноліт почав кликати його. В бідолахи волосся стало дибки, а у голові ніби прокручувалися дивні, неймовірні картини про Моноліт...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Круто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Я не знаю, що в цій історії правда, а що ні. Головне у тім, що хлопець загадав бажання - і воно виповнилося… а радіус Зони у цей момент стрибком збільшився на цілих п'ять кілометрів. Схоже, що за кожне виконане бажання Зона з'їдає шмат планети. Але це не зупиняє таких відчайдухів, як ти. Вони продовжують рватися до центру, несучи у своїх серцях заповітні бажання...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Мене зараз більше цікавить інша інформація.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну то як знаєш. Що конкретно тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Г-гик... ет, от паскудство! Знову п'яний, ну!.. Мене, розумієш, із «Долгу» хочуть виперти, якщо я чергове завдання провалю. А я зараз не в тому стані, щоб його... того, тобто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Розумію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Ну що там, які новини? По очах бачу - не шльопнув іще паскуду... Ех, життя... Чуєш, ти це… випий хоч із мною?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Г-гик... допоміг, так!.. Ну, давай за «Долг», чи що? Е-е-е... ех-х!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Знайшов, тримай свою рушницю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Що? Рушницю знайшов?! Ого! Брате, братчику, рідненький... у мене просто немає слів. Спасибі. Дякую, чорти б тебе узяли, дорогий мій чоловіче!.. Е-е-е, оце допоміг так допоміг! Та-ак! Осьо, візьми цю скромну винагороду… це все, що в мене є. Вибачай, що не так багато, як варто було б. Але я не забуду, побий мене грім, як ти мені допоміг! Сподіваюся, зможу згодом так само віддячити тобі. Спасибі... Слухай, що я тобі розповім. Поруч із тим місцем, де ти мою рушницю знайшов, є ще одна штука - дивний такий будинок. Що там усередині, нікому достеменно не відомо, але через шпари у вікнах я бачив - є багато аномалій. Може, й артефакти є, тільки як туди пробратися, я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Усе віддам, друзяко, тільки поверни рушницю, зглянься! Я її загубив біля лігва кровососів… от зараз скину тобі координати. Тільки обережніше там, бо тварюки ці дуже злі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Добре, спробую дістати твою рушницю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Я тебе не обдурю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Це збігається із твоїми інтересами.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Ні. Маю поважніші справи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Добре, але я сподіваюся, що ти передумаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>От чорт… загубив фамільну рушницю на Дикій території. Думав кровососів постріляти, та ледве сам живий вибрався. Паскудство!.. Послухай, брате, якщо принесеш мою рушницю, я віддячу. Я тут заробив трохи, то все тобі віддам, тільки рушницю поверни! Фамільна вона в нас, від батька до сина передавалася. І от на тобі - загубив. Я ж із нею, вважай, виріс, зріднився… а тут таке...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привіт. Є новини?! Знайшов?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибі тобі, брате. Я не забуду, як ти мені допоміг!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Вовкодав сказав, що ти мені дещо передаси.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Так. За те, що ти допоміг йому із Кругловим, тримай підствольник… і ще тисячу грішми. На додачу можу безкоштовно поділитися із тобою черговою інформацією.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>А тепер послухай, що я тобі скажу. Ти допоміг «Волі» і зробив правильний вибір. Тепер ти пов'язаний із нею, та й «Долг» узяв тебе на замітку. Я б порадив тобі відправитися на колишню військову базу і вступити до лав «Волі» - їм потрібні гарні бійці. Незабаром відбудуться нові сутички між «Долгом» та «Волею», і той, хто обере вірний бік, вийде переможцем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Мене кличуть Інформатором, я торгую інформацією в Зоні. Продаю важливі відомості, купую креслення, документи та записи з лабораторій. Уся моя інформація цінна і добре служить тому, хто її отримує.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Добридень, Мічений. Ти допоміг «Волі» і зробив правильний вибір. Тепер ти пов'язаний із нею, та й «Долг» узяв тебе на замітку. Я б порадив тобі відправитися на колишню військову базу і вступити до лав «Волі» - їм потрібні гарні бійці.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Я подумаю над цим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Отже, Мічений, що тебе привело до мене? Хочеш купити інформацію - чи, може, продати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>То ти, виходить, пов'язаний із «Волею»?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Зараз я не готовий відповісти на це питання. Що я можу сказати, так це тільки те, що я не є членом жодного з угруповань.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Розкажи про угруповання «Воля».</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Нема питань. «Воля» - то одне із найстаріших угруповань Зони, і єдине, що чинить відкритий опір урядовим військам та дослідницьким групам. Її засновники загинули під час великої сутички з урядовими військами, під час широкомасштабного армійського десанту до Зони, однак загрозу військово-урядового контролю тоді було ліквідовано. Можливо, це зупинило нову світову війну - із застосуванням нових, здобутих тут технологій. Судячи з уривків інформації, Зона - це секретний військовий полігон, на якому проводилися випробування нових військових систем. Що ж, тоді результат випробувань вражає. «Воля» - єдина група, що протистоїть поверненню полігона уряду. Що станеться, якщо полігон буде повернуто, невідомо, тож його намагаються утримати за будь-яку ціну.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>А чого домагається «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>«Долг» - це частина урядових сил і контролюються вони з Великої Землі. Їхня мета - зачистити територію Зони від мутантів і знищити групи «Волі». Власне, цим, як бачиш, вони й займаються. Як тільки останню перешкоду буде знищено, до Зони увійде численний армійський та науковий контингент.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Я хочу придбати інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>На цей момент я готовий продати інформацію про групу Стрільця. За абсолютно символічну ціну… 4 000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Знаходиться біля НДІ «Агропром», схованка у підземеллі. Швидше за все, там інформація про плани групи та список її членів. Координати схованки додаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Я готовий продати інформацію про групу, що дісталася до центру Зони. Ціна символічна - 2 000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Стрілець, Привид та Клик відправилися до центру Зони. Що вони відкрили далі - невідомо… відомо лише, що Стрілець пропав, а Привид та Клик повернулися якимись прибитими. Остання достовірна інформація про Привида така: він відправився на Янтар до мобільного табору вчених. Координати табору додаються.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Я готовий продати інформацію про загадку озера Янтар. Символічна, як завжди, ціна - 3 500 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Загадка озера Янтарю подібна до загадки Випалювача Мізків… в усякому разі, ефект їхньої дії багато в чому близький. Невідоме випромінювання зомбує усіх, хто потрапляє у поле його дії. В результаті зомбовані сталкери переміщуаються навколо центру невідомого випромінювання, атакуючи всіх, хто не зазнав зомбування. Є інформація, що розгадка знаходиться у підземеллях. Ось маєш координати випромінювача на озері Янтар та Випалювача мізків.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Нової інформації зараз немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...давно вже був час замочити Кабана. Знав би, хто це зробив, купив би йому випити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Точно, давно був час.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...хтось наступив на мозолю «Волі». Чув я, що на Дикій території знищили загін їхніх бойовиків. Цікаво, хто б то міг бути?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ага, якби ж знати...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...нарешті в когось вистачило сил знищити гніздо кровососів на Дикій території! І куди тільки «Долг» раніше дивився?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>«Долг» дивився на «Волю», куди ж іще.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...чув я, хтось таки прибив лідера «Волі». Тепер у них почнуться важкі часи… «Долг», мабуть, прибере їх остаточно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Будемо сподіватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>То це ти знищив ветеранів?! Ну даєш, друзяко… У тому районі, де вони крутилися, за останні часом зникло шестеро сталкерів... і всі давно підозрювали цих ветеранів, які з'їхали з глузду... Добре, що їх нарешті прижучили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Схоже, багато хто хотів, щоб ветерани «пішли».</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Ти відключив випромінювання на Янтарі? Ну, то ти просто щасливий псих! Радий, що хоч хтось зміг нарешті упоратися із тою чортівнею. Ех... скільки наших там полягло, ти навіть не можеш собі уявити... але тепер учені розкопають, що воно було таке! Тепер, може, і з Випалювачем Мізків щось придумаємо...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Хотілося б вірити, що Випалювач теж можливо відключити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Чого тобі? Не бачиш, що я намагаюся розслабитися?..</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Чув я, повернувся Стрілець, причому разом з усім необхідним для прориву до Виконавця Бажань... Тільки ховається він, бо багато хто на нього полює - хто явно, хто приховано. За чутками, навіть «Долг» та «Воля» включилися у полювання... і в кожного своя мета.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Схоже, Стрілець не даремно переховується.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Можеш розповісти щось корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Для новачка, кажеш? Ну то слухай. На півночі, зовсім недалеко від Випалювача Мізків, на старій військовій базі знаходиться угруповання «Воля». Страшенні нігілісти, анархісти та злочинці. Борці за волю, матері їхній ковінька. Партизани-утопісти. Усе, чим вони займаються, - це диверсії проти наукових груп, обстріл армійських частин та постійна гризня із «Долгом», яка недавно стала маленькою війною на виживання. Я можу дати тобі тільки одну пораду: ніколи із ними не зв'язуйся, туди лише зовсім хворих на голову приймають. Якщо за твою макітру немає нагороди, не приймуть... Га-га-га... Ні, ну ти можеш собі таке уявити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Дякую за пораду.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Та-ак, ото було угруповання... хех... по всій Зоні про нього легенди ходили... Базікали про них і гарне, і погане, однак мало хто правду знав. А правда у тому, що із Зоною вони упоратися хотіли, докопувалися до причин її появи. За це і полювали на них військові сталкери, тільки не знали, де шукати... Урядові організації приховували якусь інформацію, котру пересічним людям знати було не слід... отаке. Але одної прекрасної днини ті хлопці знайшли якісь дуже важливі відомості, тож частина угруповання, очолювана Стрільцем, швиденько рвонула до центру Зони. Половина групи полягла на підході, але вони таки пробилися. Що із ними сталося потім, ніхто не знає. Загинули вони, схоже. А решту угруповання тим часом відловили та повирізували... ніхто не вижив. Оце така історія.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Так, вочевидь, дехто дуже зацікавлений у тому, щоб Зона залишалася непізнаною.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Угруповання найманців - це щось на кшталт «Волі», тільки значно гірше. У «Волі» хоч ідея є, а ці шакали на будь-яку гидоту із радістю згодні, аби гроші... Перестріляти б усіх, та й по всьому, поки вони щось небезпечне із Зони у світ не притягли. Вони у Мертвому місті сидять, і в кожній висотці - снайпер, еге. Щоб чужі не ходили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Схоже, у Мертвому місті треба бути обережнішим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Якщо не бував на Арені, то раджу спробувати. Грошей можна заробити, себе показати. Не кожен насмілюється вийти проти чергового монстра, а дарма. Ех, от як назбираю мантусів на нову броню, обов'язково піду!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ти Лисий? Мені потрібно із тобою поговорити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ну я, то що з того?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Рябого витягли з Радара, от що. А Горбань загинув, за словами Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Чорт!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Рябий у дуже поганому стані, нічого не тямить. Ти не можеш спробувати його розговорити? Нам треба довідатися періодичність роботи Випалювача Мізків.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Ні, ні-і! Це через мене загинув Горбань і Рябому дісталося. У найважчий момент я їх зрадив і втік. Я не зможу тепер Рябому в очі дивитися...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Розкажи докладніше, що сталося.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Я, Горбань та Рябий давно готувалися прориватися на північ. У нас не вистачало тільки даних про час спаду випромінювання Випалювача… але Рябий дістав цю інформацію, у кого - я не знаю, чесно не знаю... Ми майже пройшли Радар, аж раптом Випалювач увімкнувся. Рябий знепритомнів і звалився зі схилу… Я запанікував, вирішив усе кидати і повертатися. Горбань наполягав на тому, щоб витягти Рябого, але це було б самогубством - спускатися і тягти Рябого всю дорогу назад... Я погодився із Горбанем і він поліз униз схилом до Рябого… аж тут на накрило черговим сплеском Випалювача. Я опам'ятався вже біля військової бази… досі оце думав, вони загинули… але ж Горбань витяг Рябого... ціною свого життя витяг…</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Спасибі за розповідь, Лисий. Я спробуй розговорити Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Вибач, брате. Не хочу більше говорити… я краще іще вип'ю...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Був такий горбатий мужик і гаркавий до того ж. За горб його і прозвали Горбанем. Не в собі трохи був, сам із собою та із тваринами розмовляв... а загалом наче нормальний. Пропав у центрі, разом зі Стрільцем… хоча зараз ляпають, ніби Стрілець повернувся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Цікаво, де він зараз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>На Дикій території розвелося кровососів, гадів цих! Уже вночі виповзати почали. Вони ж, як відомо, сильнішають, коли крові нап'ються. А ще кажуть, щось важливе на тому заводі знаходиться, щось просто життєво необхідне. Недавно от сунулися «долгівці» туди, та так усі й пропали… лише зойки їхні ми цілий день чули.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Якщо обійти озеро Янтар, то табір науковий знайдеш, вони там вивчають щось... Їх вертоліт привіз, він же їм регулярно провізію постачає, тож вони там добре закопалися... Із ними погомоніти нормально можна: вони артефакти купують, навіть можуть попросити щось виконати… не за так, звісно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Ніхто не може пробитися через кладовище техніки до Випалювача Мізків. Було кілька свідків, які бачили, що якийсь сталкер перейшов через невидиму межу і раптом упав, а за кілька хвилин ледве встав і, не обертаючись, пішов углиб Звалища. Більше його не бачили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Цікаво.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Час від часу повертаються зниклі сталкери. Моторошне, я тобі скажу, видовище… усе мукають щось та за відсутню зброю хапаються. Якось притягся один такий до застави «Долгу». Швидко зібралася купа народу - цікаво ж подивитися. Начебто впізнав його хтось навіть. Страшний, очі червоні, весь у синцях, сказати нічого не може, лише мукає та колами ходить. «Долг» його до себе забрав, та тільки подох він за пару днів. Щось коїться у Зоні з людьми, але що саме?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Хотів би і я знати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Зомбаки пустоголові бродять колами навколо озера Янтар. Якщо побачать тебе, починають полювання, тож тут уже треба втікати, бо надто багато їх, сталкерів колишніх... Погинули вони на цьому озері, а тепер лише порожні тіла плентаються.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Точно, не хотілося б поповнити їхні лави.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Торговці кажуть, що в центрі Зони клондайк артефактів... типу той, хто туди пробереться, розбагатіє як у казці... Але я маю на цей рахунок іншу думку. Усякі Крамарі зрозуміло - своїми гешефтами опікуються, але ж ходять певні чутки, ніби насправді там є дещо краще за розсипи артефактів… щось, що не належить нашому світові - може, іншопланетне або взагалі з якогось іншого виміру. Виконавець Бажань називається, оно як! Я навіть легенду чув про сталкера, який дістався до нього. Однак, кажуть, Зона росте після кожного виконаного бажання, а жоден із тих, що туди добралися, не загадва, аби вона зникла… Ну так, звісно: коли добираєшся до Виконавця, тобі вже плювати на інших, сама тільки своя шкіра хвилює.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Сумно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Ті, хто вірить у Моноліт - психи. Вони кричать про нього, але ж ніхто не знає, що знаходиться у центрі Зони. Невидимий кристал, що впав із неба... Ги-ги, кажу я! Думаю, направду це рвонула одна із секретних лабораторій. Хтось навіть божився, що колись працював там. Але, звісно, бомбити Зону не можна: мало того, що радіацію рознесе по всьому світі, ще ж і реакція Зони може знищити півконтинента... Останнім часом зовсім у «монолітівців» дах з'їхав... я чув, що простих сталкерів убивати почали за просто так. Як тобі така новина? Паскудні фанатики...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Мені здається, це заслуговує на увагу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Я хочу вступити до «Долгу»! Що мені треба зробити?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Плати внесок - 1 000 карбованців. Після одержуєш перепустку. Із перепусткою спускайся до бункера, де Воронін. Він призначить тобі перевірку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>Добре, ось гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>От і чудово. Тримай пропуск і чеши з ним до адміністратора Петренка, я тобі позначив на карті.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Ну, діло твоє, бувай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Оскільки бандитам «Волі» немає місця у Зоні, їх треба знищити! Якщо тобі цікаво, то запитай Бармена, він тобі усе пояснить… я надто зайнятий для цього.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Плати внесок - 1000 карбованців і одержиш перепустку. Із нею йди до адміністратора «Долгу», він призначить тобі перевірку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>Добре, ось гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Чудово. Тримай перепустку й паняй із нею до адміністратора Петренка - я позначив тобі на карті, де він.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Ну, діло твоє, бувай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мені сказав, що у вашого начальства є для мене якесь завдання.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Так, він повідомив нам про тебе. Але перед тим, як ми тебе пропустимо, я маю ознайомити тебе із нашими правилами. Значить, слухай та запам'ятовуй, вони в нас прості. Перше правило - стріляти на нашій території заборонено. По двох порушеннях наші патрулі будуть відкривати по тобі вогонь. Навіть якщо ти якимось дивом втечеш, то більше на нашій території все одно не з'явишся: охорона про тебе подбає. Поводитимешся спокійно - проблем у тебе не буде.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Це все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Так, цього поки досить. Можеш проходити.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Ясно. Це все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Так, цього поки досить. Якщо захочеш спробувати вступити до угруповання «Долг», то будь ласка, звертайся. Нам потрібні гарні бійці. Але хочу тебе попередити: перед тим, як тебе приймуть, доведеться виконати кілька небезпечних завдань. Слабаки нам не потрібні, тому всі проходять таку перевірку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стій! На територію бази «Долгу» тобі шляху нема! Чужим нема чого там робити.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чого стоїш? Швидше проходь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Проходь, брате. І пам'ятай: місія «Долга» - очищення!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Чому ви не пускаєте чужих?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ти з якої нірки виліз такий наївний? У нас війна йде, зрозуміло?! Із бандитами «Волі»! Регулярні сутички з їхніми бойовиками на Дикій території...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Війна з угрупованням «Воля»? Чому?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Тому що бандитам «Волі» немає місця у Зоні: їх треба знищити. Якщо тобі цікаво, то запитай Бармена, він тобі усе пояснить, а я занадто зайнятий.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Стій! Далі вхід лише членам угруповання. Без спеціального дозволу до бункера не пустимо! Якщо хочеш його отримати, сходи до полковника Петренка. Він в адміністрації, це на тому боці двору.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Чого стоїш? Проходь швидше.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Проходь, брате. І пам'ятай: місія «Долгу» - очищення!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Добридень, брате.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Що іще я можу зробити для «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Гарне питання, Мічений, і на нього є гарна відповідь - знищуй анархістів угруповання «Воля». За кожен КПК анархіста ти одержуватимеш винагороду; окрім того, ти зможеш отримати нове звання. Усі здобуті КПК неси до Петренка.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Бармен сказав, є якесь завдання на військових складах...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Я хочу попрохати про виконаня однієї справи… особисто для мене, розумієш? Зараз у нас йдуть територіальні бойові дії із угрупованням «Воля» і нам не вистачає зброї, потужнішої за наявну. У «Волі» є кілька прекрасних гранатометів «Бульдог-6», тож якби в тебе вийшло проникнути на їхню територію та поцупити хоча б один такий, я б щедро тебе винагородив. Оскільки ти ще не в нашому угрупованні, то легко зможеш увійти в довіру до «Волі» й за слушної нагоди вкрасти «Бульдог-6».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Я скину тобі інформацію щодо місцезнаходження бази «Волі». Там тобі треба знайти такого собі Кухаря - він знає, де саме зберігається «Бульдог-6». Він ласий до випивки, тож спробуй його обпоїти. Візьми для цього побільше горілки. То що, берешся?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>Добре, я візьмуся поцупити «Бульдог-6» у «Волі».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>І ще одне. Полковник Череп та його хлопці не послухали мого наказу і самовільно відправилися штурмувати базу «Волі». Самогубці… добре, хай отримують по повній. Черепа й так давно слід було провчити. Не втручайся в цю особисту війну, краще спробуй увійти в довіру до «Волі» і добудь мені «Бульдог-6» - решта не важливе.\n</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Ні, я поки що не готовий до таких подвигів.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Справа твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_0">
		<text>А що треба?</text>
	</string>
	<!-- Akill begin -->
	<string id="bar_dolg_leader_find_1">
		<text>В ході останнього рейду в район лабораторії Х-18, яка знаходиться в Темній Долині, командир квада зумів знайти вкрай важливі документи. Тут виникає "але" - в ході перестрілки з військовим спецназом, він загинув. Перед своє смертю він повідомив, що сховав доки на території комплексу, але наводка доволі розпливчата: "у тому місці, де постійно можна отримати хімічний опік". Не здогадуєшся де це? Нам вкрай необхідно знайти ці документи.</text>
	</string>
	<!-- Akill end -->
	<string id="bar_dolg_leader_find_2">
		<text>Якого роду документи?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_3">
		<text>Ну... Загалом, документи у металічному кейсі. Ось все, що я можу сказати... Знайдеш?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_4">
		<text>Гаразд, попробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_5">
		<text>Ні, поки що не можу...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_6">
		<text>Як знаеш, якщо передумаеш - підходь...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_0">
		<text>Тримай свою валізу, ледве притягнув...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_3">
		<text>От дякую, так дякую!!! В якості заохочення - тримай координати таємного переходу з Темної долини на Мізкоплав, а там і до Моноліта рукою подати...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_4">
		<text>Гаразд, перевірю...</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Я готовий прийняти присягу!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Молодець! Тоді повторюй за мною: я, сталкер на прізвисько Мічений, клянуся захищати цілі та ідеали «Долгу»…</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Я, сталкер на прізвисько Мічений, клянуся захищати цілі та ідеали «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>…Берегти Землю від небезпек Зони. Переслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як усередині неї, так і за її межами….</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Берегти Землю від небезпек Зони. Переслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як усередині неї, так і за її межами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>…Боротися із будь-яким інакомисленням як в особі окремих сталкерів, так і цілих угруповань...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Боротися із будь-яким інакомисленням як в особі окремих сталкерів, так і цілих угруповань.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>…І, якщо треба, віддати життя в ім'я справедливості та порядку на Землі!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>І, якщо треба, віддати життя в ім'я справедливості та порядку на Землі!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Вітаю! Відтепер ти є повноправним членом угруповання «Долг».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Я виконав завдання, приніс «Бульдог-6».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Гарна робота, сталкере. Це саме те, що треба. То що ж, Мічений, ти виконав моє прохання! Як нагороду можеш узяти собі оцей костюм… думаю, тобі сподобається.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Що привело тебе до мене, брате?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Ну що, приніс «Бульдог-6»?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Так, ось він.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Гарна робота, сталкере. Це саме те, що треба. То що ж, Мічений, ти виконав моє прохання! Як нагороду можеш узяти собі оцей костюм… думаю, тобі сподобається. \nМожеш іще одне діло провернути? В збитках не залишишся...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Що привело тебе до мене, брате?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Конфлікт із «Волею» добігає кінця, Мічений. Ти зробив вклад у загальну справу і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера «Волі».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Що привело тебе до мене, брате? Ти знищив лідера анархістів «Волі» і це спричинило до розпаду угруповання. Війну ще не скінчено, але результат її уже зрозумілий. Твоя заслуга є дуже великою, ми цього не забудемо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Привіт, сталкере. Вступай до «Долгу», нам потрібні гарні бійці! Я сам нещодавно вступив - і глянь-но, яку класну форму мені видали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Привіт, Мічений. Добре що ти з нами! Незабаром «Долгу» знадобляться хороші бійці.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Здрастуй, брате сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Розкажи про «Долг».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Ми тут із самого початку. Угруповання заснували вцілілі члени одного зі спецзагонів, відправлених до Зони. Нашою метою було вивчення причин її появи, але ми потрапили в серйозне лайно. Після того, як половина загону загинула за доволі непривабливих обставин, живі заприсяглися: вони не підуть, доки не розберуться із тим, що відбулося у Зоні. Доки не упораються із нею.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Розкажи про «Волю».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Це - відморожені, які не розуміють, що Зона неначе виразка на тілі Землі. Хочуть по всьому світі її розтаскати, до кожної оселі по шматочку. І заради своєї мети вони використовують будь-які засоби. Усе не дочекаюся, коли ми з ними покінчимо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Ви хочете упоратися із Зоною?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Так, і ми дуже багато робимо для цього. Наші очисні місії випалюють цілі лігва мутованої зарази на підходах до центру Зони.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Чим можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Здраствуй, брате. Що привело тебе до мене?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_41">
		<text>Привіт, Мічений. Чув про твої подвиги в ім'я Долга... Можеш ще попрацювати для нас?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Проходи, не затримуйся... Чого уп'явся?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>О, вітаю, старий! Радий, що тебе ще мутанти не зжерли!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставою була якась бійня… що сталося?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Це рештки минулої хвилі мутантів, що пройшла перед викидом. Дня три-чотири затишшя, а потім буде нова хвиля. Якби не ми, ані Бару, ані «Долгу» вже не було б: це останній заслін від зграй мутантів. Багато наших тут полягло...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я б хотів де що довідатися.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Що саме ти хочеш довідатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут уперше… можеш трохи розповісти про це місце?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварії у 1986 році тут була промислова зона. Тепер, як розумієш, лишилися тільки рештки. Біля ангара у підвалі знайдеш бар «100 рентген», там збираються сталкери з усієї Зони. Місцевий торговець працює барменом - утримує, так би мовити, приміщення та забезпечує асортимент. Йди туди, якщо хочеш поторгувати, поспілкуватися або цікаве завдання отримати, або новини останні довідатися. Ще є Арена, де можна побитися із мутантами, грошей заробити. Неподалік Арени знаходиться база угруповання «Долг». Якщо хочеш спробувати вступити до «Долгу», тобі прямо туди… на місці взнаєш, до кого звернутися. Уся ця територія знаходиться під захистом «Долгу», тому поводься акуратно, даремно зброєю не вимахуй, а як здумаєш стріляти, патруль тебе одразу заспокоїть.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ти сказав, тут є бар. Можеш підказати, де він?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>У підвалі за ангаром. Я тобі позначу на карті.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ти сказав, тут є база «Долгу». Підкажи, як до неї пройти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Неподалік Арени… я позначив тобі на карті.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ти сказав, тут є арена. Можеш підказати детальніше?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Як вийдеш з ангара із пробитим дахом, одразу вийдеш до неї. Я тобі позначу на карті.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Я тут у справах.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Я здогадуюся - явно чогось хочеш.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Я там завалив одну свиню дорогою. Кажуть, цінний експонат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Чув, ти пристрелив Кабана. То що ж, ось твоя премія та пристойний ствол. Не зганьби чесну зброю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Не турбуйся за мене.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Я там поговорив із Тираном Волі. Загалом, він зрозумів свою помилку і пообіцяв більше так не чинити. Я впевнений, що свого слова він дотримається, бо мертві не брешуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Так, Тиран був більмом у нас на оці довгий час. Радий, що ти його вбив. Ось преміальні та «Грім» - наша, так би мовити, фірмова зброя.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Непогано. Ну, я пішов. Щасти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>А що, Воронін тобі ще нічого не розповів?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Вітаю! Завалити лідера «Волі» - це подвиг. Ти чесно заслужив свою нагороду. Хотів би я бути таким крутим...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренуйся, їж манну кашу зранку та слухайся маму. Дякую за приз. Я пішов.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Я б хотів дещо взнати.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Про що саме ти хочеш довідатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Хто ви і як тут опинилися?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Моє прізвище Круглов. Я професор біології, вивчаю Зону. Учора, наприклад, наткнувся на один новий біологічний вид, дуже цікавий - Antropomorphus dendromutantus vulgaris... В основному знаходжу та описую нові види тварин-мутантів, їхні звички та особливості. Потім ця інформація аналізується і я передаю її назовні… дещо, звісно, перепада Барменові. Мої відкриття вже не раз рятували життя сталкерів! Я якраз віз результати своїх чергових досліджень на Янтар, коли мій вертоліт було обстріляно.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Розкажи про Зону.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Зона - це чудовий подарунок людству! Звісно, жити тут не можна: радіація, аномалії, мутанти. Усі вони смертельно небезпечні, проте являють величезну наукову цінність. Це майже природний експеримент, просто заповідник для вчених! Важко навіть уявити, що станеться із класичною наукою після ретельного вивчення Зони. Технології, ліки, нові гібриди рослин, біотехнології, зцілення невиліковних хвороб… та хтозна, що іще! Можливо, нарешті у глобальному масштабі буде вирішено проблему харчування... Якби нам не заважали, ми б уже розпочали нову золоту добу для людства.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Однак члени «Долгу» думають інакше, та й «Воля» не дуже прагне вам допомагати.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Ви не можете подумки охопити собі усю картину! Глобальний масштаб!.. Для вас проблеми, наявні тут і зараз, важливіші за будь-який прогрес у майбутньому.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Можливо, і справді є якась користь у вивченні Зони...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Ви теж так вважаєте? Як приємно зустріти тут не вузьколобого практика! Я завжди казав: треба дивитися на проблему ширше, відмежуватися від старих шаблонів! Нехай поки що від Зони є певна шкода, але ж може бути й користь - і величезна, я впевнений!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Чому найманці полюють за цією інформацією?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Не хочу вас скривдити… та ви, сталкери, мов діти. Вашу уяву дуже стимулює те, про що ви не маєте повних даних. Ось, скажімо, легенди… наприклад, про Моноліт,  що виконує бажання - це ж просто дитячий садок! Але ж ігри у Зоні відбуваються, на жаль, зі справжньою зброєю і коштують багатьом життя. Для багатьох сталкерів немає перешкод у застосуванні сили, вони легко починають стріляти, знищуючи дослідників Зони. Їм видається, що варто отримати цю інформацію й перед ними самі пособі відкриються ворота до центру Зони… Дурні - і, на жаль, дуже небезпечні дурні.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Я шукаю лабораторію X-16. Де вона?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Лабораторія X-16? Хм... Про щось таке казав Сахаров, але я не можу пригадати. Тобі краще запитати у нього, він на Янтарі, у мобільній лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>На жаль, мені час. Щасти.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Посидь тихо. Зараз із ними розберемося.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Йдемо далі, спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Йдемо скоріше!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Сталкере, допоможи! Ми поверталися з Янтарю, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм інформація потрібна, але ж я знаю - постріляють вони нас! </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Спасибі, сталкере. Боєць із мене поганий, але я знаю дорогу. Тож давай я вестиму, а ти прикривай нас.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Ні. Вибирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Ні. Ні-ні… Я впевнений, що ти не бажаєш мені поганого. Сам я звідси все одно нікуди не зможу піти. Якщо передумаєш - я буду тут... якщо доживу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Поквапся! Потрібно скоріше вибратися звідси!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Ф-фух! Невже ми в безпеці? Нарешті!.. Дякую тобі за допомогу. Я твій боржник… а поки візьми оцю флешку: тут результати останньої експедиції. Впевнений, Бармен за цю інформацію добре заплатить. І б хотів ще інформацію на твій КПК скинути – ти мені життя врятував, а це… це… загалом, ось, інформація по гіпермодифікату Діамантовий Колобок.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Так, ми на місці.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Мічений, якщо зайдеш до нашої мобільної лабораторії на Янтарі, подаруємо тобі науковий скафандр!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Подивимося, як вийде.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Вітаю, сталкере, й від імені світової науки висловлюю свою подяку.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Посидь тихо. Зараз із ними розберемося...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Ідемо далі, спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Ідемо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Сиди тихо! Зараз із ними розберемося.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Добре, я чекаю тут.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Ідемо далі, спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Добре, ходімо швидше.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Обережніше із «Жаркою», Мічений. Мені нічого - скафандр захистить, а тобі краще уникнути наближення до цієї аномалії.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Спасибі за пораду.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Швидше, Мічений! Не час теревенити!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Сталкере, поговори із професором Кругловим та допоможи йому вибратися!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Усе пропало! Круглов убитий!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_monster_0">
		<text>А з монстрами бої є?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_monster_1">
		<text>Угу, щас, з монстрами йому бої подавай! Ти що, здурів, щоб вони не дай Бог з клітин вирвалися і півбази загризли? Та й хто їх ловити буде? Робити долгівцям більше нічого, ніж по Зоні за кровососами з сітками ганятися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_0">
		<text>А за бесплaтно можеш щось розповісти?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_1">
		<text>Гаразд, Мічений, розповім-но я тобі про мужика який до Саркофагу доходив.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_2">
		<text>Ну, валяй.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_3">
		<text>Нещодавно йду я по складах і бачу людину. Він був весь у багнюці, листі, а одягом йому служила стара куртка, напевно, старий антирадіаційний костюм. Підійшов я до нього і бачу, що начебто у нього ран немає, тільки погляд божевільний, очі немов дивляться на когось позаду мене, блукають, коротше. Я питаю у нього, що він тут забув і що скоїлося. Той благає тремтячими губами дати попити і поїсти. "Останній раз хоч вшануй бувалого" - говорив він. Ну я ж не звір, дав з фляги відпити і хліба з ковбасою. Розвів багаття в лощині, поставив на вогонь дві банки тушонки, так як цей дід, інакше не скажеш, сказав, що розмова буде дуже довга. Hу мені ніби як поспішати не треба було, от я і послухався. Звали цю людину Юхимом, а вік - 43 роки. У зону він проник одним з найперших, проліз її вздовж і впоперек, натягав купу артефактів, ну але це не так цікаво. Цікаво інше. Одного разу він вирішив прорватися за радарну в Прип'ять.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_4">
		<text>Ну і? Серйозно? Як?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_5">
		<text>Та зажди, дай сказати. Як він пройшов, йти вже не можна, оскільки тунель по якому пролягали шляхи сполучення радарної і Прип'яті завалило в один з викидів, тут я запідозрив, що той бреше, але далі той став розповідати таке, що набрехати було просто важко. Тунель закінчувався в одній з станцій постачання в Прип'яті. Величезне приміщення в якому було багато продовольства протухлого, погризеного і скислого, патронів іржавих і т.п. Вибравшись з ангара дідуган мало не потрапив в аномалію. Виглядала вона, як він в точності сказав: 'У центрі срібні ниточки виблискують, як павутина, на ній бульбашки маленькі, точно роса якась... А за павутинкою... Тьма. Весь світ наче стягується в цю темряву...' Під аномалією все ніби було стягнуто, перекручено... розірвано... навколо висів якийсь буро-сірий пил, зависла у лихолітті плоть і кров. Дідові стало моторошно. Кинув у аномалію він болтик. Болтик спочатку летів нормально, але потім...</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_6">
		<text>Що потім?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_7">
		<text>Болт раптом зігнувся, перекрутився, випростався і завилась в інший бік різьба, а потім... болт розсипався на шматки, які розтерлись в пил, все більш і більш дрібний, чим він далі рухався до центру. Все повільніше, все повільніше... і завис на порозі небуття... Важко ковтнувши сталкер обійшов дивну... аномалію і тихенько рушив далі, кидаючи перед собою болтики. В одному з будинків він наткнувся на лігво полтергейстів, від яких довелося рятуватися за допомогою підствольника. У звільненому житлі він переночував. А на ранок він побачив ще один сюрприз зони. Юхим вийшов на площу у місті Прип'ять. На постаменті височів сам Ленін. Тільки колір чомусь іржавий, і статуя вся немов у волоссі якомусь. Ну що ж, дослідницький інтерес змусив кинути болтик. Болтику довелося дуже погано. Доторкнувшись до волосся на пам'ятнику, він сам зіржавів і наче у мить окислився, на асфальт впав лише іржавий пил. А в Прип'яті догорав світанок...</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_8">
		<text>Красиво кажеш! А далі?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_9">
		<text>В дивне каламутне небо сходило сонце, не знаючи, що на світі є таке мерзенне місце - Зона. Пройшовши вхід на ЧАЕС, Юхим, або як ти вже зрозумів, Мічений, Провідник, побачив його. Саркофаг. Він сірів на тлі неба, дивно розмито позаду цього гіганта з дахом схожим на решето. І тут... Небо посіріло... ще... ще сильніше... миготіли якісь чорні крапки перед очима, весь світ розкладався на два кольори, чорний і сірий... Лічильник Гейгера показував шалену активність, палахкотіли блискавки які взялися казна-звідки... І тут грянув викид. Здавалося, рвонув не саркофаг, або щось там ще, здавалося це вибухнула його голова, сама, зсередини, перетворившись у грудку метушливого, гризучого болю. Вибухали поруч нові аномалії, різні, кислотні, гравітаційні, електричні, летів тополиний пух, але він не помічав цього, його ноги самі несли його далі від цього моторошного місця, a в голові хтось кричав, десь чувся дивний шум.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_10">
		<text>І що ж з ним сталося?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_11">
		<text>Провідникові здавалося, що йому просто вичавили мізки, що його довбонули струмом у міріади вольт... Начебто скопище людей горлало прямо у нього в мозочку, кричало щось осмислене, але сутеніюче за пеленою болю... Мужик на своє щастя потрапив у аномалію, портал, його просто перенесло кудись на радарну звідти. Я подумки прикинув факти, вчора був викид, не дуже сильний, значить, мужик може і не бреше. Провідник на цьому місці захлинувся власною кров'ю. Вона мала якийсь дивний колір, бузковий. Зона, Зона... що ж ти робиш... що ти? A може хто?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_12">
		<text>Він помер?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_13">
		<text>Так, просто роз'їхався як желе. Моторошне видовище, краще не ходи дивитися.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_14">
		<text>Гаразд, спасибі. Тобі б мемуари про Зону писати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_0">
		<text>Ти, я бачу, бувалий? Либонь, багато чого на своєму віку надивився.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_1">
		<text>Та вже, не мало, часом такоe побачиш, що аж відчуваєш, як дах їхати починає. Ось хоч такий випадок. Ми з напарником до одного НДІ давно придивлялися. Аж надто місце пустинне. Ні звірини в окрузі, ні мутантів. Тільки хто б туди не пішов, або перелякані в смерть, з'їхавші з котушок, або взагалі їх більше не бачили. Вирішили самі потихеньку розвідати. Виїхали затемна, а як дісталися до місця, вже світати почало. Залишили машину в розщелинці, пішли лісом до узлісся. Там зупинилися, напарник залишився внизу, а я поліз на дерево з оптикою - озирнутися, що в околицях коїться. Бачу - корпуси, і не так щоб зовсім вже занедбані, скла цілі майже всі, у дворах трави трохи, не те що в інших місцях - по пояс... По всьому виходило, що живуть тут, однак тиша цілковита і руху ніякого. Тут раптом трохи праворуч вдарили черги - хтось із автомата бив короткими. Я оптикою туди. Бачу, на даху одного з корпусів незнайомий мужик як щур зацькований метається і стріляє без розбору в усі сторони. У кого - дивлюся і зрозуміти не можу: він там один був. І ось тут... почалося... Я все бачив як на долоні. Автомат у нього з рук сам собою відлетів... Ніби крила у залізяки виросли!..</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_2">
		<text>Навіть не віриться!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_3">
		<text>Не іронізуй. Мужик рот розкрив, видно, закричав щось, дістав ніж і виставив його перед собою. І тут - йолки-моталки! - Дивлюся, а перед ним сам собою висить ще один. Ось так в повітрі жалом до нього і висить, і не тримає його ніхто. Що далі було - це не на ніч розповідати... Хвилин п'ять того мужика різали. Потроху так, суки, мати їх за ногу: там поріз, тут укол... Бідолаха скоро вже весь в крові був... Потім, як він вже в ногах заплітатися став, його ніж теж вибило; тут мужика як підніме в повітря, як заверне пару раз... Я такого в житті не бачив - натурально, як ганчірку вертіло... Я в три секунди мокрий став... Потім... Ні, все, не буду... Загалом, як я віддихався, ще хвилин п'ять нишпорив прицілом по околицях. Руки тремтіли, оптика від поту мокра стала... Ну хоч би одна тварюка! І в звичайному діапазоні і в інфрачервоному - ні-чо-го. Коли я зліз, напарник на мене подивився, та й питати передумав. А коли повернулися на базу, я тиждень до брів надирався, не просихав... Потім, як відійшов трохи, порозпитував наших - може, хто про таке щось чув? Тільки народ на мене поглядати почав косо - часом, не звихнувся чи що? Ось такі справи...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_4">
		<text>І що це за штуковина мужика вбила? Ось так, здавалося б, ходиш по Зоні - вже вздовж і впоперек її вивчив, будь-яку аномалію за кілометр визначаєш, і тут тебе яка-небудь хрінь невідома на той світ відправляє... Навіть прикро...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_0">
		<text>Здорово, сержант, як бойові будні?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_1">
		<text>Хріново, щодня то засідка, то зачистка... Ми тут недавно з командиром засідку на бандитів готували, в одному ангарі засісти вирішили, так таке трапилося - на монстряка нового наткнулися. Забираємося, значить, в той ангар. Навколо пилюка, павутини - взагалі під дах, детектори повну нісенітницю шмагають, мовляв, не те що нікого навколо, а і нас в природі нема. Пішли позиції по периметру займати: Саньок попереду, ми прикриваємо... І тут - бздинь! Балки, здоровенні такі, залізні, іржаві під стелею, так одна зривається - і вниз! Як Саньок ухилився, сам не знає, а ця хрінь застромилася прямо точнісінько, де він стояв. Ну він, як упав і відкотився, не встав на ноги взагалі, а так лежачи давай шмаляти! Інші теж налякалися, ідіоти, і собі пішли садити в білий світ. Тут Саньок почав кричати щось про тварь в кутку. Я дивлюся - ніякої тварі не бачу... Загалом, поїхали, не операція, а конкретний такий бардак... бордельєро...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_2">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_3">
		<text>Пішли ми по цих руїнах ходити; ходили хвилин п'ять - обережненько так, щоб під балками цими більше не опинитися. І маячня, ну маячня повна: то одному, то іншому щось привидиться, вони давай чергами в півріжка шмагати по порожньому місці. А двом взагалі не пощастило: один йшов по рівній підлозі, і раптом в яму впав, другого дверима які зірвалися поперек спини перетягнуло. Ну, тут ми взагалі завелися - ясно ж адже, що тварь якась розважається! Врубили псі-захист, в усі кути по газовій гранаті - ну і чекаємо, хто з'явиться, а пальці на спуску. Чекаємо-чекаємо... А тварь, як потім виявилося, летюча була, чи що... Поки ми внизу всім скопом дурницями займалися, вона собі тихенько сиділа під стелею і веселилася, сука... Дійшло тільки до нас пізно, та й то, випадково майже. Гадина ця розхитала ще пару балок - півдаху і навернулося, прямо на нас і навернулося, чотирьох хлопців в коржик на місці... Ось тут ми її і дістали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_4">
		<text>Та ти що!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_5">
		<text>Як Саньок почув шурхотіння нагорі, так на автоматі і дав чергу - корисний, блін, рефлекс! Ну тут і вереску! Ми теж, ясно, підскочили, дали з усіх стволів... Тварюка всипала зверху з такими криками, що прям вуха закладало. Ну, тут вже ми душу відвели: хто прикладом бив, хто просто ногами проходився, Саньок, так той ніж дістав, щоб їй якомога болючіше тельбухи вивалити... Командир, зрозуміло, всіх насилу, але відтягав, а то б взагалі падлу цю ложками з підлоги зішкрябувати довелося...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0">
		<text>Чого сумуєш, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1">
		<text>Друга я втратив, розумієш, друга близького, Саню! Ех... Загалом, зібралися ми позавчора в похід іти з друганами моїми, Саньком і Ромкою. Гроші у нас закінчилися, ось ми і взяли завдання у бармена принести щупальця кровососа, вони вченим навіщось знадобилися. Прямували ми в село на армійських складах, те, що покинуте стоїть на захід від дороги, бував там, напевно? У мене була рушниця SPAS-12, у Санька АК-74, а Ромка з Абаканом іменним ходить завжди. Стоїмо ми на горбочку, обличчям до села, задом до дороги. Фонить там до речі - будь здоров, так що не затримуйся там. Стоїмо, значить, а тиша там якась... давить... як ніби тобі вуха стискає хтось. Темнотища навколо, ніч на дворі, a кровососів вночі більше, нам бармен про це сказав, будиночки так зловісно виглядають, немов у них злість причаїлася. Не просто ворожа істота, а немов самі будинки і земля - зло. Зарядили ми зброю, почепили ліхтарики і гуськом вперед рушили. Тихенько так, щоб завчасно себе не виявляти.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3">
		<text>Йдемо, а тут Сашку "пощастило" на кісточку наступити! Блін, хрускіт у мене до цих пір у вухах стоїть, наче не щурячий черепок, а бараняча нога зламалася! Стоїмо ми як статуї, уяви, Мінін і Пожарський з ліхтарями на лобі, та балерина - Сашка, в позі лебедя. Мені б, блін, тоді й іржати, і плакати хотілося. Бачу адже, що до Cанька лапа кровососа тягнеться, але ні, язик прилип, в мозку порожньо, у душі як жаровньою пройшлися. Саньок ніби як щось зрозумів і повернувся подивитися, що це у нього за спиною робиться, а кровосос... кровосос... чорний такий.... противний, йому прямо в обличчя вчепився, ротом своїм! Блюванув я тоді консервами. Добре хоч Ромка не такий ніженка, відразу чергу всадив у довбешку цього чудовиська... Драпали ми тоді - спортсмени відпочивають. Oтямився я біля бару, мене Ромка на руках тягнув. Вік йому вдячний буду. А Саньку ж жалко як! Давай, брат, наливай, вип'ємо за нього...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_0">
		<text>Здорово, як життя?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_1">
		<text>З друганом недавно до кордону Зони ходили, прикольний випадок вийшов. Діло було так. Підходимо ми до кордону Зони. Я заздалегідь виймаю кусачки і прямую до дротяного паркану. Тут Василь подивився на мене отак лукаво і каже: 'Сперечаємося, я зроблю прохід в загороді за сім дій?'. Я з ходу врубаюсь і відповідаю: 'А я зроблю за шість дій!', 'А я - за п'ять!', 'За чотири!', він: 'За одну!'. Ух ти, думаю, ніфіга собі, і як це він збирається здійснити? Ну, кажу, дій!. А цей крендель, спокійно так, знімає з пояса гранату і шльоп її під паркан!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_2">
		<text>Що, правда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_3">
		<text>Ну да! Я тільки і встиг крикнути: 'Не треба!' - І гепнувся носом у багно. 'Треба, Федя, треба!' - Сказав Василь і гепнувся поруч зі мною. Баа-бах! І нас неслабо засипає землею і брудом. А над головою зойкнула в польоті табличка 'Не наближатися! НЕБЕЗПЕЧНО!' і зарилася в бруд десь позаду. Я хапаю Василя за ремінь: 'Біжимо! Через десять хвилин сюди підвалять чорти з блокпостів!'. І ми рвонули через дирищу в паркані, потім полем до найближчого гаю. Добігши, сховалися в одній зручній ямці, переводимо подих, слухаємо, як кулеметні черги січуть дерева над нами. Зверху всяке лушпиння сипеться, тріски, шишки. Тут то я Василеві і кажу: 'Сперечаємося, я наб'ю тобі морду з першого разу?' Хех, такий от прикольний епізод у нас вийшов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_4">
		<text>Так, прикольно, всміхнуло...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_0">
		<text>Що чути в барі? Байки труїте, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_1">
		<text>Сьогодні ввечері чув тaм історію неймовірну. Віриться, прямо скажемо, важко. Розповідав бувалий по імені Сірий. Хто такий і звідки не знав, так як Сірий з'явився тут одним з перших. Він ніби був тут завжди. Мене завжди вражало, як можна в такому стані вибиратися в зону, та ще й повертатися звідти не з порожніми руками. Загадка... Але ближче до тіла! Я його монолог вловив ближче до середини, спочатку не надав значення, думав, звичайна п'яна маячня, але людина говорила речі настільки дивовижні, що я скоро забув про все.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_2">
		<text>І що він там набрехав?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_3">
		<text>'... значить. Штовханув я дверцята - знову відкрилася. Крокую. Знову закрито. Я, значить, їх, стерва, відкриваю, а вони, стерва, самі закрива.ться! Зрозумів я, шо в двері мене хтось не пущає. Ну що ж, поліз у віконце. Всередині віддихався, поправився трохи, пішов дивитися, хто це з дверима шуткував. А там кімната велика, в ній стіл стоїть, довгий такий, як шосе. А біля столу стілець стоїть, високий такий, як телевежа. І тут хтось зашепотів у мене в голові, аж луна пішла! 'Ти хто?' - Запитує, я кажу: 'Сірий я, тутешній, мене тут кожна собака знає'. Тут знову зашепотіло: 'Ти, Сірий, навіщо по зоні шариш, навіщо у віконце заліз?'. А я-то не розгубився, кажу: 'Ну так це ж, зайшов водички попити, дивлюся - нікого немає, от і заліз'. 'Ах водички... Нема Сірий, тобі тут водички. Та й не потрібна вона тобі більше'. 'Нема водички? Ну, тоді я пішов?'. Тута я спробував звилити звідтіля по-швидкому. Тут всеодно, чи тварь яка тутешня зі мною заговорила, чи біла гарячка, а пора із Зони змотувати. 'Ти постривай, Сірий, залишся, справа до тебе є' - знову зашепотіло, а ноги до підлоги приросли, що не посунути. 'Щось з твоєю головою не так, я тебе майже не відчуваю'. 'Чого це, питаю, мене треба відчувати, не треба мене відчувати'. 'То-то й воно, що треба' - шепіт говорить. 'Я таких, як ти, за двісті метрів чую, а тебе ось тільки перед самими дверима, та й то, тільки після того, як ти ломитися почав. У тебе що, нове спеціальне обладнання яке є?'.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_4">
		<text>А Сірий що?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_5">
		<text>'Яке таке устаткування? Нема у мене нічого. Ліхтарик ось, та двостволка стара - от і все обладнання. У мене, громадянин начальник, нічого ТАКОГО зроду не було'. 'Ти не бреши мені, СІРИЙ, я тебе наскрізь бачу, не доводь до гріха'. 'Так їй-богу, нема! Ну хоч обшукай!'. 'А ось це можна' - зашепотіло знову. Тут у мене тілогрійка заворушилася, все, що в кишенях було, виповзати почало саме по собі. І головне, чекушка заповітна, туди ж! Ну, думаю, гади, РІДНЕ вам не віддам! До хати цілий день топати, не доживу ж! Вчепився я в пляшку, як у дитя: 'Моє це добро, громадянин начальник!' А пляшку як тримає хто! І не віддає, тягне вгору. Ну, думаю, падли, не бачити вам мого самогону! Підтягнув пляшку до себе, зубами пробку вийняв, почав пити. Три ковтки ледве зробив. Не йде! Горло як лещатами здавило, перед очима кола вже. Ну, значить, ковтнув я ще раз п'ять через силу, кинув їм пляшку: 'Подавіться, падли!'. Тут-то мене і відпустило. 'Ти куди це подівся, Сірий?', знову зашепотіло... 'Ти куди пропав?'. 'Нікуди я, громадянин начальник, не пропав' - кажу, а сам відповзаю потихеньку. 'Ти не дури, Сірий, зловлю - гірше буде!'. Тут я і зрозумів, хоч первачок вже по мізках дав непогано, втратила мене тварь з поля зору, втікати треба! Якось піднявся на ноги, все хитається, як в дев'ять балів. Підходжу я, значить, до віконця, дивлюся назад: у кімнаті цвяхи літають, речі мої, з кишень які, цегли зверху падають. І шепіт, проклятий, мені вслід: 'Я тебе, Сірий, все одно дістану, дістану, дістану...' Вискочив я, значить, з вікна, і ходу! Речі, рушниця - все там залишилося! Як я п'яний із зони вибрався, бозна. Але тепер туди - ні ногою! Здохну, а не піду! Піду геть, краще до вчених, давно сторожем звали. Рушниця, фуфайка, всі речі пропали... Су...' Далі Сірий заснув. Прямо на півслові. А я подумав: маячня-то воно маячня, але давно помічено, хоч п'яному в зоні і не місце, а все ж п'яних Зона не чіпає, випускає. Гидує чи що?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_6">
		<text>Напевно... А хто ж це на Сірого напав, а? На контролера щось не схоже...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_0">
		<text>Слухай, як в Зоні підзаробити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_1">
		<text>Понти бити і з баблом бути - це дві великі різниці... Що, думаєш, тут бабло за так дається? Ні хріна! За так тебе тільки потвора якась схаває або солдати завалять... Думати треба. Там думати треба, а тут ще краще. Зовсім бики тут довго не протягають. Не канає воно, без голови якщо... Коротше, діло таке було. Утрьох ми з Синяком та Цепою покійними через госпдвір йшли - дорогу, коротше, зрізали. Дивимося - бандюк якийсь чеше. Ну, ми заникались. А він повз нас проходить - не помічає. Дрібний такий, а мішок тягне - будь здоров. І автомат хитро висить - чуть що, маслинами нас нашпигує. Ну, Синяк мені - типу, давай помацаємо мозгляка, що у нього там? А я йому: 'Тихо, дятел! Краще дивись, куди він свій хабар тягне'. Ну що... Тут олень як провалився кудись - ми навіть не зрозуміли. Ну, чекаємо. Він хвилин через двадцять виліз. Поки стояв - обтрушувався, до нього Ціпа ззаду нишком під'їхав і поів тикви з шпалера зніс. Почали вони з Синяком тіло потрошити: броник на ньому був класний, та й лопатник повинен бути... Я відлити відійшов - моє пацани мені завжди віддадуть, я по життю в частці. Тут як хіране!.. Коротше, терпила той не простий був: він щось хитре навернув, щоб рвонуло, якщо з нього броник хтось знімати буде.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_2">
		<text>Хитра скотина попалася.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_3">
		<text>Ага. Я звалив звідти по-швидкому - мало хто зара на постріл і вибух заявиться... Прийшов через місяць. Від Ціпи з Синцем і оленя - хоч би кісточка. Взагалі по нулях. Коротше, прикинув я, де він в руїни пірнав, і сам туди поліз... Ну, пройшов три кімнати - голяк! Тут дивлюся, в кутку купа ліжок навалена. Якого там стільки лежаків? Коротше, взявся розгрібати. Розгріб. Дивлюся - мати моя жінка, люк! Піднімаю, значить, кришку, свічу ліхтариком. Йо-пе-ре-се-те! Я в раю!.. Ну, що там було - моя справа... У програші не залишився. А вуха б розвісив - давно б жмуриком став чи досі би босий бігав, бакланив... Як деякі...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_0">
		<text>Вітаю, начальник, як служба?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_1">
		<text>Та добре, Мічений. Чув про нового монстра?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_2">
		<text>Нє-а.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_3">
		<text>Загалом, друг мій oдин ось що розповідав. Підняло його посеред ночі начальство - бігом в лабораторію, вантаж прийшов. Він сонний, не врубається: який вантаж? Вони йому: 'Ти що, спирту казенного перепив? Трупак свіжий на столику, їсти подано!' Він до столу. А там таке... Він, по ходу, жмуриків із Зони на своєму віку бачив: і тобі порвані, і смажені-вaрені, і мутантів попався не один десяток, а тут відразу в шлунку вечеря гуляти почала. Коротше, з першого погляду, без двох хвилин людина, тільки голова на нормальну ніфіга не схожа: здоровий такий гарбуз горбистий. Ну і тіло, концтабір, блін, шкіра та кістки. Але це він потім розібрав, а спочатку, говорить, дивлюся, місиво якесь: все навиворіт, заляпано оранжево-червоною капостю, кров типу... Ці гондураси боєприпасів не пошкодували. Це, каже, була помісь друшляка і порваної грілки... І взагалі вони явно по ньому в говнодавах своїх добре погуляли; не об'єкт, а шматок м'яса в чорному ганчір'ї.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_4">
		<text>М-да... Не дуже приємне видовище...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_5">
		<text>Коротше, він весь залишок ночі і половину ранку горбатився. По ходу, виходить, це та сама тварюка, яку місцеві за ілюзіоніста знають: чорні ганчірки, бачення у сталкeрів, башка метр в обхваті... Прикольно те, що у нього за обличчя, хто бачив, вважали - це типу тім'ячко. Ні, особистість-то у нього натурально є, тільки дрібна зовсім: моргалки не відчиняються і ніс як шпилька, хоча паща - здоровенна, прям косяк біля воріт. Ходить, видно, і голову на груди звішує - сил нема рівно тримати... Мозгляк... А прикинь, що ці тварюки на обід їдять. Грибки! Грибочки! Коротше, все бачили - в Зоні грибів повно, так 'старі' зуб дають, що ці тварюки з них сік тиснуть. Гурмани, блін... А ще знаєш, що у нього в мішечку на боці приховано було? Ну? Та куди вам! Коротше, мізки там у нього були в'ялені. А знаєш, чиї? Контролерські!..</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_6">
		<text>Хм...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_0">
		<text>Що сталося? Вигляд у тебе, наче на похорон ходив.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_1">
		<text>Та, закохався я, розумієш, як школяр. Tаку дівчину зустрів, очам своїм не повірив. Ось, здавалося б, є красиві дівчата, так? Але ця була... вона... Досконалість. Так. Ось. Досконалість. Таке було відчуття, що світ навколо неї чорно-білий і розмитий, вона одна тільки в кольорі і різкості. Як вона рухалася! Я такого теж ніколи раніше не бачив. У мене аж ком в горлі встав. Ну здалася їй ця наука! Що їй тут, у Зоні, робити?.. Ну так, в Зоні. Ввечері справа була... У автовокзалу там дев'ятиповерхівка окрема. Спочатку щось у вікні на першому поверсі промайнуло. Я калаш швидко з запобіжника зняв, і тут дивлюся - з під'їзду виходить... Мені очі протерти захотілося - хіба мало чого від Зони очікувати можна? А вона підходить. А я стою як дурень, очима поїдаю... Автомат, правда, напоготові тримаю - звичка вже...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_2">
		<text>Так, дійсно, ми тут вже зовсім зачерствіли...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_3">
		<text>Тут вона мене помітила... Посміхнулася... Привіталася... А я слухаю і не чую, все на неї дивлюсь. Вона в синьому комбінезоні була, яскравому такому... Але не балахонистому, а майже облягаючому... Постать у неї - щось фантастичне! Тут тільки до мене дійшло, що я не слухаю зовсім, що вона говорить, стою і посміхаюся до вух... Вона, виявляється, з дослідницької групи була. Питала, чи є у мене можливість їй допомогти. Їй! Та я б в аномалію заради неї поліз!.. Сказала, що вона займається цими, як їх... Ендеміками Зони. Ну, рослинами, які тільки тут зустрічаються. Сказала, що втекла від охорони, бо з ними ніякої свободи дій немає, і самостійно прийшла сюди. Не знаю. Я повірив. Погодився допомогти притягти їй дещо. Через дві доби прийшов, як домовлялися. Раз п'ять мало не накрився, поки збирав. Іду, а у самого в голові одна думка: от зараз я її знову побачу! І нічого. Я навіть будинку того, де її зустрів, не побачив. Ось так... Але яка вона була! Вона ж зсередини прямо світилася...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_4">
		<text>А ти її після цього бачив?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_5">
		<text>Ні, більше не бачив, з тих пір пройшло вже два місяці... Навіть страшно подумати, що з нею могло щось трапиться...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_6">
		<text>М-да... Немає повісті сумнішої на світі, ніж повість про Ромео і Джульєтту... Ти це, не горюй, воно забудеться...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_7">
		<text>Ні, брат, таке не забувається...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_0">
		<text>Привіт, можна з тобою трохи поговорити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_1">
		<text>Hу-у... я не особливий оповідач, а що тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_2">
		<text>Звідки в Зоні так багато зброї? Тут у кожного по два-три ствола, не рахуючи пістолетів і гранат. А ще ж і патрони потрібні, і всяка інша хрінь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_22">
		<text>Так же ж не дарма тут майже всі з калашниковими бігають, зброя тут була ще до появи Зони. А як Зона з'явилася і всіх звідси виперли, кілька безгоспних складів із зброєю і залишилося у вигляді подарунка для перших сталкерів. Ну ось тієї самої зброї досі й вистачає. Воно ж нікуди не дівається, закон природи такий чув? Ніщо нікуди не дівається. Накриє якогось сталкера викид, другий його іграшки і підбере... Може бути, мені принесе, продасть, а я вже якому новачкові віддам, якщо треба підремонтую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_23">
		<text>Так, дійсно, все просто.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_24">
		<text>Ось такий круговорот зброї по Зоні.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_25">
		<text>Hу, припустимо, зі стандартною військовою зброєю все зрозуміло, але ж у тебе повно і іншої зброї. Ось і FN-2000 можна купити? Це ж звідки?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_26">
		<text>Hу-у-у-у... Буває, сталкери з собою беруть, до того як в Зону потрапляють і стають сталкерами. Кажуть ще, пару іноземних спецзагонів до нас навідувалося. Якісь пушки з собою військові носять. Та ти й сам от бачиш, такої зброї набагато менше, та й дорожча вона.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_27">
		<text>Зрозуміло тоді все. Якось все ж таки не клеїться, у тебе, он, деякі пушки зовсім нові.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_28">
		<text>У хорошого торгівця завжди є свої секрети, і є зв'язки із зовнішнім світом. Загалом, при необхідності, можна що завгодно дістати, за великі гроші, природньо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_29">
		<text>Tобто можна до тебе звертатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_291">
		<text>У тебе таких грошей немає. Вибач, мені працювати треба, забалакався я з тобою. Будеш щось купувати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_3">
		<text>Часом божеволію від цієї Зони. Ти такого не помічав за іншими сталкерами?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_33">
		<text>Буває звичайно, Зона сталкерів ламає, але довго такі не живуть, таким на зоні кришка, тому такі тут рідко зустрічаються. Хоча бувають і вийнятки.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_34">
		<text>Зрозуміло, треба брати себе в руки.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_35">
		<text>Hу ти ж то хлопець не промах, якщо що, горілочкою підлікуйся і порядок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_36">
		<text>А що за вийнятки?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_37">
		<text>Був тут колись хлопчина, з перших сталкерів. Бельдюга його звали. Так от у нього дах точно поїхав був, чи то зона його подрихтувала, чи то він вже такий на Зону потрапив... Ось він везучий був, незважаючи на те, що одинакував, хто ж буде по зоні в парі з психом ходити... Він завжди живий і завжди з артeфактами. Бувало й тріпала його зона неабияк, рука там понівечена... Але завжди живий, та й рани як на псевдособаці гоїлися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_38">
		<text>Ясно, і де він тепер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_39">
		<text>Та нерозумно він врізав дуба. Він любив всякі модифікації робити для зброї, але по-власному. То артeфакти до затвору чіпляв на калаші, то зв'язку пістолетів... Чорт знає як ця хрінь йому допомагала. Очевидно, решта таку дурницю зрозуміти не могли. Кажуть, він одного разу примудрився РПГ мотузкою до автомата прикрутити, ну десь на Зоні його група сталкерів зустріла, на сміх підняли... Він візьми і щмальни зі свого 'підствольника' в упор під ноги. Ніби всі й полягли, втім, так кажуть... Може його просто звірюка яка з'їла.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_391">
		<text>Зрозуміло...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_4">
		<text>Tи сам-то як тут опинився?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_44">
		<text>A це тебе не стосується. Ще щось хочеш дізнатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_0">
		<text>А що ще розкажеш?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_1">
		<text>Так багато пригод у мене було, всього не розповісти... Зі мною, бувало, таке траплялося, страшно згадувати... Ішов якось через покинутий тунель. Що я там забув? Ну самі подумайте - десь поруч з занедбаною станцією стерв'ятники табір розбили, з часу викиду всього-лише день пройшов, а мені пару кілометрів пройти треба. Звірившись із картою, я остаточно зрозумів - іншого шляху окрім як через покинутий тунель нема. Так, загалом, і не було ніяких байок про місце це. Ну, хіба що пару аномалій... Іду, значить, і тиша на мене тисне. Кінця тунелю не видно, лише кружечок ліхтарика переді мною біжить. Болтів штук десять витратив на аномалії всякі. Раптом чую, вода капає, а пізніше і скрегіт якийсь почув. Зупинився, рюкзак скинув, прислухався. Йо-майо! Та це ж не скрегіт, це стогне і кряхтить хтось, кроків за двадцять попереду. Ну у мене іншої дороги не було - так і попер на звук зі своїм стареньким Глоком. Звуки якраз з-поза вагону похиленого долинали. Підійшов, як глянув - баба! Чесне слово, патли сплутані, на вигляд років тридцять-сорок, і в лахмітті лежить. Бурмоче щось незрозуміле. Я Глок опустив, соромно навіть якось стало - жінці, видно, допомога потрібна. І, знаєш, якось до мене відразу не доперло, що це жінка робить в Зоні, та ще в темному занедбаному тунелі, ну а коли дійшло до мене, мало не пізно було - вона в мене, тварюка така собі, рукою своєю вистрілила! Злам це був! Добре, що реакція у мене молодецька - кулю в лоб, і навіть без конвульсій загнулася... Я ж то потім рюкзачок підняв (все-таки хабар - до біса приємна тяжкість!), і зрозумів... Зрозумів, брате, що не одну душу Зона забрала. А як нову забирає - у ній на одну тварь більше стає. І не дарма, ох, не дарма Зона жарти жартувати надумала, де ж це чувано, щоб злам - баба! Відчуваю, революція погана скоро...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_2">
		<text>Та ну тебе, це тобі привиділося, напевно...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_3">
		<text>Та ні вже, у мене із зором, дай Бог, все в порядку. Пом'яни мої слова, сталкер - щось тут в Зоні намічається. Не до добра все це...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_0">
		<text>Ти байку якусь знаєш? Цікаво було б послухати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_1">
		<text>Звичайно, знаю! Ось ти чув про Хитрого діда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_2">
		<text>Якого діда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_3">
		<text>Хитрого. Сам я його не бачив, Петруха, кореш мій, розповідав. Пішов він якось за хабаром. Забрів у мертвий ліс і заблукав. Заліз в саму глухомань, кругом аномалії, і темніти вже почало. Не знає, як і вибиратися тепер. Повзав по кущах він, і раптом чує - голоси. Ну, пішов Петруха на звук, і бачить пару бандюків. Подумав: піду за ними, авось на дорогу виведуть. Але ті не пройшли далеко. Вийшли на невелику галявину, а там дід бородатий з палицею, на пні сидить. Бандюки відразу до діда, а Петруха в кущах засів, і дивиться. Дід каже, типу - Сталкери, закурити не знайдеться? Бандити подивилися, що взяти зі старого нема чого, і стали матом його крити: 'Чо ти, старий хрін, тут розсівся? Говори, як на дорогу вийти, а то ми тобі щас кишки випустимо.' Ну, дід їм пояснив, типу, йдіть між тих дерев, потім направо і т.д. Бандити пішли, і Петруха за ними зібрався. Тільки виліз з кущів, і чує: 'А-а-а Бум! А-а-а Бух!' Зрозуміло стало, що бандити в аномалію вляпалися...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_4">
		<text>Так їм, падла, і треба!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_5">
		<text>... а хитрий дід уже Петруху помітив, і закурити просить. Ну, Петруха дав дідові сигаретку, той закурив і каже: 'Сталкер, а чи немає у тебе перекусити чого-небудь?' Петруха відкрив дідові останню банку тушонки, а сам думає: 'Нехай жере зараза, аби дорогу вказав.' Дід доїв тушонку, і каже: 'У горлі дере щось, у тебе, напевно, в рюкзаку і попити знайдеться?' Робити нема чого. Дістав Петруха пляшку газованої води, повну майже. Дід взяв її, видудлив повністю за раз, і каже: 'А у тебе фуфайка хороша, тепла напевно?' Думає Петруха - раз вже почав у благодійність грати, прийдеться продовжувати в тому ж дусі. Натягнув хитрий дід Петрухіну фуфайку, і каже: 'Пізно вже, йшов би ти додому, а то застудишся. Іди он туди, між кущів, там побачиш велике сухе дерево, за ним направо вздовж ярка, і вийдеш на стежку. Пішов Петруха, і думає: 'Ну якщо там теж аномалії, я йому...' Оглянувся, а діда і немає вже, начебто випарувався безшумно. Ну, попер Петруха в позначеному напрямку. Ось вже й дерево сухе в далечині видно. Підходить ближче, і бачить: кругом артефактів всяких до хріна валяється, навіть кілька абсолютів є. Затарився він хабаром під зав'язку, дешеві артефакти навіть не всі зібрав. Коротше, добрався він до табору вже під ранок. Бабла за хабар виручив до хріна, тиждень бухав потім з корешами. Ходив потім Петруха в ліс, шукав це місце, але не знайшов... А може, бреше просто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_6">
		<text>Так жене кореш твій! Що це за дід-партизан об'явився? Хоча, може і тут своя правда є. Треба буде бувалих розпитати...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_1">
		<text>Що ти ще притягнув?...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_2">
		<text>Сидорович передав ящик з блок поста військових, сказав, ти зможеш розшифрувати...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_3">
		<text>Подивимося, так... це нам ні до чого, це застаріло... таак, є інформація про нову дорогу... судячи з усього, від Мізковипалювача веде пряма дорога до бункера вчених на Янтарі... Добре... Ось у цьому місці, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_4">
		<text>Добре, буду мати на увазі...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_0">
		<text>Тут у мене є для тебе посилка...</text>
	</string>
</string_table>
