	<string id="pri_decoder_docs_conclusion">
		<text>Тайник в Припяти</text>
		<eng>Тайник в Припяти</eng>
		<ukr>Схованка на Прип'яті</ukr>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>В тайнике я нашёл короткий отчёт о том, как мы вместе с Клыком проникли внутрь подземных галерей вокруг саркофага на ЧАЭС и нашли некую подозрительную дверь. Клык сказал, что к следующему разу соберёт дешифратор для электронного замка. Потом мы были вынуждены спасаться бегством. Там немерено патрулей монолитовцев. Ну что ж, готовый дешифратор я тоже нашёл в тайнике. И есть план, как найти эту дверь. При этом, как я понял, приближаться к "Монолиту" смертельно опасно - во всяком случае мы избегали прошлый раз проникать под саркофаг над разрушенным реактором. А "Монолит", судя по всему, именно там.</text>
		<eng>В тайнике я нашёл короткий отчёт о том, как мы вместе с Клыком проникли внутрь подземных галерей вокруг саркофага на ЧАЭС и нашли некую подозрительную дверь. Клык сказал, что к следующему разу соберёт дешифратор для электронного замка. Потом мы были вынуждены спасаться бегством. Там немерено патрулей монолитовцев. Ну что ж, готовый дешифратор я тоже нашёл в тайнике. И есть план, как найти эту дверь. При этом, как я понял, приближаться к "Монолиту" смертельно опасно - во всяком случае мы избегали прошлый раз проникать под саркофаг над разрушенным реактором. А "Монолит", судя по всему, именно там.</eng>
		<ukr>У схованці я знайшов короткий звіт про те, як ми разом з Кликом пробралися всередину підземних галерей навколо Саркофага на ЧАЕС і знайшли якісь підозрілі двері. Клик ще сказав, до наступного разу збере дешифратор для електронного замка. Потім ми були змушені рятуватися втечею. Там до біса патрулів «монолітівців». Що ж… готовий дешифратор я теж знайшов у схованці. Є план, як знайти ці двері. При цьому, як я зрозумів, наближатися до Моноліту смертельно небезпечно - в усякому разі, ми тоді не стали лізти під Саркофаг над зруйнованим реактором. А Моноліт, зважаючи на все, саме там.</ukr>
	</string>
