	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Кріт із компанією розкопали схованку Стрільця на Агропромі, неподалік від старої фабрики. Треба б сходити і довідатися, що там і як - тим більше, він запрошував приєднатися до пошуків.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Особисті нотатки</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Хто я?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Чорт… що в мене із пам'яттю? Мов у імлі… якась машина... мене довго везуть… болить усе тіло. Потім темрява… а що до неї? Не знаю... маячня якась... Тепер цей тлустий дядько називає мене Міченим - вочевидь, через дивне татуювання на моїй руці. До того ж іще це незрозуміле завдання вбити якогось Стрільця... питання, чи мій це КПК узагалі? Фото Стрільця… як не напружую мозок, не можу пригадати, знав я його чи ні... Паскудство! Усе це нагадує поганий сон, лишень прокинутися не виходить. Що робити? Куди йти? Хто я є?! Так, заспокоїтися. Тримати себе в руках. По-перше, поки таки доведеться побігати, виконуючи завдання цього Сидоровича… може, він і справді не бреше про те, що життя мені врятував... Врешті, може, все не так погано. Прогуляюся, прийду до тями - може, мізки і прочухаються.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Перша далека вилазка</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>«Отже, відправляюся у першу далеку вилазку Зоною, до колишнього НДІ «Агропом» за документами військової експедиції. Разом із завданням почув інформацію Крамара, більше схожу на легенду - про місцевість десь на півночі, дорогою до центру Зони, де «мізки закипають». Беручи до уваги той факт, що із головою в мене явно не все у порядку, треба цю тему пробити і людей поспитати. Хтозна, може, я теж там бував... Так, іще. Крамар має інформацію, що саме Стрілець цю місцевість начебто б навчився проходити. І торговці хочуть довідатися, в який спосіб. Для чого їм це потрібно, річ ясна: хочуть отримати доступ до неораних полів артефактів. То що ж, я до співробітництва готовий.»</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Перші враження</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>«Так... Повітрям подихав, звіряток місцевих побачив - до речі, їх я хоч і мляво, а наче пам'ятаю... Місцевий атракціон під назвою «Аномалії» випробував... Судячи з того, що вижив, із ними теж стикався, але тут голова моя згадувати щось уперто відмовляється... Сидорович - хитрий жучило! Зрозумів, що мене тепер використовувати майже задарма можна і хоче з того скористатися. З іншого боку, він може усе-таки допомогти із пошуками цього чортового Стрільця... єдиної нитки, що єднає мене з минулим.»</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Зустріч із Лисом</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>«Зустрівся із Лисом. Є дві новини, і перша - погана: про Стрільця він знає мало. Друга - гарна: я отримав інформацію, що його брат - Сірим кличуть - знає про Стрільця більше. Сірий, я так зрозумів, сидить кілометра за два на північ, в якомусь ангарі посеред звалища радіоактивних відходів, який тут кличуть Звалищем. Отже, задача тепер така - встигнути із ним зустрітися, доки він не перебрався кудись в інше місце.»</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Відключення Моноліту</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>«Я за два кроки від творців усієї цієї маячні, себто мережі псі-установок по всій Зоні. Моноліт - це така сама псі-установка, призначена для зомбування людей. Відмінність лише в одному - у Саркофазі не полінувалися створити гігантську голограму якогось велетенського кристала. За наближення до неї установка явно перекручує мізки «щасливчикам», які зуміли до неї дістатися. До речі, можливо, вона справді вкладає їм у голову, що їхні бажання виконано. Чи трапляв я у зону дії цієї гидоти раніше? Не знаю. Але незабаром ті, хто все це придумав, відповідатимуть на мої питання - тим більше, що мене навіть запросили. То що ж, чекайте у гості, засранці!»</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Провідник</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>«Отримав інформацію від Провідника, що Доктор зараз боїться якогось стеження і знаходитиметься у старому схроні Стрільця. Добре, значить, навідаюсь туди.»</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Зустріч із Сірим</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>«Надії швидко взнати усе про Стрільця немає: інформація Сірого лише відсилає мене до сталкера на прізвисько Кріт, який начебто має знати місце розташування схованки групи Стрільця... Втім, якщо дані підтвердяться, то схованка - це вже щось матеріальне. Можливо, там я знайду справді корисну інформацію.»</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Корисна інформація</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>«Хм-м... Крамар не підвів, за що я йому вдячний - маю в руках нитку до пошуку Стрільця. Значить, є такий сталкер, котрого кличуть Лисом… Він тут поруч засвітився, прохає про допомогу. Сидорович вважає, що Лис знає Стрільця.»</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда про Виконавець Бажань</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>«Почув місцеву легенду. Подейкують, є такий собі Виконавець Бажань у глибинах Зони. Де саме знаходиться, невідомо - десь близько центру Зони. Мовляв, приходиш до нього, і... і, значить, жити легшає. Хм-м... може, прийти до нього, сказати «Хочу згадати усе!» - і кінець моїм проблемам... Щоправда, шкода бажання витрачати - раптом згадаю все і виявиться, що я гад рідкісний? Ото буде весело... Цікаво, скільки бажань він виконує?»</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Бугай пише Сірому: «Кріт із товаришами розкопали схованку Стрільця на Агропромі - то навідайся, взнай, що там і як.» Сірий - Бугаєві: «Усе одно вони йтимуть після того на Бар. Я їх краще на Звалищі почекаю на дорозі.»</text>
	</string>
