<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
          <string id="prinesi_hvost_0">
	<text>Здорово! Хто такий? Що тут забув?</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_1">
	<text>Привіт, Мічений! Та от, бізнес тільки налагоджую. Послухай, ти ж по Зоні мотаєшся, напевно живність всяку пострілюєш, принеси мені:\nАбо 3 хвоста сліпих собак,\nАбо 3 копита кабанів місцевих.\nА то у мене замовник з'явився на живність всіляку, каже, що він з них ліки робить. А на місцевих богодулів хіба можна розраховувати? Десь щось поцупити - вони мастаки! А кабана як побачать - біжать попереду свого поросячого вереску штани прати. Дістань, а!? Віддячу нормально, не ображу.</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_2">
	<text>Привіт, Ден, зібрав я копита, тримай!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_3">
	<text>Привіт, Ден, приніс я хвости, приймай!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_4">
	<text>Копита приніс? Відмінно, отримуй розрахунок!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_5">
	<text>Хвости приніс, молодець!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_6">
	<text>На жаль, ще не зібрав!</text>
	</string>
	<string id="fox_bring_0">
	<text>Здорово, Лис, як справи?</text>
	</string>
        <string id="fox_bring_1">
	<text>Та які справи, собаки всі штани роздерли. Липнуть як мухи. Послухай, Мічений, тут мені посилку на Звалищі на блокпосту Долгу залишили. Пушку непогану - якраз від псів відбиватися. Не принесеш? А я поки б з Доктором переговорив - він з Кордону до центру йде, а я навпаки - є про що розповісти. Та не переживай, нагорода буде адекватною...</text>
	</string>
        <string id="fox_bring_2">
	<text>Не питання, сходжу, заодно і обстановку розвідаю.</text>
	</string>
<string id="fox_bring_3">
	<text>Принести? Поки я потію і ризикую, ти будеш з Доктором язиком чесати? Хрін тобі великий і товстий, сам на блокпост тащись, а я з Доком поспілкуюся.</text>
	</string>


        <string id="fox_give_0">
	<text>Тримай, Лис, приніс тобі пушку... Хороша штука - мені б таку... Казка! Прапор, штик йому в глотку, віддавати не хотів. Довелося цей от багнет у торгашів клянчити. А ти в курсі, скільки він коштує? От і я про те ж!</text>
	</string>
        <string id="fox_give_1">
	<text>Ну спасибі, Мічений! Нехай мутанти тільки сунуться, я їм задам жару, якщо звичайно наздоженуть... Тримай патронів трохи, гранат і пару артів. Бувай здоров!</text>
	</string>
        <string id="prapor_bring_jaw_0">
	<text>Привіт, Прапор, справа є. Лис давеча говорив, що посилку тобі для нього залишали, так я за нею прийшов. Ти вже віддай, не жмися.</text>
	</string>
        <string id="prapor_bring_jaw_1">
	<text>Ага, зараз! Я вам що, передаст посилок? Ну вже ні! Хоча стривай... Ти чув, що бандити схрон з раритетною зброєю розкопали? Останнім часом часто стали зустрічатися бандоси з німецькими автоматами. Принеси мені багнет для штурмової гвинтівки Schmeiiser MKb.42H, тоді й базар тримати будемо. За зберігання, так би мовити. У торговців порозпитуй, сталкери зазвичай таку старовину їм здають.</text>
	</string>
        <string id="prapor_bring_jaw_2">
	<text>Ну ти і... Гаразд принесу, куди подітися, Лису же ж обіцяв.</text>
	</string>
        <string id="prapor_give_jaw_0">
	<text>Так, Прапор, забирай свій багнет і засунь його собі куди-небудь глибше... Половину Зони оббігав, всіх торговців опитав, а у підсумку ще й кругленьку суму за твою забаганку віддав.</text>
	</string>
        <string id="prapor_give_jaw_1">
	<text>Та гаразд забріхуватися! Либонь три копійки коштував і придбав у першого-ліпшого торгаша. Але все одно спасибі тобі, Мічений! З цим багнетом на кровососа можна врукопашку йти. Лису привіт передай від мене і дробовичок його... Постривай, у тебе очей плоті з собою немає?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_0">
	<text>Здорово, довідкова! Справа до тебе є.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_1">
	<text>У всіх є до мене справа. Моєю інформацією вся Зона користується.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_2">
	<text>Щось черги не видно. Чувак, не гарячкуй. Воронін до тебе послав, говорить ти знаєш, хто і за що вбив Клика.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_3">
	<text>Мічений, ти людина, звичайно, шановна в Зоні, але чому люди думають, що всі кому не лінь будуть от так підходити до мене і безкоштовно вимагати поділитися інформацією? Ніііі браток, хочеш інфу - плати! Загалом так, останнім часом пройшов слух, що хтось вкрав КПК Тирана, ватажка найманців. І він зараз, м'яко кажучи, сильно засмучений, приблизно як зграя розлючених бабуїнів. Я сподіваюся, ти розумієш, яка приблизно там інформація і скільки вона коштує. За цим КПК зараз справжнє полювання йде, і Долг, і Воля, і бандоси. Загалом, всі намагаються знайти раніше за інших. Так от, я знаю де і в кого цей КПК. Якщо згоден прогулятися трохи і принести мені його, то я, так вже і бути, наб'ю тобі стрілку з однією людиною, він тобі розповість все, що знає. А вже він, повір, знає багато чого.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_4">
	<text>Гаразд, хай буде по-твоєму. Де це "диво" з КПК?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_5">
	<text>Загалом так, на Болотах є новий торгаш ніби. Мисливець він чи що... Мої джерела кажуть, що він якось пов'язаний з цією справою і швидше за все КПК у нього.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_6">
	<text>Гаразд, дізнаюся...</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_0">
	<text>Привіт торговець повітрям, ось КПК. Послухай, вояк у формі найманців бачив, що за козяча морда?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_1">
	<text>Відмінно, молодець! Людина слова! Найманці, кажеш? Хм, може бути... Я ж казав, всі влаштували полювання на цей КПК, от і офіціалам він теж мабуть потрібен, але так як самі вони звикли чужими руками жар загрібати, то для таких справ вони і привертають найманців, або своїх переодягають. Ось такі, брат, справи. Коротше слухай мене уважно. На Складах, на базі Волі в одній з казарм знайдеш Гавра. Він то тобі і розповість все про Клика.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_2">
	<text>Ти що, здурів? На базі Волі - найманець! Світ божеволіє? Чи я щось пропустив?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_3">
	<text>Тихіше ти, не кричи, як ужалений. Ти не знаєш цієї страшної людини. У нього підв'язки з Великою землею. Основну частину нових зразків зброї та снаряги Воля отримує саме через нього. Так що вони пилинки з нього здувають. Та й сам Гавр людина дуже серйозна і небезпечна. Відразу в морду не бий - не той випадок. Удачі тобі. До речі, ось візьми арт непоганий, а то завсідники бару вважають мене баригою. А я просто розважливий.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_0">
	<text>Хай, Ден! Ден Сяо Пін - не твій родич? Загалом прийшов я до тебе не балачки балакати, а справу робити. Серйозна справа, нас обох стосується. Я знаю точно, що у тебе є один потрібний мені КПК. Якщо ти віддаси його мені, то розійдемося миром, а ні... Загалом, давай вирішуй!</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_1">
	<text>Гаразд, гаразд, Мічений, не кип'ятись! Ось тримай. Мені одна людина залишила на зберігання. Винен я йому був, не міг відмовити...</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_2">
	<text>А ху-ху не хо-хо? Загрожувати він мені буде, лови кулю, гадьониш!</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_3">
	<text>Фу, від серця відлягло... Повір, Ден, я зовсім не хочу тебе вбивати, але мені дуже потрібен цей КПК. Спасибі.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_4">
	<text>Гаразд, Мічений, удачі тобі...</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_0">
	<text>Ти Гавр? Мене до тебе інформатор послав.</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_1">
	<text>О! Мічений прийшов! Інформатор повідомив, що ти шукаєш вбивцю Клика. Можу допомогти... ну само собою, не за так. Потрібно виконати кілька справ для нас, скажімо так, не зовсім красивих, але зате непогано оплачуваних.</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_2">
        <text>Дістали вже. І ти туди ж. Ну, а якщо я тобі, дещо відстрелю з непотрібного? Як ти на це подивишся, а?</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_3">
        <text>Сталкер, зрозумій, з мертвого інфи не дізнатися, давай но краще до справи. Ти приніс інформатору КПК. Так от, з нього стало зрозуміло, що в наших струнких рядах завівся щур. Але не з простих, а один з наших лідерів. Прямих доказів проти нього немає, так що я не можу послати своїх хлопців і розібратися самим. Будуть наїзди, стрілки і можливо війна всередині клану. А ти, як бродяга сторонній, та й відморожений на всю голову, якраз мені і потрібен. Болт - так звуть щура, зараз якраз тут, недалеко на Складах, на стоянці найманців, яка зразу за селом. Якщо ти здобудеш його особистий КПК, то у мене з'являться докази його причетності до крадіжки КПК Тирана. Згоден? Нагорода тебе чекає гарна.</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_4">
        <text>Я ті дам відморожений, за такі слова твоя башка в киселі варитися буде. Гаразд, принесу я КПК, умовив.</text>
	</string>
        <string id="gavr_bring_pda_0">
        <text>Слухай ти, орел з курника, ти куди послав мене? Там же снайпер на снайпері сидить і снайпером поганяє, міг би і попередити. На, тримай!</text>
	</string>
        <string id="gavr_bring_pda_1">
        <text>Прикро мені до знемоги слухати це паскудство. Я людина з легко ранимою душею і тонкою конституцією. Сам знаєш, що Зона - це суцільні несподіванки і неприємності. Гаразд, справу потрібну зробив, от тобі п'ятак на горілку і котися куди хочеш.</text>
	</string>
        <string id="freeman_help_one_0">
        <text>Ну ні хріна собі, кого я бачу, Гордон Фрімен власною персоною. Як тут опинився? Я краєм вуха чув, що тебе вбили чи знову набрехали?</text>
	</string>
        <string id="freeman_help_one_1">
        <text>О мен, я і сам ні хріна не є розуміти. Пам'ятаю як пробрався в Зону, пам'ятаю як на Кордоні пан Сидорович найняти мені провідника за великі гроші, потім ми кудись іти: чи то на озеро, чи то в Долина. Вийшли до якогось заводу і раптом, свист протяжний і такий противний. Я дивитися, а у мого провідника очі скляні, а мене нудить і голова, як це... розколюється. Далі один туман в голові, я ніби як щось говорити мій провідник, але його очі. Я це чомусь запам'ятати - такі порожні і відчужені. Я побачити тунель... і там був багато аномалій, але мені було все одно, голова, страшенно боліти голова. Мені хотілося тільки прилягти. Далі не пам'ятати. Не знати, скільки я там пробути, тиждень, місяць? Прокинувся я від якийсь рик, такий грізний і побачив, що в тунель я не один. Коли я придивитися мені стало просто дуже... Ця був величезний монстр два голова. Він стояти прям посеред аномалія "Електра" і заряджатися у ній. Я... підвестися, і спробувати безшумно вибратися звідти. Але вона почути мене і подивитися у мій бік, стала страшно гарчати. Мені стати так моторошно, що втративши від страху розсудливість, я рвонути звідти, що є сили. Як я вибрався звідти - окрема історія, але якщо чесно навіть для мене це є розуміти. Без болтів, без детектора, бігом, от у цій курточці. Сказати мені хто-небудь таке, ніколи б не повірити.\nВибач я забалакався. Справа є до тебе. Я весь свій спорядження втратити, а особливо шкода мій Орел, перероблений під ваш патрон 9х39. Пушка сильний, я сам особисто пару кровососів завалив би, правда боюся, що більше від страху. Так от, по-моєму я залишити його там же, в тунелі на заводі "Росток". Знайди мені ця пушка. Є у мене пару артів дуже цінних. Мені вони й самі дуже потрібні, але так вже і бути, принеси мій ствол і я віддати тобі один з них.</text>
	</string>
        <string id="freeman_help_one_2">
        <text>Фрімен, ти не тушуйся, знайду і принесу.</text>
	</string>
        <string id="freeman_bring_one_0">
        <text>Гордон, хай! Ну як, оклигав трохи? Тримай, пушка і правда слонобій, мені сподобалася.</text>
	</string>
        <string id="freeman_bring_one_1">
        <text>О! Мічений! Відійшов маленько. Ваша горілка і хороша компанія - будь-яку душу відігріють. Ми з Хантер тепер дружба. Ми на полювання ходити. Окремий респект за Орел, ось тримай як і обіцяв.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_help_0">
        <text>Дивлюся ти тут зовсім освоївся. Сподобалося у Бармена? Ти тільки з Долгівцем часто на брудершафт не пий. Інакше полювання тобі не бачити. А на полювання треба з Барином ходити. А цей так, для антуражу.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_help_1">
        <text>Дуже теплий компанія, великодушний. Солоний огірок їсти навчили - світовий закуска.\nМістер Мічений, справа серйозна є. Коли ми з мій провідник дісталися до Дикої Території, зустріли одна людина. Як же його звали? О! згадав Джеймс! Він сказав нам, що теж з Америки. Випили і... Коротше, він умовив віддати йому мій кейс на збереження. А в ньому дуже важливі документи для мене. Не дуже вже я йому довіряти. Але ще більше боятися туди ходити. Ваша Зона дуже страшний. Сходи, принеси, га? Там де стоянка найманців, є невелика обгороджена територія, а на ній вагончик. Десь там він і обіцяв мене чекати. Сходи, забери?</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_help_2">
        <text>Ну гаразд, умовив красномовний. Як ти говориш його звали, Джеймс? Я іноземцям в Зоні теж би не довіряв.</text>
	</string>
        <string id="freeman_james_speak_0">
        <text>Ей, ду ю спік інгліш? Мен, тебе випадково не Джеймс Бонд звуть?</text>
	</string> 
        <string id="freeman_james_speak_1">
        <text>А тобі що, морда? Вали нахєр! Западло мені з тобою базарити! Я людей потрібних чекаю.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_james_speak_2">
        <text>Ах ти паскуда! Посилалка ще не виросла. Я тобі начищу рило особисто цим кулаком.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_james_speak_3">
        <text>Ну все дістав, отримай кулю, вона тебе точно заткне.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_bring_0">
        <text>Ей, Фрімен, ти погано закінчиш. Ти кого мені підсунув. У мене аж ствол перегрівся з твоїм козлом спікати. Це що таке? Поясни но мені ситуацію!</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_bring_1">
        <text>Мічений, що скоїлося. У вас все окей? Я нічого не розуміти.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_case_bring_2">
        <text>Твій Джеймс - ублюдок! А ці чотири гада разнаряджені на мене накинулися. А тому свинець в пеклі пережовують. Ось твій кейс.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_bring_3">
        <text>Соррі, Мічений, я його погано знав. Я ніколи не думати, що він ублюдок. От візьми, сподіваюся, це компенсує ремонт твоєї броні.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_doc_radar_0">
        <text>Ну, Гавр, що далі?</text>
	</string>
        <string id="gavr_doc_radar_1">
        <text>Далі, Мічений, справа така. Загалом, один з монолітівців мав добути дуже важливі документи і передати їх нам. Проте зв'язок з ним буквально недавно обірвався. Його КПК не відповідає. Останнє повідомлення було від нього, коли він був на Радарі. Був викид і ми думаємо що він міг сховатися в самому бункері Випалювача. Твоє завдання - знайти його і взяти документи. Сподіваюся, зрозуміло? Тим більше нам відомо, що ти отримав від вчених шолом, який захищає від псі-випромінювання.</text>
	</string>
        <string id="gavr_doc_radar_2">
        <text>Сумніваюся, що монолітівцю страшний Викид. Гаразд, Гавр, пошукаю вашого хлопця.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_doc_radar_bring_0">
        <text>Так хлопці, знайшов я вашого монолітівця. Тільки мертвий він, та й не монолітівець, а зомбі - контролер, сука, попрацював. Якби рука затремтіла - я б разом з ним лежав, мерзота. Тримай, от доки твої.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_doc_radar_bring_1">
        <text>Так, так. Ага саме те, що потрібно. Молоток, Мічений, професіонал! Чесно, боявся, не пробитися тобі, аж надто монолітівці серйозно всі підходи охороняють. Ну от тримай свою заслужену нагороду.</text>
	</string>  
        <string id="bland_flash_talk_0">
        <text>Фрімен, справа до тебе є.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_talk_1">
        <text>Що хочеш, Мічений?</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_talk_2">
        <text>Як тільки я почав розслідувати смерть мого друга Клика, то відразу на моєму шляху, стали з'являтися найманці. Спочатку Гавр, потім Болт, потім мене намагалися вбити іноземні найманці. Ти випадково не в курсі, звідки вони тут і що взагалі відбувається? Так, я ось тут документ для Гавра добув, так зробив копію. Подивися, може ти щось зрозумієш. Я взагалі підозрюю чи не засланий ти до нас?</text>
	</string> 
        <string id="bland_flash_talk_3">
        <text>Мічений, я на своєму завданні. Так. Цікаво. Все! Я, здається, зрозумів, хто і навіщо вбив Клика. Але мені не вистачає певної інформації. Послухай, Мічений, така справа, в паперах, що ти приніс в моєму кейсі, були чомусь документи Джеймса. У них йдеться про якусь надсекретну зустріч лідерів найманців. Зустріч, як я зрозумів, повинна відбутися десь в Темній Долині. Так от, на цій зустрічі буде якийсь Бленд. У нього з собою повинна бути важлива флешка, тобі потрібно сходити туди і забрати цю флешку. І поспіши, Мічений, скоро туди повинні під'їхати інші лідери і тоді там плюнути буде ніде від охорони.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_talk_4">
        <text>Флешок розвелося я дивлюся в Зоні. Як казав один гуморист, флешка є - розуму не треба. Гаразд, сходжу за нею, сподіваюся, вона допоможе нам остаточно визначити вбивцю.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_bring_0">
        <text>Приніс флешку Бленда, тримай.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_bring_1">
        <text>Давай но вставимо в КПК, подивимося. Ну от. Я так і думав. Загалом, Мічений, справа така. Одна з банд найманців, яка в основному складається з іноземців, вирішила захопити "Моноліт". Для чого я не знаю, але навряд чи для чогось хорошого. Клика найняли працювати втемну. Просто він був один з тих небагатьох, хто здійснював походи в центр Зони. Саме така людина потрібна була найманцям і тому вони запропонували йому попрацювати на них, сказавши, що замовлення надходять з різних НДІ. А ти ж знаєш, що Клик був мастак в електроніці і допомагав науковцям на Янтарі. Але з часом Клик відчув недобре і почав копати. Вони це дізналися і замовили його. Наказ на вбивство, як ти думаєш, хто віддавав? Саме так - Гавр. Він від цієї організації головний координатор в Зоні. Без нього, ніхто нічого не вирішує. До речі, ось тобі презент від мене.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_bring_2">
        <text>Спасибі, Фрімен, я підозрював, що Гавр сука, але тепер я впевнений у цьому. Гаразд. Піду, надеру йому дупу!</text>
	</string> 
        <string id="bland_flash_bring_3">
        <text>Удачі, Мічений. Будь обережніший.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_braad_one_0">
        <text>Ну як тобі у нас, Фрімен?.</text>
	</string>
        <string id="freeman_braad_one_1">
        <text>Та ніби нічого, приходжу до тями після вчорашнього. У тебе немає солоного огірочка?\nТа, знаєш, Мічений, я завжди мріяв стати екологом і ще, ні разу не бачив кровососа.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_braad_one_2">
        <text>Ну, в Зоні це не проблема. Дай мобілу. Нема? Ну й добре. Кровососи зараз прибудуть прискореною поштою. Іди, дивись.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_final_dialog_0">
        <text>Ну що, Гаврик, впізнав мене? Знаєш, навіщо я прийшов?</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_1">
        <text>Не квапся, Стрілець, давай вип'ємо, у мене якраз пляшка коньяку завалялася. Наша база в Темній Долині - твоя робота?</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_2">
        <text>Та мені поспішати особливо нікуди, давай. Та база - моя робота. І твою шістку Бленда я теж сповідав. Зате тепер я володію точними доказами твоєї вини. Мого друга Клика за що вбив?</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_3">
        <text>Він працював якийсь час на нас в темну, думаючи, що працює на вчених. Ми йому добре платили, для початку навіть давали йому завдання полегше, типу принеси артефакт, зніми заміри. Хоча головною метою завжди був - Моноліт. Ми шукали можливі шляхи проходу до Моноліту, а ти, тобто Стрілець, і Клик - одні з небагатьох, хто там бував і знав як туди потрапити. Але, мабуть, він став підозрювати нас, почав копати, а потім спробував сховатися. Ми боялися що він, може злити інформацію про нас комусь, і тому я особисто прийняв рішення про ліквідацію Клика. Снайпер чекав його в селі кровососів. Далі ти знаєш.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_final_dialog_4">
        <text>Чорт, щось душно. Знайшов я вбивцю, пора до Шахтаря.... Про що це я? Ах ти сука... ти... ти отруїв мене. Мерзенна продажна душа, ну... А.</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_5">
        <text>Відпочинь приятелю.</text>
	</string>
        <string id="gavr_finalend_dialog_0">
        <text>Ааа... моя голова. Я повинен йти до Шахтаря.... Де це я? А, бачу, ну ти і... Що це, що це було?</text>
	</string>
        <string id="gavr_finalend_dialog_1">
        <text>Це всього лише снодійне, не турбуйся, ти покищо мені живий потрібен, ну що відпочив? Та плюнь ти на Клика, про себе потурбуйся краще.</text>
	</string>
        <string id="gavr_finalend_dialog_2">
        <text>Плюнути говориш? Ось так взяти і забути що було? Мовляв "Клик, ти звичайно хлопець хороший, ми з тобою стільки разом пережили, але зараз мені і про себе треба потурбуватися". Так ти пропонуєш? Та от знай - Стрілець своїх не зраджує.</text>
	</string>
        <string id="dan_priremont_dialog_0">
        <text>Слухай, Ден, кажуть ти бартером займаєшся? За частини мутантів можеш патронів і артефактів підкинути?</text>
	</string> 
        <string id="dan_priremont_dialog_1">
        <text>В принципі, можу. Принеси мені 40 будь-яких КПК, тоді і поговоримо.</text>
	</string>
        <string id="dan_priremont_dialog_2">
        <text>Гаразд, піду шукати КПК. А то іноді буває, що патронів немає, а всякі роги і копита дівати нікуди.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_pda_0">
	<text>Ну що, Ден, приніс я КПК, як і обіцяв.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_pda_1">
	<text>Молоток. Тепер можна і бартером зайнятися, якщо є в достатній кількості, потрібні мені частини мутантів.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_0">
	<text>Ден, як на рахунок обміну?</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_1">
	<text>Про що мова, друже?! Тут в окрузі, крім мене, ці руки, ноги, хвости, очі і задарма нікому не потрібні, ні Сидору, ні місцевим сталкерам! Найближче місце, куди ти можеш за гроші їх віддати - на Звалищі, сталкеру на ім'я Артем, він в Ангарі мешкає, навіщо вони йому - не ясно - ха, консерви видно з них робить! Але все ж найкраще нести вченим в бункер, на озеро Янтар, кажуть, для якихось досліджень їм потрібні частини тіл мутантів з усіх куточків Зони, для порівняння чи що - скуповують втридорога! Дефіцит у них там - адже мало хто ризикує сунутися в це згубне місце, що кишить мутантами і зомбі... Ще я б радив заглянути до Ворона - він там же, на Звалищі...\nКоротше, Мічений, щось я забалакався, давай по справі:\nЗа 3 великих ока плоті - віддам 2 пачки бронебійних патронів 9x19.\nЗа 5 голів тушканів - 2 пачки бронебійних патронів 11.43x23.\nНу а якщо принесеш 2 руки Контролера - отримаєш 3 пачок бронебійних калібру 5.45 мм.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_2">
	<text>Привіт, Ден, от тримай свинячі оченята, наколупав!</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_3">
	<text>Привіт, Ден, фуф замучився бігати за гризунами, тримай їхні голови!</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_4">
	<text>Ммать, досі шум у голові від цієї тварюки! Не завадило б досипати патронів, га, Ден?!</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_5">
	<text>Тримай патрони, можеш не перераховувати - все точно.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_6">
	<text>О, приніс, молодець, у мене якраз клієнт на них є.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_7">
	<text>Ні, брат, сам розумієш, патрони нині в ціні, тим більше бронебійні! Крім мене, тут ними тільки вояки торгують, так що бери скільки домовлялися, ну і от тобі, презент - пару пляшечок рідненької - посидіти, розслабитися, поки штани сушитися будуть, мізки трішки прочистити.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_8">
	<text>Ну гаразд, Ден, піду я, поганяю тварюк, боєприпаси аж надто потрібні.</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_0">
	<text>Ден, чого замислений такий?</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_1">
	<text>Слухай, Мічений, така справа, до мене дійшла точна інформація, що якраз зараз, на військову базу на Агропромі, вчені привезли щось незвичайне, точно невідомо що там, але комплекс посилено охороняють. Знаючи тебе як хлопця лихого й твою нелюбов до людей у погонах пропоную прийняти участь в нальоті, в накладі точно не залишишся. Ну як, візьмешся?</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_2">
	<text>Хм, а не підставляєш ти мене випадково, Ден? Дивись голову відірву.</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_3">
	<text>Мічений, ти що, все по чесному! Інфа надійна, хлопці тільки тебе і чекають, все вже давно готове. Підеш на Агропром, там тебе чекатиме Архара зі своїми хлопцями. Хлопці все старожили, не один рік в зоні. Навіть колись були у "Волі", але потім у Лукаша і Архари трапилися деякі розбіжності і він, забравши частину хлопців, пішов так би мовити "на вільні хліба".</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_4">
	<text>Ну гаразд, Ден, по руках, вояки крові мені багато попили, так що не завадить потрясти їх разок.</text>
	</string>
        <string id="yakut_agro_helmet_0">
	<text>Ти Архара?</text>
	</string>
        <string id="yakut_agro_helmet_1">
	<text>А ти Мічений? Привіт, тебе чекаємо. Загалом, план такий, ми йдемо через південні ворота і зачищаємо територію, ну а ти поки займаєшся головним комплексом і забереш у вчених посилку. Там головний у них Іващенко, скоріше всього посилка у нього.</text>
	</string>
        <string id="yakut_agro_helmet_2">
	<text>Дивлюся, мені як завжди саме "легке", хитрий ти, гаразд, мені не звикати, виступаємо.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_helmet_0">
	<text>Ден, це... Що там було?! Ледве вибрався! Тримай ось шолом якийсь.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_helmet_1">
	<text>Так-так, якщо я не помиляюся це-це... Загалом, по-моєму, нам здорово пощастило. Молодчина, Мічений, тримай, з мене причитається. Я покопаюся покищо, а ти пізніше підходь, поясню що це таке. Так, Архара просив передати тобі - справа є, зайди до нього.</text>
	</string>
         <string id="yakut_help_0">
	<text>Здорово, Архара. Ден просив зайти до тебе. Що трапилося?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_1">
	<text>Така справа, Мічений. Один мій чоловік пішов у катакомби, що під Агропромом, два дні тому і досі не повернувся. Сам знаєш, нечисті там багато, знову ж бандитам щось там знадобилося, ймовірність того, що він вже не жилець - велика. Зона є зона, кожен день, як останній, звикли до смерті, але у нього була записна книжка в якій є цінна інформація для мене. Мені б не хотілося, щоб ці записи потрапили в чужі руки. Сходи, принеси, га?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_2">
	<text>А чого самі не сходите? Пішли зі своїх когось?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_3">
	<text>Людей у мене мало залишилося, тим більше останнім часом вояки і бандити активувалися, кожен ствол на рахунку. Не можу я своїми ризикувати. А ти, як я бачив, майстер. Справу свою знаєш, сходи, я тобі патронів відсиплю. У нас невеликий запас є, вояки "поділилися".</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_4">
	<text>Гаразд, сходжу, патрони і справді потрібні.</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_0">
	<text>Ну як ти тут, все нормально?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_1">
	<text>Вояки зовсім притиснули, дихнути не дають. Боюся, доведеться піти звідси. Приніс?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_2">
	<text>Так, ось тримай, здохла твоя людина, чи то сам в "Електру" забіг, чи то допоміг хто. Так контролери завелися, раніше не було.</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_3">
	<text>Спасибі, Мічений, виручив, ось патрони візьми. Контролери говориш? Чорт, ничку доведеться міняти. Спасибі, що попередив.</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_0">
	<text>Архара, що ще?</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_1">
	<text>Мічений, загалом, така справа. У мене на Радарі, в Іржавому Лісі, біля вертольота лежить рюкзачок, там поруч ще залізний бокс. У ньому лежить всяка дрібниця - можеш забрати собі в якості нагороди - але найголовніше там лежить мій ноутбук, у ньому... Загалом, багато чого в ньому, і він мені дуже потрібен! Не зміг би принести його мені... Ні, постривай, краще не мені, а моєму братові, Якуту?</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_2">
	<text>Архара, ти сам розумієш що говориш? Як я туди піду, мене ж там псі-випромінюванням накриє? Та й який ще, до біса, брат? Де я його шукати буду?</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_3">
	<text>Мічений, сходи до Дена, пам'ятаєш ми на Агропромі шолом "взяли"? Він тобі допоможе, з ним ти зможеш пройти через псі-випромінювання.</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_4">
	<text>Чорт, гаразд, сходжу до Дена, правда у мене великі сумніви щодо того, що цей шолом мені допоможе...</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_5">
	<text>Не переживай, брат, я знаю що говорю. Так, братика мого, Якута знайдеш на Армійських Складах. Він там останнім часом ошивається, на стоянці сталкерів.</text>
	</string>
        <string id="yakut_done_notebook_0">
	<text>Ти Якут? Приніс я ноутбук, приймай.</text>
	</string>
        <string id="yakut_done_notebook_1">
	<text>Мічений! Живий мать твою! Не чекав. Та ще й ноут приніс. Ну, брательник буде радий, здорово ти нас виручив, не дарма Архара тебе хвалив, відчувається професіоналізм.</text>
	</string>
        <string id="yakut_done_notebook_2">
	<text>Та гаразд вже, розрахуємося як-небудь. Місця там і справді препаскудні, а вже собачки ці...</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_0">
	<text>Ден, ну що розібрався з шоломом?</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_1">
	<text>Та майже налаштував, не вистачає деякої інформації, послухай ти ж в лабораторію Х-18 зібрався? За деякими відомостями, в цій лабораторії займалися вивченням впливу псі-хвиль на людський мозок. Напевно у них є більш детальна інформація про це явище. Принеси мені звідти інформацію або флешку з даними. За допомогою цієї інформації я б вмить налаштував тобі шолом.</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_2">
	<text>Гаразд, сходжу в лабу, пошукаю флешку для тебе. Мені треба на Радар, а без шолома там не пройти.</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_bring_0">
	<text>Привіт, Ден, ось флешка, знайшов у лабі, глянь, підійде?</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_bring_1">
	<text>Нумо, дай подивлюся. Ага... так... Те що потрібно, Мічений. Почекай зараз шолом налаштую і віддам тобі... Ось тримай. Загалом, шолом налаштований і повинен захищати тебе від псі-випромінювання, але сам розумієш - тести не проводилися, так що... сподіваюся, все нормально. Удачі, Мічений!</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_0">
	<text>Ти чого такий замислений?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_1">
	<text>Слухай, Мічений, така справа. Ти ж труп там в лабі знайшов? Кажеш це тіло Привида? Щось я сумніваюся, що Привид міг за так загинути. Не вірю я що такий професіонал як Привид не впорався з контролером. Скажу тобі одну річ, про яку мало хто знає. Сюди до нас Привид прийшов не один. З собою він привів "відмичку". Так от ця "відмичка" зовні дуже нагадувала самого Привида. Ми раз у раз їх плутали. Ти ж навряд чи пам'ятаєш як точно виглядав Привид? Ну так і я про те ж. Ну скажи, міг же ти помилитися?.</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_2">
	<text>В принципі міг, але хоча зовні дуже схожий. Біс би тебе забрав, на що ти натякаєш?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_3">
	<text>Так от, перед самим походом Васильєва і Привида в лабораторію, ми ввечері розпили пляшечку-другу. Ну, розговорилися само собою, про Зону, про Моноліт. Ну, Привид про себе трохи розповів, хоча треба сказати, розговорити його це щось, все більше мовчить і очима своїми (як у хижака) по сторонам, ніби чекає чого. Ну загалом, сказав він, що на всіх членів групи Cтрільця йде полювання, що на нього вже не раз робили замах і от, частково тому, він і прийшов сюди, на Янтар. Все-таки глушина, сюди мало хто добирається, кому охоче на групу зомбі або на снорків нарватися? Або не дай Бог мізковипалювач мізки прочистить, сам зомбаком станеш. Так от, обмірковуючи його слова, я задався питанням: А навіщо Привидові "відмичка"? Він же зону знає краще за всіх, у нього таке чуття на аномалії, мені здається, він із закритими очима де завгодно пройде. Я запитував у Привида, чи не брати вони, на що він сказав мені, що вони недавно тільки познайомилися в Барі. Знаєш, що я думаю, він хотів зробити так, щоб всі подумали що він мертвий. І там лежить не сам Привид, а його відмичка. Зате тепер всі думають, що він мертвий, а він десь ховається.</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_4">
	<text>Ну навіть не знаю, може ти і правий. Ідеї є, де б він міг ховатися?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_5">
	<text>Послухай, Мічений, він мені тут координати свого схрону на Агропромі на КПК скинув. Говорив, що раптом назад не вибереться з лаби, так щоб добро даремно не пропадало. Мічений, піди, подивися, може знайдеш щось, що допоможе знайти його, звичайно якщо він живий...</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_6">
	<text>Кажеш на Агропромі? Так, давай сходжу, може і вигорить що-небудь.</text>
	</string>
        <string id="uceh_first_prizrak_0">
	<text>Привіт, знайшов я схованку, там щоденник був. Він потерся досить сильно, так що прочитати написане досить складно. Єдине, ось тут, в одному місці про якусь людину сказано: "... знайдеш його на Армійських Складах, недалеко від бази Волі".</text>
	</string>
        <string id="uceh_first_prizrak_1">
	<text>Дай но мені почитаю, ага, і правда нічого не зрозуміти. Послухай, Мічений, ти поки сходи в Бар розпитай, а я почарую над щоденником, може й зможу більше прочитати.</text>
	</string>
        <string id="uceh_first_prizrak_2">
	<text>Гаразд, мені й самому в Бар треба, до Бармена справа є, та й прикупити дещо не завадило б. Сподіваюся ти зможеш розібратися що до чого.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_0">
	<text>Привіт, Бармен, є питання...</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_1">
	<text>Питай звичайно, тобі розповім все, що знаю.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_2">
	<text>Послухай, ти не бачив Привида? Кажуть, він був тут.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_3">
	<text>Така справа, Мічений, десь з місяць тому або більше, був він у Барі і заходив до мене... Загалом, розмова стосується тільки мене і Привида, але... якщо в загальних рисах, він просив знайти йому "відмичку", так би мовити з певною зовнішністю.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_4">
	<text>Бармен, не темни, знаю я про що ти, "відмичка" схожа на Привида! Далі...</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_5">
	<text>Мічений, ти ж розумієш, я бізнесмен, а інформація, ніби як, теж товар. Давай так, принеси мені один артефакт - "Симбіон", і я тобі розповім все, що я знаю.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_6">
	<text>Барига ти, а не бізнесмен. Гаразд, піду шукати.</text>
	</string>
        <string id="barm_simb_prizrak_0">
	<text>Ну що "бізнесмен", приніс я тобі "Симбіон".</text>
	</string>
        <string id="barm_simb_prizrak_1">
	<text>Мічений, ти, як завжди, радуєш! З тобою приємно мати справу! Загалом, слухай. Так, просив він мене знайти людину більш-менш схожу на нього. Завдання вкрай важке, зовнішність у Привида колоритна, так що я і сам не сподівався що зможу знайти, але дня через два після нашої з ним розмови, Долгівці зловили мужика, не далеко від Південної застави, він якось до болю підозріло поводився, як згодом виявилося, це він три дні не їв, говорив що на нього кровосос напав і він, тікаючи, всі свої речі порозгублював і якимось дивом дістався до Бара. Мені ж загалом, все одно, бреше він чи ні. Головне, що він як дві краплі схожий на Привида. Ну я його погодував, видав деяку снарягу. Тут прийшов Привид, вони про щось поговорили і звалили в сторону Янтаря. Все, більше я ні того, ні іншого не бачив. А потім до мене дійшла інформація, що Привид пішов у лабу і... не повернувся. Так він просив, щоб я нікому не говорив, про відмичку, так що сподіваюся, це залишиться між нами. Так, зовсім забув. Тебе вчені просили до них на Янтар зайти. Справа якась до тебе.</text>
	</string>
        <string id="barm_simb_prizrak_2">
	<text>Ти ж знаєш, я не з балакучих. Ох вже ці вчені, раз їм допоможеш - не відстануть, але все одно, спасибі.</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_0">
	<text>Ну що, зміг прочитати що-небудь?</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_1">
	<text>Мічений, така справа... Загалом, пробую підручними засобами відновити щоденник, але якщо чесно, результати покищо не вражаючі. Послухай, ти не міг би нам допомогти? В останній викид полетів наш системник. Ми його абияк відремонтували, але він все одно працює через раз. Ми замовили собі новий. Але вертольота немає вже кілька днів, очевидно через останні викиди, до нас на Янтар дуже важко добратися по повітрю. А ми без комп'ютера як без рук. Та й я б швидше розшифрував щоденник Привида.</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_2">
	<text>Блін, ну ти даєш! Де ж я тобі в зоні системник роздобуду?</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_3">
	<text>Є одна людина, Архара, він якось пропонував нам, але нам тоді не потрібно було і ми відмовилися.</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_4">
	<text>Ну гаразд, спробую розшукати Архару...</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_0">
	<text>Здоров, Архара, був тут у вчених, кажуть у тебе є системник?</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_1">
	<text>Здоров, Мічений, був та загув, я його Долгу продав. Так що немає більше.</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_2">
	<text>Мені то що робити? Де ж я системник роздобуду?</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_3">
	<text>Ну, загалом, є одне місце, лабораторія Х-18, там повинен бути точно.</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_4">
	<text>Знову до бюрерів у гості йти? Ну не відрізняються вони гостинністю. Гаразд, піду я, справ багато. Удачі.</text>
	</string>
        <string id="uceh_system_prizrak_0">
	<text>Здорово, ось системник, ех довелося побігати. Сподіваюся, не дарма.</text>
	</string>
        <string id="uceh_system_prizrak_1">
	<text>Ох, Мічений, ну ти виручив нас. А то нам повідомили, що вертоліт буде тільки через три дні, а наш остаточно полетів. Дивись, я зміг прочитати ім'я "Якут... у ... склади". Хто б це міг бути? Так, ось тобі за допомогу, візьми патрони для снайперки.</text>
	</string>
	<!-- Akill begin -->
        <string id="uceh_system_prizrak_2">
	<text>Спробую дізнатися подробиці у цього Якута.</text>
	</string>
	<!-- Akill end -->
        <string id="yakut_first_prizrak_0">
	<text>Здоров Якут. Ти знав Привида?</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_1">
	<text>Ну як тобі сказати, знав я його колись, але він же, кажуть, пропав у лабораторії Х-16?</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_2">
	<text>Може і пропав, та тільки деякі думають інакше.</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_3">
	<text>Є одне місце. Може сходиш, подивишся? Катакомби під Агропромом знаєш? Так от, припускаю, що якщо він живий, то міг десь там схоронитися.</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_4">
	<text>Підземелля Агропрома говориш? Ну гаразд, сходжу, хоча якщо чесно не віриться - хто захоче ховатися в обителі кровососів? Хіба тільки божевільний або бесбашенний. Привид як я розумію ні той, ні інший.</text>
	</string>
        <string id="yakut_second_prizrak_0">
	<text>Ну що Якут, немає там Привида, зате мене зустріла приємна компанія з бандитів, кровососів, ну і ще були там особистості якісь дивні, правда зустрічали вони мене нажаль не з квітами. Коротше, Якут, засідка там.</text>
	</string>
        <string id="yakut_second_prizrak_1">
	<text>Та вже, мабуть не один ти не віриш у смерть Привида. Гаразд, знаю ще одне місце на Радарі. Знаєш де вхід в лабораторію Х-10? Так от десь там він має бути. Якщо і там його немає, то тоді я навіть не знаю чим тобі допомогти.</text>
	</string>
        <string id="yakut_second_prizrak_2">
	<text>На Радарі? Там вояк, напевно, повно зараз, ну та гаразд, сходжу, перевірю.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_0">
	<text>Чи ти це, Привиде. От же ж, здорово ти всю зону обдурив.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_1">
	<text>Стрілець, мати чесна! Коли ти пропав, я не повірив що ти загинув. Стільки разом пережити, ти ж завжди був найкращий серед нас. Та й чуття, знаєш не вірив і все тут. Який я радий бачити тебе!</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_2">
	<text>Питань накопичилося багато, але тут не дуже спокійно, так що розкажи хоч коротенько, як же тобі вдалося вибратися з лабораторії? Мене тут зустрічали дуже "дружно", та й на Агропромі явно хтось чекав. Кому ти насолив?</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_3">
	<text>Знаєш сам - оповідач з мене... ну та гаразд. Загалом, втрьох ми пішли в лабу: я, Васильєв, ну і "відмичка". Я сам точно не знав, вийде у нас вимкнути Випалювач чи ні. Та й ішов я туди, щоб обдурити моїх переслідувачів. Ти, напевно, вже в курсі про мою "відмичку"? Є гріх на душі, досі шкода хлопця, але інакше вчинити я не міг. Не вірив що ти мертвий. Не було місця у Зоні, де б я відчував себе в безпеці. Зате після трюку з трупом, я нарешті зміг зайнятися твоїми пошуками. Через деяких своїх людей я дізнався, що ти живий. Ти напевно знаєш, є таке угруповання - месники? Ну так от, ні які вони не месники, звичайні найманці. Вбивають кого їм замовлять. Однак і тут є загадка. Подейкують, що керують такими групами вбивць люди з клану Останній День. Ти в курсі, що по молодості років я шльопнув колишнього їхнього ватажка... За неперевіреними даними - клан створили знову і тепер зрозуміло, чому вони хочуть мене знищити... А від них хрін сховаєшся, з ними жодне угрупування не хоче мати справу, бояться їх, навіть монолітівці намагаються обходити їх стороною. Загалом дізнався я хто у них за начальника - Звір. Якщо його ліквідувати, то можливо, на час мене залишать у спокої. Мої хлопці днями доповіли мені, що Звір і його права рука Косий розташувалися на Болотах - є у них там хутірець на околиці, мабуть хочуть влаштувати там щось типу бази... Я послав туди хлопців, але без тебе боюся вони не впораються. Візьмешся? Та важливо не тільки вбити його, але і флешку його добути, там список всіх жертв, напевно і ми в ньому. Приблизне місцезнаходження наших людей скину тобі в КПК.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_4">
	<text>Привид, твоя війна моя війна, твій ворог мій ворог. Так що я готовий надерти декому дещо. Я вже бачив людей з клану Останній День, так що схоже, це не казки.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zver_0">
	<text>Привіт, Привид, загалом вдалося Звіру вислизнути, от, до речі, флешка, мабуть, тут список всіх кого вже... або тільки збираються. Напевно я можу пишатися, я в списку перший, ти другий.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zver_1">
	<text>Втік... Ну гаразд нікуди не подінеться. За флешку тобі велике спасибі. От візьми Гаусс мій особистий, я його знайшов недалеко від центру зони. Він досить довго пролежав у аномалії холодець, я його трохи підремонтував і тепер це просто суперпушка. Скорострільність збільшена в декілька разів.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zverfinal_0">
	<text>Ну, Привид, відомо, де Звір?</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zverfinal_1">
	<text>Так, тепер точно накриємо. Загалом, він хоче здатися владі. Мабуть вирішив здати свої секрети в обмін на те, що його випустять із зони. Коротше Стрілець, він зараз на кордоні, на військовому блокпосту. Охорона там дуже серйозна, одному тобі не впоратися. Так що тебе там буде чекати невеликий загін. Хлопці всі ветерани, бувалі, не відмовляйся від їхньої допомоги. У Звіра список замовників повинен бути з собою, забери і принеси його мені.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zverfinal_2">
	<text>Гаразд пішов я, сподіваюся він тепер не втече від нас.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_after_zver_0">
	<text>Ну що, Привид, сумний, нема більше Звіра, ось до речі список замовників.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_after_zver_1">
	<text>Так Стрілець, ти завжди був кращим, ось візьми трохи патронів. Ну тобі брат пора, "Моноліт" чекає на тебе. Удачі.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_0">
	<text>Здорово Якут, біда трапилася зі мною. Я тут з Гавром посварився. Так він отруїв мене по-моєму. Голова досі чавунна. От же ж попив коньячку. Ну так прокинувся, вони мабуть не помітили, що я оклигав. Озирнувся по швидкому в кишенях порожньо і рюкзак теж порожній. Так-сяк з ними розібрався, потім дрібнички іхні обшманав, а речей своїх то і нема. Куди вони поділися? Там же база Волі, виходить крім волівців і брати нема кому?</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_1">
	<text>Я тут у справах ходив, до хлопців на базу, так бачив як пару найманців перли рюкзак кілограм сто, не менше. Вони не через ворота йшли, а дірка там є в кутку в паркані. Як вони його несли, для мене досі загадка. Це ж жодній людині не під силу. Так от хотів шмальнути по них, та не встиг, до болю вже швидко вони драпали. Та й думаю, яке мені діло до них, не моє, так і фіг з ним. Тепер зрозуміло що несли вони. Послухай, сходи тут стоянка найманців відразу за селом з кровососами. Там база у них, може там свої дрібнички і знайдеш. Заодно справу хорошу зробиш, аж надто пустувати вони останнім часом стали, багато нашого брата сталкера від їх рук загинуло. Тут і так монстри зграями з центру пруть, так ще й вони чорти занадилися грабунком займатися. Та треба б Лукашу сказати, що за справи, просто не база, а прохідний двір, найманці як у себе вдома ходять. Хоча що з цих волівців взяти, як вечір, так половина охорони п'яна, а друга накурена.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_2">
	<text>Ну я цим чортам мізки то вправлю. Чекай, повернуся скоро.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_0">
	<text>Здоров Якут, забрав я тут дрібнички ніби свої, але вони в ящику лежать, а він із замком кодовим. Може зможеш відкрити? Так, і ще - старший у тих головорізів був явно не найманець - він з угрупування Останній день.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_1">
	<text>Зара постривай, ага ось тримай. Останній день? Ти часом не помилився? Цього угруповання давно вже немає. Напевно, хтось із найманців придурюється.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_2">
	<text>І це все? Я тут пів зони перемочив, на мені не одна сотня трупів, кровососи мене стороною обходять, кабани всі безногі ходять, а собаки без хвостів. Де? Де весь мій хабар?</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_3">
	<text>Та заспокойся ти, Мічений, ти ж убив їх усіх, з кого тепер запитаєш? Зате тепер з порожніми кишенями прямо до моноліту.</text>
	</string>
        <string id="rost_sysh_speak_0">
	<text>Привіт, всі в зборі?</text>
	</string>
        <string id="rost_sysh_speak_1">
	<text>Здорово, Мічений. Їх там багато і вони справжні звірі. Боюся це мій останній бій. Відчуваю я, мене Привид навчив прислухатися до своїх почуттів, хороша інтуїція, брат, в Зоні краще всякого детектора, от розумію що не треба мені йти туди, але не можу відмовити Привидові. Він життя мені три рази рятував, мабуть прийшов час розраховуватися.</text>
	</string>
        <string id="rost_sysh_speak_2">
	<text>Сич звідки такі думки? Нічого прорвемося братику. Ну, висуваємося потихеньку.</text>
	</string>
        <string id="prizrak_speak_sysh_0">
	<text>Привид, це тобі.</text>
	</string>
        <string id="prizrak_speak_sysh_1">
	<text>Сич сука, до сліз зворушив. Та шкода же ж як. Я тобі на твій КПК скинув, прочитаєш на дозвіллі.</text>
	</string>
        <string id="tirex_speak_0">
	<text>Здорово, мужики, мене Привид послав, як обстановка?</text>
	</string>
        <string id="tirex_speak_1">
	<text>Та все в порядку, правда охорони забагато, але, думаю, впораємося.</text>
	</string>
        <string id="tirex_speak_2">
	<text>Ну гаразд курити, висуваємося та по сторонах дивіться, щось мені не по собі якось, аж надто спокійно.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_0">
	<text>Доктор, така справа, у мене вже є шолом налаштований.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_1">
	<text>Дозвольте но, у вас є налаштований шолом від псі-випромінювання? Звідки він у вас наймиліший?</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_2">
	<text>Скажімо так, мені дав його один чоловік.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_3">
	<text>Не могли б ви дати його, я подивлюся, порівняю зі своїми напрацюваннями. Зрозумійте мене правильно, шановний Мічений, все-таки ми займаємося цією проблемою давно, і в будь-якому випадку наш шолом буде вас захищати краще. Нам залишилося зробити останні виміри. А потім я вам дам шолом вже налаштований нами, повірте, з ним ви хоч до ЧАЕС дійдете. Ну як наймиліший, ви згодні?</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_4">
	<text>Та без проблем, Доктор, ось тримайте.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_5">
	<text>Ні, Доктор, поки не можу.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_6">
	<text>Спасибі, а ось і не великий презент від мене.</text>
	</string>
        <string id="yakut_proverka_0">
	<text>Якут, я б хотів з тобою поговорити.</text>
	</string>
        <string id="yakut_proverka_1">
	<text>Прости, Мічений, я зараз зайнятий. Фрімен просив зайти до нього. Каже справ багато, а Мічений чорт знає де ходить, прохолоджується.</text>
	</string>
<string id="zahar_larger_protect_0">
	<text>Привіт. Ти Захар? Є робітка?</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_1">
	<text>Мічений, є одна справа, ризику не боїшся?</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_2">
	<text>Що, Захар, жартувати вирішив? Ми тут кожну хвилину ризикуємо, так що одним ризиком більше... не тягни розповідай.</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_3">
	<text>Справа не проста, але дуже важлива для нас. Відправив мені мій головний помічник Ден з Боліт здобуті трофеї. Для тебе, як і для багатьох, вони інтересу не представляють - це частини мутантів, а для нас - спосіб вижити. Доставити їх повинні троє мисливців. Вони зупинилися на відпочинок на покинутій фабриці на Кордоні, так як поки під мостом, де блокпост військових пройти не можуть. Є відомості від Акима, що на моїх людей готується напад. Я їх попередив, але невідомо, скільки буде мародерів... Зв'язався з Деном - той каже, що всі його люди зайняті - з бандитами йде переділ території на Болотах. Ти солдат досвідчений - не допоможеш? Знайдеш старшого - Сепатора, він все пояснить. Якщо згоден - презент за мною.</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_4">
	<text>Гаразд сходжу на кордон, допоможу хлопцям.</text>
     </string>
     <string id="dan_larger_protect_0">
	<text>Привіт. Я від Захара, до вас у підмогу.</text>
     </string>
     <string id="dan_larger_protect_1">
	<text>Поки все тихо, але не подобається мені це. Ти, я бачу, зумів під мостом пройти. Що б не ризикувати, якщо встигнемо - зробимо так: ми підемо назад на Болота, а ти - забери мішок і Захару передай. Я його на дах козирка закинув - для надійності. Так... А за послугу - візьми поки мій мисливський арбалет з приладом нічного бачення і стріл до нього трішки.</text>
     </string>
     <string id="dan_larger_protect_2">
	<text>Добре. Не люблю я зайвої крові. До Боліт, сподіваюся, самі доберетесь... От чорт, по-моєму, ми запізнилися - гості з'явилися. Ну, тримайтеся, мужики...</text>
     </string>

     <string id="sepator_ziv_0">
	<text>Уфф... Було жарко...</text>
     </string>
     <string id="sepator_ziv_1">
	<text>І не говори... Пригодилася вправність мисливця... Спасибі, що допоміг. Забирай мішок з даху і віднеси Захару. Скажи йому, що все ОК, а я до Сидора по шляху зайду, перекурю, та й до себе - на Болота піду.</text>
     </string>
     <string id="sepator_ziv_2">
	<text>Лади. Сподіваюся, ще побачимося. Палити, до речі, шкідливо. Хоча, краще палити, ніж дихати нашим отруєним повітрям. На екологію всім наср..., тільки на самміти безглузді їздять.</text>
     </string>

     <string id="zahar_larger_done_0">
	<text>Привіт, Захар! Ось, тримай мішок.</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_1">
	<text>От спасибі! Сподіваюся, Сепатор живий?</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_2">
	<text>Так, живий- здоровий. Куди він дінеться?!</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_3">
	<text>Виручив нас здорово, от візьми за роботу.</text>
     </string>
    <string id="zahar_larger_done_4">
	<text>Спасибі!</text>
     </string> 
     <string id="zahar_larger_done_5">
	<text>Ні, загинув він... Занадто багато було мародерів...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_6">
	<text>Шкода... Хороший мужик був... Значить, із захистом не вийшло. Добре тільки одне - мішок з частинами мутантів цілий. Ось, візьми - може стати в нагоді...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_7">
	<text>Спасибі...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_8">
	<text>От чорт... У метушні я навіть не подивився, чи живий він...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_9">
	<text>Якщо живий - то тобі треба з ним переговорити, а вже після і ми з тобою поспілкуємося...</text>
     </string>
<string id="zahar_larger_done_10">
	<text>Зрозумів.</text>
     </string>


     <string id="dan_znakom_0">
	<text>Здорово, мужик. Хто такий?</text>
     </string>
     <string id="dan_znakom_1">
	<text>Я - Ден, мисливець. Ми тут невелику базу організували, скуповуємо у сталкерів артефакти і частини монстрів, тут звичайно в основному молодь, та новачки труться, але іноді і закоренілі сталкери заходять, знову ж вояки ні, ні, та й заглянуть.</text>
     </string>
     <string id="dan_znakom_2">
	<text>А чого не в барі? Увесь серйозний люд там ошивається.</text>
     </string>
     <string id="dan_znakom_3">
	<text>Наш основний табір якраз не далеко від бару, спасибі Сахарову, замовив слівце за нас перед Вороніним, а тут у нас вважай "доп. офіс" для таких як ти новачків.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_0">
	<text>Артефакти потрібні якісь?</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_1">
	<text>Потрібні, та не всі. На даний момент потрібні "Кристал" і "Шмат м'яса". За 5 "Кристалів" дамо абсолют, за 10 "Шматів м'яса" - зброю модифіковану. Так, принесеш 1 "Граві" - отримаєш 3 антиради.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_2">
	<text>У мене якраз є 5 "Кристалів", забирай.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_3">
	<text>Ну що, знайшов я десять "Шматів м'яса", спеціально для тебе збирав.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_4">
	<text>Опа а у мене якраз антиради закінчилися, тримай "Граві".</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_5">
	<text>Оце удача, відразу 5 "Кристалів", молодець.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_6">
	<text>Завжди дивувався, де ти артефакти примудряється добувати? Мої телепні, окрім "Крові каменю", знайти нічого не можуть. До нас не хочеш? Ні? Ну й гаразд.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_7">
	<text>"Граві" приніс? Теж непогано, візьми антиради.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_8">
	<text>Цього разу порожній, мимо йшов, дай думаю, загляну.</text>
     </string>

     <string id="zahar_tade_zombi_start_0">
		<text>Захар, руки зомбі потрібні?</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_1">
		<text>Так, потрібні. Ми з них ліки робимо. За 10 рук отримаєш хороший артефакт і трохи патронів.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_2">
		<text>І де мені ці руки тобі збирати?</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_3">
		<text>Думаю, у Час Жаху найкраще. Тоді зомбі завжди є.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_4">
		<text>Ясно.</text>
     </string>
	 
     <string id="zahar_tade_zombi_0">
		<text>Приніс я тобі руки зомбі.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_1">
		<text>Дякую. Тримай, як обіцяв.</text>
     </string>

	 <string id="zahar_ask_help_0">
	<text>Захар, чого сумний, є проблеми?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_1">
	<text>Та от проблема намалювалася. Донедавна ми раз на тиждень відсилали артефакти вченим через "Росток", та от недавно там група найманців влаштувалася, дві групи вже втратили і боюся, якщо їх не вигнати звідтіля - ще втратимо. Мічений, ти не міг би допомогти?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_2">
	<text>Захар, це ваші проблеми, мене ж навіщо втягуєте?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_3">
	<text>Мічений, ти ж знаєш наші, хлопці бійці поганенькі, боюся якщо самі візьмемося проганяти, занадто багато своїх покладемо. А у нас ще тут непонятки з "месниками", кожен ствол на рахунку. Я тут до Вороніна ходив, просив розібратися, але ця сука, як завжди відповів: типу не можу, всі квади зайняті на відповідальних ділянках. Коротше кажучи послав мене образно кажучи. Виручи, брате, тобі ж самому до вчених більш-менш вільний перехід потрібен?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_4">
	<text>Ну гаразд, Захар, справа потрібна, сходжу, не ний тільки.</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_done_0">
	<text>Захар, привіт, можу порадувати тебе, прохід вільний, сам знаєш, куля і незговірливих умовить.</text>
     </string>
     <string id="zahar_ask_done_1">
	<text>Зробив? Ух, молодчина, нарешті ми зможемо налагодити зв'язок з вченими безпосередньо, а то через Агропром набагато довше і не зручніше.</text>
     </string>
     <string id="zahar_ask_done_2">
	<text>Так, Захар, не мені тобі радити звичайно, але ти б який-ніякий форпост на заводі "Росток" організував, можуть знову повернутися.</text>
     </string>
     <string id="zahar_ask_done_3">
	<text>Так, рада слушна, подумаю, от тримай нагороду.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_0">
	<text>Ну, Прапор, як служба?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_1">
	<text>Чуєш, Мічений, справа є. Ми тут вчора бандита впіймали. Та от у нього з собою рюкзак був, а в ньому КПК чийсь.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_2">
	<text>А мені то яке діло до цього?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_3">
	<text>Ну, ти, ніби як, любиш свого носа в чужі справи пхати, та я за так віддам брат, ти це тільки, нам аптечки потрібні наукові.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_4">
	<text>Скільки?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_5">
	<text>Давай двадцять... Багато? Ну давай хоч десять. Принесеш?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_6">
	<text>Ну ти жмотяра! За КПК, який схоже ще й не працює, 10 наукових аптечок? Ну гаразд, принесу.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_done_group_0">
	<text>Прапор, приніс я тобі аптечки.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_done_group_1">
	<text>Спасибі, Мічений. Я ж не для себе, я он для людей своїх. Воронін, жмот, виділяє... Та ні хріна він не виділяє! Як хочеш, так і крутись. А хлопцям лікуватися же ж потрібно. Тримай от КПК. Він походу і справді не працює. Сходи до Бармена говорять він двох мужиків поселив у себе, так ті можуть відремонтувати все що завгодно, аби горілка не закінчувалася.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_0">
	<text>Привіт, Бармен. Справа є, не знаєш, хто може відремонтувати ось цей КПК?</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_1">
	<text>Та є тут пару умільців, але ти ж розумієш не запросто так. Давай но неси мені "Сльози Химери". У мене якраз замовлення від Сахара вже майже місяць висить на цей артефакт.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_2">
	<text>Бармен, очманів? За лагодження КПК - "Сльози Химери"? А попа не злипнеться? Ні-ні, максимум що готовий заплатити, це "Сльози вогню".</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_3">
	<text>Мічений, не кричи ти так! Гаразд давай неси "Сльози Вогню" і по руках.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_4">
	<text>Давай ремонтуй, я поки пішов арт шукати.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_0">
	<text>Ну як наші успіхи? Я, до речі, знайшов "Сльози Вогню", тримай.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_1">
	<text>Чуєш, Мічений, така справа. Ти тільки не нервуй, тут у Доцента день народження був, загалом випили мої робітнички і чисто випадково роздовбали твій КПК вщент.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_2">
	<text>Бармен, що за жарти? Там люди в біді, можливо, якщо поквапитися, можна хоч кого-небудь врятувати, а твої алкаші єдину зачіпку знищили?</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_3">
	<text>Мічений, розумію тебе, перестаралися хлопці. Я їм вчора сам всипав по перше число. Ось, візьми ящик горілки в якості компенсації.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_4">
	<text>Ну ти і у... Бармен! Думаєш всі такі шкурники як ти? Ти краще горілку своїм ремонтникам віддай, після ящика вони тобі весь бар рознесуть. Гаразд справ багато пішов я.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_0">
	<text>Професоре, мені треба з вами поговорити.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_1">
	<text>Так, Мічений, слухаю вас.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_2">
	<text>Професоре, кілька днів тому я натрапив на труп військового. На трупі я знайшов записку, так от в ній згадувалося про якусь експедицію в сторону Випалювача.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_3">
	<text>Мічений, то про що я вам зараз скажу, по ідеї не повинен знати ні хто. Приблизно кілька місяців тому група вчених, звичайно не без підтримки зверху, отримала дозвіл на дослідження Випалювача мізків, який розташований на Радарі. Я всіляко їх відмовляв, пояснюючи що це місце поки практично не вивчено і шанси дістатися до місця живим, при цьому зберігши розум, практично рівні нулю. У мене так би мовити свій підхід до вирішення цієї проблеми. Я пропонував спочатку вивчити повністю установку ту, яка неподалік від нас з вами, Х-16. Розібратися як вона працює, як і на які долі мозку вона впливає. Але на жаль мене не стали слухати. Минуло вже більше тижня, а від них ні слуху, ні духу. Як би мені не хотілося, але я схильний припускати найгірше.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_4">
	<text>Дивно, Доктор, коли я ходив відключати Випалювач, то не знайшов там жодної групи, і взагалі не знайшов там людей, ну були монолітівці, але це ж не люди, фанатики.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_5">
	<text>Можливо ви не досліджували весь бункер, напевно в той момент у вас були справи важливіші. Може варто туди навідатися ще раз?</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_6">
	<text>Напевно, ви праві, Доктор. Щоб розібратися що ж там сталося, мені треба піти туди і перевірити все ще раз.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_zaniat_0">
	<text>Доктор, у мене справа до вас термінова.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_zaniat_1">
	<text>Пробачте, Мічений, але я зараз дуже зайнятий. Кажуть ви збиралися до Випалювача? От і добре, поговоримо коли ви повернетеся.</text>
     </string>
	 <!-- Akill begin -->
	 <string id="sahar_zaniat_2">
		<text>Так вже і бути, приділю вам п'ять хвилин. Що за справа?</text>
     </string>
	 <!-- Akill end -->
	 <string id="ucen_bunker_0">
	<text>Здрастуйте. Вам погано? Візьміть аптечку.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_1">
	<text>Спасибі вам, молодий чоловік... відкашлює кров.., вже вибачте не знаю як вас звуть, але боюся... відкашлює кров... боюсь вона мені вже не допоможе. У мене переламаний хребет і багато інших частини тіла, то що я говорю з вами... це від больового шоку. Місцеві кровососи були дуже добрі до мене і вирішили залишити мене на "солодке".</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_2">
	<text>Вибачте мене, Доктор, що з вами сталося?</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_3">
	<text>Мені важко говорити... кхе-кхе-кхе. Наша експедиція повинна була дістатися до Випалювача і досліджувати його... харкає кров'ю... Та цей Франс вміє наполягти... яка була... кхе-кхе-кхе... божевільна ідея, але він зміг умовити мене і деяких інших колег. Сахаров намагався нас відговорити, але... гроші... харкає і важко дихає... купу грошей вбухали в цей проект і гордість... хрипить, очі закриваються.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_4">
	<text>Та ви весь в крові, давайте я хоча б спробую кров зупинити.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_5">
	<text>Вже... важко дихає... не допомо... пристрели... пристрели мене.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_6">
	<text>Я не можу, не проси.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_7">
	<text>Благаю... припини... припини ці... кхе-кхе не можу... убий мене.</text>
     </string>
     <string id="yantar_saharov_0">
	<text>Так, Професор, ви щось хотіли запитати?</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_1">
	<text>Мічений, бачте мені потрібен КПК Привида. Так от, не могли б ви принести його мені. У ньому зберігається цінна інформація по поки ще не зовсім вивченим артефактам, які можна зустріти тільки ближче до центру зони. Звичайно ж, я вам віддячу.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_2">
	<text>Якщо знайду, обов'язково принесу.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_3">
	<text>Я сподіваюся на вас, Мічений. Для мене і для всього наукового світу ця інформація має величезну цінність.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_0">
	<text>Доктор, здрастуйте! Я приніс те, що ви просили.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_1">
	<text>О! Ви знайшли його. Яка удача! Я дуже вдячний вам, Мічений. Ось, візьміть, це вам за труди.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_2">
	<text>Доктор, хотів запитати. У КПК був запис про Клика, з групи Cтрільця. Може, ви знаєте щось про його смерть?</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_3">
	<text>Якщо чесно, я майже нічого. Запитайте у Вороніна. Незадовго до того як Привид разом з Васильєвим вирушили в підземні лабораторії, він розповідав, що у них були якісь справи загальні. Можливо, Воронін вам скаже більше.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_0">
	<text>Вітаю, генерал. Мені треба поговорити з вами про одну людину.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_1">
	<text>Здорово, Мічений, про кого конкретно ти хочеш запитати?</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_2">
	<text>Я шукаю вбивцю Клика. Сахаров говорив, що у вас з ним були якісь справи.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_3">
	<text>Так, було, пару раз виконував він пару моїх доручень. Справа в тому, що він один з небагатьох, хто ходив до центру Зони. У нас звідти, як ти розумієш, ніякої інформації. Ми спочатку звали Привида - розвідником, але він не погодився. Тому ми запропонували Клику трохи попрацювати на нас і зібрати деяку потрібну для нас інформацію. Шкода, таку людину вбили. Ех хороший мужик був, нам таких У Долг побільше, давно б з Волею розправилися. Так, Мічений, є у мене одне делікатне дільце для тебе. Нам потрібна інформація про те, хто спонсорує Волю. Деяка інформація у нас вже є, але нам не вистачає багатьох даних. Тут слух пройшов, що від них втік один волівець і забрав із собою флешку. Так от, не міг би ти її нам принести, там дуже цінна для нас інформація. Натомість я б дав тобі наводку на одну людину, яка допомогла би тобі з твоїм розслідуванням, ну і як завжди невеликий презент від нас гарантований. Зробиш?</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_4">
	<text>Гаразд, генерал, сходжу за флешкою, дуже мене цікавить Клик.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_next_0">
	<text>Добрий день, генерал, ось флешка. Я ледве зі сміху не помер, коли твою людину снорки по болоту ганяли. А потім сам від страху мало не обробився, але вже від химер.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_next_1">
	<text>Ну удружив, спасибі тобі. Як і обіцяв, розповім, що знаю. Ти, напевно, знаєш Інформатора? Так от ця людина за нашими агентурними даними тісно пов'язана з найманцями. Була інформація, правда, скажімо, інформація не до кінця перевірена, що Клик якийсь час перетинався з найманцями і виконував деякі делікатні доручення. Так от якщо це правда, то інформатор повинен знати, що і як. Ось власне і все. А! Презент не забудь. Удачі, Мічений.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_next_2">
	<text>Ну, спасибі за наводку. Піду поговорю з Інформатором.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_0">
	<text>Привіт, Захар, шкода Дена.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_1">
	<text>Він тут одну штучку залишив, КПК Тирана. Кажуть, він тобі потрібен?</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_2">
	<text>Так інформатор просив добути для нього.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_3">
	<text>Ну так гони 30000 і він твій</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_4">
	<text>Дорогувато, звичайно, ну гаразд, тримай.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_5">
	<text>Чорт, я без грошей сьогодні, пізніше підійду.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_bring_helmet_0">
	<text>Привіт, Захар, ось узяв у Дена замовлення а він помер.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_bring_helmet_1">
	<text>Ти про шолом? Так давай я розрахуюсь. Так, Архара просив зайти до нього.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_nauch_flash_bring_0">
	<text>Привіт, знайшов для Дена флешку, а він... Загалом, що робити не знаю.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_nauch_flash_bring_1">
	<text>Так давай я спробую, почекай... так... угу... Ось тримай, Мічений, налаштований шолом.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_0">
	<text>Привіт, брате.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_1">
	<text>Чого сумний такий?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_2">
	<text>Та не питай, паршиво і все. Там, в бункері, лежить людина, яку я вбив. Це вчений, він мені сказав, що вони намагалися відключити Випалювач, але мабуть не доля. Останнього я порішив.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_3">
	<text>І ти їм віриш? Знаєш для чого вони сюди ломанулись? Знаєш що шукав тут Гавр? Сказати? Тут є таємний прохід до самого "Моноліту". Адже вони розуміли, що їм не пройти через Прип'ять. Там монолітівців, що мурах у мурашнику, а тут раз, і ти вже біля "Моноліту". Зрозумів що їм усім тут треба?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_4">
	<text>Знав і мовчав? Якось це не зовсім по-дружньому</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_5">
	<text>Та не знав я точно, чутки ходили. Ну, пару раз чув про цей прохід від людей, а от зараз ти мені розповів, і я про все здогадався.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_6">
	<text>А де знаходиться цей таємний хід?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_7">
	<text>Та в тому то й справа, не знаю я. Знаєш... от що... Не даремно твій Гавр тут винюхував. Піди но, поговори з Фріменом. Мені здається, він повинен знати. Скоріше всього має бути якийсь план Випалювача, я припускаю, що він зараз у кого-небудь з найманців. Та у мене справа ще одна до тебе є. Як з планом розберешся, зайди, побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_8">
	<text>Лади, поговорю з Фріменом, авось план знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_0">
	<text>Здоров, Фрімен. Ну як ся маєш? Про Гавра чув?</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_1">
	<text>Та хто не чув, вся зона про це знає.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_2">
	<text>Справа є, але строго між нами. Ось кажуть є таємний прохід до "Моноліту", через Випалювач на Радарі, але щоб знайти цей прохід, потрібен план Випалювача. Ти не знаєш, у кого цей план міг би бути?</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_3">
	<text>Послухай, Мічений, в першу зустріч з Джеймсом я бачив у нього якийсь план. Я тоді багато не розумів і не знав, але ти ж знаєш, пам'ять у мене хороша, особливо зорова. Так от коли ти мені приніс мій кейс, в ньому лежали не тільки мої документи, але й документи Джеймса. У них згадується побіжно про якийсь план, також там згадується один найманець по кличці Тамаз. Як я зрозумів, він був кимось накшталт бригадира при Гаврі, і якраз через нього і його бригаду Гавр ліквідував неугодних йому людей. Днями до мене дійшла інформація що залишки банди Гавра збираються на Звалищі. Щось типу сходняка. Скоріше всього Тамаз буде там. Якщо й існує план Випалювача, то він повинен бути у Тамаза. Сходи туди, перевір.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_4">
	<text>Гаразд, сходжу. Якщо що-небудь знайду, принесу тобі.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_done_0">
	<text>Ну, Фрімен, знайшов я план. Подивися, а то я чогось сам не зовсім розумію.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_done_1">
	<text>Давай подивлюся. Ага от... так і думав. Ось дивись, Мічений, бачиш тут кімната, де вимикач знаходиться? Ну так от спустишся сходами, ну а там знайдеш в загальному.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_done_2">
	<text>Спасибі тобі, Фрімен, знову виручив, з мене могорич. Ну все, побіг я, справ багато.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_0">
	<text>Ну, Привид, ти як завжди правий. Знайшов таємний хід.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_1">
	<text>Я так і думав. Так, Мічений, справа до тебе є. Мені потрібно, щоб ти знайшов досить рідкісний артефакт. Називається він "Золотий шмат". Знайти його можна тільки біля ЧАЕС, скоріше всього варто пошукати на ЧАЕС-2 (у внутрішньому дворі ЧАЕС). Знайди мені 10 штук, і я розповім ще про один таємний хід. З ЧАЕС-2 У Саркофаг і назад. Зробиш?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_2">
	<text>"Золотий шмат" кажеш, гаразд пошукаю.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_done_0">
	<text>Фух, Привид, ледве знайшов. І справді рідкісний артефакт. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_done_1">
	<text>Оба! Так швидко? Молодець. Ось дивись: позначу тобі у КПК вхід з ЧАЕС-2 у Саркофаг, а от прохід з Саркофагу на ЧАЕС-2 знаходиться у кімнаті з Монолітом. Пошукати трохи доведеться. Ну що ж, успіху, друже.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_0">
	<text>Ну що, Привид, справи зроблені, можна і на відпочинок?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_1">
	<text>Встигнеш ще відпочити, Мічений. Справа у мене до тебе є. Чув історію про одного монолітівця? Ні? Так от, був один монолітівець, з учених начебто, який замість того щоб молитися Моноліту годинами вів щоденники. Та не прості, в них досить багато цінної інформації з ЧАЕС і, що головне, по Моноліту! Нібито у нього навіть гіпотеза була що сей камінь не земного походження. Ну після того як ти в Саркофазі шороху то навів, та ще й Випалювач відключив, на ЧАЕС висадився десант вояк при підтримці з повітря. Ну ті з моноліту, хто по-розумніший, дрібнички які є зібрали та таємними стежками пішли. Наш герой теж двинув. Але от щось у нього по дорозі сталося, що свої щоденники він не забрав з собою, а сховав. Мої люди знайшли його, та потрясли як слід. Загалом, розколовся він. Скажу по правді - я давно хотів дістати ці щоденники, мені про них мій чоловік з моноліту розповідав. Так от, сховав він їх у трьох різних місцях на ЧАЕС, у внутрішньому дворі. Розумієш про що буду просити? Треба сходити і принести ці щоденники. Їх має бути 3 штуки. Зробиш?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_2">
	<text>Йо-майо, Привид, а я вже на відпочинок зібрався! Ну гаразд, сходжу. Так вже і бути.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_est_0">
	<text>Ну що, Привид, був я там. Ось тримай 3 щоденника, як і обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_est_1">
	<text>Дай но гляну. Ага, цікаве чтиво. Ну що, Мічений, справу потрібну зробив, тепер і відпочити можеш. Успіху тобі, брате!</text>
		</string>

	<string id="price_dan_text">
	<text>Список Дена:\n\n1. Патрони 9x19 бронебійні - 3 очей плоті;\n\n2. Патрони 11.43x23 бронебійні - 5 голів тушканів;\n\n3. Патрони 5.45x39 бронебійні - 2 руки контролера.</text>
	</string>
	<string id="price_dan_prinesi_text">
	<text>Пропозиція Дена:\n\n1. Ремонтні роботи - за 40 КПК;\n\n2. Хороша нагорода за 3 хвоста сліпих псів і 3 копита кабанів!</text>
	</string>
    <string id="dyak_nebo_help_0">
	<text>Вітаю, чого кликав?</text>
	</string> 
	<string id="dyak_nebo_help_1">
	<text>Здорово, Сталкер. Я і мої хлопці з угрупування "Чисте Небо", ця територія як би вважається нашою.</text>
	</string>
	<string id="dyak_nebo_help_2">
	<text>Зрозумів.</text>
	</string>
    <string id="dyak_nebo_help_3">
	<text>Коротше, хоч територія і вважається нашою, але бандитів про це попередити забули (якщо вже зовсім чесно, то не тільки їх). У них тут база недалеко, ми за ними доглядаємо, я свого чоловічка послав стежити, він повинен був ще три години тому повернутися, але мабуть його або вбили, або злапали. Мені за інструкцією треба у штаб Свиблову доповісти, але... загалом не можу я. Це у мене вже другий випадок за тиждень, боюся як би мене самого за це.... Ми тут з пацанами вирішили самі все зробити, хоч і не великий, але шанс є що мій чоловік живий. Сам бачиш нас тут всього нічого, до того ж я собі на днях ногу підвернув, так що з вами піти не можу, а ти видно мужик бувалий, виручи - допоможи відбити хлопця, якщо він живий звичайно. Я в боргу не залишуся.</text>
	</string>  
    <string id="dyak_nebo_help_4">
	<text>Та я б з радістю, але в мене з патронами туго, та й аптечок замало.</text>
	</string> 	
    <string id="dyak_nebo_help_5">
	<text>Слухай у мене тут для калаша трохи є, ну і аптечок трохи, ти вже допоможи.</text>
	</string>   
	<string id="dyak_nebo_help_6">
	<text>Лади, умовив, давай снарягу.</text>
	</string>  
    <string id="dyak_nebo_help_7">
	<text>Ось і ладушки, ось тримай. Ну, удачі вам хлопці.</text>
	</string>	
	<string id="saha_nebo_help_0">
	<text>Привіт, живий чортяка.</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_1">
	<text>Та що зі мною буде, пам'ятаю за мною кровосос погнався, а у мене зі зброї тільки шкарпетки, та й ті брудні, я це випрати вирішив.....</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_2">
	<text>Потім, потім розкажеш, давай вибиратися, поки до них підмога не прийшла.</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_3">
	<text>Ну пішли, так пішли. Ти тільки не поспішай, у мене бік правий трохи поболює, це мене кабан хапнув. Не розповідав? Що ти, пренеприємна історія, я тоді можна сказати заново народився....</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_4">
	<text>Так угомонись ти, кому кажу, інакше ти заново помреш, якщо ми швидко звідси не звалимо.</text>
	</string>   
	<string id="dyak_nebo_help_done_0">
	<text>Здорово, Дяк, живий твій чоловік, пощастило тобі.</text>
	</string>     
	<string id="dyak_nebo_help_done_1">
	<text>От спасибі! Слухай, ти це, якщо на нашу базу підеш, не розповідай про цей випадок.</text>
	</string>    
	<string id="dyak_nebo_help_done_2">
	<text>А де ваша база?</text>
	</string>    
	<string id="dyak_nebo_help_done_3">
	<text>Та тут не далеко, ти йди по прямій повз церкву, потім через очерет, повз вишки, ну і вийдеш на наш пост - хутір невеликий, відразу за ним телепорт, він тебе на нашу базу і доставить. Почекай, я тобі в твоєму КПК мітку на приблизне розташування хутора поставлю.</text>
	</string> 
    <string id="dyak_nebo_help_done_4">
	<text>Зрозумів, спасибі. Ну а що щодо нагороди?</text>
	</string>	
	<string id="dyak_nebo_help_done_5">
	<text>Мало не забув, ось тримай.</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_0">
	<text>Чорт, що за....?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_1">
	<text>Ще один злодюжка попався, хороша ідея покласти розтяжку. Ну що, твою мать, ще один халявщик попався, якщо немає дверей, то значить заходь і бери?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_2">
	<text>Послухай це ж Зона, тут практично всі будинки безхазяйні, звідки ж я знав що цей будинок має господарів, та ще й таких "привітних".</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_3">
	<text>Ага, б..ь, ти не перший так говориш, а мені що накажеш робити? Табличку повісити? Загалом вибирай - або ти на нас попрацюєш або...</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_4">
	<text>Який вибір? Мужик ти про що?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_5">
	<text>Та простий вибір, або ти нам допоможеш, або ми тебе сам розумієш...</text>
	</string>    
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_6">
	<text>Що потрібно?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_7">
	<text>У нас тут хованка є одна недалеко, так от, треба сходити і принести звідти невеликий контейнер.</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_8">
	<text>Ну так в чому проблема? Сам же кажеш недалеко, пішли своїх.</text>
	</string>      
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_9">
	<text>Є маленька проблема. Нещодавно там утворилася аномалія - "Телепорт", прямо в тому місці де хованка і тепер туди пройти практично неможливо.</text>
	</string>    
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_10">
	<text>Ну а я як пройду?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_11">
	<text>Це не мої проблеми.</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_12">
	<text>Лади, тільки патронів і ствол який-небудь дай, ну і аптечок пару. А то я практично на нулі.</text>
	</string> 
    <string id="kalmyak_vstrecha_first_13">
	<text>ТАК ПІШЛИ ВИ!!</text>
	</string>
    <string id="kalmyak_vstrecha_first_14">
	<text>Ну ствол це зайве, а от аптечки тримай.</text>
	</string>
    <string id="kalmyak_vstrecha_second_0">
	<text>Калмик, чортова наволоч, приймай свій "легкий" контейнер.</text>
	</string>	
	<string id="kalmyak_vstrecha_second_1">
	<text>Дивись, сучара, живий, несподівано.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_vstrecha_second_2">
	<text>Я і тебе, і всю твою братву переживу, сподіваюся ми тепер в розрахунку?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_vstrecha_second_3">
	<text>Та все, ти своє слово стримав, я це ціную, тому ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_0">
	<text>Ти взагалі хто?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_1">
	<text>Я то? Я колишній прапор місцевої частини. Коли вся ця заварушка починалася, нашу частину перевели на воєнний стан і з "добровольців" сформували загороджувальний загін. Ну мені "пощастило", я теж в нього потрапив. А у мене якраз дружина вагітна. Чекали первістка, мені не до Зони було зовсім. Весь на нервах, з території частини не випускають, а тут ще коли на нас всі ці монстри... Це зараз ми до них звикли, а тоді... Тоді я перший раз кровососа побачив. Ну запив, нерви не залізні. І тут приходить він... лист. Чорт, а я п'яний лежу один в казармі. Ну сів, читаю а це - похоронка. Розумієш похоронка на НЕЇ і НЬОГО. Я ж не відразу зрозумів. Тупо сидів, і ні хріна не розумів. І тільки на третій раз до мене дійшло. Все! Тут мені вежу остаточно відкрутило, я за автомат, і на прохідну. Там єфрейтор і "молодий" якийсь. Ну я по них рааааз, потім ще і ще... Вискочив і бігти. Мізки не розуміють, а ноги самі в лікарню несуть. Ти б бачив мене: п'яний, шалений, очі горять, одяг в крові, автомат в руках, от такий я вбіг до лікарні. Там бабка сиділа якась, ну я до неї: "Де, мовляв, Катька моя", а вона не розуміє, я кричу і тут дивлюся табличка на стіні: "Марниця", я... Я туди. Лежить вона... Така ГАРНА, як на першому побаченні....</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_2">
	<text>Та ти Калмик заспокойся.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_3">
	<text>Це я зараз спокійний, а тоді... Тоді знайшов я хлопчиська. Маленький, рожевощокий такий, і очі такі ж як у мене. Я його до грудей притиснув і в кут забився, сидів не знаю скільки. Ниє всередині все, так ниє і здохнути хочеться. І це мовчазне "Чому, чому"... Далі все смутно пам'ятаю. Взяли мене, посадили в частині в каптерку, слідака чекали. А в той день хрінь з погодою творилася, дощ як з відра лив, дороги розмило конкретно, загалом так і не приїхав слідак. А вночі, вночі прийшов Сірий, друг мій, він у той день черговий був, схопив мене защкірку і потягнув. Мені тоді все одно було, що зі мною, я і не пручався. Загалом ми з ним до паркану добралися, там ще в цьому місці проволки не було - як завжди грошей на ремонт не дали, і каже: "Лізь!" Я ліг на землю і лежу, немає в мені сил, мені цей паркан тоді горою здавався. Він мене зашкірку підняв і давай на паркан (звідки тільки сили у нього). Перевалив "живий" труп через паркан, кинув автомат, пару консерв і кричить на мене: "Біжи, біжи дурень". А я ліг і лежу біля паркану.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_4">
	<text>А далі?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_5">
	<text>А далі - він переліз через паркан і потягнув мене в ліс. Того дня велика група монстрів напала на нашу частину, і навіть в деяких місцях прорвали оборону. Навколо стрільба, ревіння, нікому до нас діла не було. Сергію ніхто не заважав дотягнути мене до колючого дроту. Підняв мене і в очі, в очі мені дивиться. "Заради неї, заради Каті - біжи" говорить. Тільки в цей момент мене перемкнуло. Я сам не знаю звідки сили у мене взялися. Він мені в руки автомат засунув і в проріз решітки підштовхнув... Так я в Зоні і опинився. Ну а на болотах - томущо мисливець був свого часу завзятий. Місця ці знаю добре, от і осів тут. Та я це хотів сказати. У мене ворожінням бабуля займалася, мене дечому навчила. У тому житті мені це не треба було. А тут ліків нема. Ось і довелося згадати дещо. Поекспериментував маленько на різних корінцях, артефактах і частинах монстрів, і зміг зробити мазь цілющу. Якщо хочеш завжди можу поміняти на горілку чи сигарети.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_6">
	<text>Що за мазь?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_7">
	<text>Мазь як мазь, не буду ж я тобі рецепт розповідати. Просто запам'ятай, виводить радіацію і зупиняє кровотечу.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_0">
	<text>Калмик привіт, слухай, за маззю прийшов.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_1">
	<text>Горілка або сигарети є? Запам'ятай - за одну баночку мазі, або 3 пляшки горілки, або 3 пачки сигарет.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_2">
	<text>Ось є сигарети.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_3">
	<text>Горілка? А як же, знаю що у вас з нею туго.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_4">
	<text>Ех ну я і простак. Адже ніс же з собою. Ну та гаразд, наступного разу.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_0">
	<text>Оба-на, Сидор, невже ти?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_1">
	<text>Я тобі дам Сидор. Шуточки свої тутешнім малоліткам розповідай, а я рахуй в Зоні з самого початку. А Сидору можеш передати, що коли-небудь я доберуся до нього і скормлю місцевій болотній тварі. Ти хоч знаєш хто перший налагодив поставки зброї в Зону? Сидор? Та цей пройдоха ніхєра не вміє. Я! Я був першим хто зміг організувати поставки всього-всього, і продуктів, і зброї, і ліків. Та у мене бармен в підлеглих ходив. Всі канали з вояками бачиш - от у цих руках були. Але цей чорт безокий, лисиця пекельна, якось ухитрився підмазати майора Серебряннікова, і всіх, хто так чи інакше був зі мною пов'язаний "полетіли". А трохи пізніше цей "щур" увірвався до мене в бункер, так-так саме в той бункер де зараз цей хом'як безрідний разом з людьми Кабана і викинули мене на вулицю. Та ще й ногу прострелили. Так би й здох, на що Сидор і сподівався. Але от знайшлися таки добрі люди. Вижив, правда шкутильгаю. Але я колись повернуся, можеш йому передати. Повернуся і плюну в його мерзенну, погану пику.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_2">
	<text>Василь, говорять ти ремонтом занимаешся?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_3">
	<text>Я то займаюся, та тільки толку від мене зараз ніякого.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_4">
	<text>А що так?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_5">
	<text>Нога ниє, особливо ночами. Рана не загоюється... Так що поганий покищо з мене ремонтник.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_6">
	<text>Ну, може я чимось допоможу?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_7">
	<text>Та є тут один мужик - Калмиком кличуть, так от він прекрасні мазі робить, мені вони раніше допомагали, та тільки я до нього йти не можу. Ми з ним останнім часом не спілкуємося. Він тут якось раз п'яний прийшов, ну і давай жартувати. А я мужик серйозний, жартів про себе не люблю. Ну і пішло-поїхало, в підсумку прокляв його і всю його сім'ю, погарячкував звичайно, сім'я для нього хворе місце, з тих пір і мучуся.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_8">
	<text>Так давай я пошукаю його, роздобуду мазі для тебе.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_9">
	<text>Ну якщо роздобудеш мені 3 баночки мазі, тоді я знову в строю і зможу ремонтом займатися, в тому числі і для тебе.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_0">
	<text>Привіт, Василь, танцюй.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_1">
	<text>Знову жартуєш. Я ж стояти толком не можу.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_2">
	<text>Та ні, Василь, не жартую, я знайшов, що обіцяв. Ось тримай 3 баночки мазі, як і домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_3">
	<text>От виручив, так виручив. Ну тепер ти для мене найкращий клієнт, я тебе завжди без черги обслужу.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_0">
	<text>Здорово Дяк. Чого зажурився?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_1">
	<text>Хріново мені, брате. У мене ще п'ять років тому виразку виявили, ну я ніхера не лікувався, на знеболюючих сидів. А останні пару місяців притиснуло мене конкретно, мені тут Калмик кілька баночок своєї мазі дав, та тільки не допомагає мені вона.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_2">
	<text>Ох ти, мене якраз Василь просив йому цієї мазі роздобути. Не поділишся?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_3">
	<text>Запросто, тільки ти це, взамін мені артефакт "Душа" принеси, кажуть він тільки так виразку лікує, та й не тільки виразку.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_4">
	<text>Гаразд, спробую роздобути.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_0">
	<text>Дяк, привіт хлопче, домовленість нашу ще не забув?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_1">
	<text>Ти про мазь? Пам'ятаю-пам'ятаю. Арт роздобув?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_2">
	<text>Ось він красень.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_3">
	<text>Ну, спасибі, виручив. Тобі скільки потрібно, баночки три вистачить? Ось, тримай.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_0">
	<text>Вітаю, ви тут головний?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_1">
	<text>Ну, останні півроку, так я. Ми - угрупування "Чисте небо", нашим головним завданням є вивчення Зони, але не так, як це роблять учені. Вірніше, у нас різні інтереси і погляди на її майбутнє</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_2">
	<text>І в чому ж відмінності? По-моєму, в Зоні більшість через бабки.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_3">
	<text>Так, більшість, але не всі. Є фанатики, типу Моноліту, є й інші - частина з яких взагалі незрозуміло - люди чи ні... Ми не фанатики, ми не молимося нікому, але і не для того ми прийшли щоб набивати калитку. Ми дійсно вивчаємо Зону, і головна наша відміна від вчених - ми не залежимо від влади. Це як наша перевага, так і недолік.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_4">
	<text>І чим же вам так влада не догодила?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_5">
	<text>Та власне поки нічим, тільки це не означає, що ми готові з ними співпрацювати. Знаєш, щоб вони не говорили про те, що у них мовляв добрі наміри, я впевнений що в підсумку вся їхня наукова діяльність зводиться до пошуку дешевої електроенергії, а що ще гірше - до пошуку нової зброї масового знищення. Цього ми найбільше і боїмося. Видно ти людина досвідчена, і всяке побачив в Зоні. Так що сам можеш уявити, що буде, якщо всіма цими, поки непоясненими явищами, буде керувати людина - самий підступний і небезпечний з монстрів, особливо коли він при владі... Та наші кровососи просто шавки проти них.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_0">
	<text>Так що ж ви зовсім з ученими ніяк не спілкуєтеся?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_1">
	<text>Ну чому ж? Ми підтримуємо неофіційні контакти з деякими вченими, зокрема з професором Кругловим. Ми не багаті, і у нас часто просто немає потрібного устаткування, так що тут ми проводимо польову роботу, ну а на стадії, коли потрібні лабораторії, ми звертаємося до вчених. До речі - не хочете попрацювати на науку?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_2">
	<text>Що за робота?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_3">
	<text>Останній час ми спостерігаємо певну мутацію серед монстрів. Ми поки не знаємо, з чим це пов'язано, але нам не вистачає матеріалу для дослідження.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_4">
	<text>Невже ви мене препарувати вирішили?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_5">
	<text>Ні, ну що ви! Просто на болотах на північному заході ми знайшли одного з таких мутованих контролерів. Треба роздобути якусь частину цього монстра, ну а от її ми із задоволенням, як ви висловлюєтеся, препаруємо. Міточку я вам поставлю на місце, де мешкає наш "клієнт".</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_6">
	<text>Ну що ж, я не проти попрацювати на науку, скидайте дані і я пішов шукати.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_0">
	<text>Вітаю, ось подивіться, мозок контролера вам підійде?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_1">
	<text>Дайте но подивлюся... Так, незвичайний екземпляр. Який великий.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_2">
	<text>Якщо це те, що вам потрібно, я б хотів отримати деяку матеріальну винагороду, тому як ця сволота сильно мене попсувала.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_3">
	<text>Так звичайно, звичайно. Ось, візьміть. Так, хотів сказати, якщо ви виявите ще незвичайні екземпляри, ми з великим задоволенням купимо їх у вас.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_change_0">
	<text>Подивіться, ніби у мене дещо є для вас.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_change_1">
	<text>Давайте но поглянемо, що ви принесли.</text>
	</string>   
	<string id="sveeblov_change_2">
	<text>У мене є червоні щупальця кровососа.</text>
	</string> 
    <string id="sveeblov_change_3">
	<text>У мене є червоні руки бюрера.</text>
	</string> 
    <string id="sveeblov_change_4">
	<text>Ні, Свиблов, поки нічого немає - пив я вчора, ну от з похмілля і привиділось.</text>
	</string> 
    <string id="sveeblov_change_5">
	<text>Ух ти, незвичайний який екземпляр. Ось, візьміть натомість.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_change_6">
	<text>Перший раз такі бачу - цікавий екземпляр. Так, ось це вам.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_0">
	<text>Що, Свиблов, такий задумливий?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_1">
	<text>Та от хлопців збираюся в рейд послати, але от зі зброєю зле. Потрібен хороший потужний ствол, на великого звіра йдуть.</text>
	</string>
     <string id="sveeblov_weapons_need_2">
	<text>Є ідеї?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_3">
	<text>Ну є одна ідейка. Загалом так: тут є закинута ферма, там бандити недавно влаштувалися. Наша людина дізналася, що у них є кулемет ПКМ. На якого дідька він їм здався я не знаю, але це змушує мене нервувати. Коли ми знову повернулися сюди, після невдалої спроби прорватися до центру Зони, в якій ми втратили, нашого засновника, Лебедєва, і більшість ветеранів, болото практично повністю належало бандитам. Ми сяк-так змогли відбити цю базу і підходи до неї - спасибі "мисливцям", допомогли. Ну так до чого це я - якщо ти зможеш викрасти у них цей кулемет, то ми вирішимо відразу дві проблеми.</text>
	</string>
   <string id="sveeblov_weapons_need_4">
	<text>Тобто ти пропонуєш все зробити по-тихому?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_5">
	<text>Не люблю я ці перестрілки, я і своїм кажу - застосовуйте зброю тільки в крайньому випадку. Так що постарайся, щоб тебе ніхто не помітив. Так, мій чоловік вже чекає на тебе, ти з ним поговори, він тобі всі подробиці розповість.</text>
	</string>
    <string id="kashei_weapons_need_0">
	<text>Привіт, як справи?</text>
	</string>
    <string id="kashei_weapons_need_1">
	<text>Привіт, ти від Свиблова? Ну так от, їх зараз семеро: четверо на вулиці і ще троє в будівлі. Як проберешся на ферму - шукай рюкзак, вони в ньому пожитки всі зберігають.</text>
	</string>
	<string id="kashei_weapons_need_2">
	<text>Ти зі мною не підеш?</text>
	</string>
    <string id="kashei_weapons_need_3">
	<text>Ні, йди один, удвох ми більше шуму наробимо, постарайся не потрапляти їм на очі.</text>
	</string>
	<string id="kashei_weapons_need_4">
	<text>Гаразд, ну тоді чекай мене тут, якщо що прикриєш.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_0">
	<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_1">
	<text>Ну що, як пройшло?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_2">
	<text>Скажімо не зовсім так як ми планували. У самий цікавий момент налетіли мисливці, так що довелося трохи постріляти. Зате кулемет у мене.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_3">
	<text>Ну що, ви як завжди відмінно впоралися. Ось візьміть як презент.</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_0">
	<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_1">
	<text>Та запитати хотів, ти монолітівців бачив? Я маю на увазі тут, на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_2">
	<text>Ні, а що?</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_3">
	<text>Та так нічого, просто цікаво що вони тут роблять, та й як вони сюди потрапили? Вони ж далі Радара зазвичай свій ніс не сунуть. Не подобається мені це, ох не подобається, фанатики бісові.</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_4">
	<text>А що так переживаєш?</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_5">
	<text>Так б...ь, від цих безмозких всього чекати можна. І вже точно не за артефактами вони сюди прийшли. Слухай, тут мужик є один, не хочеш з ним познайомитися?</text>
	</string>
    <string id="dan_speak_about_kot_6">
	<text>Що за мужик?</text>
	</string>
    <string id="dan_speak_about_kot_7">
	<text>Нормальний, без комплексів і зоряної хвороби. Котом кличуть, по-моєму колишній дебешник, він тут дещо накопав, в подробиці звичайно не вдавався, але тобі варто його послухати. Відносини між угрупованнями в Зоні більш-менш устоялися, і якщо одне починає мутити воду на території іншого, то чекай війни, і мені, якщо чесно, це зовсім не потрібно. Давай я тобі міточку на нього поставлю, а ти вже сам вирішуй.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_0">
	<text>Здоров мужик, я так розумію ти Кіт?</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_1">
	<text>Так, я Кіт, тебе не Ден послав? Я просив його знайти толкового помічника.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_2">
	<text>Чуєш! Я сам по собі, знайди собі шістку в іншому місці.</text>
	</string> 
    <string id="kot_first_speak_3">
	<text>Спокійно, спокійно. Я не збираюся обмежувати твою свободу, якби не схопив практично смертельну дозу радіації, мені взагалі ніхто був би не потрібен... Знаєш, ми чимось схожі - я теж по життю одинак.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_4">
	<text>Що хотів?</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_5">
	<text>Ден тобі говорив про монолітівців? Так от, це не вся правда, напевно я був першим хто помітив щось недобре. Моноліт активувався. Спочатку мені сказали що їх бачили на Агропромі, потім я сам особисто бачив їх в Темній Долині. Простежив за ними прямо до Радара, правда там спостереження довелося залишити - фонить там так, що схопив дворічну дозу радіації. Не готовий я був до такого походу. Ось з тих пір моє здоров'я дало збій. Ну а тепер я побачив їх тут, мені пощастило більше - один з них потрапив у радіактивну зону і здох в ній. Тепер потрібно обшманати труп і спробувати що-небудь дізнатися. Повір, якщо ці фанатики щось задумали, то це щось - скінчиться погано для всіх інших.</text>
	</string>
	<string id="kot_first_speak_6">
    	<text>Хто б говорив. Від вас, дебістів, теж хорошого чекати нічого. Ось я думаю - встати і піти чи спочатку пустити кулю в лоб тобі?</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_7">
    	<text>Ти правий, я служив в органах. Але потім зі мною відбулася досить неприємна історія, довелося все кинути і піти у Зону, якщо врахувати, що до аварії я курирував ЧАЕС, то стає зрозуміло - Зону я знав добре. Та й діватися мені більше було нікуди. ТАМ мене чекає тільки куля в скроню, ну або цианід в каву, це вже залежить від фантазії моїх "друзів". Мало в Зоні людей, які зацікавлені в ній більше, ніж я. Так що це тепер мій будинок і ТУДИ мені дороги немає.</text>
	</string> 
	<string id="kot_first_speak_8">
    	<text>Ну, припустимо, я тобі повірив. Що далі?</text>
	</string> 
    <string id="kot_first_speak_9">
    	<text>Ну, тоді почнемо з покійничка - треба обшманати його. Я бачив як він, коли був ще в цьому грішному світі, ставив відмітки на карті. Двоє інших пішли трохи вперед, а цей вліз у радіактивну зону і буквально за п'ять секунд здох, його як паралізувало. Я вже тобі пояснював - сам би пішов, але не можу. Для мене це вірна смерть, я і так майже все волосся втратив і харкаю кров'ю кожні п'ять хвилин.</text>
	</string>
	<string id="kot_first_speak_10">
    	<text>Гаразд, показуй місце.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_11">
    	<text>Добре, тільки не поспішай, мені важко ходити. Я тебе до місця доведу, там будуть руїни будинку, от в них труп пошукай.</text>
	</string>
	<string id="kot_second_speak_0">
    	<text>Ось, Кіт, тримай, якась карта.</text>
	</string>                                        
    <string id="kot_second_speak_1">
    	<text>Давай гляну. Так це карта боліт. Тут от, видно, він якісь позначки робив. Дивно, ніхєра не зрозумію, що вони тут задумали. Навіщо ці позначки?</text>
	</string>   
    <string id="kot_second_speak_2">
    	<text>Ну так що?</text>
	</string>
    <string id="kot_second_speak_3">
    	<text>Та хрінь якась, бачиш, вони позначили тут одне місце, ще одне місце на південному заході, тут якісь цифри, от це зрозуміло - висота, ширина і довжина. А от решта... Гаразд, зробимо так: я зараз в бар до "Чистонебівців", полікуюся трохи, та й обміркувати дещо треба. Давай пересічемося там. Як справи владнаєщ свої, заходь.</text>
	</string>
     <string id="kot_nebo_first_speak_0">
    	<text>Ну що, Кіт, підлікувався?</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_first_speak_1">
    	<text>Так, от тільки горілка і рятує. Знаєш, таке відчуття що радіація на мізки впливає, раніше я такі задачки як горіхи вирішував, а зараз жодної мало-мальської ідеї.</text>
	</string>
	<string id="kot_nebo_first_speak_2">
    	<text>Так що ж робити будемо?</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_first_speak_3">
    	<text>Ну, власне, що залишається? Знайти тих двох, можливо у них ми зможемо дізнатися більше.</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_first_speak_4">
    	<text>Як же ми їх знайдемо?</text>
	</string>
     <string id="kot_nebo_first_speak_5">
    	<text>Ми ж на базі "Чистого неба", тут кожен другий має кандитатську, а то й вище. Он сам Свиблов - професор біології, так що треба з хлопцями поспілкуватися, гарантовано хтось та допоможе. Давай так: шукай людину, яка зможе нам допомогти. Нам потрібно знайти монолітівців які залишилися, можливо, вони єдина ниточка до всього що відбувається. Як знайдеш інформацію, неси її мені, разом проаналізуємо.</text>
	</string>
    <string id="tv_need_first_0">
    	<text>Вітаю, щось хотів?</text>
	</string>
    <string id="tv_need_first_1">
    	<text>Послухай, ти не знаєш кого-небудь хто б мені допоміг? Мені необхідно знайти двох людей.</text>
	</string> 
    <string id="tv_need_first_2">
    	<text>Я так розумію ти хочеш відстежити когось. Як би "повісити" мітку на них. На кого саме?</text>
	</string> 
    <string id="tv_need_first_3">
    	<text>На двох монолітівців. У мене є КПК одного монолітівця, ти зможеш по ньому визначити де інші?</text>
	</string>  
    <string id="tv_need_first_4">
    	<text>Ну що ж, я можу тобі допомогти, давай сюди КПК, але натомість ти повинен надати і мені послугу.</text>
	</string>
     <string id="tv_need_first_5">
    	<text>Що ж ти хочеш?</text>
	</string> 
     <string id="tv_need_first_6">
    	<text>Я захоплююся радіоелектронікою. Я не профі, звичайно, швидше любитель. Мені вдалося зібрати плеєр, а от з тєліком проблема, ніяк не можу знайти підходящі деталі. Ти б не міг роздобути телевізор?</text>
	</string>
    <string id="tv_need_first_7">
    	<text>Блін, де ж я телевізор бачив? А ти точно повісиш мені мітку на того, кого я шукаю?</text>
	</string>
     <string id="tv_need_first_8">
    	<text>Одного разу я це вже робив, так що думаю і другий раз зможу.</text>
	</string>
     <string id="tv_need_first_9">
    	<text>Лади, погнав тоді я за телевізором.</text>
	</string>
     <string id="tv_need_second_0">
    	<text>Ну що, приніс?</text>
	</string>
    <string id="tv_need_second_1">
    	<text>Так, ось тримай. Не новий, звичайно, але вже що є - в Зоні магазинів немає.</text>
	</string>
    <string id="tv_need_second_2">
    	<text>Гаразд, і на цьому спасибі. Загалом дивись, я тут зміг зловити кілька підозрілих сигналів, деякі варіанти відкинув, це виявилися монстри, залишилося п'ять місць, звідки йдуть сигнали, точніше сказати не зможу, так як на болотах сильні радіаційні перешкоди. Так що давай я тобі скину на твій КПК координати цих місць, доведеться тобі побігати.</text>
	</string>
    <string id="tv_need_second_3">
    	<text>Забагато бігати доведеться... Ну та гаразд, головне, щоб вони ще тут були.</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_second_speak_0">
    	<text>Вітаю, Кіт, ось подивися, у одного з них був з собою блокнот.</text>
	</string> 
    <string id="kot_nebo_second_speak_1">
    	<text>Цікаво, цікаво. Знаєш, схоже вони збираються тут щось побудувати, але от що, зрозуміти покищо не можу.</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_second_speak_2">
    	<text>Що далі?</text>
	</string>
     <string id="kot_nebo_second_speak_3">
    	<text>Ти давай покищо займися своїми справами, а я в бар скоро висуваюся, знаєш бар "100 рентген"? Ну так от, давай трохи пізніше пересічемося там, мені треба де з ким проконсультуватися.</text>
	</string>
	 <string id="marsh_barman_help_0">
    	<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_1">
    	<text>Привіт, мандрівник, заходь випий, відпочинь - ми хорошим людям завжди раді.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_2">
    	<text>Ну, раз так добре приймають, то чому б і ні. Дивись, у тебе горить щось.</text>
	</string>
    <string id="marsh_barman_help_3">
    	<text>Твою матір, знову згоріло... Чим же я народ годувати буду?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_4">
    	<text>Слухай ну і сморід... Що ж це ти смажив?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_5">
    	<text>Та он мужики принесли кабана, тільки у них м'ясо жорстке і коли смажиш смердить. А так навіть нічого, от якби псевдогіганта роздобути... У них м'ясо за смаком куряче нагадує, тільки в сто разів краще. Слухай, заробити не хочеш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_6">
    	<text>Що робити треба?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_7">
    	<text>Так роботка не пильна, але побігати доведеться.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_8">
    	<text>Тобі не здається що одне суперечить іншому?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_9">
    	<text>Я про те, що вбивати нікого не треба, все чинно і пристойно. Хлопці днями бачили на Агропромі червоного псевдогіганта, хрін знає звідки він, але таких дуже-дуже мало, а їх м'ясо... Ум... Тобі такого навіть у кращому ресторані ніколи не приготують.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_10">
    	<text>Ти ж начебто сказав що вбивати нікого не треба?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_11">
    	<text>А тобі і не треба його вбивати, ти з нього решето зробиш, потім тільки в смітник його. Ні, нехай полюванням займаються профі, для цього я спеціально мисливців наймаю, як вони це роблять я не знаю, але вбивають без єдиного пострілу навіть псевдогіганта. Твоє завдання: потрібно знайти і поставити мітку на червоного псевдогіганта, а вже потім я вишлю мисливців. Зрозумів? Тільки запам'ятай - не думай вбивати його, мені тухлятина не потрібна. Я дам тобі ігломет перероблений, який стріляє голками з мікродатчиками. Наблизився, вистрілив, переконався що звір позначений і до мене, та пушку не думай заникати, вона унікальна і єдина в Зоні.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_12">
    	<text>Сподіваюся добре заплатиш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_13">
    	<text>Не турбуйся на цей рахунок. Ти краще свою справу добре виконай.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_0">
    	<text>Привіт, бармен.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_1">
    	<text>Привіт, годувальник. Зробив все як треба, ось він у мене, красень, в КПК відображається. Я Дену вже повідомив, так що скоро буде шикарний сніданок, вечеря і все це не на один день.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_2">
    	<text>Ну, якщо все тіп-топ, може і розрахуєшся зі мною?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_3">
    	<text>Звичайно-звичайно. Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_0">
    	<text>Вітаю мужик, хто такий?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_1">
    	<text>Борманом кличуть. А як ти сюди добрався один? Твою мать, ну ти даєш... Ми групами по п'ять чоловік, і то шансів мало дістатися.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_2">
    	<text>Стежками неходженими. Сам розумієш, у всіх свої секрети.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_3">
    	<text>Зрозумів не дурень. Ось ти то мені і потрібен, виручай братику, відразу видно що ти бувалий.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_4">
    	<text>Що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_5">
    	<text>Загалом ситуація така - ми тут, а ці грибані монолітівці там, за мостом. Коротше, з'явився у них снайпер якийсь, ссучара, Ворошиловський стрілець, щоб його, що не день - у нас мінус один, а то й два. Потрібно гадину знайти і "заспокоїти". Він десь на будівництві засів. Зможеш?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_6">
    	<text>А що даси?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_7">
    	<text>Брат, у мене тільки патрони, дам пачок десять, тільки "заспокой" цю мразь.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_8">
    	<text>Гаразд спробую.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_0">
    	<text>Привіт, Борман.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_1">
    	<text>Не перестаю тобі дивуватися, був за мостом і ще живий. Ну, як там із завданням?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_2">
    	<text>Нормальок, "відпочиває" твій "друг".</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_3">
    	<text>Охрініть, мужик, ти цю падаль на той світ відправив, це ж скільком мужикам життя врятував... Ну, ось візьми як і обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_0">
    	<text>Що ще?</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_1">
    	<text>Та знову твоя допомога потрібна. Тут ці чорти (монолітівці) глушити наш радіосигнал стали, у нас і так проблем багато, а тепер і зі своїми зв'язатися не можемо.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_2">
    	<text>Ну я не радіоінженер, навряд чи допомогти чим можу.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_3">
    	<text>Та ні, ти не зрозумів, тобі потрібно знайти "глушник". І от тут починається найцікавіше. Зробимо монолітівцям маленьку бяку. Віднеси "глушник" Скнарі, він там спецам віддасть, загалом хочемо зробити так, щоб "глушник" блокував радіосигнал самих монолітівців. Ну а потім віднеси "глушник" на місце, туди де знайшов. Ось вони, суки, помучаються.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_4">
    	<text>Непоганий план, тільки бігати багато доведеться, та й де шукати "глушник"?</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_5">
    	<text>Він десь на території будівництва, точніше не скажу. Ну ми не шейхи, але заплатимо нормально, виручай братику.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_6">
    	<text>Гаразд, умовив, Борман.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_0">
    	<text>Привіт, торгаш.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_1">
    	<text>Обана, мій старий приятель, ну, чого прийшов? Купити чого?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_2">
    	<text>Ні-ні, зараз тут у мене справа від Бормана, розумієш про що я?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_3">
    	<text>А, все зрозумів, ну що "глушник" з собою?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_4">
    	<text>Ось він, зараза, важкий.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_5">
    	<text>Ти це погуляй годин п'ять, поки хлопці роблять, гаразд?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_not_ready_0">
    	<text>Ну, як там "глушник"?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_not_ready_1">
    	<text>Рано прийшов, кажу ж годин через п'ять приходь.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_ready_0">
    	<text>Що, Скряга, як там "глушник", готовий?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_ready_1">
    	<text>Готовий-готовий, наші переналаштували, нехай тепер монолітівці помучаються. Забирай і неси на місце, привіт Борману.</text>
	</string>
    <string id="borman_glushitel_dialog_est_0">
    	<text>Все, брат, готово, "глушник" на місці.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_est_1">
    	<text>Ну мля, знову виручив.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_est_2">
    	<text>Гаразд, давай розрахунок і пішов я, та привіт тобі від Скнари.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_est_3">
    	<text>Ось тримай як і обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_0">
    	<text>Привіт, Кіт, зовсім хріново виглядаєш.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_1">
    	<text>Та вже приперло мене конкретно. Відчуваю здохну скоро, ломить мене не по-дитячому.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_2">
    	<text>Може можу чим допомогти?</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_3">
    	<text>Ну б.., чим тут допоможеш? Висмокчеш радіацію?! Мля, як же каламутить... Хоча... якщо до Калмика сходити...</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_4">
    	<text>Давай сходжу, якщо треба.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_5">
    	<text>Не вийти до Калмика сходити, мертвий він.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_6">
    	<text>У нього говорять є ліки якісь, радіацію тільки так виводять. От якби їх роздобути.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_7">
    	<text>От лайно, у нього кажуть ліки були, радіацію тільки так виводять.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_8">
    	<text>Гаразд, Кіт, сходжу до нього, попрошу для тебе ліки.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_9">
    	<text>Варіанти ще є?</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_10">
    	<text>Калмик дружив з Холодовим, можливо, у нього є рецепт, і він зможе приготувати ліки.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_11">
    	<text>Гаразд, сходжу до Холодова.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_0">
    	<text>Привіт Калмик.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_1">
    	<text>Здорово. За ліками прийшов?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_2">
    	<text>Так, але тільки в цей раз за особливими. Кота знаєш? Ну так от, схопив хлопець дозу радіації немаленьку, ну і хіріє з кожним днем.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_3">
    	<text>"Щура дебешного"? Знаю, багато вони нам свого часу крові попили. Я йому і допомагать то не хочу.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_4">
    	<text>Мужик, я ж вас виручив. Допоможи мені, не йому.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_5">
    	<text>Ну, тільки заради тебе, але врахуй: по-перше необхідно роздобути інгредієнти, по-друге ліки радіактивні, так що будь готовий отримати дозу поки їх нести будеш, запасися антирадами, ну або маззю моєю.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_6">
    	<text>Які інгредієнти потрібні?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_7">
    	<text>Потрібен артефакт "Нічна зірка" і десяток "стоп снорків". Все інше в мене є. Але є одна умова, починати готувати ці "ліки" потрібно до світанку. Не питай - чому, не скажу. Так що, принести компоненти ти повинен до 5.00 ранку. Якщо у тебе не вийде до цього часу, тоді доведеться відкладати на наступний день. Все зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_8">
    	<text>Гаразд. Піду шукати.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_second_0">
    	<text>Привіт, Калмик, ось все що просив.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_second_1">
    	<text>Давай сюди. Так, мені потрібен час щоб зварити "ліки", а ти погуляй трохи. Приходь через 12 годин, але не затримуйся. "Ліки" зіпсуються, і нічого не отримаєш.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_not_ready_0">
    	<text>Ну як там "ліки", готові?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_not_ready_1">
    	<text>Рано прийшов, не готові ще.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_ready_0">
    	<text>Вітаю, Калмик. Що там з "ліками"?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_ready_1">
    	<text>Ось, забирай, готові, сподіваюся антиради заготовив?</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_0">
    	<text>Ну мля, Кіт, скоріше забирай цю хрінь.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_1">
    	<text>Ти про що?</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_2">
    	<text>Я кажу бери свої "ліки", а то ще трохи і я сам харкати кров'ю почну.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_3">
    	<text>Приніс?!... От спасибі, давай-давай їх сюди. Слухай, я просто не можу тобі не віддячити. Дивись, ось костюм є як у мене, тільки поліпшений, з посиленим захистом від розриву. Тримай, він твій.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_0">
    	<text>Ну мля, Кіт, скоріше забирай цю хрень.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_1">
    	<text>Ти про що?</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_2">
    	<text>Я кажу бери свої "ліки", а то ще трохи і я сам харкати кров'ю почну.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_3">
    	<text>Приніс?!... От спасибі, давай-давай їх сюди. Слухай, я просто не можу тобі не віддячити. Дивись, ось костюм є як у мене, тільки поліпшений, з посиленим захистом від розриву. Тримай, він твій.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_0">
    	<text>Вітаю, трудяга.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_1">
    	<text>І тобі не хворіти, відпочити прийшов? Асортимент у нас скромний, але ми завжди раді гостям.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_2">
    	<text>Кажуть, що ти з Калмиком в хороших відносинах був?</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_3">
    	<text>Та не те щоб особливо в хороших, просто він іноді заходив випити, ну, а як нап'ється, все говорив що от помре, а ремесло його нікому передати. Сам розумієш, в такі моменти хочеться поділитися з ближнім, ну от він зі мною і ділився деякими рецептами, а одного разу взяв і приніс хрінь якусь, каже, бери - знадобиться. Радіацію тільки так виводить, тільки бережи обережно, радіактивна вже надто. Ось, мабуть, вся наша дружба.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_4">
    	<text>Слухай, а ти не міг би мені ці "ліки" віддати, треба одному чоловічкові.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_5">
    	<text>Ну, ти сам розумієш, ми люди бідні....</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_6">
    	<text>Що хочеш?</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_7">
    	<text>Артефакт один, "Симбіон" - у мене на нього замовлення є від вчених.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_8">
    	<text>Гаразд, спробую роздобути.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_0">
    	<text>Вітаю, Холод, глянь, начебто те, що тобі потрібно.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_1">
    	<text>Опа, "Симбіон", він самий. Ну, молодець, знайшов таки, я якщо чесно, сумнівався.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_2">
    	<text>Гаразд, брате, нема коли мені, ліки мені потрібні.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_3">
    	<text>Ах так, ось візьми, тільки будь обережний, вони радіоактивні, так що неси швидше, поки сам дозу не впіймав.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_0">
    	<text>Хочу прикупити дещо у тебе.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_1">
    	<text>Є у мене аптечка звичайна і гранати Ф-1.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_2">
    	<text>Що хочеш?</text>
	</string>
	<string id="holod_change_3">
    	<text>Чотири гранати поміняю на артефакт "Граві" або артефакт "Шмат м'яса" або на два артефакти "Виверт". Чотири аптечки поміняю на артефакт "Слимак" або на два артефакти "Бенгальський вогонь" або на два артефакти "Кров каменю".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_31">
    	<text>У мене є артефакт "Граві". Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_32">
    	<text>Грінки потрібні, ось тобі артефакт "Шмат м'яса".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_33">
    	<text>На от два артефакти "Виверт", давай гранати.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_34">
    	<text>Так, без аптечок в Зоні нікуди, давай, ось тобі артефакт "Слимак".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_35">
    	<text>Аптечки потрібні, а у мене якраз з собою два артефакти "Бенгальський вогонь".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_36">
    	<text>Та у мене цих "Кров каменю" як бруду, ось візьми два, давай аптечки.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_37">
    	<text>Порожній сьогодні, не до артефактів було.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_0">
    	<text>Є ще робітка?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_1">
    	<text>Для тебе є, ти у нас хлопець серйозний. Так що це завдання саме для тебе.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_2">
    	<text>Що треба робити?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_3">
    	<text>Ми відчуваємо нестачу зброї, тому нам довелося піти на угоду з найманцями. Є у нас хлопчина - Халява кличуть, він такий проноза, якби не він, ми б і місяця тут не протягнули. Дістане все, що завгодно. Ось і цього разу домовився з найманцями, про постачання зброї. Але вони поставили нам умову, з нашого боку тільки двоє осіб, Халява і дружок його нерозлучний. Ми з ними раніше мали справу і не завжди вони вели себе чесно, тому я хотів би тебе попросити "доглянути" за угодою. Мені головне Халяву зберегти, бог з нею, зі зброєю, я з самого початку був проти цієї угоди, так Халява наполіг.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_4">
    	<text>Так ще раз: мені треба прикрити Халяву, поки він угоду здійснює?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_5">
    	<text>Так, ти правий. Халява не повинен померти, і друга умова - поки все тихо і спокійно, тебе не повинні бачити найманці, інакше нас звинуватять у порушенні правил. Ми своє слово тримаємо. Так, операція буде відбуватися на покинутій фермі на Кордоні.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_6">
    	<text>Все зрозумів, вже виступаю.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_0">
    	<text>Чорт, Свиблов, ну ти і послав мене, "тихо і мирно" посидь, ага мене завжди ці слова бентежать.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_1">
    	<text>Що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_2">
    	<text>А я знаю? Спочатку сиділи і тихо базарили, раптом всі за стволи, ну довелося втрутитися. Не бійся - живий твій Халява.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_3">
    	<text>Фу ти, відлягло, ну блін відчував же ж.... Ех! Ну та гаразд, ось візьми дещо.</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_0">
    	<text>Як справа наша, Кіт?</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_1">
    	<text>Є у мене інформація деяка, треба б перевірити.</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_2">
    	<text>Що там у тебе?</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_3">
    	<text>Нещодавно знову групу монолітівців помітили, на Агропромі. Слухай, треба знайти їх, в кінці-кінців треба ж розібратися, що відбувається, от би "язика" нам роздобути.</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_4">
    	<text>"Язика" роздобути, це добре звичайно, тільки от ці суки живими не здаються. Гаразд, спробую.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_first_0">
    	<text>Мужики, ви хто?</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_first_1">
    	<text>Блін мужик, давай всі подробиці потім, тут, мммать, не є безпечно, виведи нас до центрального комплексу, там свої сталкери, от там про все і перетремо.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_second_0">
    	<text>Ну, давай розповідай.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_second_1">
    	<text>Та що тут говорити, ми це... з братом у рейді були в Темній долині, ну а ці чорти божевільні хвать нас і сюди. Кажуть копай яму глибоку, метра на два.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_second_2">
    	<text>Навіщо ж яму копати?</text>
	</string>  
	<string id="gek_and_chuk_second_3">
    	<text>Так хто ж цих чортів відморожених зрозуміє! Ми це, спочатку подумали що для нас копаємо, я от зі страху в штани ледь не наклав. А потім кумекаю, якого біса їм нас сюди вести, вбивати і ховати тут? Ні, вони хоч і відморожені, але не тупі, там би в долині і поклали. На крайняк би в аномалію трупи кинули.</text>
	</string>    
	<string id="gek_and_chuk_second_4">
    	<text>Ну а ти що думаєш?</text>
	</string>   
	<string id="gek_and_chuk_second_5">
    	<text>А що я думаю? Живий і гаразд, у цих засранців особливо не забалуєш, питати що і для чого, ну його, собі дорожче. Хоча один з них щось про вишки говорив, якийсь сигнал передавати, агась вони ще якогось мужика все згадували, та так шанобливо, "ВІН" буде незадоволений, "ВІН" сказав... Все, більше нічого не знаю.</text>
	</string>   
	<string id="kot_agro_mono_est_0">
    	<text>Ну що, Кіт, зміг я "язика" роздобути.</text>
	</string>  
	<string id="kot_agro_mono_est_1">
    	<text>Розповідай.</text>
	</string>    
	<string id="kot_agro_mono_est_2">
    	<text>Знайшов я монолітівців, правда побігати довелося, ясен пень живими вони не здалися, але от з ними було пару полонених, два брата Чук і Гек, вони для них яму для ретрансляторної вишки копали. Для чого правда, брати не знають. Так монолітівці згадували увесь час про когось, з повагою так, "ВІН" сказав, "ВІН" наказав і т.д.</text>
	</string>  
	<string id="kot_agro_mono_est_3">
    	<text>Напевно, господар їх, чув я легенду про "Чорного Доктора", раніше я думав що це тільки легенда, а зараз...</text>
	</string>   
	<string id="kot_poisk_trader_need_0">
    	<text>Ну що, Кіт, які ідеї?</text>
	</string>  
	<string id="kot_poisk_trader_need_1">
    	<text>Є один варіант, правда мутний трохи.</text>
	</string>   
	<string id="kot_poisk_trader_need_2">
    	<text>Давай, викладай.</text>
	</string>  
	<string id="kot_poisk_trader_need_3">
    	<text>Є торгаш один, Рабиновичем кличуть. Ні, він не єврей, він сибіряк чистокровний, але хватка ділова у нього, дай бог кожному єврею. Постачає всіх, аби бабки були, в тому числі і цих одержимих.</text>
	</string> 
    <string id="kot_poisk_trader_need_4">
    	<text>Моноліт?</text>
	</string>
    <string id="kot_poisk_trader_need_5">
    	<text>Угу. Кажуть він навіть будівельний кран, комусь зміг роздобути, правда я в це не дуже вже й вірю. Нахрін він тут кому потрібний. Ну так от, цей Рабі мало не єдиний працює з ними, сам знаєш як до них ставляться.</text>
	</string>
    <string id="kot_poisk_trader_need_6">
    	<text>Пропонуєш знайти його?</text>
	</string>
     <string id="kot_poisk_trader_need_7">
    	<text>Відразу скажу, буде складно, правда є маленька зачіпка, знаю що дня два тому його бачили на базі Волі. Поговори зі Скнарою, він, в основному, з ним справу мав.</text>
	</string>
     <string id="kot_poisk_trader_need_8">
    	<text>Ну, Скнару я знаю, може й розколю.</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_0">
    	<text>Вітаю, земеля, як життя?</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_1">
    	<text>Поки бар'єр тримаємо все добре, буде і горілка, і оселедець і дещо ще...</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_2">
    	<text>Людину одну шукаю, потрібна допомога твоя, Рабі кличуть...</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_3">
    	<text>Рабі... Рабі... щось не зна....</text>
	</string>
     <string id="freetrader_poisk_trader_need_4">
    	<text>Не "лікуй" мене, знаю що знаєш, я ніяк не зрозумію, навіщо ви з ним справи маєте? Він же Моноліт постачає, вони ж потім вас "його" зброєю вбивають? Чи гроші важливіші?</text>
	</string>
     <string id="freetrader_poisk_trader_need_5">
    	<text>Та гнида він. Сам би пристрелив, але не можу, не можу я, можна сказати "дах" у нього хороший, сам розумієш. Ми тут довго б не протягнули, якби не допомога з "Великої землі". Давай так, був він тут, пішов вчора, куди не знаю, пошукай Скромного, він його супроводжував, кажуть, вчора ж увечері Скромний і повернувся. Зараз у селі покинутому, ну знаєш Похмурого? Ну от вони кореші, у нього і затусив.</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_0">
    	<text>Здорово мужик, де Скромного знайти не знаєш?</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_1">
    	<text>Ой, чуєш, мужик, є випити що? Не можу голова після вчорашнього...</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_2">
    	<text>Почекай, зараз принесу.</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_3">
    	<text>Неси три, у мене тут кореш десь, ой... ик.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_0">
    	<text>Ось, тримай.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_1">
    	<text>Ні-ні, у мене руки тремтять, наливай сам. Налив? Ну, за полеглих.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_2">
    	<text>Братику, мені Скромний потрібен.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_3">
    	<text>Та зажди ти, давай... давай ще, от пішла, пішла рідненька. Давай ще по одній?</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_4">
    	<text>Ні, пас я, справи, брате, не чекають.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_5">
    	<text>Ну давай, давай за Скромного, він хлопець знаєш який, так я, так я за нього кому хош...</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_6">
    	<text>Ну все останню давай.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_7">
    	<text>От, зараз саме те. Ти мене про Скромного питав? Він малість того, звихнувся, ми тут вчора трохи на груди прийняли. Ну значиться сидимо, тепло, добре, на небі зірочки, раптом він схоплюється і каже: - вилазь сука, кому кажу вилазь, я тебе мовляв бачу і все таке. Ага і пальцем туди показує в глиб села. Ну я дивлюся, немає там нікого. Я кажу: сядь Колян, заспокойся, немає там ні душі, на от ще трохи залишилося. Ну він спочатку ніби як присісти вирішив, а потім раптом рвонув і туди. Все, більше я його і не бачив, а мене зморило, ну і відрубався я. Так що якщо і живий Скромний, шукай його в селі.</text>
	</string>
     <string id="scromnyi_poisk_trader_need_0">
    	<text>Хто тебе так?</text>
	</string>
    <string id="scromnyi_poisk_trader_need_1">
    	<text>Хто не знаю, але от через кого здогадуюся.</text>
	</string>
	<string id="scromnyi_poisk_trader_need_2">
    	<text>Чоловічка шукаю одного, Рабі кличуть.</text>
	</string>
	<string id="scromnyi_poisk_trader_need_3">
    	<text>Та я б теж хотів знати де він, гнида. Ми його з Джокером до бар'єру довели, а він нам типу - спасибі хлопці, далі я сам. Ага сам, ти скажи чи є людина, хто за бар'єр поодинці ходить? Сука він, і нашим і вашим. Його там відморозки ці напевно чекали. Думаю він у бік Прип'яті рвонув, у цих фанатиків штаб там, так що шукай його в Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_0">
    	<text>Ти Рабі? Можеш не відповідати, знаю що ти.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_1">
    	<text>Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_2">
    	<text>А це вже ти сам вибирай. Хочеш, по-мирному розійдемося, а ні так ні.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_3">
    	<text>Що ти хочеш?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_4">
    	<text>Мені потрібна інформація, навіщо і для чого Моноліт збирається будувати ретрансляторні вишки.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_5">
    	<text>Але я ж то тут причому, я простий посередник, мені замовляють, я здобуваю, хочеш і тобі що-небудь знайду?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_6">
    	<text>Не жени дуру, всі знають, що через тебе йдуть поставки Моноліту з Великої землі, так що якщо вже вони щось задумали, то тобі це має бути відомо.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_7">
    	<text>Про що ти? Які поставки, я не знаю нічого. Так, була справа, поставив зброю Скнарі, у нього запитай, їй богу не брешу, але ні про які установки я нічого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_8">
    	<text>Все, мужик, ти мене дістав, або ми з тобою зараз виходимо на конструктивний діалог, або я за себе не ручаюсь. Ти думаєш я для того тягнувся до Прип'яті, щоб казки на ніч послухати?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_9">
    	<text>Але я...</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_10">
    	<text>Все ти мене дістав сволота, на коліна.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_11">
    	<text>Гаразд-гаразд стій, мені дійсно замовили кілька вишок і супутникові антени. Для чого, ну для чого потрібні вишки і супутники? Сигнал передавати, що за сигнал не знаю, замовлення надійшло від "Чорного Доктора", хто він я теж не знаю, я його і не бачив жодного разу, знаю тільки що його база десь в Лиманську, у Шпиталі.....</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_12">
    	<text>Коли повинні прибути вишки і супутникові антени?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_13">
    	<text>Дня через три-чотири... Все я небіжчик, я ходячий мрець. Відчепись, відчепися від мене, мені тепер вже все одно.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_14">
    	<text>Це все?</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_0">
    	<text>Ну що, Кіт, знайшов я нашого Рабі.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_1">
    	<text>Як все пройшло?</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_2">
    	<text>Ну, напевно, вдало, я знаю де шукати "Чорного Доктора".</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_3">
    	<text>У Лиманську? Так значить це не легенда.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_4">
    	<text>Ні. Мені потрібно потрапити в Лиманськ.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_5">
    	<text>Я думаю, тобі варто поговорити з Захаром.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_6">
    	<text>Так і зроблю, ну побажай мені удачі.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_0">
    	<text>Здорово Захар, потрібна допомога твоя.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_1">
    	<text>Що саме?</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_2">
    	<text>Мені потрібно в Лиманськ.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_3">
    	<text>У Лиманськ? Ну що ж можу допомогти, але й ти нам допоможи.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_4">
    	<text>Що хочеш?</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_5">
    	<text>Ми через одну людину періодично виконували замовлення з Великої землі, ну так от не так давно прийняли велике замовлення на арти, а людина, через яку повинна була відбутися угода, пропала. У нього якісь проблеми були з месниками, ти їх знаєш, з ними краще не жартувати. Ймовірно, він скоріше за все в бігах. Потрібно знайти його.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_6">
    	<text>Є зачіпки?</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_7">
    	<text>Знаєш на болотах, є невелика база месників? Ну так от, у месників є якась каста "недоторканних", "братство десяти" називається, це братсво і є керівництво месників, один з ватажків зараз якраз перебуває на базі месників на болотах. Звуть його - Брат Луїс. Візьми його живцем, він то вже напевно знає де наша людина. До речі, посередника кличуть Француз.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_8">
    	<text>Гаразд, спробую.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_0">
    	<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_1">
    	<text>Хто ти? Мля, ти чого всю охорону поклав?</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_2">
    	<text>Довелося, аж надто поспілкуватися захотілося з тобою.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_3">
    	<text>Чи не Захар тебе послав? Він дочекається свого. Тобі потрібен Француз?</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_4">
    	<text>Було б не погано.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_5">
    	<text>Пізно, ми знайшли його раніше, але ти можеш спробувати встигнути, хе-хе, шукай його на базі Волі.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_6">
    	<text>Ну що ж, приємно поспілкувалися, сподіваюся, не востаннє.</text>
	</string>
	<string id="zahar_est_perehod_0">
    	<text>Привіт, Захар.</text>
	</string>
	<string id="zahar_est_perehod_1">
    	<text>Здоров, Мічений, ну як там справа наші?</text>
	</string>
	<string id="zahar_est_perehod_2">
    	<text>Запізнився я маленько, Захар, нема Француза, вбили його. Ось його КПК візьми, можливо, він тобі допоможе.</text>
	</string>
    <string id="zahar_est_perehod_3">
    	<text>Чорт шкода мужика, слушний був. Ну та гаразд. Про перехід на Лиманськ: та стежинка, що я знав - мохом поросла... Загалом, немає її більше... Але є зачіпка одна - був такий сталкер - Кликом звали, він точно дорогу знав. Ось тільки живий він чи ні - я не в курсі, давненько його не бачив. Щоб довідатися про перехід, тобі доведеться розшукати Клика або принаймні дізнатися, чи живий він.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_0">
    	<text>Вітаю, що за справа у тебе?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_1">
    	<text>О, Стрілець, ти то мені і потрібен. У нас кур'єр пропав на Радарі. Розумієш ми для Сахара заготовили деякі цікаві зразки, відправили кур'єра. До Радара все було нормально, а там сигнал пропав. Зразки дуже цінні, і в єдиному екземплярі, потрібно знайти кур'єра обов'язково.</text>
	</string>
     <string id="sveeblov_need_kurier_2">
    	<text>Та я б допоміг, але у мене у самого проблеми.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_3">
    	<text>Що за проблеми?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_4">
    	<text>Та розумієш, в Лиманську аномалія "Телепорт" утворилася, не пройти, не проїхати.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_5">
    	<text>В принципі, можу допомогти, давай баш на баш. Ти нам допоможеш, ми тобі. Я дам тобі анігілятор аномалій, спеціально налаштований на "Телепорти", і ти зможеш видалити цей "Телепорт".</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_need_kurier_6">
    	<text>От блін, нічого просто так не робите. Гаразд, по руках.</text>
	</string> 
	<string id="kurier_need_kurier_0">
    	<text>Чувак, що з тобою? Хріново виглядаєш!</text>
	</string>  
	<string id="kurier_need_kurier_1">
    	<text>Бо хріново мені... кхе-кхе-кхе... постривай... кхе-кхе-кхе. Вибач кров так і б'є.</text>
	</string> 
    <string id="kurier_need_kurier_2">
    	<text>Ти, напевно, і є кур'єр від Свиблова.</text>
	</string>	
	<string id="kurier_need_kurier_3">
    	<text>Так. Слухай... слухай мене... кхе-кхе-кхе. Необхідно... кхе-кхе-кхе доставити зразки Сахарову, це дуже важливо. ВАЖЛИВО, розумієш. Я... кхе-кхе-кхе вже не можу.</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_4">
    	<text>Спокійно братуха, зараз аптечку приймеш і все буде шляхом.</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_5">
    	<text>Ти думаєш я не пробував, ні хріна, я відчуваю... кхе-кхе-кхе. Послухай пообіцяй мені доставити цей кейс Сахарову?</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_6">
    	<text>Що за кейс?</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_7">
    	<text>Ось він, там дійс... дійсно..... кхе-кхе-кхе важ.... важливі....</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_8">
    	<text>Що важливі?</text>
	</string>
	<string id="saharov_need_kurier_0">
    	<text>Професор, ві... візьміть це.</text>
	</string>
	<string id="saharov_need_kurier_1">
    	<text>Спокійно, от прийміть це, вам треба трохи поспати.</text>
	</string>
	<string id="saharov_need_kurier_2">
    <text>Проф...</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_0">
    	<text>Ох проф, голова чумна.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_1">
    	<text>Нічого, це постеффекти від снодійного.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_2">
    	<text>Сподіваюся ви поясните мені, що за хрінь була в кейсі?</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_3">
    	<text>Дослідний зразок вакцини від ВІЛ-інфекцій. Якщо ми маємо рацію, то зможемо повернути мільйони людей до життя. Пробачте що змусили вас так ризикувати, але випадок екстраординарний. Субстанція поки сильно нестабільна, що призводить до різних реакцій організму, аж до летальних результатів.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_4">
    	<text>Ну, проф, попереджати треба, я мало копита не відкинув.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_5">
    	<text>Ось візьміть тут дещо, сподіваюся це очистить нашу провину.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_0">
    <text>Здорово трудягам.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_1">
    	<text>Молодчина, Стрілець, здорово виручив. Ти зрозумій, це був єдиний екземпляр... Унікальний препарат.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_2">
    	<text>Та не виправдовуйся, чужак я для вас, можна і підставити мене, а здохну таких як я ще десяток набіжить.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_3">
    	<text>Ні, брат, ти не правий, таких як ти одиниці, і я тебе дуже ціную, повір. Гаразд, ось візьми анагілятор. Запам'ятай, треба підійти якомога ближче до телепорту і викинути анігілятор, і якщо потрапиш вдало, то телепорт так би мовити "розсмокчеться".</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_0">
    	<text>Ти що тут робиш?</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_1">
    	<text>Тихіше ти, Стрілець, ну не міг же я тебе одного відправити. Он хлопців привів. Всі спецназівці, ну, тобто, колишні звичайно.</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_2">
    	<text>Багато їх?</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_3">
    	<text>У першій кімнаті чоловік вісім-десять. А далі... хрін знає, що далі. Якраз як ти любиш.</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_4">
    	<text>Ну що, мужики, давайте я перший, ви за мною.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_0">
    	<text>Ви і є знаменитий Чорний Доктор?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_1">
    	<text>А ти - Стрілець? Збурювач Зони? Мда, помилилися ми тоді.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_2">
    	<text>Ймовірно. Не дарма Кленов від вас пішов. Ну раз вже ми зустрілися, може розкажіть що відбувається? Було б цікаво почути інформацію з перших вуст.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_3">
    	<text>Він не пішов, він просто втік, злякався... Він хороший вчений, розумна людина, але глобальні зміни і повороти його лякають, якщо це не пов'язано з його відкриттями. Час у мене є, так що готовий відповісти на ваші запитання.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_4">
    	<text>Що ж ви задумали?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_5">
    	<text>Все дуже просто. Ми збиралися збільшити Зону. Вона, звичайно, і так розширюється. Але ми хотіли прискорити процес.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_6">
    	<text>Яким чином?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_7">
    	<text>Ми розробили нову псі-установку і збиралися нею впливати на найближчі села і навіть міста. Крім того, є й подібні мобільні установки.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_8">
    	<text>Тобто люди, які живуть поруч із Зоною, могли піддатися псі-атаці? Що заважає вам зробити це зараз?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_9">
    	<text>Частково винуватцем є ви. Якби не ваші необережні дії, то, можливо, зараз ми б монтували наші переносні ретранслятори. Наша нова псі-установка вимагає колосальної кількості енергії. У нас немає такої кількість. Звичайно, до аварії потужностей АЕС вистачило б з надлишком, але зараз коли не працює жоден реактор, нам необхідно було отримати її іншим способом. До того ж є і ще одна причина, вельми конфузна... Наш "спільний" балакучий друг, не встиг вам все розповісти.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_10">
    	<text>Кленов або Рабі? І що ж він не встиг?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_11">
    	<text>Крім ретрансляторів, ми замовили, кілька автономних генераторів і якби отримали їх, то змогли б запустити нашу установку на повну потужність і ретранслювати сигнал в радіусі 200-300 км для початку. Але як я вже казав справа прогоріла через вас і підполковника ФСБ Котова. Так що покищо ми задовільняємося лише переносними псі-антенами, і то - тільки для захисту. Крім того, як ви вже, напевно, знаєте, запасний варіант отримання безмежного джерела живлення - теж під питанням.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_12">
    	<text>Хто такий Котов? ... Блін, невже!!! От гнида, Кіт, не можна нікому вірити. Погонник хрінів. Так що ж трапилося?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_13">
    	<text>Вже не знаю яким чином, але спецслужби дізналися нехай і не в деталях наш план. І терміново "запустили" в Зону своїх агентів. Один з них - ваш знайомий, Кіт. Ну а далі ви знаєте, в результаті ваших дій наш контраагент з "Великої землі" і ще кілька людей вбито, договір розірвано, вантаж знищений. До всього іншого, ця школярка... Ніколи б не подумав, що агентами можуть бути навіть діти... Ви ж в курсі, Кленов вам повідав - так, це прикра правда - дівчинка стягнула у нас найрідкісніший артефакт, без якого отримати альтернативне джерело енергії неможливо. Її шукають мої люди, але покищо - безуспішно. І прошу врахувати - шукають, не за тим, щоб убити.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_14">
    	<text>Що далі?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_15">
    	<text>Далі нам доведеться розлучитися. У кожного - своя Зона. Для когось це джерело зла, а для когось - друге життя. Але найголовнішого я вам так і не сказав - боюся, зараз для цього ще не час. Вас чекає телепорт, спускайтеся вниз по сходах - він перенесе у перший відсік зруйнованого шпиталю. Але перед цим - сон! Сподіваюся, він внесе деяку ясність у Вашу свідомість.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_16">
    	<text>Ну я і бовдур... Сон? Але я не хочу спати...</text>
	</string>
	<string id="kot_after_doctor_dialog_0">
    	<text>Ну, сука, покористувався?</text>
	</string>
	<string id="kot_after_doctor_dialog_1">
    	<text>Стрілець, Стрілець заспокойся. Сам зрозумій, така ситуація. Треба було діяти.</text>
	</string>
	<string id="kot_after_doctor_dialog_2">
    	<text>Чесно сказати не можна?</text>
	</string>
	 <string id="kot_after_doctor_dialog_3">
    	<text>А ти б став допомагати, знаючи хто я? Ну скажи, став би? Тільки чесно?</text>
	</string>
    <string id="kot_after_doctor_dialog_4">
    	<text>..................... Та пішов ти. До тебе і твоїх людей одне прохання, сидіть но ви, хлопці, тут тихо та не висовуйтесь... Я брехні не прощаю, і Зона не пробачить. Якщо вимагатимеш - я тебе відвідаю. Якщо не послухав моє прохання - не я, так інші мужики вас дістануть, назва угруповань тут значення не має. Так що вибір невеликий.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_0">
	<text>Здоров, знову зустрілися.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_zver_need_1">
	<text>Опа, Стрілець, ти то мені і потрібен.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_zver_need_2">
	<text>Ну, не томи, викладай.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_3">
	<text>Щойно мені мисливці сказали, що на наш табір, що тут недалеко, біля башти, йде велика зграя мутантів.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_4">
	<text>Ну а я що повинен робити?</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_5">
	<text>Ти мужик що треба, з зброєю вправлятися вмієш, виручи ще разок? Дивись, я там у вежі, на другому поверсі, в рюкзаку приховав ствол непоганий, ну і патронів трішки. Бери ствол і патрони собі, тільки виручи нас. Шкода, якщо всі загинуть. Тоді всі твої труди марні.</text>
	</string>
	 <string id="shadowman_zver_need_6">
	<text>Ну що ж, спробую хлопців виручити.</text>
	</string>
	 <string id="shadowman_zver_est_0">
	<text>Йолки-палки, скільки в Зоні, а в перший раз стільки монстрів відразу бачу.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_zver_est_1">
	<text>Чим ближче до центру, тим більше звірини, періодично от такі великі зграї зустрічаються. Хоча я сам перший раз так багато відразу бачу.</text>
	</string>
	 <string id="shadowman_zver_est_2">
	<text>Ну що, брате, я більше не потрібен. Так що піду по своїх справах.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_zver_est_3">
	<text>Так-так спасибі, що допоміг. Рушницю можеш собі залишити, допоміг здорово. Ось ще патронів до неї трохи.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_0">
	<text>Вітаю мужики.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_1">
	<text>Вітаю тебе, сталкер. Допомогти не хочеш?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_2">
	<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_3">
	<text>Тут зовсім недалеко міст, а за мостом дорога на Лиманськ. Але міст охороняють найманці, природно, нам, сталкерам, в Лиманськ шлях закритий. Ну от хлопці з різних угруповань зібралися, хочемо у них міст відбити.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_4">
	<text>Ну і?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_5">
	<text>Малувато нас, розумієш, їх там мінімум в два рази більше. Зайвий ствол не завадить. А ти, відразу видно, мужик що треба, поодинці сюди добрався. Ну що допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_6">
	<text>Аптечок не підкинеш? А то у мене зовсім на нулі.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_7">
	<text>Допоможи нам і я тобі дещицю своїх дам.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_8">
	<text>Ну що ж, гаразд, мені й самому в Лиманськ треба.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_est_0">
		<text>"Жарко" у вас тут.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_est_1">
	<text>Ми цей міст вже четвертий раз відбиваємо. Найманці весь час намагаються перекрити його. Таке відчуття що їм хтось заплатив за те, щоб в Лиманськ наш брат, сталкер, не ліз.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_most_est_2">
	<text>Можливо, ці чорти за гроші що завгодно зроблять. Ти обіцяв зі мною аптечками поділитися.</text>
	</string>
	  <string id="shadowman_most_est_3">
	<text>Ах так, ось візьми армійські. Ну, спасибі, що допоміг. Ти, якщо що, заходь. Я зараз у вежу прямую. Тут через ліс пройти треба, у нас там табір невеликий.</text>
	</string>
	 <string id="xolod_need_grib_0">
	<text>Чого такий радісний?</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_1">
	<text>Та от, ділову пропозицію до тебе маю.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_2">
	<text>Що за бізнес?</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_3">
	<text>Мухомори! Мені потрібні мухомори. Ну, не зовсім мені, але я свою частку маю.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_4">
	<text>Та ні, Холод, не за грибами я в Зоні, он - молодняка скільки.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_5">
	<text>А ти подумай, подумай. Я за три гриба дам: або 5 обойм для пістолета-кулемета ППШ-41, або 3 обойми патронів для фріцевского кулемета Maschinengewehr 42, або 3 аптечки армійські, або 3 антирада, або 4 обойми натівських патронів, або 4 обойми для калаша, або 3 пачки патронів для "Грози". Тільки ці гриби радіактивні трішки.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_0">
	<text>Гриби, Холод, приймай. Навіть азарт з'явився - давно по гриби не ходив... Одне але - псуються вони швидко.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_1">
	<text>Давай показуй.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_2">
	<text>Ось три штуки.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_3">
	<text>От, паця я. По дорозі сюди жерти захотів, ну і зжував їх, то-то мене торкає не по-дитячому.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_4">
	<text>Чого хочеш?</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_41">
	<text>Давай патрони для Пістолет-кулемета ППШ-41.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_42">
	<text>Давай 3 обойми для кулемета Третього Рейху - поважаю фріцівську зброю...</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_43">
	<text>Давай 3 аптечки армійські.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_44">
		<text>Давай 3 антирада.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_45">
	<text>Давай 4 обойми 5.45x39мм для АК.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_46">
	<text>Давай 4 обойми 5.56х45мм SS109 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_47">
	<text>Давай 3 обойми 9х39мм ПАБ-9 для "Грози".</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_48">
	<text>Ні, я мабуть собі гриби залишу.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_0">
	<text>Вітаю, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_1">
	<text>Вітаю, хлопці. Справа у мене до вас.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_2">
	<text>Що хотів?</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_3">
	<text>Я від Клика, за документом.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_4">
	<text>Та не до тебе зараз.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_5">
	<text>Що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_6">
	<text>Так прибився до нас сталкер один, з вигляду нормальний. А потім раптом взяв вночі і зник. Рюкзак наш поцупив. У рюкзаку - майже всі наші пожитки. А зміна через два тижні. От скажи як... як ми тут ще місяць проживемо? Ні їжі толком, ні патронів.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_7">
	<text>А де його шукати, знаєте?</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_8">
	<text>Та говорив, що борг у нього перед Холодом, барменом на Болотах. Ну так от, каже: "Наберу тут хабара і борг віддам". Набрав, сучара.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_9">
	<text>Давайте я сходжу до Холода на Болота, покумекаю, може і хабарок ваш зможу знайти.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_10">
	<text>Оце діло базариш. Якщо знайдеш, виручиш нас сильно. Його, мужичка, Митьком звуть.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_0">
	<text>Здорово, Холод, я як завжди по справі.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_1">
	<text>Та вже виручки на тобі не зробити, говори навіщо прийшов?</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_2">
	<text>Мужичка одного шукаю, Митьком кличуть.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_3">
	<text>Цей пройдоха? Та злодій він. Ми його до себе навіть на базу не пустили. Шукай його біля цвинтаря, що за церквою, він там десь влаштувався. Не здивуюся, якщо мертвий він вже. Я думаю не мало народу знайдеться, хто хотів би з ним порахуватися.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_0">
	<text>Стояяяяяти!!!</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_1">
	<text>Мужики, спокійно, спокійно - це там бува не Митьок?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_2">
	<text>Чуєш йшов би ти звідси, га?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_3">
	<text>Мужики, мужики, мені б Митька на пару слів і я звалю, тихо-мирно.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_4">
	<text>Жени 50000 і можеш цю ссуку собі забирати. Це ми ще по-божому порахували. Скільки цей щур у нас вкраі....</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_41">
	<text>Ось, тримай. Все, Митько вільний?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_411">
	<text>Ну ти хворий, я б за цю мразь і копійку не дав. Гаразд забирай його і вали.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_42">
	<text>Ну ти і загнув. Звідки у мене такі бабки?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_421">
	<text>Рахую до 10 і якщо ти ще тут вибачай.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_422">
	<text>Зрозумів, зрозумів. Йду.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_0">
	<text>Ну, мужик, ти мені тепер винен.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_1">
	<text>Брат... братику, от спасибі, вони... вони б гримнули мене, точно тобі кажу.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_2">
	<text>Гаразд, по ділу давай. Де рюкзак який ти поцупив у мисливців в Червоному лісі?</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_3">
	<text>Нема його, мене по дорозі бандити зловили і рюкзак забрали, ледве втік.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_4">
	<text>Ну раз нема, то й ти мені не потрібний, дороблю те, що мужики не встигли...</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_5">
	<text>Стій, стій помилився я, помилився... Я, це, згадав - не той я їм рюкзак віддав, от він той що тобі потрібен, тримай.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_6">
	<text>Ну ти і пес. Треба було дочекатися поки тебе мужики грохнуть, а не платити гроші.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_0">
	<text>Здорово Сидор, що за посилка?</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_1">
	<text>Коротше, мужичок один є, Митьком звуть, злодюжка він знатний і картяр. Ну і значиться мені заборгував суму кругленьку. Я вже й не сподівався від нього отримати борг свій. А тут вчора прибігає, радісний такий і мені - мовляв справи у нього на мазі, от-от з усіма боргами розрахується. А поки в якості застави візьми, каже, рюкзак. Ну, я глянув - там по дрібниці, їжа, патрони, пара артефактів. Взяв, звичайно, краще вже так, ніж зовсім нічого. А недавно тебе згадував....</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_2">
	<text>Ну і...</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_3">
	<text>Тебе згадував, ти ж у нас в усі справи майстер влазити, а рюкзачок - то явно крадений, ну от і думаю.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_4">
	<text>Ой не тягни, Сидор, викладай.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_5">
	<text>Коротше можу тобі рюкзак цей продати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_6">
	<text>Скільки?</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_7">
	<text>Так, прикинемо п'ять... плюс відсотки, разом вісім, ні, десять тисяч.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_8">
	<text>За старий рюкзак? За пару "Булижників" і палицю тухлої ковбаси?</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_9">
	<text>Ну не знаю, борги треба віддавати. Рюкзак тобі потрібен? Потрібен, по очах бачу. Десять і ні копійки менше.</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_0">
		<text>Сидор!</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_1">
	<text>Що, гроші приніс?</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_2">
	<text>Ні, просто в очі твої безсоромні прийшов подивитися, може передумаєш.</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_3">
	<text>На, стерв'ятник, подавись.</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_4">
	<text>О, от це інша розмова, забирай.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_0">
	<text>Стрілець, привіт.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_1">
	<text>Вітаю мужики. Глянь-но не ваша пропажа?</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_2">
	<text>Дай но погляну. Опа, це ж наш рюкзак. Ну, виручив, братику.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_3">
	<text>Ти вибач, поспішаю я. Давай доки.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_4">
	<text>Так-так, звичайно, тільки вони у мене не з собою. Ми тепер перестраховуємося, мало що. Загалом так, вийдеш з печери, йди увесь час прямо повз кострища, до танка, от біля нього і пошукай рюкзак, документи в ньому.</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_0">
	<text>Привіт, старовина.</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_1">
	<text>Вітаю, Стрілець, ну що доки у тебе?</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_2">
	<text>У мене. Як згадаю твої слова "Та дурниці, нікчемна справа"... От завжди мене бентежили вирази типу "нікчемна справа", "невелика халтурка"... Віє від таких справ зазвичай великою дупою.</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_3">
	<text>Це буває, Зона непередбачувана, все може бути. Давай їх сюди.</text>
	</string>
	<string id="klyak_need_denis_0">
	<text>Ну що цікавого в документах?</text>
	</string>
	<string id="klyak_need_denis_1">
	<text>Ти ж знаєш, колись давно я працював на найманців, та й ти з цим ремеслом вже познайомився. Там була одна людина, так от ми з ним разом збирали інформацію про Зону, але дечим, ми з найманцями не ділилися, і ховали в схованки, частина інфи записана була на флешки, частина прямо документами. Після моєї сварки з найманцями, мені довелося затихаритися і все кинути. До пори - до часу я думав, що ті документи пропали. Але от зараз я в цьому сумніваюся. Відправив я свого чоловічка перевірити один мені знайомий схрон. Але от минуло вже два дні, а його все немає і його КПК теж мовчить. Як на зло, і Пілігрим кудись пропав - пішов вже давненько перевірити стежинку в Старе Село - і теж тиша...</text>
	</string>
	<string id="klyak_need_denis_2">
	<text>І що тепер?</text>
	</string>
    <string id="klyak_need_denis_3">
	<text>Треба спробувати знайти мою людину. Можливо, якщо я правий у нього повинна бути з собою важлива інформація. А я поки спробую налагодити зв'язок з Пілігримом.</text>
	</string>
    <string id="klyak_need_denis_4">
	<text>М-да... Від Пантери - теж немає звісток, де шукати дівчинку, яка стягнула арт у Усвідомлення, теж не ясно... Де хоч твою людину шукати?</text>
	</string>
     <string id="klyak_need_denis_5">
	<text>У Червоному лісі. Знаєш не далеко від будиночка лісника є стара закинута шахта. Як вийшов з воріт - відразу повертаєш направо. Свого часу ми там зробили невеликий схрон. Ось туди то я його і послав. Давай міточку на занедбану шахту поставлю.</text>
	</string>
    <string id="klyak_need_denis_6">
	<text>Гаразд, пошукаю твого хлопця. Як його звати?</text>
	</string>
     <string id="klyak_need_denis_7">
	<text>Денис. Будь обережний. Якщо він живий - допоможи йому.</text>
	</string>
     <string id="denis_need_denis_0">
	<text>Здоров, ти Денис?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_1">
	<text>Ой мужик, спасибі тобі, спасибі, в голові так мутно. Тебе Клик відправив?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_2">
	<text>Ага, дупу твою прикрити.</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_3">
	<text>Він часто так робить, одне і теж діло може двом різним людям доручити, для перестраховки.</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_4">
	<text>Документи у тебе?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_5">
		<text>Пусто! Порожня схованка виявилася. Я тільки перевірити встиг, тут мене і "накрило", перший раз контролеру попався. Гей, друже, хіба не зробиш послугу, виведи мене звідси, а то у мене ноги трясуться, боюся один не дійду. Мені б до бази сталкерів дістатися що тут не далеко, я б у них пару-трійку днів перекантувався, мені зараз далеко не піти, а якщо ще монстр який попадеться, все, пиши пропало. А я тобі за це наводку одну дам на схованку в лісі. Її залишив один досвідчений сталкер. Сталкер той сказав, щоб її ніхто не чіпав, томущо вона дуже добре охороняється. Наші всі знають, де вона лежить, але ніхто не наважився її взяти. Тому, що головна проблема - залишитися живим. Якщо хочеш - можеш спробувати. Вона десь недалеко від аномалії, що в лісі. Виведеш мене?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_6">
	<text>Гаразд, іди за мною, поспішати не буду, доведу до бази сталкерів.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_need_denis_0">
	<text>О, вітаю, а ви то як тут опинилися?</text>
	</string>
     <string id="shadowman_need_denis_1">
	<text>Та один з наших побачив купку найманців, ну ми і вирішили простежити за ними.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_need_denis_2">
	<text>Ну, спасибі за допомогу.</text>
	</string>
   <string id="shadowman_need_denis_3">
	<text>Та нема за що, ти нас теж не раз виручав.</text>
	</string>
     <string id="klyak_est_denis_0">
	<text>Пролетіли ми з тобою Клик, схованка порожня.</text>
	</string>
     <string id="klyak_est_denis_1">
	<text>От блін, не очікував. Ти сам то дивився?</text>
	</string>
    <string id="klyak_est_denis_2">
	<text>Та ні, Денис сказав..... Чи?</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_denis_3">
	<text>Без "Чи", Денис - хлопець перевірений. Так що видно хтось до нас побував. Гаразд, відпочинь поки, але не довго - Звіздар засвітився - СМС мені скинув - на Кордоні він, у таборі новачків... До тебе достукатися не може. Я йому сказав, що ми бачилися і пообіцяв, що якщо тебе побачу - до нього відправлю. Про стару карту він не в курсі. Копію же ж ти зробив - от і віддай її, інакше розмова у вас може не вийти. Як кажуть, довіряй, але перевіряй. Я тут довідки навів, з Доком Болотним зв'язався, щоб він у курсі був, що я живий, а заодно і про Звіздаря запитав... Та от, виявляється, вони познайомилися тільки на Кордоні, після того, як він тебе з Вантажівки смерті витягнув, а не раніше... Роби висновки. Хлопець ніби і непоганий, але щось у нього своє на думці, не наше... Коротше, сходи в табір новачків.</text>
	</string>

</string_table>
