<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="tex_take_pushka">
		<text>От, блін! Поки цей бувалий ледар точить ляси з Доком, молодий салага тягнеться за його посилкою до Прапора... Навіть в Зоні процвітає дідівщина!</text>
	</string>
<string id="tex_atak_larger">
		<text>Треба повернутися на Кордон, знайти на старому елеваторі мисливця на прізвисько Сепатор. Далі... А далі - по обстановці.</text>
	</string>
     <string id="saharov_about_klik_desc">
		<text>Сахаров мало знає про смерть Клика і радить поговорити з Вороніним.</text>
     </string>
     <string id="saharov_about_klik_text">
		<text>Сахаров мало знає про смерть Клика і радить поговорити з Вороніним.</text>
     </string>
     <string id="saharov_begin">
		<text>Сахаров: Початок пошуків.</text>
     </string>
     <string id="poisk">
		<text>Розслідування</text>
     </string>
      <string id="voronin_about_klik_desc">
		<text>За словами Вороніна, Клик якось перетинався з найманцями. Радить сходити до Інформатора. У того повинні бути зв'язку з найманцями. Можливо, від нього я зможу дізнатися більше.</text>
     </string>
     <string id="voronin_about_klik_text">
		<text>За словами Вороніна, Клик якось перетинався з найманцями. Радить сходити до Інформатора. У того повинні бути зв'язку з найманцями. Можливо, від нього я зможу дізнатися більше.</text>
     </string>
     <string id="voronin_begin">
		<text>Воронін. Розслідування триває.</text>
     </string>
     <string id="informator_begin">
		<text>Інформатор: Рухаємося далі.</text>
     </string>
     <string id="informator_about_klik_text">
		<text>Довелося добути КПК Тирана для Інформатора. Ну, Ден, де посіяв - там і вродиться! Натомість він домовився про мою зустріч з якимось Гавром. Куди мене заведе моє розслідування далі - поки зовсім не зрозуміло.</text>
     </string>
     <string id="gavr_begin">
		<text>Гавр</text>
     </string>
     <string id="gavr_about_klik1_text">
		<text>Стільки часу пройшло, а я покищо практично нічого не знаю. Цей сука Гавр втягує мене в особисті розборки. Я навіщось погоджуюся працювати на нього, замість того, щоб відкрутити йому голову, попередньо дізнавшись все, що мені потрібно. Добре, будемо дивитися, чим все це закінчиться.</text>
     </string>
     <string id="gavr_begin2">
		<text>Гавр: Продовження</text>
     </string>
     <string id="gavr_about_klik2_text">
		<text>Гавр послав мене на Випалювач - добути йому документи. Дивні документи, особливо карта. Вся у відмітинах, списана вздовж і впоперек. Скрізь цифри, стрілки, час. І ще, чомусь так виходить, що як тільки я почав шукати вбивцю Клика, мені увесь час попадаються найманці - іноземці. Не дає мені це спокою, дуже вже це підозріло. Добре, що я за звичкою зробив копію документів. Треба поговорити з Фріменом ще раз. Мені чомусь здається, що він каламутить і щось знає.</text>
     </string>
     <string id="freeman_begin">
		<text>Фрімен</text>
     </string>
     <string id="freeman_about_klik_text">
		<text>За допомогою Фрімена я дізнався, хто замовив Клика - Гавр. Тепер залишилося тільки одне - віддати кесареву кесареве. Дата похорону вже призначена. Підемо готувати тіло небіжчика.</text>
     </string>
     <string id="ecolog_about_prizrak_text">
		<text>Еколог сумнівається, що Привид мертвий. За його дорученням сходив за щоденником Привида. Сам щоденник, правда, в дуже поганому стані - поки Еколог розбирається, сходжу, поговорю з Барменом</text>
     </string>
     <string id="ecolog_talk">
		<text>Еколог: Розмова перша.</text>
     </string>
     <string id="prizrak">
		<text>Пошук Привида</text>
     </string>
     <string id="barmen_about_prizrak_text">
		<text>Бармен підтвердив здогадку Еколога про те, що Привид був не один. З ним була його "відмичка", яку для нього знайшов Бармен. Піду до Еколога ще раз, може він вже зміг прочитати щоденник Привида</text>
     </string>
     <string id="barmen_talk">
		<text>Бармен розповідає.</text>
     </string>
     <string id="ecolog_about_prizrak2_text">
		<text>Еколог послав мене за новим системником. Каже, що без нього він не може працювати. Нарешті змогли прочитати шматочок послання. Якут... Я знаю Якута. Піду, поговорю з ним.</text>
     </string>
     <string id="ecolog_talk2">
		<text>Еколог: Розмова друга.</text>
     </string>
     <string id="yakut_about_prizrak_text">
		<text>Якут послав мене в підземелля Агропрома. Я не знайшов там нікого, крім кровососів і якихось людей, які намагалися мене вбити. Поговорю з ним ще раз.</text>
     </string>
     <string id="yakut_talk">
		<text>Якут: Перша розмова.</text>
     </string>
     <string id="yakut_about_prizrak2_text">
		<text>Нарешті я знайшов його. Так, Еколог виявився правий. Привид ЖИВИЙ!</text>
     </string>
     <string id="yakut_talk2">
		<text>Якут: Друга розмова.</text>
     </string>
     <string id="prizrak_about_prizrak_text">
		<text>Як я зрозумів, якась організація або угруповання полювала за Привидом. Завдав їм візит у відповідь. Ватажок по кличці Звір втік. Нічого... Скоро ми знайдемо його.</text>
     </string>
     <string id="prizrak_talk">
		<text>Привид: Перша розмова</text>
     </string>
     <string id="prizrak_about_prizrak2_text">
		<text>Ворог переможений. Звір мертвий. Тепер я можу спокійно йти до Моноліту.</text>
     </string>
     <string id="prizrak_talk2">
		<text>Привид: Розмова друга</text>
     </string>
     <string id="sysh_about_prizrak_text">
		<text>Не знаю, чи зможу я вимовити це, писати легше. Хоча, писанину мою, ти, швидше за все, побачиш, коли я піду... Мертві сорому не мають... Ти повинен знати все, це остання виплата за моїми боргами...\nТой бій в Іржавому Лісі - це не те, що ти думаєш, ми чекали тебе. Дороге вбивство... Кому ти перейшов дорогу, Привид? Я здогадуюсь кому... людям з Останнього дня... Видно здорово ти їм насолив... Спорядження і легенду підігнав замовник: науковці повертаються з завдання, двоє поранені, тимчасовий табір. Екологи просять допомоги, тут навіть я захотів би допомогти... Але у мене була своя роль. З п'ятдесяти метрів поцілити в підсвічену ціль...\nНе повіриш, врятував тебе контролер. А ти свого рятівника розкатав, така от іронія... Своїх псів він вивів на мене і кинув, а сам захопив хлопців біля багаття...\n
		Ця швейцарська дура була хороша для дистанцій, а від зграї псів тільки й відмахуватися, як веслом. Порвали мене, поки ганяв. До вогнища підібрався, кров б'є, кореші мої вже хоровод починають водити. Поклав я їх... А потім «біла імла» накотилася, дістав мене контролер... Ти ж міг мене першим, а його після. Але не став, хоч я тебе тоді поранив... Контролер той мені теж удружив, впустив мордою в багаття, тепер ніхто не дізнається...\nЯ в ту ніч як заново народився. Після «білої імли» все по-іншому, повір. Дивився, як ти хлопців моїх ховаєш, хабара не взявши... Все думав, а я зміг би так? І, поки ти мене до Доктора тягнув, все життя своє перебрав, мало там доброго. Одна луска. Заради чого жив? Ні сім'ї, ні друзів. Контракт за контрактом...\nЗа весь той час, що у Доктора відлежувалися, ти зі мною й години не поговорив. Здогадувався, ні? Я все сплячим прикидався, не було сил в очі дивитися. Добре, що ти пішов раніше. А коли я зовсім на ноги встав, Доктор мені одну річ сказав: тобі, Сич, Зона життя подарувала, а для чого, це вже ти сам вирішуй...\nЯ тоді смерті шукав, та тільки смерть моя стороною ходила, як цуралася... На Арені тиждень провів, в Бестіарії, а от у людей стріляти - рука не піднімалася. Молодняк до мене потягнувся, Палений, мовляв, другу пару очей на потилиці відростив, з ним не пропадеш. Групу новачків водив, вчив уму-розуму... Знав, що поки борги не поверну, не відпустить мене Зона.\nА коли хлопці піднялися, хто в Долг, хто до Крота пішов, залишився я один. Став замовника твого шукати, щоб аванс і неустойку повернути... Знайшов таки, нехай земля йому буде пухом. Ось, з того дня, страх до мене і повернувся... Скоро йдемо в рейд, отримав від Архари пропозицію... Може, там побачимось. Трясе всього, зате знову живим себе почуваю. Чи надовго...\n\nЩо ж, брате! Залишилося найважче - знайти тебе і розповісти все...\n \n \n \n \n</text>
     </string>
     <string id="sysh_talk">
		<text>Записка Сича, адресована Привидові</text>
     </string>
	 <string id="voen_about_group_text">
		<text>Я залишився один, завдання провалено... Ці записи - єдине, що утримує мою особистість від подальшого розпаду... Пам'ять - як решето, але, записуючи і перечитуючи ці рядки, я сподіваюся утриматися у свідомості і дістатися до своїх. Головне - дійти, а вже там, під гіпнодопитом, я розповім все. Сподіваюся... Звичайна місія конвоювання, як сказано у вступній. «Відпрацювання бойових дій в умовах змінної напруженості псі-полів, тестування апаратно-фармацевтичного комплексу ментального захисту», щось там ще... Складно співають науковці... Хоча, по поставі було видно, двоє з них явно наші, армійські... Що там їм знадобилося, я не знаю... Ймовірно, не прибрали за собою в минулий раз... Не дарма кажуть, псих з кулеметом не так небезпечний, як який-небудь ідеаліст в окулярах і білому халаті... Йшли в дивному темпі, часті зупинки... Для замірів, як вони говорили... Графік зміни напруженості псі-поля змусили вивчити напам'ять... Шолом важкенний, голова гуде, шия гнеться на бік... Тут ще ін'єктори ці, колють кожні дві години... Втім, псі-захист не поганий... Забрались далеко, із зором щось твориться, фарб зовсім немає, все жовте, зомбі вештаються... Ну так нам не звикати, розкатали їх... У передовій охороні йшла п'ятірка Сармата... Снайпери хороші. Були... Атака контролера збіглася з включенням випромінювачів... Поза графіком ввімкнулися, видно, хтось там цю шарманку вручну крутить... Захопив він їх... Мене добре приклали, по дотичній в голову... Шолом витримав, а от вся електроніка - в мотлох, та й струс мозку заробив... Отямився ввечорі, в живих - один Сармат з порожнім Гвинторізом колами навколо контролера ходить... Поклав я їх, обох... І від струсу мозку користь буває... Наші всі полягли... Вчені теж... Контролер їх між собою стравив... Другу добу вибираюся до своїх, голова болить, нудота навиворіт вивертає... в аптечці щось залишилося, допомагає на пару годин... Тоді сідаю, згадую і записую... Потім - знову морок... на Звалищі зустрів сталкера... Погано пам'ятаю, він поранений начебто був... шугонув бандюка в руїнах, видно це він сталкера зачепив... Дивний якийсь, лежав, а потім стволом розмахувати почав - стрілятися задумав чи що? Дав по шиї, щоб не дурив... Залишив йому рюкзак свій, бинти, частину аптечки, горілку і весь харч - не до їжі мені... Домовилися, що він, коли відлежиться, мій КПК нашим на блок-пост віднесе, там маршрут відзначений і копія щоденника... Боюся, не дійти мені... треба дійти... за будь-яку ціну... Сармате, вибач...\n \n \n \n \n</text>
     </string>
     <string id="voen_talk">
		<text>Записка військового</text>
     </string>
     <string id="nauc_group">
		<text>Пошук зниклої наукової групи</text>
     </string>
	 <string id="bandranen_about_group_text">
		<text>Вчора, як завжди, ми з корешами сиділи в засідці, я прикидався пораненим. Нікого не було, нудно, постріляли місцевих псів. Вмазали по стаканчику, думали вже все, облом на сьогодні, як раптом помітили вояку. Цей погонник пер з боку Долини, зазвичай з вояками намагаємося не зв'язуватися, хабара у них з собою немає, а озброєні непогано. Але цей ледве шкутильгав. Видно, був поранений, мотало його здорово. Спочатку він йшов в мою сторону, але потім, очевидно, зауважив кореша мого. Сука, скільки разів йому говорив, не висовуйся завчасно. Ось і отримав маслину в плече, добре ще, живий залишився. Чорт, добре їх там готують - я волину не встиг дістати, а вже він мені врізав. Тримайся, каже, сталкер, ніхрін стрілятися через дрібницю, не час нам вмирати. Ну, я роль грав до кінця, розвів лоха на хабар, без стрілянини обійшлося. Він мені навіть комп'ютер віддав, віднеси, каже, туди-то, скажеш, лейтенант такий-то надіслав. Ага, шукай дурнів. Ні, ну як дитина прямо. Я навіть в спину йому стріляти посоромився. Пішов він, я кореша свого з карниза ледве стягнув, перев'язав та по шиї врізав. По ділу, без образ, є за що. Роздеребанили ми хабар на двох, горілка там, консерви. Не встигли... З'явився, сволота... Смотрящий від Кабана, сука... Забрав КПК вояки, половину хабара нашого і посунув на Агропром. Ось кому б я з задоволенням у спину пальнув...</text>
     </string>
     <string id="bandranen_talk">
		<text>КПК пораненого бандита.</text>
     </string>
<string id="fraer_about_group_text">
		<text>ЗАПИС за вчорашній день. "Чорт, вчора бухали весь день. Горілка рано скінчилася. Ну, я й пішов до Кабана, зайняти з общака. А ця сука накричав на мене. Сказав, щоб я забрався геть з очей. Ну, я й пішов з бази. Вирішив піти на Агропром, навіщо? А біс його знає, думав по дорозі горілкою розживуся. На звалищі зустрів цих двох придурків. Мля, вся Зона знає про цю засідку. Буває, лохи залітають, ну так на те вони і лохи. Що ж з них взяти, десяток патронів та пару консерв. Щоправда цього разу їм пощастило. Точніше, мені... У цих ідіотів був рюкзак з горілкою, та й закуска. Підігріли вони мене... Піду з пацанами бухнемо. Не люблю один. Рюкзак віддав одній шавці, там КПК був, сказав щоб на базу відніс. Чорт, з п'яну ж не подумав, може інформація цікава була. Гаразд завтра знайду його". Мічений: Де ж я знайду цього молокососа? Залишається тільки попитати кого-небудь на Звалищі. Може, хто з його постійних мешканців зможе мені допомогти.</text>
     </string>
     <string id="fraer_talk">
		<text>КПК Фраєра</text>
     </string>
	 <string id="prapor_about_group_text">
		<text>Так, я знайшов КПК вояки з Кордону. Долгівці зловили цього бандита, якому Фраєр передав рюкзак. Залишається тільки знайти десяток наукових аптечок.</text>
     </string>
     <string id="prapor_talk">
		<text>Перша розмова з Прапором</text>
     </string>
<string id="prapor_about_group2_text">
		<text>Приніс прапору 10 аптечок наукових. Він віддав мені КПК. От же ж, 10 жовтеньких за розбитий девайс. Сходжу но до Бармена, знайде може кого, хто зможе мені його відремонтувати.</text>
     </string>
     <string id="prapor_talk2">
		<text>Друга розмова з Прапором</text>
     </string>
<string id="barrem_about_group_text">
		<text>Навіть не знаю, що писати. З милості робітничків Бармена втратив єдину ниточку. Це кінець?</text>
     </string>
     <string id="barrem_talk">
		<text>Розмова з Барменом</text>
     </string>
<string id="ara_about_group_text">
		<text>Був на Ростку, спілкувалися з Сивим. Він мені розповів цікаві речі. Виявляється, він і його хлопці пасли вчених до Радара, вірніше до Рудого лісу. Далі піти побоялися. Випалювач міг ввімкнутися в будь-який момент, осіли на Складах, прочекали 3 дні. Але вчені так і не повернулися. Чергова група смертників. От же ж, ці вчені явно з головою не дружать. Сподівалися пройти там, де нікому не вдавалося.</text>
     </string>
     <string id="ara_talk">
		<text>Флешка найманця Ара</text>
     </string>
<string id="siv_about_group_text">
		<text>Запис за .. число: Наша людина у вчених сказала, що якась група відправляється в експедицію. Куди, не повідомив, тому ми засіли на Ростку недалеко від тунелю. Чекали ми їх недовго, до вечора з'явився передовий загін вояків, а за ним підтяглася основна група. Жан пропонував напасти, місце хорошое, вузьке, зручне для нас. Але, прикинувши наші і їхні сили, там вояк чоловік 15-20 було, не менше, нас же всього п'ятеро, дав команду слідувати за ними. Ми переслідували їх до самого Іржавого лісу, але далі... Далі не було сенсу йти. Скоро мав розпочатися Викид, та й Випалювач поруч. Вирішили повернутися на Склади і чекати їх там, правда надії на те, що вони повернуться, у мене майже не було. Я б ні за які гроші туди не пішов, мені своя голова дорожче. Але ці вчені... Щось там дуже важливе для них. Перечекали Викид, на Складаї прочекали ще пару днів і вирішили повернутися. Тим більше, Жана і ще одного підстрелили сталкери. Жан - кретин гарячий, не любить чекати, взяв та й ломанувся на стоянку сталкерів. Завалив двох, а третій, спритний, падла, виявився, вальнув і Жана і другого (як же його звали? Федот здається). Не став я розбиратися, і так кілька днів убили на цю чортову групу вчених.</text>
     </string>
     <string id="siv_talk">
		<text>КПК найманця Сивого</text>
     </string>
<string id="sah_about_group_text">
		<text>Сахаров розповів мені про експедицію вчених на Випалювач. Він припускає, що вони всі загинули. Ну що ж, залишилося перевірити самому.</text>
     </string>
     <string id="sah_talk">
		<text>Розмова з Сахаровим</text>
     </string>
     <string id="ucen_about_group_text">
		<text>Це була важка розмову. Я бачу смерть кожен день, але завжди важко дивитися смерті в очі так близько. Скількох людей ти ще забереш, ЗОНА?</text>
     </string>
     <string id="ucen_talk">
		<text>Розмова з пораненим вченим</text>
     </string>
     <string id="enc_sms">
		<text>Короткі текстові повідомлення</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan1_text">
		<text>Мічений, це Захар! Дена вбили... Зайди, справа є...</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan2_text">
		<text>Мічений, Привид турбує! Зайди до мене, справа є...</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan3_text">
		<text>Мічений, це я, Захар! Ден загинув... Зайди до мене, справа є...</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan4_text">
		<text>Мічений, це я, Захар! Ден загинув... Зайди, коли час буде, поговоримо...</text>
    </string>	
     <string id="nebo">
		<text>Чисте небо</text>
    </string> 
	<string id="text_arc_dyak_help_need">
		<text>Дяк, командир бійців "Чистого неба" біля входу з Кордону, попросив допомогти звільнити свого розвідника з лап бандитів, які розташувалися на території занедбаної церкви.</text>
    </string> 
	<string id="box_kalmyak_name">
		<text>Ящик з речами Калмика</text>
    </string>
	<string id="box_kalmyak_desc">
		<text>Звичайний залізний, досить важкий контейнер.</text>
    </string>
	<string id="maz">
		<text>Мазь від Калмика</text>
    </string>
	<string id="maz_desc">
		<text>Допомагає зупиняти кров і знижує рівень радіації.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kalmyak_need">
		<text>Калмик просить знайти його рюкзак і принести контейнер, який лежить в рюкзаку. Проблема в тому, що біля рюкзака утворилася аномалія "Телепорт".</text>
    </string>
	<string id="text_arc_marsh_remont">
		<text>Василь, ремонтник на базі "Чистого Неба" не може займатися своїми справами, оскільки у нього опухла нога. Йому терміново потрібна мазь, яку можна роздобути тільки у Калмика, хоча можливо не тільки у нього.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_dyak_maz">
		<text>Дяк може дати вам 3 банки мазі Калмика, але натомість хоче отримати артефакт "Душа".</text>
    </string>
	<string id="red_mozg">
		<text>Червоний мозок</text>
    </string>
	<string id="red_mozg_description">
		<text>Червоний мозок унікального контролера.</text>
    </string>
	<string id="mutant_krovosos_red_jaw">
		<text>Червоні щупальці</text>
    </string>
	<string id="mutant_krovosos_red_jaw_description">
		<text>Червоні щупальці унікального, мутуючого кровососа.</text>
    </string>
	<string id="mutant_burer_red_hand">
		<text>Червона рука бюрера</text>
    </string>
	<string id="mutant_burer_red_hand_description">
		<text>Червона рука унікального, мутуючого бюрера.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_controller_hutor">
		<text>За словами Свиблова останнім часом з'явилися незвичайні різновиди мутантів, один з таких мутантів, виявлений на болотах, на хуторі, який знаходитися на північному заході не далеко від залізничної гілки. Він просить вас принести йому мозок цього контролера для дослідження.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_sveeblov_ferma">
		<text>Свиблов організовує рейд на якогось великого монстра і йому терміново потрібна потужна зброя. Тому він просить вас викрасти у бандитів, що розташувалися табором на покинутій фермі, для нього кулемет ПКМ. Він хоче зробити операцію по можливості безкровною, оскільки не хоче провокувати бандитів. Перш ніж ви підете на завдання, слід зустрітися і переговорити з розвідником "Чистого неба" на прізвисько Кащей.</text>
    </string>
	<string id="mono_dead_doc_name">
		<text>Документи мертвого монолітівця</text>
    </string>
	<string id="mono_dead_doc_desc">
		<text>Досить докладна карта боліт, якісь дивні позначки на самій карті.</text>
    </string>
	<string id="televizor">
		<text>Телевізор</text>
    </string>
	<string id="televizor_desc">
		<text>Старенький, зате начебто працює. Схоже китайського виробництва.</text>
    </string>
	<string id="mono_note_name">
		<text>Блокнот монолітівця</text>
    </string>
	<string id="mono_note_desc">
		<text>Особистий блокнот монолітівця. Невеликий блокнот, який можна покласти в кишеню куртки або розгрузки. Багато сталкерів носять із собою такі ж.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kot_need_next">
		<text>Кота турбує поява монолітівців на болотах. Він просить знайти двох монолітівців у яких з собою повинна бути якась інформація, яка повинна хоч якось прояснити ситуацію і зрозуміти що ж їм потрібно. Щоб їх знайти вам необхідно відшукати людину на базі Чистого неба, яка би вам допомогла повісити мітку на цих монолітівців.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_need_televizor">
		<text>Чистонебівець може допомогти вам знайти монолітівців, але за це він просить знайти йому телевізор.</text>
    </string>
	<string id="wpn_awm_new">
		<text>Перероблений ігломет</text>
    </string>
	<string id="wpn_awm_new_desc">
		<text>Ігломет, який стріляє голками на кінці яких мікродатчики.</text>
    </string>
	<string id="ammo_igl_new">
		<text>Спец-голки</text>
    </string>
	<string id="ammo_igl_new_desc">
		<text>Спец-голки в які вмонтовані мікродатчики. При зіткненні з жертвою, наконечники голок відокремлюються і в тіло жертви входить маленький мікродатчик.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_gigant_red">
		<text>За словами Холодова, на агропромі з'явився унікальний мутант - "червоний псевдогігант". Він просить вас "повісити" мітку на цього звіра за допомогою переробленого ігломета. Ні в якому разі не вбивайте цього мутанта.</text>
    </string>
	<string id="pda_francuz_desc">
		<text>КПК посередника, звичайний особистий КПК, який є у багатьох сталкерів.</text>
    </string>
	<string id="pda_francuz">
		<text>КПК Француза</text>
    </string>
	<string id="glushitel">
		<text>Переносний глушник радіосигналу</text>
    </string>
	<string id="glushitel_desc">
		<text>Переносний глушник/пригнічувач радіосигналу. Глушить активність радіосигналу в радіусі 2 кілометрів.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_borman_sniper">
		<text>Борман просить знайти снайпера - монолітівця, який сильно йому заважає, вбиваючи його людей і ліквідувати його. За словами Бормана, снайпер засів у районі недобудованого будинку (на будівництві).</text>
    </string>
	<string id="text_arc_borman_glushitel">
		<text>Борман просить знайти "глушник" який глушить радіосигнал "Волі" та віднести його Скнарі, на базі його перекодують щоб він глушив сигнал монолітівців, потім "глушник" треба віднести на місце, туди де ви його знайшли, таким чином ви встановите радіосигнал "Волі" і допоможете насолити моноліту. Глушник слід шукати в районі недобудованої будівлі (на будівництві).</text>
    </string>
	<string id="lekar_kalmyak_desc">
		<text>Ліки від Калмика. Саморобні ліки, за рецептами бабусі Калмика. Дуже добре виводять радіацію.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_xalyava_nebo">
		<text>Свиблов просить проконтролювати угоду, між "Халявою" і найманцями, зустріч відбудеться на покинутій фермі на Кордоні. Поки все тихо і спокійно, не потрапляйте на очі найманцям, інакше зірвете угоду. Халява повинен вижити.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kot_agro_mono">
		<text>За словами Кота, на агропромі виявили групу монолітівців, він просить знайти їх, і по можливості роздобути від них інформацію.</text>
    </string>
	<string id="case_nebo">
		<text>Кейс Свиблова</text>
    </string>
	<string id="case_nebo_desc">
		<text>Всередині кейса якісь колби, хоч кейс і захищає від радіації, фонить від кейса дай бог.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_brat_luis">
		<text>За словами Захара, на базі месників на болотах, якраз зараз знаходитися Брат Луїс, один з керівників месників, треба дізнатися від нього, де знаходитися Француз.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_francuz_start">
		<text>Француз ховається на складах, на базі волі від месників, треба поквапитися, поки його не дістали месники.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kot_find_rabi">
		<text>Торговець Рабинович - єдина зачіпка щоб зрозуміти, що ж задумав моноліт. Кіт посилає вас до Скнари, за його словами, у них були якісь спільні справи.</text>
    </string>
	<string id="nebo_clear">
		<text>Анігілятор аномалій</text>
    </string>
	<string id="nebo_clear_desc">
		<text>Призначений для знищення аномалій, в тому числі і телепортів.</text>
	</string>
	<string id="text_arc_nebo_kurier">
		<text>Свиблов просить знайти зниклого Кур'єра на Радарі. Кур'єр йшов на Янтар, так що можливо варто його пошукати на території Випалювача мізків.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_shadowman_zver">
		<text>Шедоумен просить допомогти сталкерам, що стоять табором біля башти в Червоному лісі відбитися від монстрів. Він залишив для вас на другому поверсі рюкзак, в котрому лежить вінчестер і патрони. Потрібно взяти зброю і патрони і допомогти сталкерам. Необхідно, щоб хоча б один з сталкерів вижив, інакше вся ваша праця з їхнього порятунку буде марна.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_shadowman_forest">
		<text>Шедоумен просить допомогти сталкерам відбити міст у найманців, який веде на Лиманськ.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_klyak_forest_doc">
		<text>Клик просить забрати документи у мисливців, що в Червоному лісі.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_denis_wound">
		<text>Клик просить знайти його людину, той відправився в Червоний ліс, перевірити схованку, в старій покинутій шахті, але пройшло два дні, а від нього ні слуху, ні духу. Необхідно знайти Дениса, і вивести в безпечне місце.</text>
    </string>
	<string id="bitvakl_text">
        <text>Денис дав мені наводку на одну схованку. Він сказав, що вона дуже добре охороняється, і ніхто з місцевих її брати не наважився. Мені потрібно знайти цю схованку і взяти її. Що стосується охорони, то мені потрібно просто піти звідти живим. Схованка у Червоному лісі недалеко від аномалії.</text>
    </string>
	
	<string id="acv_jump_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Сталося перевищення швидкості стрибка, яке неможливо зробити стандартними засобами гри. Якщо це сталося випадково, і Ви тут ні при чоиу - просто переграйте з останнього сейва.</text>
    </string>
	<string id="acv_money_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Виявлено отримання додаткових грошей, які не можливо зробити стандартними засобами гри. Якщо Ви зробили це випадково і більше не будете цього робити - просто переграйте з останнього сейва.</text>
    </string>
	<string id="acv_item_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Виявлено отримання предмета, які не можливо зробити стандартними засобами гри. Якщо Ви зробили це випадково і більше не будете цього робити - просто переграйте з останнього сейва.</text>
    </string>
	<string id="acv_zone_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Виявлено проникнення у місце, в яке на даний момент не можна проникнути стандартними засобами гри. Якщо Ви зробили це випадково і більше цього робити не будете - просто переграйте c останнього сейва.</text>
    </string>
</string_table> 