<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

-->


	<string id="amk_metka">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="amk_metka_s">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_metka">
		<text>GPS-маячок. У Зоні з'явився не так давно, але користується шаленою популярністю за рахунок універсальності і прийнятної ціни. Спочатку дослідний зразок був завезений на територію "Долгу" для демонстрації та укладання угоди на поставку великих партій таких маячків. Проте "випадкова" пропажа тестової версії напередодні зустрічі представників обох сторін дала глибоку тріщину у відносинах з постачальником. Довгі і взаємовигідні відносини Вороніна і Сахарова припали тут як не можна до речі, і за допомогою місцевого торговця дослідний зразок маячка потрапив до рук учених польової лабораторії, що на Янтарі. Там же він був модернізований, а також поставлений на масове виробництво для потреб всіх стражденних. Оригінальна версія не збереглася у зв'язку з прямою модернізацією дослідного зразка. Модернізована версія відрізняється в позитивну сторону тим, що дозволяє ставити цифровий підпис на маячки (кирилиця, на жаль, не підтримується) і синхронізувати її з КПК власника. На базі досліджень системи захисту від псі-впливу вчені домоглися того, що маячок не дає перешкод, і виявлення його сторонньою людиною практично неможливе. Враховуючи той факт, що GPS- маячок виробляється власними силами лабораторії Сахарова, то й ціни вченого більш прийнятні, ніж у перекупників.</text>
	</string>


<!-- 20:58 09.07.2007 -->
<-- Modified by Aero 19:22 20.04.2008 -->

