	<string id="rad_barman_spam">
		<text>Меченый?! Живой?! Вот и отлично! Ты всё-таки смог отключить Выжигатель, все наши пытаются пробиться через Припять к центру Зоны. Что там будет, никто не знает, может быть Клондайк артефактов, а может и Исполнитель Желаний.\nСейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов для прохода вглубь, если поспешишь, то сможешь к ним присоединиться, я их предупрежу, чтоб подождали.</text>
		<eng>Меченый?! Живой?! Вот и отлично! Ты всё-таки смог отключить Выжигатель, все наши пытаются пробиться через Припять к центру Зоны. Что там будет, никто не знает, может быть Клондайк артефактов, а может и Исполнитель Желаний.\nСейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов для прохода вглубь, если поспешишь, то сможешь к ним присоединиться, я их предупрежу, чтоб подождали.</eng>
		<ukr>Мічений!? Живий!? Чудово! Ти все-таки зміг вимкнути Випалювач! Тут усі просто показилися, коли дізнались! Хто тільки міг, одразу кинулись пробиватися до центру Зони - одинаки, Воля, Долг, навіть найманці! Хто першим добереться, той усе і отримає! Виконавець бажань, клондайк артефактів... хтозна, що іще. \n Поспішай! Якщо про Виконавець бажань у саркофазі правду казали, то виповниться бажання того, хто першим до нього дістанеться. Там перед Прип'яттю зараз збирається загін ветеранів. Якщо довго не баритимешся, встигнеш піти з ними.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_bun_komand">
		<text>Группа один и два - проверить первый этаж, группа три - главный зал, четвёртая и пятая - второй этаж.</text>
		<eng>Группа один и два - проверить первый этаж, группа три - главный зал, четвёртая и пятая - второй этаж.</eng>
		<ukr>Групи один і два - перевірити перший поверх, група три - головні зали, четверта і п'ята - другий поверх.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_rad_sos_suicide">
		<text>...люди, помогите, дохну...</text>
		<eng>...люди, помогите, дохну...</eng>
		<ukr>...люди, допоможіть, здихаю...</ukr>
	</string>
	<string id="tips_rad_switcher_press">
		<text>Отключить установку</text>
		<eng>Отключить установку</eng>
		<ukr>Відключити установку</ukr>
	</string>
