	<string id="general_ecolog_tip_1">
		<text>Что случилось?! Он погиб?! Немедленно возвращайтесь!</text>
		<eng>Что случилось?! Он погиб?! Немедленно возвращайтесь!</eng>
		<ukr>Що сталося?! Він загинув?! Негайно повертайтеся!</ukr>
	</string>
	<string id="general_ecolog_tip_2">
		<text>Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!</text>
		<eng>Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!</eng>
		<ukr>Що сталося?! Він загинув?! Беріть виміри і негайно повертайтеся!</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_tip">
		<text>Звуковая запись Призрака</text>
		<eng>Звуковая запись Призрака</eng>
		<ukr>Звуковий запис Привида</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_tip">
		<text>Звуковая запись Васильева</text>
		<eng>Звуковая запись Васильева</eng>
		<ukr>Звуковий запис Васильєва</ukr>
	</string>
	<string id="tips_labx16switcher_press">
		<text>Отключить установку</text>
		<eng>Отключить установку</eng>
		<ukr>Відключити установку</ukr>
	</string>
	<string id="yan_saharov_message">
		<text>Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.</text>
		<eng>Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.</eng>
		<ukr>Молодця, Мічений, Ви таки дісталися до лабораторії! Для нас украй важливо вивчити установку, що там знаходиться. Спробуй відключити її, щоб ми змогли дослідити цей пристрій.</ukr>
	</string>
	<string id="yan_saharov_message_2">
		<text>Послушайте, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому когда Вы попадёте под сильное воздействие, у Вас включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер.</text>
		<eng>Послушайте, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому когда Вы попадёте под сильное воздействие, у Вас включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер.</eng>
		<ukr>Послухайте, Мічений... прототип не зможе довго захищати від сильного випромінювання. Я передбачив такий випадок, тому, якщо потрапите під сильний вплив, автоматично увімкнеться таймер. Коли час мине, прототип перестане Вас захищати. Обережніше там... і не забувате про таймер.</ukr>
	</string>
	<string id="yan_saharov_message_3">
		<text>Отлично, Меченый! Излучение отключено, Вы живы. Мы вызвали пару военных вертолётов, чтобы они зачистили территорию от зомби, поэтому Вы туда пока не ходите, чтоб не попасть под обстрел. Да, кстати, будете поблизости - загляните к нам в бункер.</text>
		<eng>Отлично, Меченый! Излучение отключено, Вы живы. Мы вызвали пару военных вертолётов, чтобы они зачистили территорию от зомби, поэтому Вы туда пока не ходите, чтоб не попасть под обстрел. Да, кстати, будете поблизости - загляните к нам в бункер.</eng>
		<ukr>Чудово, Мічений! Випромінювання вимкнене, Ви живі. Ми викликали військові вертольоти, щоб вони зачистили територію від зомбі, тому туди поки не потикайтесь, бо потрапите під обстріл. І ще одне... як будете поруч із нашим бункером - зазирніть, добре?</ukr>
	</string>
