	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text>Бій скасовується. Претендент злякався і не вийшов на ринг!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text>Минуло десять секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text>Минуло двадцять секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text>Минуло тридцять секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text>Минуло сорок секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text>Минуло п'ятдесят секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text>Минула хвилина!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text>Минула хвилина і десять секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text>Минула хвилина і двадцять секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text>Минуло півтори хвилини!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text>Бій розпочався!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text>Увага! Увага! Незабаром на Арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку - кровожерливий та вічно голодний кровосос! У правому кутку… людина?! Так, людина! Усі називають його… Міченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text>Увага! Увага! Незабаром на Арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку - той, хто знає кунг-фу та вміє гнути ложки… це Бюрер! У правому кутку - герой, чиї пошуки ніколи не скінчаться! Усі називають його… Міченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text>Отже, супротивник поклав претендента! Оце так номер!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Отже, претендент таки поклав супротивника, але не вклався у відведений час! Програш! Програш!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text>Увага! Увага! Незабаром на Арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку - білий, пухнастий, але неймовірно злий псевдособака! У правому кутку - той, хто прийшов із нізвідки та йде в нікуди! Усі називають його… Міченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text>Увага! Увага! Незабаром на Арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку… ви всі знаєте його, ви любите його, хоча він вас і ненавидить! Це-е… Звір! У правому кутку - усе ще живий… Мічений!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text>Увага! Увага! Незабаром на Арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку - чудовий знавець східних єдиноборств та правильного харчування… снорк! У правому кутку - людина без минулого, котру всі знають як… Міченого!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text>Час вийшов!.. Претендент програв, але усе ще бореться за своє життя!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text>Отже, претендент встиг укласти супротивника у відведений час… і виграв!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_attack">
		<text>Як забажаєте.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_attract_actor">
		<text>Сталкере, друже! Благаю, не йди, допоможи нам! Анархісти збили наш вертоліт і зараз прийдуть нас добивати. У нас є поранені… ми потребуємо твоєї допомоги!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_heli_down">
		<text>Хе-хе, от і все! Немає вашого вертольота! Зараз і ви отримаєте на повну, пацюки урядові!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_start_heli">
		<text>Усе, Вовкодаве, спікся ти! Сюди летить військовий вертоліт! Зараз вони вас як цуценят!..</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_escape">
		<text>Професор утік! Терміново, усім! Наздогнати Круглова! Він не міг далеко втікти!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_hit">
		<text>Мічений, допоможи мені! Мене вбивають!..</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_1">
		<text>Пішов у дупу, шакале. Спершу десятилітку закінчи, а потім ультиматуми ставитимеш.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_2">
		<text>Якщо нападете, я знищу інформацію. Дулю вам, а не мої доробки!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_3">
		<text>Якщо не хочете, щоб я знищив результати досліджень - тримайтеся подалі.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_4">
		<text>Вовкодаве, прибери своїх собак, доки їм хвости не обскубли!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack">
		<text>Усе, годі розмовляти. Починається війна.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_attract_actor">
		<text>Дядьку, давай сиди, є справа! Разом доб'ємо цих урядових пацюків.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_spy">
		<text>Мічений! Ти, суко, за це нам іще заплатиш!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_chase">
		<text>Вони йдуть за нами!? Мічений, зупини їх!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_1">
		<text>Коротше, ти, вчений, дурень. Або віддаєш мені результати, або виїдеш звідси у пластиковому мішечку.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_2">
		<text>Круглов, я не знаю латини, але я знаю мову зброї. Мені звернутися до Вас нею чи самі віддасте інформацію?</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_3">
		<text>Професор, ти ж розумна людина. Віддай інформацію та й гуляй собі!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_4">
		<text>Круглов, ти ще не зрозумів?! Ми збили цей ваш пацаватий вертоліт і нам потрібна інформація, котру ви маєте. Після того як ти нам її віддаси, можеш зі своїми колегами валити до біса. Це ваш останній шанс видряпатися звідси. Давай флешку і паняй, куди хочеш!</text>
	</string>
	<string id="bar_psih_come">
		<text>Терміново чеши сюди! Біля Радара мої хлопці відловили здурілого сталкера, зараз намагаємося його допитувати.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_1_hit">
		<text>Мічений, ти що, здурів?! Негайно припини вогонь! Це наказ!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_2_hit">
		<text>Мічений, негайно припини вогонь! Якщо не послухаєш наказу, ти труп!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_3_hit">
		<text>Мічений! За порушення кодексу «Долгу» тебе виключено з наших лав. Відтепер ти нам ворог.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_kill">
		<text>Мічений, ти ослухався наказу! Тепер ти труп! «Долг» такого не вибачає!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text>Припинити вогонь! На території «Долгу» використання зброї заборонене! Порушників буде покарано!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text>Увага! За порушення закону про застосування зброї на території «Долгу» сталкер Мічений оголошується злочинцем.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text>Увага! Виявлений убивця! Наказ усім, хто знаходиться на території «Долгу»! Терміново знищити вбивцю!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_1">
		<text>Сталкер, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми в боргу не залишимося!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_2">
		<text>Допоможи нам пробитися через засідку поруч із заводом… я тобі скинув координати. Будь обережний, Вовкодав зі своїми бузувірами біля вертольота.</text>
	</string>
