<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="Ammo">
		<text>Боєприпаси</text>
	</string>

<!-- Фотоаппарат -->
	<string id="wpn_fot">
		<text>Фотоапарат</text>
	</string>
	<string id="wpn_fot_desc">
		<text>Простенький цифровий фотоапарат. Має 4-кратне оптичне збільшення. Знімки записуються на SD карту.</text>
	</string>
	<string id="ammo_sd">
		<text>SD-карта</text>
	</string>
	<string id="ammo_sd_desc">
		<text>SD-карта для фотоапарата. Ємності вистачає на 10 знімків.</text>
	</string>

<!-- Самопал -->
    <string id="ammo-samopal">
                <text>Паперові патрони</text> 
        </string>

<!-- Игломёт -->
   <string id="ammo-igl">
              <text>Голки</text>
       </string>

<!-- 11.43x23-fmj -->
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патрони .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>

<!-- 11.43x23-hydro -->
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP Hydra-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 ACP HS</text>
	</string>

<!-- 12x76-buck -->
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патрони 12х70 Дріб</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 Дріб</text>
	</string>

<!-- 12x76-zhekan -->
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрони 12x76 жакан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жакан</text>
	</string>

<!-- 12x76-dart -->
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патрони 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 Дротик</text>
	</string>

<!-- zhekan_izomorf -->
	<string id="ammo-12x76-izo">
		<text>Патрони 12x76 Ізоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-izo_s">
		<text>12x76 Ізо</text>
	</string>

<!-- 5.45x39-fmj -->
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрони 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>

<!-- 5.45x39-ap -->
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрони 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45 БП</text>
	</string>

<!-- 5.45x39_izomorf -->
	<string id="ammo-5.45x39-izo">
		<text>Патрони 5.45x39 Ізоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-izo_s">
		<text>5.45x39 Ізо</text>
	</string>

<!-- 5.56x45-fmj -->
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45 SS190</text>
	</string>

<!-- 5.56x45-ap -->
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрони 5.56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>

<!-- 5.7x28-ss190 -->
	<string id="ammo-5.7x28-ss190">
		<text>Патрони 5.7х28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190_s">
		<text>5.7x28 SS190</text>
	</string>

<!-- 5.7x28-ap -->
	<string id="ammo-5.7x28-ap">
		<text>Патрони 5.7х28 мм АР</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_s">
		<text>5.7x28 AP</text>
	</string>

<!-- 7.62x54r -->
	<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Патрони 7.62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7.62x54R</text>
	</string>

<!-- 7.62x54-7h1 -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Штатні патрони 7.62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>

<!-- 7.62x54-7h14 -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперські патрони 7.62х54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7Н14</text>
	</string>

<!-- 7.62x54-ap -->
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Бронебійні патрони 7.62x54 мм Б-30</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 Б-30</text>
	</string>

<!-- 7.62x54_izomorf -->
	<string id="ammo-7.62x54-izo">
		<text>Патроны 7.62x54 Ізоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-izo_s">
		<text>7.62x54 Ізо</text>
	</string>

<!-- 9x18-fmj -->
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>

<!-- 9x18-pmm -->
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрони 9х18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 ПБМ</text>
	</string>

<!-- 9x19-fmj -->
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19 мм Парабеллум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>

<!-- 9x19-pbp -->
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрони 9х19 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 +P+</text>
	</string>

<!-- 9x39-pab9 -->
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрони 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>

<!-- 9x39-sp5 -->
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патрони 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>

<!-- 9x39-ap -->
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>

<!-- 9x39_izomorf -->
	<string id="ammo-9x39-izo">
		<text>Патрони 9x39 Ізоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-izo_s">
		<text>9x39 Ізо</text>
	</string>

<!-- gauss -->
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-касета</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>

<!-- og-7b -->
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7B "Осколок"</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>

<!-- vog-25 -->
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>

<!-- vog-25p -->
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>

<!-- m209 -->
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>

<!-- 16 cal-buck -->
        <string id="ammo-16cal-buck">
                <text>Патрон 16 калібру "Дріб"</text>
        </string>
        <string id="ammo-16cal-buck_s">
                <text>"Дріб" 16 калібру</text>
        </string>

<!-- 16 cal-zhekan -->
        <string id="ammo-16cal-skart">
                <text>Патрон 16го калібру "Картеч"</text>
        </string>
        <string id="ammo-16cal-skart_s">
                <text>"Картеч" 16 калібру</text>
        </string>

<!-- 16 cal-dart -->
        <string id="ammo-16cal-fost">
                <text>Патрон 16 калібру "Куля Фостера"</text>
        </string>
        <string id="ammo-16cal-fost_s">
                <text>"Куля Фостера" 16 калібру</text>
        </string>

<!-- 44 Magnum JSP -->

        <string id="ammo-44mag-jsp">
                <text>Патрони .44 Магнум JSP</text>
        </string>
        <string id="ammo-44mag-jsp_s">
                <text>.44 Магнум JSP</text>
        </string>

<!-- 44 Magnum JHP -->
        <string id="ammo-44mag-jhp">
                <text>Патрони .44 Магнум JHP</text>
        </string>
        <string id="ammo-44mag-jhp_s">
                <text>.44 Магнум JHP</text>
        </string>

<!-- 50 AE JHP -->
	<string id="Taurus_Raging_Bull">
		<text>Боєприпаси:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - експансивний\n • ефективна дальність 65м\n • емність магазину 6 патронів\n Raging Bull - це револьвер, створений бразильською компанією з виробництва вогнепальної зброї "Taurus International". Ця зброя позиціонується як мисливська, завдяки своєму потужному калібру. Для компенсації віддачі при використанні потужних патронів у передній частині ствола введене дульне гальмо-компенсатор, виконане у вигляді отворів в пазах з боків від мушки. Рамка револьвера може бути виконана зі сталі, титану, або нержавіючої сталі, рукоятка - з гуми. Залежно від застосовуваного патрона, барабан може бути ємності 5, 6, 7 або 8 патронів.</text>
	</string>
	<string id="Taurus_Raging_Bull_1">
		<text>Taurus Raging Bull(Бразилія)</text>
	</string>
        <string id="ammo-50ae-jhp">
                <text>Патрони .50 AE JHP</text>
        </string>
        <string id="ammo-50ae-jhp_s">
                <text>.50 AE JHP</text>
        </string>

<!-- 50 AE THV -->
        <string id="ammo-50ae-thv">
                <text>Патрони .50 AE THV</text>
        </string>
        <string id="ammo-50ae-thv_s">
                <text>.50 AE THV</text>
        </string>

<!-- 7.62x25 P -->
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патрони 7.62x25 мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7.62x25 ТТ</text>
	</string>

<!-- 7.62x25 PS -->
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрони 7.62x25 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7.62x25 ПС</text>
	</string>

<!-- стрела для арбалета -->
     <string id="ammo-arbolt">
		<text>Арбалетний болт</text>
	</string>
    <string id="wpn-arb">
		<text>Арбалет</text>
	</string>
 
	<string id="wpn-aps">
		<text>АПС</text>
	</string>

	<string id="ars-sil_9_p">
		<text>Глушник М9-П</text>
	</string>

<!-- описание -->

   <string id="enc_weapons_wpn-samopal">
		<text>Боєприпаси:\n• паперові патрони \n• прицільна дальність 30 м\n• швидкострільність 2-3 п/х\n• кількість зарядів: 1\n Саморобна подоба пістолета. Виготовлена вручну з підручних матеріалів. Ефективність сумнівна, але при певній вправності являє собою недорогу стрілецьку зброю. Для займання заряду використовується електрична схема. Ненадійний і важкий. Але зате дуже дешевий.</text>
        </string>
   <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt">
		<text>Застововується:\n• Для стрільби з спортивно-мисливських арбалетів\n• матеріал: алюміній \n• довжина,мм: 440\n Алюмінієва стріла з пластиковим оперенням і мисливським накінечником з трьома лезами з міцної високовуглецевої сталі. Висока проникаюча здатність в незахищену бронею ціль.</text>
        </string>
   <string id="enc_arsenal_sil_9_p">
		<text>Прилад безшумної стрільби для пістолетів калібру 9 мм.</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-aps">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 мм\n • 9х18 мм ПБМ\n • ефективна дальність 75м\n • емність магазину 20 патронів\n Пістолет АПС був розроблений в кінці 1940х - початку 1950х років конструктором І. Я. Стєчкіним і прийнятий на озброєння Радянської Армії в 1951 році, одночасно з пістолетом Макарова ПМ. У порівнянні з ПМ АПС забезпечував істотно більшу вогневу міць і бойову ефективність, за рахунок більшої ємності магазину і довшого ствола. При необхідності з АПС можна вести вогонь чергами, а завдяки наявності сповільнювача темпу стрільби, пістолет залишається більш-менш керованим. На початку 80х років був знятий з озброєння РА, а на його місце прийшов пістолет АПБ (Автоматичний пістолет безшумний).</text>
   </string>
   <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-igl">
<text>Голки для ігломета на базі снайперської гвинтівки AWM. Виготовлялися умільцями з угрупування "Моноліт" з невідомого сплава. Володіють великою пробивною здатністю. Кілька ящиків з такими боєприпасами було знайдено рік тому групою сталкерів і продано торговцям.</text>
   </string>       
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>.45 ACP (Automatic Colt Pistol, .45 caliber), або .45 АКП - пістолетний унітарний патрон розроблений Джоном Браунінгом в 1905 році. Є покулярним патроном для самооборони (особливо в США). Цей патрон - безфланцева версія старого револьверного патрона .45 Colt. Використовується в пістолетах Colt 1911, SIG P220, USP-45 «Expert», Desert Eagle і ПК HK UMP-45.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патрон .45 ACP Federal Hydro-Shok - Куля Hydra-Shok від компанії Federal відома своєю високою зупиняючою дією і довгі роки залишалася однією з кращих у цьому калібрі. Використовується у пістолетах Colt 1911, SIG P220, USP-45 «Expert», Desert Eagle и ПК HK UMP-45.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений 6-мм дробом. На близьких дистанціях має величезну забійну дію. Призначений для дробовиків ТОЗ-34, ВМ-12,  Winchester 1300, SPAS 12. Найбільш ефективний на дистанціях до 30 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперена куля, що стабілізується у польоті (це позитивно впливає на точність). Для дробовиків ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Збільшені дальність та бронебійність - ефективний на дистанціях до 150 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон із важкою безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей. Його важка куля не пробиває, а фактично проломлює бронежилети. Призначений для дробовиків ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Ефективний на дальностях до 100 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>У 1998 р. розроблений і прийнятий на озброєння патрон БП (7Н22) з бронебійною кулею, яка пробиває бронеплиту товщиною 5 мм на дистанції 250 метрів. У пулі 7Н22 застосований гострокінцевий сердечник, виготовлений з високовуглецевої сталі. Використовується в автоматах АКC-74У, АКC-74, АН-94 «Абакан».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартний патрон 5.45х39 відноситься до патронів малого калібру по російській класифікації. Достоїнство патрона - це страшні поранення, які завдає куля при попаданні в ціль. Куля починає крутитися, рвати плоть і застрягати в кістках. Використовується в автоматах АКC-74У, АКC-74, АН-94 «Абакан».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон 5.56x45-ss190 - в 80-ті роки в Бельгії на фірмі "Fabrique Nationale" був розроблений новий варіант патрона з важкою кулею, під позначенням SS109. Використовується в штурмових гвинтівках Enfield L85A2, LR-300, SIG-550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патрон 5.56x45 мм (5.56 мм НАТО,.223 Remington) був розроблений за участю Юджина Стонера, який працював на фірмі "Aramalite". Це варіація мисливського патрона.222 Remington (5.56х42 мм). У 1964 році Армія США офіційно прийняла на озброєння патрон.223 Remington під позначенням М193. Використовується в штурмових гвинтівках Enfield L85A2, LR-300, SIG-550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-ss190">
		<text>Патрон, розроблений для комплексу захисту особового складу бронетехніки, що складається з пістолета Five-Seven і пістолета-кулемета P90. Є дещо зменшеним аналогом 5.56 стандарту НАТО, але має більшу пробивну потужність, ніж інші пістолетні патрони. Ця куля розвиває дулову швидкість до 715 м/с і здатна пробити бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-ap">
		<text>Посилений патрон 5.7х28 SS190. За рахунок посилення патрона підвищилася пробивна здатність кулі, але в той же час це призводить до підвищеного зносу ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
		<text>Патрон 7.62х54 мм (7.62х54, 7.62х54R, 7.62x54R Russian) з'явився в 1891 році. Був прийнятий як боєприпас до трилінійної гвинтівки Мосіна. Російський гвинтівочний патрон, з гільзою розмірністю 7.62х53, 72 мм, загальною максимальною довжиною патрона в 77,16 мм, діаметром кулі в 7,92 мм і енергією в 4416 джоулів. Це один з найстаріших гвинтівочних патронів сучасності і, ймовірно, найстаріший з все ще широко використовуваних патронів. До цих пір використовуються в армії, але не для стрільби з новітніх автоматичних гвинтівок, а в якості боєприпасів до кулеметів ПК, ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62x54 7H14 - Штатний армійський снайперський патрон, має меньшу масу кулі по відношенню до стандартного патрона 7.62х54R, тому снайперські патрони володіють найкращою купчастістю. Використовується у снайперських гвинтівках СВД і СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7.62x54 7H1 - Дешева у виготовленні модифікація снайперського патрона для снайперських гвинтівок СВД, СВУ. Куля патрона має свинцевий сердечник.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Піхотний патрон Мосіна 7.62х54R, що з'явився на світ в 1891 році, піддавався конструктивним змінам. Бронебійний. Має сталевий сердечник. Призначений для ураження живої сили, яка знаходиться за легкими броньованими прикриттями, на дальностях до 500 м. Для снайперських гвинтівок СВД, СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Стандартний 9-мм пістолетний патрон має кулю зі сталевим сердечником, запресованим в сталеву плаковану томпаком оболонку, використовується в пістолетах ПМ, ПБ, Форт-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Полігонні випробування патрона ПБМ 9х18 продемонстрували його перевагу по всіх бойових характеристиках над раніше пропонованими варіантами. Куля патрона пробиває загальновійськовий захисний жилет на дистанції 30 метрів з імовірністю 100%, а сталевий 5-мм лист на дистанції 15 метрів з імовірністю 80%. Жодна з розроблених куль до патрона пістолета Макарова не показувала настільки високих характеристик. Використовується в пістолетах ПМ, ПБ, Форт-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Патрон 9х19 мм "Парабелум" розроблений в 1902 р. Георгом Люгером, який з'єднав гільзу патрона 7,65x22 мм з 9-мм кулею. Збалансованість його характеристик за масою, розмірами, енергією кулі дозволила з часом стати найбільш поширеним пістолетним патроном у світі. Використовується в пістолетах Walther P99, FN Browning HP, Beretta 92, а також в пістолеті-кулеметі HK MP5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон 9х19 ПП - новий бронебійний "Парабелум" поліпшеної модифікації, розроблений на Тульському патронному заводі. Оснащений напівоболковою кулею зі сталевим сердечником. Використовується в пістолетах Walther P99, FN Browning HP, Beretta 92, а також в пістолеті-кулеметі HK MP5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 Патрон СП-6 є "штурмовим" і призначений для ураження цілей, що сховалися в автомобілях або захищених бронежилетами. Куля патрона СП-6 здатна пробити 8 мм сталевий лист на дистанції 100м або вразити ціль, захищену бронежилетом 2-3 класу захисту на 300-400 метрах. Використовується в штурмових гвинтівках ОЦ-14 «Гроза», АС «Вал», АК-9, ВСК-94 а також у ВСС «Гвинторіз».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон ПАБ-9 представляє собою більш дешеву версію патрона СП-6 і так само має кулю зі сталевим загартованим осердям. До речі, спроби замінити патрон СП-6 широко розрекламованим патроном ПАБ-9 звелися до постачання у Внутрішні Війська декількох партій "пабів", які в даний час заборонені до використання (з 2003р. виробництво зупинено). Використовується в штурмових гвинтівках ОЦ-14 «Гроза», АС «Вал», АК-9, ВСК-94 а також у ВСС «Гвинторіз». Використання даного патрона призводить до швидкого зносу ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперський патрон для автоматів «Грім», «ВАЛ», АК-9, ВСК-94 та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинторіз». Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок важкої кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на дистанціях до 400 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Енергетичні ємності із готовими елементами у магазині для гаусс-гвинтівки. Джерелом енергії є капсульований фрагмент артефакту «Спалах».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для підствольного гранатомета М203 (гвинтівки LR-300, SIG SG 550) та для інтегрованого гранатомета у FN2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7В "Осколок" ("Олівець"), осколково-фугасна граната для РПГ-7В. Однаково ефективна як проти живої сили, так і проти легкоброньованої техніки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартна граната для підствольного гранатомета ГП-25 «Багаття», інтегрованого підствольника у «Грози» та револьверного гранатомета РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для підствольного гранатомета ГП-25 «Багаття», інтегрованого підствольника у «Грози» та револьверного гранатомета РГ-6. Перед вибухом граната підстрибує на висоту близько метра, що збільшує радіус ураження осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16cal-buck">
		<text>Використовується в:\n• БМ-16\n• Обріз БМ-16\n Звичайний патрон 16-го калібру, споряджений 5-мм дробом. На близьких відстанях володіє непоганою вбивчою силою. Найбіль ефектиний на відстанях до 30 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16cal-skart">
		<text>Використовується в:\n• БМ-16\n• Обріз БМ-16\n Звичайний патрон 16-го калібру, споряджений "зв'заною" картеччю. Зброяр які споряджає ці патрони любовно перебрав свинцеву картеч, відбираючи ідеальні за своєю формою і структурі, картечини. Потім відполірував їх і нанизав на волосінь у формі хреста 30х30см. Після цього уклав готову картеч у контейнери і спорядив ними латунні гільзи 16 калібру. На близьких дистанціях володіє величезною вбивчою дією. Підвищена купчастість влучення при стрільбі. Найбільш ефективна на дальностях до 50 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16cal-fost">
		<text>Використовується в:\n• БМ-16\n• Обріз БМ-16\n Патрон з важкою безоболнковою кулею Мак-Фостера. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей. Володіє кращою купчастістю в порівнянні з кулею Якана. Ефективний на дальностях до 100 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-44mag-jsp">
		<text>Використовується для:\n • Desert Eagle Mark VII\n Патрон Ремінгтон магнум 44 калібру - був створений в 1955 році відомим американським стрільцем і зброярем Елмером Кейтом у співпраці з фірмою Сміт-Вессон і призначається насамперед для полювання. Досить висока зупиняюча дія кулі. Тип кулі - напівоболонкова.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-44mag-jhp">
		<text>Використовується для:\n • Desert Eagle Mark VII\n Патрон Ремінгтон магнум 44 калібру - Наступна варіація потужного патрона 44 калібру. Висока зупиняюча дія кулі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-50ae-jhp">
		<text>Використовується для:\n • Desert Eagle Mark XIX\n Патрон.50 Action Express - був спеціально розроблений для цього пістолета в 1991 році. Висока вражаюча дія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-50ae-thv">
		<text>Використовується для:\n • Desert Eagle Mark XIX\n Цей варіант патрона.50 Action Express споряджений високошвидкісною кулею THV, яка володіє низькою проникаючою здібністю і підвищеною зупиняючою здібністю.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Стандартний пістолетний патрон пістолета ТТ-33, ППШ-41, ППС-43, пістолета «Mauser». Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрон, оснащений кулею зі сталевим сердечником, для пістолета ТТ-33, ППШ-41, ППС-43, пістолета «Mauser». Покращена бронебійна здатність кулі.</text>
	</string>

<!-- РУЧНЫЕ ГРАНАТЫ -->
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>Граната ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
 
<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручна оборонна граната із великим радіусом ураження осколками. Кидати рекомендується лише з укриття.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для встановлення димового прикриття. Час дії - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками.</text>
	</string>

<!-- ADDONS -->
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>ПГ M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope8x">
		<text>Приціл ПСО-3</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Приціл SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>ПБіБС</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Підствольний гранатомет ГП-25\n• гранати ВОГ-25\n і ВОГ-25П. Підствольний гранатомет для автоматів, використовуваних у країнах Варшавського договору</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Підствольний гранатомет M203\n• гранати M209\nПідствольний гранатомет для гвинтівок NATO.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Оптичний приціл ПСО-1\nШироко поширений оптичний приціл радянського виробництва 4-кратного приближення. Для встановлення на зброю використовується стандартне для країн Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope8x">
		<text>Оптичний приціл ПСО-3\nОптичний приціл радянського виробництва 8-кратного приближення. Для встановлення на зброю використовується стандартне для країн Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптичний приціл SUSAT L9A1\nSUSAT - Sight Unit, Small Arms, Trilux (прицільний пристрій для малої зброї з підсвіткою "Трилюкс").\nОптичний 4-кратний приціл, вироблений у країнах НАТО. Встановлюється на стандартне натівське кріплення - так звану планку Пікаттіні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Пристосування беззвучної і безполуменевої стрільби (ПБіБС). Пристосування для зниження рівня звуку пострілу в вогнепальній зброї і для придушення спалаху полум'я в дульній частини ствола. У комплекті є кілька перехідників під різні калібри.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer-big">
		<text>Пристосування беззвучної і безполуменевої стрільби, спеціально розроблене для модифікованої моделі Пустельного Орла.</text>
	</string>

 
<!-- ОРУЖИЕ -->
     <string id="wpn-samopal">
		<text>Саморобний пістолет</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Зброя</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 "Абакан"</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94 снайперський</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 штурмовий</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m3">
		<text>АК-74 "Клика"</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У спецназ</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обріз БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt M1911 бесшумний</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle (Mark VII)</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Великий Бен</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000_old">
		<text>FN-2000 old</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-14</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>ГГІ «Gauss» M72-GR</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14-4 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>OЦ-14-2 «Гроза-5.45»</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN Browning HP-SA</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2 Баланс</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A1 Полегшена</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300ML «Снайперська»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5A4</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP5А3 під 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1_s">
		<text>MP5А3 «9х18»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP5SD</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m4">
		<text>HK MP5А3 под .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m4_s">
		<text>MP5А3 «.357»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m5">
		<text>HK MP5SD-А3 под 5.7х28</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m5_s">
		<text>MP5SD-А3 «5.7х28»</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>6Г30</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>6Г30 M209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG-550</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG 552 SWAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SG-550 "Cнайперський"</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12 «Hunter»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД «Далекобійник»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
        <string id="wpn-toz34_hunter">
		<text>ТОЗ-34 «Мисливець»</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP-45 «Expert»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС "Вал" ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Гвинторіз»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>Іменний «Гвинторіз»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>W1300 «Chaser»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn_dark_gauss">
		<text>Боєприпаси:\n • 2-міліметрові капсули\n • ефективна дальність 1000м\n • прицільна дальність 1450м\n • швидкострільність 500 п/хв\n • емність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Гаусс Привида. Цей гаусс завдяки тому, що довго пролежав у аномалії "Холодець", має просто шалену швидкострільність в порівнянні з іншими Гаусс-гвинтівками.</text>
	</string>
        <string id="wpn_dark_gauss">
		<text>Гаусс Привида</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-fn2000_sniper">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 500м\n • прицільна дальність 640м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл (х8)\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Унікальна зброя на основі бельгійського модульного комплексу FN-2000 з встановленим комп'ютеризованим блоком наведення. Збільшена довжина ствола, також глибокої модернізації піддалася автоматика, в результаті чого прибрано режим автоматичного ведення вогню, але підвищена точність бою. Зручна ручка замість гранатомета довершила список модифікацій спрямованих на створення однієї з кращих снайперських гвинтівок на Зоні. Використовуються тільки бронебійні і експансивні патрони. На прикладі нашкрябано - "Кат".</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000_sniper">
		<text>FN-2000 «Кат»</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-fn2000_old">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • постріл ВОГ-25, постріл ВОГ-25P\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 540м\n • швидкострільність 860 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл (х1.8)\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Інтегрований М-203\n Модифікація зброї на основі бельгійського модульного комплексу FN-2000 з встановленим комп'ютеризованим блоком наведення. Покращено оптичний приціл за рахунок розширеного поля видимості. Зроблему модифікацію ствола під більш розповсюджений патрон калібру 5.45x39 мм, а також адаптовано підствольний гранатомет під гранату ВОГ-25. У Зоні зустрічається вкрай рідко.</text>
	</string>
        <string id="ars-gauss_krayzis">
		<text>Модифікована гвинтівка Гаусса</text>
	</string>
        <string id="ars-gauss_krayzis_s">
		<text>Гаусс «Krayzis»</text>
	</string>


<!-- описание -->
        <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-samopal">
                <text>Паперовий патрон з щільного паперу містить в собі круглу свинцеву кулю калібру 15.2 мм із зарядом пороху вагою в 3.7 гр. Для зарядки патрон надриваеться, потім порох висипаеться в ствол, потім куля в папері (яка грає роль пижа) заштовхується в ствол.</text> 
        </string>
        <string id="enc_weapons_wpn-arb">
		<text>Боєприпаси:\n • Арбалетний болт 440 мм\n • Початкова швидкість стріли 95м/с\n • ефективна дальність 75-90м\n • прицільна дальність до 130м\n • швидкострільність 60 п/хв\n • емність магазину 1 стріла\nОбвіси:\n • Інтегрований нічний приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Полегшений мисливський арбалет обладнаний оптичним прицілом нічного бачення високої кратності. Безшумна зброя яка володіює непоганою вражаючою здатністю і точністю при, на жаль, дуже низькій швидкострільності. Цей зразок був завезений в Зону одним з мисливців-іноземців, яки загинува пізніше за нез'ясованих обставин... Пристосований виключно для нічного полювання. У денний час - приціл нічного бачення дає сильне характерне засвічення. При використанні в нічний час рекомендується відключити ПНБ бронежилета.</text>
        </string>
        <string id="wpn-wpn_igl">
          <text>«Ігломет»</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-usp_big">
          <text>Боєприпаси:\n • Спец голки для ігломета\n • ефективна дальність 180м\n • прицільна дальність 300 м\n • швидкострільність 120 п/хв\n • Модернізований магазин на 35 голок\nОбвіси:\n • Інтегрований оптичний приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Рідкісна зброя, виготовлена спеціально для безшумної стрільби. У приклад вбудована капсула з невідомим артефактом, що забезпечує більшу початкову швидкість польоту голки. У комплект входить вбудований оптичний приціл. Має велику пробивну здатність і дальність.</text>
        </string>


	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • постріл ВОГ-25, постріл ВОГ-25P\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 600м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПК-А»\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n Автомат Ніконова «Абакан» (АН-94) зразка 1994 року на базі системи Калашникова. Був розроблений у якості заміни застарілого AK-74. Головна відмінна особливість АН-94 перед АК-74 з погляду бойового використання - це введення додаткового режиму вогню чергами по 2 патрона з високим темпом. Такий режим вогню забезпечує високу точність і купчастість влучень, значно збільшуючи вбивчу, зупиняючу і бронебійну дію куль.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • ефективна дальність 640м\n • прицільна дальність 800м\n • швидкострільність 900 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-3\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ---\n АН-94 "Абакан" снайперський, обладнаний модифікованим оптичним прицілом для ведення снайперського вогня, володіє більш високою купчастістю, м'якою віддаченю. Має три режими вогню - одиночний, відсічка на 2 патрона і повністю автоматичний вогонь. Вмонтована в корпус оптика володіє більшою кратністю, ніж стандартні приціли.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • постріл ВОГ-25, постріл ВОГ-25P\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 600м\n • швидкострільність 700 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПК-А»\n • Глушник ---\n • Інтегрований гранатомёт ГП-30\n Даная модифікація АН-94 «Абакан» обладнана інтегрованим підствольним гранатометом ГП-30, що робить цю модель іще більш універсальною зброєю.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • постріл ВОГ-25, постріл ВОГ-25P\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 600м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n АК-74М У даний час став самим останнім і основним варіантом, який надходить на озброєння Російської Армії з початку 1990х років. Цей автомат відрізняється головним чином тим, що замінив собою відразу АК-74, АКС-74 і АК-74Н, завдяки тому, що має складний на ліву сторону приклад з чорного пластику, а також універсальну планку для кріплення прицілів (як нічних, так і денних) на лівій стороні ствольної коробки. У Зоні це основна зброя військових сталкерів і багатьох одинаків.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m3">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • постріл ВОГ-25, постріл ВОГ-25P\n • ефективна дальність 450м\n • прицільна дальність 680м\n • швидкострільність 900 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-3\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n Модифікація автомата АК-74М за замовленням сталкера на прізвисько "Клик". Модифікації піддався механізм затвора, який збільшує швидкість стрільби до 900 п/хв. Завдяки додатковим нарезам, нанесеним на внутрішню частину ствола, досягнута небувала настильность польоту кулі для даного класу зброї. Також були замінені деякі деталі автомата на деталі з більш легких і міцних сплавів, за рахунок чого значно знижена вага у зброї. Введено режим стрільби з відсічкою по 2 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • ефективна дальність 150м\n • прицільна дальність 200м\n • швидкострільність 700 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ПБС-4\n • Підствольний гранатомет ---\n АКС-74У близький до пістолетів-кулеметів, однак в силу застосовуваного проміжного патрона і механізмів штатного автомата вважається укороченим автоматом. Переваги АКС-74У - мобільність в обмежених умовах, можливість прихованого носіння, висока пробивна здатність. Недоліки - мала прицільна дальність стрільби і схильність до швидкого перегріву при стрільбі чергами.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • ефективна дальність 150м\n • прицільна дальність 200м\n • швидкострільність 850 п/хв\n • емність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Коліматорний приціл «Кобра»\n • Інтегрований ПБС-4\n • Підствольний гранатомет ---\n АКС-74У «спецназ» - модифікація автомата АКС-74У, забезпечена постійним глушником і коліматором «Кобра», підвищена швидкострільність, більш м'який спуск і віддача.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum, 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність 60м\n • емність магазину 15 патронів\n Пістолет Beretta 92. Своєю появою ця модель зобов'язана італійській поліції (Policia di Stato), яка виявила інтерес до нового пістолету, але побажала мати варіант з механізмом безпечного спуску курка. Перебуває на озброєнні збройних сил і поліції США, багатьох воєнізованих та правоохоронних формувань в усьому світі. Настільки ж популярна і у представників злочинного світу завдяки потужному патрону і великій ємності магазину. В цілому, пістолети серії Beretta 92 заслужили репутацію досить надійної, хоча і дещо громіздкої зброї.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 45м\n • швидкострільність 200 п/хв\n • емність магазину 2 патрона\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Обріз мисливської рушниці БМ-16 значно компактніший і легший нової двостволки, але ефективний тільки у ближньому бою. Один з найпоширеніших видів зброї у новачків.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Боєприпаси:\n • .45 ACP - основний\n • .45 ACP Hydrа-Shock - покращений\n • ефективна дальність 65м\n • емність магазину 7 патронів\n Colt M1911 визнаний самим довгоживучим армійським пістолетом. У США він протримався на військовій службі до середини 1980-х років, а у деяких країнах знаходиться на озброєнні і понині. І хоча і був замінений у якийсь момент на Беретту 92, Colt M1911 як і раніше залишається одним з найпопулярніших пістолетів у Америці.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • .45 ACP - основний\n • .45 ACP Hydrа-Shock - покращений\n • ефективна дальність 60м\n • емність магазину 10 патронів\n Colt M1911 безшумний - зброя найманих вбивць. Старий, добрий, надійний кольт оснащений постійним глушником і збільшеною швидкострільністю.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Боєприпаси:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - експансивний\n • ефективна дальність 75м\n • емність магазину 8 патронів\n «Desert Eagle» («Пустельний Орел») - справжня пушка для справжніх героїв. Велика важка і надзвичайно вбивча, не дарма цей пістолет розроблявся як спеціалізована зброю для полювання на середню й велику дичину. В якості бойової (службової) зброї цей пістолет ніколи використовувати не передбачалося. Через високу ціну і габарити особливою популярністю у Зоні не користується.\n Глушник встановлюється звичайний - ПБіБС (з відповідним перехідником). Також можлива установка "револьверного прицілу".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • ефективна дальність 75м\n • ємність магазину 8 патронів\n «Desert Eagle» Magnum перероблений під гвинтівковий патрон 9х39 мм. Ручна збірка. Воістину убивча штука.\n Глушник ставиться під відповідний калібр - 9х39 мм. Також можлива установка "револьверний прицілу".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 540м\n • швидкострільність 860 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл (х1.8)\n • Глушник М5.56-А\n • Інтегрований М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно - Гранатометний Комплекс бельгійського виробництва з комп'ютеризованим прицілом-модулем управління вогнем і 40 мм гранатометом.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 50м\n • ємність магазину 12 патронів\n Пістолет, який отримав позначення Форт 12, був запущений у серійне виробництво у 1998 році в Україні, на державному науково-виробничому підприємстві «Форт» у місті Вінниця. Пістолет Форт 12 відрізняє краща порівняно з ПМ ергономіка і краща точність стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 50м\n • ємність магазину 15 патронів\n Пістолет Форт-14 "Беркут" поліцейського призначення українського виробництва, що прийшов на зміну Форт-12 "Сокіл". Володіє, в порівнянні з Форт-12, підвищеною швидкострільністю, ергономікою і більш містким магазином.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 320м\n • прицільна дальність 450м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Лінза «G36 Optics»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет AG-36\n Heckler und Koch G36 - у 1995 році G36 була прийнята на озброєння Бундесверу (Армії ФРН), а в 1999 - на озброєння збройних сил Іспанії. Крім того, G36 використовується поліцією Великобританії і поставляється на експорт в США і низку інших країн для продажу тамтешнім правоохоронним органам і військовим структурам. Це першокласний зразок сучасної зброї - легка, надійна і ергономічна штурмова гвинтівка. Є режим стрільби з відсічкою по 3 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Боєприпаси:\n • 2-міліметрові капсули\n • ефективна дальність 1000м\n • прицільна дальність 1450м\n • швидкострільність 30 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Гвинтівка гравітаційно-імпульсна «Gauss» - надточна зброя, яку зібрали конструктори в Зоні за схемою експериментальної електромагнітної гармати. Працює майже безшумно, оскільки для пострілу використовує стабілізовані, спрямовані гравітаційні потоки артефактів. Незважаючи на колосальну потужність пострілу, віддача у гаусс-гармати відсутня. По точності і вбивчій силі перевершує будь-яку класичну вогнепальну зброю.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-gauss_krayzis">
		<text>Боєприпаси:\n • 2-міліметрові капсули\n • ефективна дальність 1000м\n • прицільна дальність 1450м\n • швидкострільність 45 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Важко назвати цю зброя модифікацією гвинтівки Гаусса - по суті, в ній залишився незмінним тільки принцип роботи. Всі інші вузли і деталі були замінені і оптимізовані. Даний прототип виготовляється у невеликих кількостях на базі клану "Останній день".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 160м\n • прицільна дальність 300м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник 9х39 мм\n • Інтегрований гранатомет ГП-25\n Автоматно-гранатометний Комплекс ОЦ-14 «Гроза» - Завданням розробників було створення компактної зброї для ведення бойових дій на середніх і малих дистанціях (до300м). Тому за основу зброї був узятий малогабаритний автомат АКС-74У калібру 5.45 мм і 40 мм гранатомет ГП-25. У первинному варіанті «Гроза» мала калібр 5.45 мм. Однак специфічність виконуваних завдань, змусило конструкторів змінити калібр зброї, застосувавши 9 мм патрони СП-5 і СП-6, що поєднують малу віддачу зі стійкістю важкої кулі на траєкторії і досить високою її пробивною дією.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 180м\n • прицільна дальність 350м\n • швидкострільність 700 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-1\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Інтегрований гранатомет ГП-25\n Стрілецько-гранатометний комплекс ОЦ-14-2 «Гроза-5.45» - модифікація ОЦ-14 «Гроза» під уніфікований патрон 5.45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність 65м\n • ємність магазину 13 патронів\n «Browning» заслужено вважається одним з кращих пістолетів XX століття. Надійний і потужний. Має хорошу щільність стрільби. Дана модель - сучасна модифікація бельгійського пістолета FN Browning HP (High Power 1935), що випускався з 1935 року.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Американський багнет М9.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 300м\n • прицільна дальність 380м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл «Susat L9A1» (х1.6)\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет NATO М-203\n Після того, як ця Enfield L85 A2 була замінена армією Великобританії на німецьку G36, вона у великій кількості спливла на чорному ринку, а потім і в Зоні. Головним достоїнством L85A2 є штатний 4-кратний приціл і висока точність першого пострілу. При стрільбі чергами точність бою різко падає, а надійність основних механізмів гвинтівки недостатньо висока.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 300м\n • прицільна дальність 380м\n • швидкострільність 780 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл «Susat L9A1» (х1.6)\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Модернізований варіант штурмової гвинтівки L85А2. У даному варіанті виправлено багато заводських недоліків, наприклад, підвищена надійність роботи магазинів. Виріз у ствольній коробці для руху рукоятки заряджання закритий підпружиненою кришкою для захисту автоматики гвинтівки від пилу і бруду. Була змінена конфігурація рукоятки заряджання, що дозволило виключити відбиття стріляних гільз від рукоятки назад у ствольну коробку, не викликаючи затримки при стрільбі. Також, за допомогою кількох вдалих модифікацій вдалося зменшити ефект підкидання ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 300м\n • прицільна дальність 380м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ACOG\n • Інтегрований глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Enfield L85A1 полегшена забезпечена інтегрованим глушником. Багато деталей замінені на більш легкі аналоги, що істотно зменшує вагу зброї.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 300м\n • прицільна дальність 380м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Acog»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет NATO М-203\n Легка (штурмова) гвинтівка з ефективною дальністю стрільби 300 метрів - ZM LR-300, являє собою глибоко модифікований варіант карабіна Colt М4. Гвинтівка ZM LR-300 перевершує М4 по зручності, надійності і точності стрільби. Основні відмінності - складаний убік приклад, укорочена газова трубка з підвищеною жорсткістю, перенесення поворотної пружини в цівку. Але висока ціна гвинтівки негативно впливає на інтерес армійських і поліцейських структур до цієї зброї.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 450м\n • прицільна дальність 680м\n • швидкострільність 950 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл\n • Інтегрований глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Снайперська модифікація самозарядної гвинтівки Z-M Weapons LR-300. Має більш довгий ствол (419 мм), складаний приклад, інтегрований приціл підвищеної кратності, тактичну рукоять і інтегрований глушник під калібр 5.56x45мм. Є три режими ведення вогню - стрільба одиночними пострілами, з відсічкую по два і три патрони відповідно. Передбачалося, що вона буде використовуватися, як дешевий аналог снайперської гвинтівки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність до 140м\n • прицільна дальність 180м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Acog»\n • Глушник 9 мм (NATO)\n • Підствольний гранатомет ---\n Heckler und Koch MP5A4 з фіксованим прикладом. Особливо популярними МР-5 стали після того, як весь світ побачив їх у руках англійських спецназівців з SAS під час антитерористичних операцій по визволенню іранського посольства в Англії у 1970х роках і ще в ряді інших. В даний час МР-5 в різних модифікаціях стоїть на озброєнні поліцейських сил багатьох країн Європи, включаючи Іспанію, Великобританію, ФРН. МР-5 є в поліції США, в ВМФ і морській піхоті США, і ще багато де.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність до 120м\n • прицільна дальність 140м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Коліматорний приціл\n • Глушник 9 мм (NATO)\n • Підствольний гранатомет ---\n Легкий, компактний Heckler - Koch MP5A3, оснащений пістолетною рукояткою зміненої форми, з встановленим коліматорним прицілом, а тепер ще й перероблений під більш поширений пістолетний патрон калібру 9х18 мм, цей пістолет-кулемет є справжньою знахідкою для сталкерів. Є 4 режими стрільби - одиночними, з відсічкою по 2 і по 3 патрона, а також повністю автоматичний режим стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність до 120м\n • прицільна дальність 140м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Коліматорний приціл\n • інтегрований глушник 9 мм\n • Підствольний гранатомет ---\n Для проведення спецоперацій на базі МР-5 створено спеціальний варіант МР-5SD, що має незнімний інтегрований глушник і коліматорний приціл.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m4">
		<text>Боєприпаси:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - експансивний\n • ефективна дальність до 180м\n • прицільна дальність 240м\n • швидкострільність 950 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований оптичний приціл\n • Глушник ПБіБС\n • Підствольний гранатомет ---\n HK MP-5A3 з висувним телескопічним прикладом і цільнопластиковим модулем УСМ типу "A4" під револьверний патрон .357 Magnum, з додатковим режимом ведення вогню - з відсічкою по 2 постріли.\n Подібна модифікація МР-5A3 - одиничний екземпляр і в Зоні більше не зустрічається.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m5">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.7x28 мм SS190 - звичайний\n • 5.7x28 AP - бронебійний\n • ефективна дальність до 160м\n • прицільна дальність 220м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 35 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ACOG TA01NSN»\n • Інтегрований глушник 9 мм\n • Підствольний гранатомет ---\n HK MP-5 SD A3 з висувним телескопічним прикладом і цільнопластиковим модулем УСМ типу "A4" під патрон 5.7x28 мм, з додатковим режимом ведення вогню - з відсічкою по 3 постріли.\n Подібну модифікацію здійснив Довгов'язий на замовлення одного найманця.\n Такий МР-5 SD - одиничний екземпляр і в Зоні більше не зустрічається.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 55м\n • ємність магазину 8 патронів\n Пістолет безшумний ПБ (індекс 6П9) був розроблений на базі пістолета Макарова ПМ для озброєння армійських розвідувальних груп, а також персоналу КДБ СРСР, прийнятий на озброєння у 1967 році. Пістолет використовує інтегрований глушник, причому, на відміну від більшості аналогічних систем, глушник звуку пострілу зроблений розбірним з двох частин.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 50м\n • ємність магазину 8 патронів\n Пістолет Макарова ПМ був одним з кращих представників пістолетів класу компактної зброї самооборони. Він має невеликі розміри, винятково надійний, простий у користуванні і обслуговуванні. Його недоліки, втім, властиві і будь-якому іншого пістолету таких же розмірів і класу - це мала дальність і точність стрільби, невисока ефективність кулі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Боєприпаси:\n • постріл ВОГ-25, постріл ВОГ-25P\n • ефективна дальність 380м\n • кількість стволів - 6\n • швидкострільність 20-25 п/хв\n Гранатомет револьверного типу 6Г30, прозваний сталкерами "Бульдог". Іноді просто незамінний, зокрема, при очищенні великих площ від мутантів, нападу на охоронювані стаціонарні об'єкти, в бою з особливо живучими тварюками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • граната М209\n • ефективна дальність 380м\n • кількість стволів - 6\n • швидкострільність 20-25 п/хв\n Модифікація револьверного гранатомета 6Г30 для ведення вогню гранатами західного зразка М209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Боєприпаси:\n • граната ОГ-7B\n • ефективна дальність 330м\n • прицільна дальність 500м\n • швидкострільність 4-5 п/хв\n • ємність магазину 1 граната\nОбвіси:\n • Оптичний приціл (х2.7)\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Ручний протитанковий гранатомет (РПГ-7) зразка 1960-х. Може ефективно використовуватися, як проти танків і броньованої техніки супротивника, так і проти укріплень і вогневих точок. Висока ефективність РПГ-7 доведена в багатьох конфліктах останніх десятиліть, включаючи Афганістан, Чечню й Ірак. До теперішнього часу РПГ-7 може заслужено вважатися одним з кращих зразків "артилерії маленької людини".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Боєприпаси:\n • .45 ACP, .45 Hydra-Shock\n • ефективна дальність 65м\n • ємність магазину 7 патронів\n Модель нового армійського пістолета для швейцарської армії SIG-SAUER P220, розроблена ще в 1975 році, замінила дуже дорогий і морально застарілий SIG P210. SIG-SAUER P220 відповідає всім вимогам армії - володіє традиційною для швейцарської зброї високою надійністю і точністю стрільби, невеликою масою, самовзвідним ударно-спусковим механізмом, і, що важливо, помірною ціною. Магазин недостатньо ємний, зате механізм надійний, як швейцарський годинник. Другим плюсом є використання потужного кольтівского патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 380м\n • прицільна дальність 500м\n • швидкострільність 700 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Acog»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет NATO М-203\n SIG SG-550 у 1983 році був офіційно прийнятий на озброєння швейцарської армії. В цілому, автомати сімейства SIG SG-550 є одними з кращих у своєму класі, відрізняючись високою надійністю, точністю стрільби і зручністю у користуванні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 300м\n • прицільна дальність 360м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Acog»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Компактний автомат (штурмова гвинтівка) SIG SG 552 SWAT. Розроблений на основі SG-550. Комплектується направляючою типу Picatinny rail на верхній поверхні ствольної коробки, має спеціальні кріплення на цівці для аксесуарів. В УСМ встановлено окремий незалежний модуль, що забезпечує стрільбу з відсічкою по 3 постріли. Автомат є одним з кращих у своєму класі, відрізняючись високою надійністю, точністю стрільби і зручністю у користуванні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56х45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 640м\n • швидкострільність 950 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ELCAN C79»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет NATO М-203\n Модифікований варіант штурмової гвинтівки SIG SG-550 для ведення снайперського вогню. На зброю встановлюється 4-кратний оптичний приціл - репліка популярної моделі «ELCAN C79». Крім стрільби одиночними і чергами, мається проміжний режим стрільби з відсічкою по 2 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 55м\n • швидкострільність 70 п/хв\n • ємність магазину 8 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Гладкоствольна рушниця Franchi SPAS-12 (Special Purpose Automatic Shotgun - автоматична рушниця спеціального призначення) була розроблена в кінці 1970-х в якості універсальної бойової зброї для поліції, штурмових підрозділів армії, а також як цивільна зброя для спорту і самозахисту. Дану зброю відрізняють висока надійність і гнучкість застосування. З іншого боку, вона досить масивна, складна в конструкції і дорога.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 75м\n • швидкострільність 140 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n SPAS-12 «Hunter» нарізний, модифікований на зменшення дисперсії. Обладнаний складним прикладом, за рахунок чого значно знижена віддача. Дана рушниця є універсальною, підходить як для стрільби дробом і картеччю, так і ідеально підходить для стрільби кулею або дротиком.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • ефективна дальність 820м\n • прицільна дальність 1000м\n • швидкострільність 140 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-1\n • Глушник під калібр 7.62\n • Підствольний гранатомет ---\n Снайперська Гвинтівка Драгунова (СВД). Широко використовувалася у всіх бойових операціях, що проводилися радянською та російською арміями з 1960-х. Зарекомендувала себе як виключно надійна і зручна у користуванні зброя. Приціл ПСО-1М2 - 4-кратне оптичне збільшення. Прицільна шкала розрахована для стрільби від 100 м до 1300 м. У Зоні їй особливо надають перевагу досвідчені Сталкери угруповання Долг.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • ефективна дальність 1000м\n • прицільна дальність 1300м\n • швидкострільність 160 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-3\n • Глушник під калібр 7.62\n • Підствольний гранатомет ---\n Снайперська гвинтівка Драгунова з оптичним прицілом ПСО-3 (х8), прозвана в середовищі сталкерів СВД «Далекобійник». Покращено баланс зброї, у результаті зменшена віддача.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • ефективна дальність 680М\n • прицільна дальність 850м\n • швидкострільність 140 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-1\n • Глушник - дульне гальмо-полум'ягасник\n • Підствольний гранатомет ---\n Снайперська Гвинтівка Укорочена (СВУ). Розробка укороченого варіанту снайперської гвинтівки СВД для озброєння ПДВ СРСР була розпочата в 70-х роках 20 століття. Завдяки компонуванню "булл-пап" (схема зброї, у якій магазин, УСМ і затвор розташовані позаду рукоятки управління вогнем) значно зменшені габарити зброї. СВУ використовує базові механізми і модифіковану ствольну коробку від снайперської гвинтівки СВД. По купчастості стрільби на малі та середні дальності СВУ приблизно аналогічна тій же СВД. Ствол оснащений масивним дульним гальмом-полум'ягасником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 70м\n • швидкострільність 200 п/хв\n • ємність магазину 2 патрона\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Мисливська рушниця ТОЗ-34 широко поширена і нічим особливим, окрім своєї вбивчості, не примітна мисливська рушниця-"вертикалка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Боєприпаси:\n • .45 ACP - основний\n • .45 ACP Hydrа-Shock - покращений\n • ефективна дальність 65м\n • ємність магазину 12 патронів\n HK USP-45 «Expert» - компактна версія пістолета USP-45 німецької розробки. Крім ФРН, де варіанти пістолета USP стоять на озброєнні армії і ряду поліцейських формувань, пістолети серії USP широко використовуються і в США, в тому числі такими службами як INS (Immigration and Naturalization Service), Secret Service (служба охорони вищих посадових осіб, включаючи президента США), низкою великих поліцейських департаментів. У цілому ж пістолети серії USP відрізняються високою надійністю і живучістю, хорошою точністю стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • ефективна дальність 250м\n • прицільна дальність 380м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Інтегрований глушник\n • Коліматор «Кобра»\n Автомат спеціальний «Вал» (АС «Вал») створений на базі безшумної гвинтівки снайперської спеціальної «Гвинторіз», від якої відрізняється складним прикладом, можливістю вести вогонь чергами, а також більш ємним магазином. Спочатку призначався для застосування спецпідрозділами в умовах атаки, що вимагає безшумної і безполуменевої стрільби. На дану модель можливо встановити "на вибір" - коліматорний приціл «Кобра» або оптику ПСО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>\n • 9х39 мм ПАБ9, СП-5, СП-6\n • прицільна дальність 400 м\n • ємність магазину 20 патронів\n АС "Вал" ПСО від базової моделі відрізняється можливістю встановити оптичний приціл ПСО-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • ефективна дальність 180м\n • прицільна дальність 230м\n • швидкострільність 700 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-1\n • Інтегрований глушник\n • Підствольний гранатомет ---\n Гвинтівка Снайперська Спеціальна «Гвинторіз» (Винтовка Снайперская Специальная «Винторез»), призначена для безшумної і безполуменевої снайперської стрільби і обладнана інтегрованим глушником. Приціл - ПСО-1М2-01 - 4-кратне оптичне збільшення. Прицільна шкала розрахована для стрільби від 100 м до 400 м. З відстані до 400 метрів пробиває бронежилет будь-якого ступеня захисту. Дуже цінована Сталкерами будь-якого рівня зброя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • ефективна дальність 200м\n • прицільна дальність 250м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-3\n • Інтегрований глушник\n • Підствольний гранатомет ---\n Модифікація ручної роботи стандартної гвинтівки снайперської спеціальної ВСС "Гвинторіз ". Практично відсутній знос зброї, збільшена початкова швидкість польоту кулі, більш зручний приклад з високоякісної деревини. Секрети роботи майстра, який модернізував цю гвинтівку, також як і його ім'я - невідомі, відомо лише те, що виготовлена вона в єдиному екземплярі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність 60м\n • ємність магазину 16 патронів\n Розробку пістолета Р99 фірма Carl Walther Sportwaffen GmbH почала у 1994 році. Основним завданням було створити сучасний пістолет для поліції та самооборони, здатний досягти більшого комерційного успіху, ніж його попередник - Вальтер Р88, який, незважаючи на чудові характеристики, виявився занадто дорогий. Створення Р99 було завершено до 1996 року, і результат виявився цілком вдалий. Він має відмінну ергономіку, доволі надійний, і випускається у декількох варіантах, які відрізняються особливостями роботи УСМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 60м\n • ємність магазину 16 патронів\n Модифікація пістолета Walther P99 для ведення вогню боєприпасами калібру 9x18 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 55м\n • швидкострільність 70 п/хв\n • ємність магазину 6 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Гладкоствольна помпова рушниця Winchester 1300 американського виробництва, створена для застосування в самих несприятливих умовах і відрізняється високою надійністю. Всі деталі забезпечені антикорозійним покриттям.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність до 90м\n • швидкострільність 160 п/хв\n • ємність магазина 8 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Мисливський приціл»\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Авторська модифікація Winchester 1300. У підствольну ємність для патронів був вбудований невеликий фрагмент артефакту "Граві", орієнтований таким чином, щоб гравітаційні потоки збільшували швидкість польоту кулі і стабілізували її в польоті, за рахунок чого збільшилися дальність польоту боєприпасів і купчастість.</text>
	</string>

<!-- огнемет -->
	<string id="ammo_flame_name">
		<text>Горюча суміш</text>
	</string>

	<string id="wpn-flame_name">
		<text>Вогнемет системи "Шуруп"</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name_s">
		<text>Вогнемет</text>
	</string> 
	<string id="wpn-flame_readme">
		<text>Боєприпаси:\n • Горюча суміш\n • Балони з вогнесумішшю\n • ефективна дальність до 40-45м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • емність магазину 150 зарядов огнесмеси\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Саморобний вогнемет конструкції волівця Шурупа. Заправляється двокомпонентною сумішшю з колоїдного газу "Ф" і нафтопродуктів. Суміш самозаймається на повітрі, тому конструкція гранично проста. Однак через високу хімічну активність суміші в конструкції застосовані деталі, виготовлені з високотехнологічних антикорозійних матеріалів, отримуваних в особливих лабораторних умовах. До того ж секретом виробництва суміші володіє тільки сам Шуруп. З цих причин вогнемет не став масовим виробом, незважаючи на вельми серйозні переваги перед звичайною вогнепальною зброєю при зустрічі з деякими мешканцями Зони.</text>
	</string>
	

<!-- разное -->
	<string id="fuelcan">
		<text>Газовий балон</text>
	</string>
	<string id="bomba">
		<text>Термобомба</text>
	</string>
	<string id="bochka">
		<text>Бочка, 200 л.</text>
	</string>
	<string id="kanistra">
		<text>Каністра, 20 л.</text>
	</string>
	<string id="dinamito">
		<text>Динаміт</text>
	</string>
	<string id="ars-gravigun">
		<text>Гравіпушка</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-gravigun">
		<text>Девайс, добре відомий усім, хто грав у знаменитий блокбастер "Half-Life 2". З її допомогою можна притягувати різні предмети і потім кидати їх з великою силою. Режим захоплення і утримування активується правою рукояткою. Режим кидка активується лівої рукояткою. Також, можна просто відштовхувати предмети без їхнього захоплення. Цей режим теж активується лівої рукояткою. Крім цього, за допомогою гравіпушки можна активувати артефакти, створюючи відповідні аномалії. Для цього необхідно захопити артефакт і кинути його. Аномалія активується у місці зіткнення артефакту з перешкодою або землею після кидка. Ця властивість гравіпушки робить її страшною зброєю.</text>
	</string>

<!-- 7.62x39_fmj -->
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патрони 7.62х39 мм 8ПО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62х39</text>
	</string>

<!-- 7.62x39_ap -->
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патрони 7.62х39 мм 57-Н-231С</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62х39 БП</text>
	</string>
 
<!-- SUPER GAUSS -->
	<string id="super_gauss">
		<text>касета «S-Gauss»</text>		
	</string>

<!-- для бинокля -->
	<string id="бинокль">
		<text>бінокль</text>		
	</string>

<!-- опинсание -->
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Перший по-справжньому масовий проміжний (між пістолетним і гвинтівковим) патрон був створений в СРСР в 1943 році для того, щоб забезпечити військам можливість ефективно вести автоматичний вогонь з легкої стрілецької зброї на дистанціях 200-400 метрів. Справжню покулярність знайшов завдяки автомату Калашникова. Використовується в автоматах АК, АКМ, АКМС, АК-103, АК-104, АК «Міні-Драгунов», АК «Штурмовик», РПК, АКС «Розвідник», АК «Мрія», у карабіні Симонова і гвинтівці AR-F.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
		<text>Армійський боєприпас з кулею з термопосиленим сердечником (підвищеної пробивної здатності) для автоматів АК, АКМ, АКМС, АК-103, АК-104, АК «Міні-Драгунов», АК «Штурмовик», РПК, АКС «Розвідник», АК «Мрія», карабіна Симонова і гвинтівки AR-F.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_super_gauss">
		<text>Енергетична ємність з готовим вбивчим елементом в магазині для гаусс-пістолета. Володіє величезною забійною потужність. Джерелом енергії є капсульований фрагмент артефакту "Місячне світло".</text>		
	</string>

<!-- ОРУЖИЕ NLC-->
	<string id="ak47">
		<text>АК</text>		
	</string>
	<string id="wpn-gungauss">
		<text>ПГІ «Gauss» M72-GG</text>
	</string>
	<string id="wpn-p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="wpn-pkm">
		<text>ПКМ (6П6)</text>
	</string>
	<string id="wpn-saiga12c">
		<text>Сайга-12К «Тактика»</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_wpn-ak47">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x39 мм - основний\n • 7.62x39 мм БП - бронебійний\n • 7.62x39 мм ПЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 380м\n • прицільна дальність 500м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник під калібр 7.62\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n Автомат Калашникова зразка 1947 року (випуск середини 1950х) під патрон 7.62x39 мм. Являє собою просту і надійну зброю, хоча дешевизна у виробництві дещо позначилася на зручності використання і точності бою. У Зоні це досить рідкісна зброя через відсутність її на озброєнні армії.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gungauss">
		<text>Боєприпаси:\n • касета «S-Gauss»\n • ефективна дальність 50м\n • ємність магазину 1 заряд\n Пістолет гравітаційно-імпульсний M72-GG - зброя, яку зібрав і модернізував за зразком ГГІ "Gauss" M72-GR майстер-одинак, якого востаннє бачили у районі Мізковипалювача. Незважаючи на колосальну потужність пострілу, точність і вражаюча дальність дуже невеликі, але на близьких відстанях показав себе незамінною зброєю у боротьбі з самими живучими монстрами. Чи існує інший подібний екземпляр - невідомо.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p90">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.7x28 мм SS190 - звичайний\n • 5.7x28 AP - бронебійний\n • ефективна дальність 160м\n • прицільна дальність 200м\n • швидкострільність 900 п/хв\n • ємність магазину 50 патронів\nОбвіси:\n • Коліматорний приціл\n • Глушник під 5.7x28 мм\n • Підствольний гранатомет ---\n Бельгійський пістолет-кулемет FN P90, розроблений у 1980-х роках фірмою FN Herstal. Був розроблений, у першу чергу, для танкістів і водіїв бойових автомобілів. Незважаючи на незвичайний зовнішній вигляд, це досить ефективна зброя. Для FN P90 був розроблений спеціальний патрон - 5.7x28 мм SS190, трохи зменшений 5.56 мм НАТО який володіє більшою пробивною потужністю, ніж інші пістолетні патрони. Ця куля розвиває дулову швидкість до 715 м/с і здатна пробити бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn-pkm">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62х54R\n • ефективна дальність 800м\n • прицільна дальність 1200м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність коробки 100 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Модернізований єдиний кулемет ПКМ, прийнятий на озброєння ще у 1969 році. Кулемети серії ПК/ПКМ відрізняються високою надійністю і користуються заслуженою популярністю у військах, незважаючи на дещо переускладнену двоступеневу систему подачі патронів зі стрічки у ствол. Ствол швидкозмінний, має рукоятку для перенесення. Живлення здійснюється патронами з нерозсипної металевої стрічки із замкнутою ланкою. Штатна ємність стрічок складає 100 (у ручному варіанті) патронів.\n Подібною зброєю зазвичай оснащуються важкоозброєні загони військових сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_saiga12c">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 85м\n • прицільна дальність до 100м\n • швидкострільність 240 п/хв\n • ємність магазину 7 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПК-А»\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Варіант гладкоствольної напівавтоматичної рушниці Сайга-12К «Тактика» - рушниця має дерев'яне ложе та пістолетну рукоятку, складаний вліво трубчастий приклад по типу "СВД-С". Штатні прицільні пристосування включають мушку і цілик по типу "АК". Живлення патронами здійснюється зі спеціальних окремих коробчатих магазинів різної ємності (у даному варіанті магазин на 7 патронів).</text>
	</string>

<!-- ОРУЖИЕ ZENА -->
	<string id="wpn_mp7a1">
		<text>HK MP-7A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon">
		<text>ПК-19 «Бізон»</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon_kol">
		<text>ПК-19 «Бізон 2-01»</text>
	</string>
        <string id="wpn-bizon1">
		<text>ПК-19 «Аномальний Бізон»</text>
	</string>
	<string id="kriss_super_v">
		<text>Kriss super V</text>
	</string>
	<string id="wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>Глушник 9 мм (NATO)</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_kriss_super_v">
		<text>Боєприпаси:\n • .45 ACP - основний\n • .45 ACP Hydrа-Shock - покращений\n • ефективна дальність 75м\n • ємність магазину 30 патронів\n Пістолет-кулемет Kriss super V спроектований компанією TDI таким чином, що ствол знаходиться дуже низько, практично на одній лінії з рукою. Завдяки цьому, незважаючи на використання такого потужного патрона, має відмінну стійкість і купчастість при стрільбі. До недоліків можна віднести використання стандартного магазину від пістолета Глок-21 на 13 патронів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-mp7a1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність до 100м\n • прицільна дальність 140м\n • швидкострільність 950 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Acog»\n • Глушник 9 мм (NATO)\n • Підствольний гранатомет ---\n Пістолет-кулемет МР-7A1 PDW (Персональна Зброя Самооборони), розроблений фірмою Хеклер і Кох для озброєння військовослужбовців, яким по штату не призначений повноцінний автомат. MP7 скомпонований за типом компактного пістолета-кулемета, магазин вставляється у пістолетну рукоятку, приклад складаний, телескопічний, спереду є складна штурмова рукоятка. По купчастості стрільби зброю перевершує багато інших пістолетів-кулеметів таких же розмірів. ПК розроблявся під прогресивний патрон 4.6х30 мм, але мала поширеність цього патрона змусила творців випустити модифікацію під стандартний 9х19 мм Parabellum, хоча з цим патроном більшість своїх достоїнств ПК розгубив.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 140м\n • прицільна дальність 200м\n • швидкострільність 680 п/хв\n • ємність магазину 64 патрона\nОбвіси:\n • Оптичний приціл УСП-1 «Тюльпан»\n • Глушник ПБіБС\n • Підствольний гранатомет ---\n Пістолет-кулемет ПК-19 «Бізон» розроблявся для озброєння МВС на основі широкої уніфікації з автоматом АК-74. На «Бізон» встановлено оригінальний шнековий магазин високої ємності на 64 патрона. Магазин розташований досить зручно, і паралельно виконує роль цівки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon_kol">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 Parabellum - основний\n • 9х19 +P+ - покращений\n • ефективна дальність 140м\n • прицільна дальність 200м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 53 патрона\nОбвіси:\n • Коліматорний приціл «Кобра-ЕКП-1С-03»\n • Глушник ПБіБС\n • Підствольний гранатомет ---\n Модифікація пістолета-кулемета «Бізон ПК-19» під патрон 9х19 мм Парабелум. Оснащений коліматорним прицілом «Кобра-ЕКП-1С-03». Головною особливістю пістолетів-кулеметів «Бізон» є шнековий магазин великої ємності. Магазин розташований під стволом, не збільшує габарити пістолета-кулемета і виконує функцію цівки для утримання зброї при стрільбі.</text>
	</string>
        	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 140м\n • прицільна дальність 200м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 64 патрона\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Аномальний пістолет-кулемет ПК-19 «Бізон». Кілька ящиків з ПК-19 «Бізон» зі збитого вертольота потрапило у аномалію "Снігова" і пролежали там кілька днів, що додало зброї унікальні якості - значно зменшився знос і трохи підвищилася "убивчість" стволів. Але головне - зброя покрилася особливим нальотом, який відбиває частину променів таким чином, що зброя здається напівпрозорою. Більшість стволів відразу було продано на Велику Землю. У торговців у продажу не зустрічається. Повторні спроби отримати подібні якості виявилися безрезультатними.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>Армійський американський глушник. Використовується в основному для пістолетів-кулеметів західного виробництва калібру 9 мм. У комплекті є перехідники і для інших калібрів.</text>
	</string>

<!-- ОРУЖИЕ WAWKA -->
	<string id="wpn-pm_m1">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon_m1">
		<text>Бізон Джеймса</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m2">
		<text>ОЦ «Гроза» (NATO)</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m3">
		<text>"Гроза" з лазерним наведенням</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У «спецназ»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m2">
		<text>Іржавий АКС-74У ПБС</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta_m1">
		<text>Beretta M9A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36_m1">
		<text>G36 «Кристал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu_m1">
		<text>СВУ-А «Малюк»</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16_full">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m2">
		<text>LR-300ML "Нічний Снайпер"</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak47_m1">
		<text>АКМ-47 "Розвідник"</text>
	</string>
        <string id="wpn_dark_gauss">
		<text>Гаусс Привида</text>
	</string>
        <string id="wpn-m1891_30">
		<text>Гвинтівка Мосіна зр.1891/30</text>
	</string>
        <string id="wpn-m1891_30_s">
		<text>«Мосінка»</text>
	</string>
	<string id="wpn-hunter_toz">
		<text>ТОЗ Мисливця</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34_short">
		<text>Обріз ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-benelli_short">
		<text>Обріз Benelli M3</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33_m1">
		<text>ТТ «.357 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33_m2">
		<text>ТТ «.45»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74m">
		<text>AKC-74 «Кобра»</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74">
		<text>AKC-74</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 60м\n • ємність магазину 12 патронів\n Модифікація найпоширенішого у Зоні пістолета - Пістолет Макарова, модернізований (ПМм) - магазин вміщує вже 12 патронів. Рукоятка пістолета стала зручнішою, з ергономічною накладкою. У патроннику зроблено дві канавки, призначені знизити швидкість відкоту рухомих частин механіки пістолета. ПМм працює як з патронами ПМ, так і ПММ.</text>
	</string> 
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56x45 ЛС - експансивний\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 140м\n • прицільна дальність 220м\n • швидкострільність 890 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-3\n • Глушник М5.56-А\n • Інтегрований гранатомет\n Цю зброя було подаровано генералові Вороніну одним зі збройових майстрів у подяку за порятунок життя. Ця "Гроза" допрацьовувалася вміло і ретельно, причому багато деталей були повністю замінені під калібр 5.56. Гранатомет перероблений під натівський стандарт. Завдяки доводці бойові характеристики комплексу значно перевищують характеристики серійних зразків.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45 x39 БП - бронебійний\nАномальний АКС-74У ПБС обладнаний постійним «глушником».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - експансивний\n • ефективна дальність 75м\n • ємність магазину 15 патронів\n Новітня модифікація М9 - американської версії цієї зброї. Відрізняється виготовленим за допомогою найсучасніших технологій стволом, у результаті чого значно покращилися точність і вбивча дія зброї. Після доопрацювання пістолета місцевими умільцями калібр зброї був переведений на більш потужний, револьверний - .357 Магнум, значно збільшена швидкострільність і знижена віддача. Глушник ставиться звичайний - ПБіБС. Вкрай рідко зустрічається у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56x45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 550м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 100 патронів\nОбвіси:\n • Лінза «G36 Optics»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Модифікація базової версії HK G36 у варіанті з барабанним магазином на 100 патронів. Навіть серійна G36 є однією з кращих штурмових гвинтівок у Зоні. Але й так високі бойові характеристики вдалося значно поліпшити. Хтось з угрупування Моноліт здогадався перемолоти артефакт "Граві", а вихідний порошок втерти у зовнішню і внутрішню поверхні ствола. Результатом стало значне зростання убивчої сили і точності у цієї гвинтівки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • ефективна дальність 680м\n • прицільна дальність 850м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПОСП 3-9х42В»\n • Глушник - дульне гальмо-полум'ягасник\n • Підствольний гранатомет ---\n Модифікація базової версії СВУ-А «снайперська гвинтівка укорочена, автоматична». СВУ-А створювалася для повітряно-десантних військ і є переробкою базової СВД за схемою «буллпап», з можливістю стрільби чергами.\n Якщо вірити сталкерським розповідям, ця СВУ-А колись належала досвідченому сталкеру на прізвисько Малюк (ця людина була дійсно маленького зросту і зовсім не богатирської комплекції). Він сам переробив свою СВУ, значно полегшивши її і оснастивши компенсатором віддачі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full">
		<text>Боєприпаси калібру 16 мм:\n• Дріб\n• Картеч\n• Куля Фостера\nМисливська рушниця, з горизонтальним розташуванням стволів. На відміну від обрізу, більш ефективна на далеких відстанях.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m2">
		<text>• 5.56x45 мм SS109, 5.56x45 мм АР, ЛС-5, 56х45 мм\n • ефективна дальність 300м\n • швидкострільність 910 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\n\nМодифікація гвинтівки LR-300ML під стрільбу одиночними пострілами, обладнана інтегральним глушником та прицілом коліматорного типу.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak47_m1">
		<text>\n • 7.62x39 мм, 7.62x39 мм БП\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 800 м\n • швидкострільність 660 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\n\nАКМ-47 "Розвідник" - це основне озброєння розвідувальних загонів Долгу. Нічний приціл і інтегральний глушник з NATOвскою розміткою - роблять цей автомат вельми ефективною зброєю під час нічних рейдів на території супротивника.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn_dark_gauss">
		<text>Боєприпаси:\n • 2-міліметрові капсули\n • ефективна дальність 580м\n • прицільна дальність 750м\n • швидкострільність 500 п/хв\n • ємність магазину 20 зарядів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Гаусс Привида. Завдяки тому, що довго пролежав у аномалії холодець, має просто шалену швидкострільність у порівнянні із звичайними гауссами, з'явилася можливість стрільби чергою і підвищена ємність касети.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • 7.62х54R\n • ефективна дальність 1200м\n • прицільна дальність до 2000м\n • швидкострільність 30 п/хв\n • ємність магазину 5 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПУ»\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Легендарна трилінійна гвинтівка Мосіна зразка 1891/30 року, прийнята на озброєння Російської Імператорської армії у 1891 році. Брала участь у російсько-японській війні, Першій світовій, громадянській війні у Росії, боях на Халхін-Голі, Другій світовій війні, а також у інших численних військових конфліктах і війнах. За весь цей час гвинтівка зарекомендувала себе як відмінна і надійна зброя. Володіє досить точним боєм і невибаглива у експлуатації.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34_hunter">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 120м\n • швидкострільність 220 п/хв\n • ємність магазину 2 патрона\nОбвіси:\n • Інтегрований «Мисливський приціл»\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Чудово модифікована і збалансована ТОЗ-34, зі зручним різьбленим прикладом і нарізним стволом. Справжній скарб для професійного мисливця. Забезпечений постійним оптичним прицілом. Подейкують, що з цього ствола було зроблено всього кілька копій...</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
		<text>Боєприпаси калібру 12x70 мм:\n• Дріб\n• жакан\n• Куля\nОбріз рушниці ТОЗ-34, дуже добре підходить для ближнього бою.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-benelli_short">
		<text>Боєприпаси калібру 12x70 мм:\n• Дріб\n• жакан\n• Куля\nОбріз помпової рушниці Benelli M3, хороший для ведення ближнього бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x25 мм звичайний ТТ\n • 7.62x25 мм зі сталевою кулею ПС\n • ефективна дальність 60м\n • ємність магазину: 8 патронів\n Про пістолет «ТТ» у наш час частіше говорять у кримінальних хроніках, але це творіння російського зброяра Федора Токарєва не дарма заслужило свою славу. Творіння Токарєва отримало знеособлене найменування «7.62-мм самозарядний пістолет зраз. 1930 року», але у процесі підготовки до масового виробництва ця модель зазнала ряд змін, які спростили технологію виготовлення. У результаті з 1934 р. на Тульському збройовому заводі почався масовий випуск моделі «7.62-мм пістолет ТТ зраз. 1933 року», а вже через кілька років інакше, ніж «ТТ» (Тульський, Токарєв) його не називали. Ця модель експортувалася у НДР, Польщу, Румунію, Болгарію, Північний В'єтнам, а Югославія, Угорщина, Китай і Північна Корея навіть придбали ліцензії на виробництво ТТ та боєприпасів до нього.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - експансивний\n • ефективна дальність 70м\n • ємність магазину: 10 патронів\n «ТТ-33» (він же Тульський Токарєв, він же ТТ, пестливо Тотошка) легендарний радянський короткоствол конструкції Токарєва, що випускався на Тульському збройовому заводі.\n Після доопрацювання пістолета місцевими умільцями калібр зброї був переведений на більш потужний, револьверний - .357 Магнум, збільшений магазин до 10 патронів. Правда віддача, через потужний револьверний патрон, дещо збільшилася. Глушник ставиться звичайний - ПБіБС.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • .45 ACP - основний\n • .45 ACP Hydrа-Shok - покращений\n • ефективна дальність 70м\n • ємність магазину: 12 патронів\n «ТТ-33» легендарний радянський короткоствол конструкції Токарєва, що випускався на Тульському збройовому заводі. "Заточений" під сорок п'ятий калібр (.45 АКП).\n Після доопрацювання пістолета Довгов'язим, за рахунок точної підгонки деталей і ретельного балансування, має підвищену купчастістю бою.\n За рахунок застосування деталей з легких сплавів вдалося помітно знизити вагу.\n Збільшено магазин до 12 патронів. Глушник ставиться під сорок п'ятий калібр (М11.43-П).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x25 мм звичайний ТТ\n • 7.62x25 мм зі сталевою кулею ПС\n • ефективна дальність 160м\n • прицільна дальність 250м\n • швидкострільність 900 п/хв\n • ємність магазину 71 патрон\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник М7.62-П\n • Підствольний гранатомет ---\n Пістолет-кулемет Шпагіна зразка 1941 року (ППШ-41) під патрон 7.62x25 мм. Простий і надійний, але при цьому володіє досить непоганими характеристиками. У Зоні майже не зустрічається.\n Хтось з місцевих умільців приладнав до цього ППШ кріплення "Ластівчин хвіст", завдяки чому, з'явилася можливість встановити приціл ПСО-1.\n Кажуть, що патронами приторговують Сидорович та Бармен.</text>
       	</string>
	<string id="wpn-m_134">
		<text>Мініган M-134SM</text>
	</string>
	<string id="wpn-m_134_baty">
		<text>Мініган Баті</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
		<text>Боєприпаси:\n • Контейнер з патронами для Мінігана\n • ефективна дальність: 140м\n • прицільна дальність: 200м\n • швидкострільність: 1000 п/хв\n • ємність магазину: 150 патронів\n Модифікована версія шестиствольного кулемета М-134 під калібр 5.56x45. Поряд з M72-M, створена як частина експериментального проекту по застосуванню мікрохвиль для заміни стандартних елементів живлення для розкрутки стволів. Для використання подібної зброї необхідні спеціальні акумулятори, заряджені енергією деяких видів аномалій. З одного боку, це дещо обмежило використання мінігана, з іншого - прискорило попередню розкрутку стволів у багато разів, але знизило граничний темп стрільби до 1000 п/хв.\n У Зоні не поширений зважаючи вагу, величезну витрату боєприпасів і непрактичність при польовому застосуванні.\n Для використання необхідний екзоскелет і спеціальні акумулятори. Застосування у інших типах екіпіровки і без елементів живлення неможливо через вагу, віддачу і неможливість розкрутки стволів.</text>
	</string>
       	<string id="enc_ars-m134">
		<text>Боєприпаси:\n • Контейнер з патронами для Мінігана\n • ефективна дальність: 180м\n • Прицільна дальність: 250м\n • швидкострільність: 1000 п/хв\n • ємність магазину: 250 патронів\n Розробка багатостволного кулемета калібру 7.62 мм була розпочата американською компанією General Electric у 1960 році. У основу цієї роботи була покладена авіаційна 6-ствольна гармата M61 Vulcan (М61 Вулкан) калібру 20 мм, створена цією ж компанією для ВПС США на базі системи багатоствольної картечниці Гатлінга (Gatling gun). Перші дослідні шестиствольні кулемети калібру 7.62 мм з'явилися у 1962 році, а вже у 1964 році такі кулемети встановили на літак для ведення вогню перпендикулярно курсу літака (з вікон і дверей фюзеляжу) по наземних цілях (північнов'єтнамській піхоті). За фактом успішного застосування нових кулеметів, що одержали назву 'Minigun' (Мініган) компанія General Electric розгорнула їх масове виробництво. На озброєння ці кулемети були прийняті під індексами M134 (Армія США) і GAU-2/A (Флот і ВПС США).</text>
      	</string>
	<string id="wpn-m95">
		<text>Снайперська гвинтівка Barrett М95</text>
	</string>
	<string id="wpn-m95_s">
	  <text>Barrett М95</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m95">
		<text>Боєприпаси:\n • Патрон БС 12.7 x108 мм\n • ефективна дальність 1000м\n • прицільна дальність 1800м\n • швидкострільність 30 п/хв\n • ємність магазину 5 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований оптичний приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Великокаліберна снайперська гвинтівка Barrett М95 прийшла на заміну застарілої моделі М90 у 1995 році. Розроблена і модернізована американською компанією Barrett Firearms. Призначена для ураження легкоброньованих і не броньованих цілей на відстанях до 1500 м, а також особового складу супротивника за укриттями і у засобах індивідуального захисту на відстанях до 1000 м. Застосування ручної перезарядки замість автоматики дозволило спростити гвинтівку, нерухомий ствол поліпшив точність і купчастість стрільби, а компоновка буллпап дозволила зменшити габарити зброї при збереженні тієї ж довжини ствола та ефективної дальності стрільби до 1000м. Один з недоліків гвинтівки - занадто гучний звук пострілу.</text>
	</string>
      <string id="ammo-12.7x108">
         <text>БС 12.7х108 мм</text>
     </string>
      <string id="ammo-12.7x108_s">
         <text>12.7х108</text>
     </string>
     <string id="enc_weapons1_ammo_12.7x108_desc">
      		<text>Великокаліберний патрон 12.7х108 мм з кулею БС зразка 1972. Куля з металокерамічним сердечником забезпечує ураження цілей за бронеукриттями товщиною до 15 мм. Для снайперської зброї цей патрон випускається з високою точністю виготовлення і забезпечує кращу кучність.</text>
  	</string>
	<string id="ammo-minigun">
	<text>FMJ Короб (150x3)</text>
	</string>
	<string id="ammo-minigun_s">
	<text>FMJ (x3)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-minigun">
		<text>Стрічковий короб на 150 патронів калібру 5.56х45 для М-134. Дешеві патрони не призначені для цільової стрільби, крім того сприяють швидкому зносу.\n Одному патрону в даній моделі відповідають 3 фактично.</text>
	</string>
	<string id="wpn-m_134-no_exo_message">
		<text>Для використання цієї зброї необхідний екзоскелет!</text>
	</string>
   <string id="wpn-mg42">
    <text>Maschinengewehr 42</text>
  </string>
   	<string id="enc_weapons1_wpn-mg42">
    		<text>Боєприпаси:\n • Короб з патронами 7.62х51 мм\n • ефективна дальність 500м\n • прицільна дальність 600м\n • швидкострільність 1000 п/хв\n • ємність стрічки 150 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Maschinengewehr 42 - німецький єдиний кулемет часів Другої світової війни. Розроблений фірмою «Metall und Lackierwarenfabrik Johannes Grossfuss AG» у 1942 році. Являє собою подальший розвиток кулемета MG-34. Ящик з такими трофейними кулеметами і кілька ящиків з патронами до них був виявлений у одній з печер, на Нерозвіданій Землі. Боєприпасами у Зоні торгує тільки Самітник.</text>
  	</string>
   <string id="ammo-7.62x51box">
    <text>Короб з патронами 7.62х51 мм</text>
  </string>
   <string id="ammo-7.62x51box_s">
    <text>Стрічка 7.62 мм</text>
  </string>
   <string id="enc_maschinengewehr_ammo">
		<text>Боєприпаси для:\n- німецкого кулемета Maschinengewehr42\n- 150 патронів у коробі\n Стандартна металева стрічка, споряджена патронами калібру 7.62 мм з бронебійною кулею. У продажу у Самітника, люди якого їх і виявили, попадається і в схованках.</text>
  </string>
   <string id="wpn_uzi">
    <text>IMI UZI</text>
  </string>
   <string id="uzi_desc">
    <text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність до 120м\n • прицільна дальність 180м\n • швидкострільність 950 п/хв\n • ємність магазину 32 патрони\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник 9 мм (NATO)\n • Підствольний гранатомет ---\n Пістолет-кулемет Uzi («Узі») був створений у Ізраїлі лейтенантом армії Узіелем Галом у 1949 році. Вперше «Узі» проявив себе у дії під час Суецької кризи 1956 року. Саме там він вперше знайшов всесвітню славу. Вироблявся пістолет-кулемет Uzi ізраїльським збройовим підприємством IMI (зараз - IWI Ltd). У даний час випуск Uzi у Ізраїлі припинено, випускаються тільки його зменшені варіанти Mini- і Micro-Uzi. Пістолет-кулемет "Узі" стояв або стоїть на озброєнні у більш ніж 90 країнах світу, включаючи Ізраїль, Німеччину, Бельгію. Варіанти Mini- і Micro-Uzi вельми популярні серед сил спецоперацій і охоронних служб світу. За ліцензією Uzi вироблявся у Бельгії компанією FN Herstal.</text>
    </string>
	 <string id="Butterflya_prost">
		<text>Балісонг, ніж-метелик - складний ніж з клинком, прихованим в складеному положенні в рукоятці, утвореній двома повздовжніми половинками з П-подібним перетином, шарнірно з'єднаними з хвостовиком клинка. При відкриванні половинки рукояті роблять оборот на 180 градусів у протилежні напрями щодо клинка, оголюючи клинок і, з'єднуючись, утворюючи рукоятку.\nСвою назву ніж-метелик отримав від порівняно схожого сліду від обертання рукоятки на крила метелика. Часто, але не обов'язково наявність такого ножа може віднести господаря до представника розбійно-маргінальних груп.\nБалісонги отримали велику покулярність після Другої світової війни, американські військовослужбовці привозили екзотичні ножі з Філіппін.\nБалісонг розрахований на інерційне відкривання, досвідчений користувач може відкрити ніж помахом однієї руки</text>
	</string>
		<string id="Butterflyb_band">
		<text>Чисто бандитський балісонг. Від звичайного відрізняється замовною черню і загартованою кромкою леза. Належав одному з кримінальних авторитетів. Досить престижний ніж.</text>
	</string>
            <string id="enc_knife_m">
		<text>Ka-Bar USMC Traditional\nНіж американської морської піхоти часів Другої Світової. Лезо високовуглецевої сталі 1095 з чорним порошковим покриттям, твердість сталі 56-58 Роквела, спуски прямі, скіс обуха заточений.\n • Довжина 178 мм\n • Ширина 32 мм\n • Товщина 4.2 мм\nРуків'я 4 дюйма, набірне з кілець товстої шкіри овальної форми, ззаду кругла металева п'ята. Гарда - смуга сталі відігнута злегка убік руків'я.</text>
	</string>
            <string id="weapons_crowbar">
		<text>Лом монтувальний (рос.: монтировка). Досить якісно зроблений. Видно, що "за призначенням" його майже не використовували. Подейкують, що його продув в карти бармену якийсь заїжджий сталкер, Фрімен, здається. Ех, навіщо іноземцю з росіянами в карти грати? Правда, також говорять, що бармен віддав йому їйого назад - шкода стало мужика.\nЗа рахунок своєї довжини ця лом істотно збільшує радіус "ближнього" бою. Досить грізна зброя для проломлювання чужих черепів, але важкуватий...</text>
	</string>
            <string id="elfa_desc">
		<text>Модифікація клинка морпіха Ka-Bar USMC\nМає більш довге лезо, для виготовлення використовується інший тип сталі. Як результат - менше зношування, збільшений радіус і глибина ураження.</text>
	</string>
            <string id="weapons_wpn-hand_m">
		<text>Рукавиці бійця. Обладнані вшитими металевими пластинами для збільшення сили удару і охорони кісток та м'яких тканин кисті. Подовжений "воріт" рукавиць охоплює зап'ястя, що також охороняє їх від травм.</text>
	</string>
            <string id="weapons_hand">
		<text>Звичайні похідні рукавиці. Коли немає ніякої зброї або п'яна сварка - у хід ідуть кулаки.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_tanto">
		<text>«Тан то» Справжній японський клинок. Походження його в Зоні неясне. Елегантний, надійний, дорогий.\n «Тан то» (яп. тан - короткий, то - меч) - допоміжний короткий меч самурая.\nВиготовляти танто можуть тільки сертифіковані майстри, таких одиниці в Японії, оскільки отримати таке право дуже складно.\nПо правилам танто як японський меч повинен бути виготовлений з Тамахогане і мати характерний хамон, знімне руків'я, що кріпиться до хвостовика бамбуковими паличками і знімною круглою гардою цуба; при цьому танто повинен бути менше 30 см завдовжки (інакше це буде вже не короткий меч). Танто використовувався тільки як зброя і ніколи як ніж, для цього існував кодзука, ношений на пару до Тан-То в одних піхвах. Танто має односторонній, іноді двосічний клинок довжиною від 15 до 30 см.\nВважається, що танто, вакідзасі і катана це фактично «один і той же меч різного розміру». Танто куються зазвичай плоскими, без ребра жорсткості. Деякі танто, що мали товстий тригранний клинок, називалися йороідосі і були призначені для протикання обладунків в ближньому бою. Танто використовувалися здебільшого самураями, але його носили і лікарі, торговці як зброю самооборони - власне це короткий меч. Жінки вищого світу деколи також носили маленькі танто, звані кайкен, в поясі кімоно для самозахисту.</text>
	</string>
            <string id="weapons_aaz">
		<text>Саморобний клинок в стилі Танто. Виготовлений невідомим майстром на ім'я Ааз.\nНіж зроблений в стилі самурайського короткого меча. Це "американізований" «танто» з формою клинка з різким зламом лінії ріжучої кромки до вістря, свого роду окремим мініспуском у вістря утворюючим ребро з основним спуском, що стандартам танто ніяк не відповідає, проте це хороша зброя в ближньому бою. Зручне руків'я. Грізний вигляд.</text>
	</string>
            <string id="weapons_knifa">
		<text>Саморобний мисливський ніж. Лезо двосічне, зроблено з міцної сталі, на зразок тієї, з якої в минулі добрі старі часи виготовляли шкерочні рибальські ножі. Зручний, надійний. Згодиться і для атаки і для оборони і для видобутку частин мутантів.</text>
	</string>
            <string id="weap_knife_n">
		<text>Ніж військового хірурга. Виготовлений професіоналом для професіонала. Коментарі зайві. Інкрустований черню, дарчим написом і клеймом Третього Рейху. Чудова зручна рукоятка, потужне лезо. Важкий, гарний, дорогий.</text>
	</string>
            <string id="weap1_knife_new">
		<text>Ніж найманого вбивці. Стандартний клинок з переробленою рукояткою (під руку власника) і видозміненим лезом. Очевидно, власник не перерізав жертві горло, а вражав її колючим ударом - про що і свідчить форма леза і характер заточки. Ніж володіє значною міццю при нанесенні колючих ударів.</text>
	</string>
    	<string id="st_knif4">
		<text>Ніж мисливський «Звіробій»</text>
	</string>
    	<string id="st_knif4_s">
		<text>«Звіробій»</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_wpn-knif4">
		<text>Ніж мисливський «Звіробій».\n • Клинок - Brusletto Halling\n • Матеріал клинка - Булат\n • Матеріал рукояті - Комель горіха\n • Матеріал Больстера - Берилієва бронза\n • Матеріал проставок - Берилієва бронза, фібра вулканічна\n Авторська робота у єдиному екземплярі.</text>
	</string>

    	<string id="st_machete">
		<text>«Мачете»</text>
	</string>
    	<string id="st_machete_s">
		<text>«Мачете»</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_machete">
		<text>Мачете (ісп. machete) - довгий (часто більше 50 см), зазвичай тонкий (до 3 мм) і широкий ніж. Клинок з одностороннім заточуванням, опуклим лезом, іноді з загнутим до леза вістрям. У Латинській Америці та інших тропічних країнах використовується як сільськогосподарське знаряддя для збирання цукрового очерету, бананів і ін, а також як універсальний інструмент у джунглях, зокрема, для прорубання стежок у густих заростях.\n Спасибі тому дивному сталкеру, що заклав клинок Сахарову. Згинув, видно, бідолаха...</text>
	</string>
    	<string id="st_kukri">
		<text>«Кукрі»</text>
	</string>
    	<string id="st_kukri_s">
		<text>«Кукрі»</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_kukri">
		<text>Кукрі (або кхукрі, Кукурі) - національна форма ножа, використовуваного непальскими гуркхами. Клинок кукрі має характерний профіль «крила сокола» із заточуванням по увігнутою грані (тобто це ніж з т.зв. «Зворотним вигином»). Вважається, що кукрі походить від грецького копіса, що має схожий вигин, і потрапив у Непал з армією Олександра Македонського у IV столітті до н. е. Носиться кукрі у широких дерев'яних піхвах, обтягнутих шкірою водяного буйвола і окутих металом. Рукоять кхукрі традиційно виготовляється з палісандрового дерева або рогу водяного буйвола.\n Кхукрі є одним з найдавніших видів холодної зброї, який дійшов до наших днів без серйозних змін.</text>
	</string>
    	<string id="st_topor">
		<text>Сокира</text>
	</string>
    	<string id="st_topor_s">
		<text>Сокира</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_topor">
		<text>Звичайна сокира. Нею можна не тільки наколоти дров і погрітися біля багаття, а й відігнати занадто настирливих тварин, які так і норовлять скласти вам компанію біля цього багаття.</text>
	</string>
            <string id="kolbasa_desc">
		<text>2/3 батона зачерствілої ковбаси часів аварії на ЧАЕС. Не дарма цю ковбасу називали "Практична". При відсутності інших підручних засобів нею можна тримати оборону і навіть атакувати - мало хто з сталкерів, і навіть з мутантів погодиться отримати по пиці шматком ковбаси. У крайньому випадку - зійде за приманку для хижака. Їсти категорично заборонено, до того ж нарізати її можна тільки автогеном або матебою.</text>
	</string>
            <string id="st_kuvalda">
		<text>Кувалда</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_kuvalda">
		<text>Кувалда, вагою 7 кг. З її допомогою перетворювати черепушки монстрів і голови бандитів у місиво - суцільне задоволення.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_wpn-svd-foto">
		<text>Фоторушниця. За основу взята снайперська гвинтівка СВД. Магазин розрахований тільки на один патрон особливої конструкції. Процес фотозйомки значно відрізняється від такої у звичайних фотоапаратів. Патрон, потрапляючи у певну точку викликає специфічний імпульс, який вловлюється датчиком рушниці і, після відповідної обробки, формується зображення на вбудованійї матриці, "відбиток" якого переноситься на папір.</text>
	</string>
         <string id="wpn-m4super90">
		<text>M4 SUPER 90</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons_wpn-m4super90">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 85м\n • швидкострільність 60 п/хв\n • ємність магазину 6 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл\n • Інтегрований глушник\n • Підствольний гранатомет ---\n Дробовик Benelli M4 Super 90 розроблений і створений у Італії фірмою Benelli Armi Spa., і імпортується у США (у тому числі, і для потреб Збройних Сил) компанією Heckler und Koch USA, inc. Рушниця створена для застосування у самих несприятливих умовах і відрізняється високою надійністю. Всі деталі забезпечені антикорозійним покриттям.</text>
	</string>
 	<string id="ars-wpn_protecta">
		<text>«Протекта»</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons_wpn-protecta">
		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 75м\n • швидкострільність 180 п/хв\n • ємність магазину 12 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n «Протекта» - рушниця південно-африканського виробництва 12-го калібру. Рушниця оснащена передньою рукояткою для утримання зброї і складним вгору-вперед алюмінієвим прикладом (в похідному положенні приклад розташовується над стволом зброї). Ствол закритий перфорованим кожухом для захисту рук від опіків. Корпус ударно-спускового механізму (УСМ), разом з пістолетною рукояткою, виконаний з пластика. УСМ рушниці надзвичайно простий і конструктивно відноситься до самовзвідних куркових УСМ. «Захисниця» з ПАР (protect - по-англійськи «захищати») своїм «злісним» зовнішнім виглядом і потужним 12-им калібром у кого завгодно раз і назавжди відіб'є бажання зазіхати на ваше життя. Простота пристрою забезпечує невибагливість рушниці у експлуатації.</text>
	</string>
	<string id="ars-wpn_protecta_col">
		<text>«Відбійник»</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons_wpn-protecta_col">
		<text>Боєприпаси:\n • Патрон 23х76 «Шрапнель 25»\n • ефективна дальність 60-70м\n • швидкострільність 450 п/хв\n • ємність магазину 12 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований коліматорний приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n «Відбійник» - гладкоствольна напівавтоматична рушниця південно-африканського виробництва, оснащена коліматорним прицілом. Рушниця побудована за револьверною схемою, з самовзвідним курковим ударно-спусковим механізмом і харчуванням з обертового незнімного барабана. У рушниці застосований пружинний механізм повороту барабана. Після спорядження барабана патронами стрілець повинен за допомогою розташованого на передньому торці кожуха барабана ключа звести спіральну пружину. Перезарядка рушниці здійснюється по одному патрону через вікно у задньому торці кожуха барабана.\n Даний екземпляр перероблений під стрільбу патронами 23го калібру. Володіє жахливою убивчістю на близькій дистанції. Єдиний мінус - довга перезарядка.</text>
	</string>
 	<string id="wpn-m4">
		<text>M4A1 «SOPMOD»</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons_wpn-m4">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56x45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 250м\n • прицільна дальність 350м\n • швидкострільність 700 п/хв\n • ємність магазину 80 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований коліматорний приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Карабін М4 відрізняється від гвинтівки М16А2 тільки укороченим стволом з відповідно укороченим цівкою, і телескопічним висувним прикладом, що має 4 фіксованих положення. Дана модель була перероблена з використанням комплектуючих фірми SOPMOD.</text>
	</string>
            <string id="enc_detonator-1">
		<text>Детонатор для вибухівки. Українізований якимись хакерами. Дозволяє підривати вибухові пакети різних марок і видів в радіусі 50 метрів. Пробна версія, виконана у вигляді звичайної флешки, пригальмовує і підглючує.</text>
	</string>
            <string id="enc_detonator-2">
		<text>Покращений електронний детонатор для вибухівки. Дозволяє підривати вибухові пакети різних марок і видів в радіусі 150 метрів. Якісна українізація. Збільшена швидкість роботи і надійність.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-small">
		<text>Для вибуху необхідний детонатор. Можливо продати і активувати. При детонації ворог швидко відправляється на той світ. %c[255,255,1,1]Увага! Використовувати акуратно! Пластид може не вибухнути на відкритому повітрі, але легко може вибухнути у Вас в рюкзаку!</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-trotil">
		<text>Мала тротилова шашка. Для вибуху необхідний детонатор або посилена стрільба. Краща зброя сапера, кілера або терориста. Знищить все в радіусі двох метрів і нічого далі.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-samodel">
		<text>Саморобна бомба середньої потужності. Активується детонатором або простим пострілом. Містить невідому кількість С-4.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-timer-10">
		<text>Через 10 секунд після активації здетонує вибухівка валізи. Добре, що С-4, що там знаходиться, вкрай низької якості і вибух виходить не такий сильний.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-timer-30">
		<text>Валіза підривника. Обладнана відстроченим на 30 секунд таймером детонації. Добре, що С-4, що там знаходиться, вкрай низької якості і вибух виходить не такий сильний.</text>
	</string>
            <string id="enc_timer-bomb10">
		<text>Знищить все в радіусі двох метрів через 10 секунд після активації.</text>
	</string>
            <string id="enc_mina-n">
		<text>Вибухає при наближенні будь-якої живої істоти ближче, ніж на метр. Від ворога (або друга) мало що залишиться.</text>
	</string>
            <string id="enc_mina-b">
		<text>Вибухає при наближенні будь-якої живої істоти ближче, ніж на метр. Вибух досить сильний.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_ammo_ammo_foto">
		<text>Аналог фотоплівки або одноразова матриця. Здатна вловлювати імпульс від потрібного предмета і перетворювати у відбиток на папері, який є другим шаром даної плівки. Як відбувається розпізнавання потрібного предмета - не зрозуміло.</text>
	</string>
            <string id="enc_wpn-eagle_m2_foto">
		<text>Пустельний орел перероблений під фотопістолет. Володіє можливістю вловлювати специфічні імпульси, що посилаються до предметів і робити їх відбитки на папері, для чого і потрібен вмонтований фотоапарат. Приєднати глушник не можна, але в цьому і немає необхідності - звук пострілу перетвориться в звук роботи затвора фотоапарата, наявність якого заважає огляду місцевості. Тиху роботу іноді зводить нанівець автоматичне спрацьовування фотоспалаху при кожному пострілі. Володіє малим зносом. Можлива модернізація під звичайні патрони калібру 9x39, використовуючи як оптичний приціл оптику фотоапарата. Однак, судячи з характеру затворного механізму і спеціальним насічкам в стволі - сила таких пострілів повинна бути жахливою.</text>
	</string>
 	<string id="wpn-mp5sd">
		<text>Гадюка Кабана</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5sd">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х19 мм Parabellum\n • 9х19 мм +P+\n • ефективна дальність до 140м\n • прицільна дальність 180м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 80 патронів\nОбвіси:\n • Коліматорний приціл\n • Інтегрований глушник 9 мм (NATO)\n • Підствольний гранатомет ---\n Цей ствол є модифікацією звичайної "Гадюки". Кажуть, що звичайний зека-кустар зміг пристосувати до звичайного пістолета-кулемета магазин барабанного типу, глушник і коліматорний приціл. Крім цього був змінений механізм затвора. У результаті вийшов ствол, далекий від свого попередника як за зовнішнім виглядом, так і по ряду характеристик. У Зоні присутні тільки кілька екземплярів даної модифікації.</text>
	</string>
 	<string id="ars-wpn_scorpion">
		<text>Scorpion Vz.82</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х18 - основний\n • 9х18 «ПБМ» - покращений\n • ефективна дальність 70м\n • швидкострільність 850 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ---\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Розробка нового пістолета-кулемета для чехословацької армії, покликаного стати зброєю самооборони для військовослужбовців, була розпочата наприкінці п'ятдесятих років. У 1959 році з'явилися перші прототипи нової зброї, а у 1961 році пістолет-кулемет Scorpion Vz.61 був прийнятий на озброєння чехословацької армії (звідси позначення Vz.61 - Vzor 61, тобто зразок 1961 року). У 1982 році, у зв'язку з переозброєнням Чехословацької армії на пістолети калібру 9х18, Скорпіон був переконструйований під новий, більш потужний патрон і отримав назву Scorpion Vz.82. Scorpion поставлявся на експорт у Єгипет, Лівію, Анголу і ще низку країн, а також був використаний низкою терористичних груп при проведенні деяких гучних терактів у 1970-80х роках.</text>
	</string>
 	<string id="wpn-mp5k">
		<text>HK53A2</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • 5.56x45 АР - бронебійний\n • 5.56x45 ЛС - експансивний\n • ефективна дальність 280м\n • прицільна дальність 350м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 25 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет ---\n Скорочений автомат (пістолет-кулемет по класифікації фірми Хеклер-Кох) HK53. Являє собою варіант HK33 з сильно укороченим стволом під патрон 5.56х45 мм (.223 ремінгтон) і поєднує у собі потужність штурмової гвинтівки з компактністю пістолета-кулемета. Його виробництво було розпочато у 1975 році і продовжується до цих пір. Автомати використовуються з магазинами на 25 або 30 патронів. Є можливість стрільби з відсічкою по 3 патрона. Приклад фіксований, з пластику (модель з індексом А2).</text>
	</string>
 	<string id="ars-hk53_a3">
		<text>HK53A3</text>
	</string>
    	<string id="enc_arsenal_hk53_a3">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • ефективна дальність 280м\n • прицільна дальність 350м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ---\n Скорочений автомат (пістолет-кулемет за класифікацією фірми Хеклер-Кох) HK53. Являє собою варіант HK53А2, але з висувним прикладом з металу з гумовим потиличником (модифікації з індексом А3). Є можливість стрільби з відсічкою по 3 патрона.\n Дана модифікація пристосована для стрільби патронами 5.45х39.</text>
	</string>
 	<string id="wpn-walther-wa2000">
		<text>Аномальний Walther wa2000</text>
	</string>
 	<string id="enc_weapons_walther-wa2000">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • ефективна дальність 550м\n • прицільна дальність 680М\n • швидкострільність 140 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Аномальна снайперка Чорномора. Характеристики значно відрізняються від звичайних ТТХ для цієї гвинтівки. Значно знижена вага і знос за рахунок зміни самої сталі на молекулярному рівні під дією невідомого ізоморфа. Встановлено комп'ютеризований приціл. Використовується саморобний магазин підвищеної ємності. Але найголовніше - зброя здатна вести вогонь аномальними патронами калібру 7.62x54 мм.\n Снайперська гвинтівка WA-2000 була розроблена німецькою фірмою Carl Walther Waffenfabrik на початку 1980х років як спеціалізована зброя для поліції та антитерористичних підрозділів. Гвинтівка має один істотний недолік - дуже високу ціну.</text>
	</string>
    	<string id="wpn-m79">
		<text>Рушниця-гранатомет М-79</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons_wpn-m79">
		<text>Боєприпаси:\n • Гранати для підствольних гранатометів класу М209\n • ефективна дальність 100м\n • швидкострільність 20 п/хв\n • ємність магазину 1 граната\n Являє собою легку однозарядну рушницю з нарізним стволом. Приклад і цівка дерев'яні, на прикладі встановлений гумовий потиличник-амортизатор віддачі. Для зарядки ствол зброї відкидається вниз, гранатометчик вкладає у ствол гранату і замикає ствол. Управління вузлом замикання ствола здійснюється по типу мисливських рушниць. M-79 призначений для ураження живої сили, транспорту і легкоброньованої техніки, противника на дальностях до 100 м.</text>
	</string>
            <string id="wpn-m79_m1">
		<text>Універсальна рушниця-гранатомет М-79</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-m79_m1">
		<text>Боєприпаси:\n • постріл M-209\n • 20x85HE\n • кумулятивний заряд Н-82\n • ефективна дальність 160м\n • швидкострільність 30 п/хв\n • ємність магазину 1 граната\n Являє собою легку однозарядну рушницю з нарізним стволом. Приклад і цівка дерев'яні, на прикладі встановлений гумовий потиличник-амортизатор віддачі. Для зарядки ствол зброї відкидається вниз, гранатометчик вкладає у ствол гранату і замикає ствол. Управління вузлом замикання ствола здійснюється по типу мисливських рушниць. M-79 призначений для ураження живої сили, транспорту і легкоброньованої техніки, противника на дальностях до 400 м.\n Унікальна тим, що даний екземпляр адаптований під усі види натівських гранат.\n За рахунок застосування деталей з легких сплавів вдалося помітно знизити вагу.</text>
	</string>
    	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m3">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 160м\n • прицільна дальність 300м\n • швидкострільність 800 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник 9х39 мм\n • Інтегрований гранатомет ГП-25\n "Гроза" з лазерним наведенням на ціль, пристосованим до ствола якимось кустарем. Через недосконалість у реалізації точність не страждає, однак є недоліки. Для активації потрібно вистрілити один раз. Приціл відключається автоматично через 20-30 секунд з моменту останнього пострілу. Якщо приціл не виключити і змінити зброю, то лазер буде працювати ще 20 секунд. Якщо під час стрільби натиснути кнопку перезарядки, приціл не зникне ніколи, щоб його прибрати у цьому випадку, потрібно вистрілити з грози і дочекатися його автоматичного відключення.</text>
	</string>
    	<string id="wpn-crossbow-m1">
		<text>Арбалет Нормана</text>
	</string>
    	<string id="enc_wpn_crossbow-m1">
		<text>Боєприпаси:\n • Арбалетний болт 440 мм\n • Початкова швидкість стріли 350 м/с\n • ефективна дальність 100-150м\n • прицільна дальність до 230м\n • швидкострільність 60 п/хв\n • ємність магазину 1 стріла\nОбвіси:\n • Інтегрований нічний приціл\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Модифікований арбалет Нормана. Встановлена більш зручна оптика. Модернізований натяжний механізм і посилена тятива, за рахунок чого вдалося досягти підвищеної потужності, збільшення початкової швидкості польоту стріли і зменшення зносу.</text>
	</string>
    	<string id="enc_wpn-aks74m">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 180м\n • прицільна дальність 250м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл коліматор «Кобра»\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n Модифікація АКС-74 для повітряно-десантних військ, була створена з полегшеним металевим прикладом трикутної форми, складаним вліво, більш зручним, ніж у АКМС. Трикутна форма забезпечує прикладу більшу жорсткість. Дерев'яна фурнітура замінена на легку, з поліаміду. Має вбудований коліматорний приціл «Кобра».</text>
	</string>
    	<string id="enc_ars-aks74">
		<text>Боєприпаси:\n • 5.45x39 - основний\n • 5.45x39 БП - бронебійний\n • 5.45x39 ізоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 280м\n • прицільна дальність 350м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник ТГП-А-5.45\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n 5.45-мм автомат Калашникова зі складним прикладом (індекс ГРАУ 6П21) - варіант АК74 із складаним убік металевим прикладом більш зручним, ніж у АКМС. Трикутна форма забезпечує прикладу більшу жорсткість. Створений для використання у повітряно-десантних військах.</text>
	</string>
     	<string id="wpn_ak203">
		<text>Гвинтівка AR-F</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_ak203">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x39 мм - основний\n • 7.62x39 мм БП - бронебійний\n • 7.62x39 мм ПЗ\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 320м\n • прицільна дальність 400м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-1\n • Глушник під калібр 7.62\n • Інтегрований підствольний гранатомет «UBGL-M6»\n Штурмова гвинтівка AR-F калібру 7.62 мм, оснащена підствольним гранатометом UBGL-M6. Вироблена у Болгарії заводом "Арсенал". Автомат, виконаний за схемою, що балансує імпульс віддачі. Висока швидкострільність, точність, купчастість автоматичної стрільби, зручний незнімний підствольний гранатомет, роблять цю зброю незамінною у далеких рейдах.</text>
	</string>
	<string id="wpn_akm203_pso">
		<text>Гвинтівка AR-F «Снайперська»</text>
	</string>
	<string id="wpn_akm203_pso_s">
		<text>AR-F «Снайперська»</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_akm203_pso">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x39 мм - основний\n • 7.62x39 мм БП - бронебійний\n • 7.62x39 мм ПЗ\n • постріл M-209\n • ефективна дальність 450м\n • прицільна дальність 600м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Leupold»\n • Глушник під калібр 7.62\n • Інтегрований підствольний гранатомет «UBGL-M6»\n Снайперська модифікація гвинтівки AR-F калібру 7.62-мм. Оснащена підствольним гранатометом UBGL-M6. Вироблена у Болгарії заводом "Арсенал". Автомат, виконаний за схемою, що балансує імпульс віддачі. Висока швидкострільність, точність, купчастість автоматичної стрільби, зручний незнімний підствольний гранатомет, роблять цю зброю незамінною у далеких рейдах. На всі внутрішні механізми і ствол нанесено алмазне напилення, відповідно знос у гвинтівки мінімальний.</text>
	</string>
	    <string id="wpn-scope_lepoid">
		<text>Оптичний приціл «Leupold»</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-scope_lepoid">
		<text>Оптичний приціл «Leupold» - 8-кратний приціл найвищої якості з США. Установлюється на болгарську гвинтівку AR-F «Снайперська».</text>
        </string>
         <string id="wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn_vsk94">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • ефективна дальність 200м\n • прицільна дальність 300м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-3\n • Глушник 9х39 мм\n • Підствольний гранатомет ---\n Безшумна снайперська гвинтівка ВСК-94 була розроблена у Тульському КБ Приладобудування (КБП) на основі компактного автомата 9А-91, у якості більш дешевої і доступної альтернативи гвинтівці ВСС "Гвинторіз" розробки ЦНДІТочМаш. ВСК-94 стоїть на озброєнні і використовується різними правоохоронними структурами Росії. Гвинтівка ВСК-94 може використовуватися для малошумної стрільби по цілях на дальностях до 200-300 метрів, у тому числі і по цілях у засобах індивідуального захисту - бронежилетах.</text>
    	</string>
 	<string id="wpn-9a91">
		<text>9А-91</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-9a91">
		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • ефективна дальність до 120м\n • прицільна дальність 160м\n • швидкострільність 600 п/хв\n • ємність магазину 20 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПК-А»\n • Глушник 9х39 мм\n • Підствольний гранатомет ---\n 9A - 91 - малогабаритний автомат, сконструйований у Тульському конструкторському бюро приладобудування у 1992 році у якості більш технологічного аналога (і конкурента) автомата СР-3 «Вихор». У 1994 році почалося виробництво, а у 1995 році автомат був модернізований. У складеному стані автомат придатний для скритного носіння. Також для зручності прихованого носіння рукоятка затвора зроблена складаною. На відміну від автомата Калашникова щілина для ручки затвора постійно відкрита.</text>
    	</string>
	<string id="wpn_addon_9x39silencer">
		<text>Глушник 9х39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn_addon_9x39silencer">
		<text>Глушник під патрон 9x39 мм, підходить для безшумних снайперських гвинтівок ВСК-94, 9А-91, а також для OЦ-14-4 "Гроза".</text>
    	</string>
    	<string id="wpn_rem870_magnum">
		<text>Remington 870 «Marine Magnum»</text>
	</string>
   	<string id="enc_wpn_rem870_magnum">
    		<text>Боєприпаси:\n • 12х70 дріб\n • 12х70 картеч\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жакан ізоморф\n • ефективна дальність 80м\n • швидкострільність 55 п/хв\n • ємність магазину 7 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «Мисливський приціл»\n • Глушник ---\n • Підствольний гранатомет ---\n Гладкоствольна рушниця Remington 870 «Marine Magnum» була представлена фірмою Remington у 1950 році, і з тих пір є найбільш продаваною у США помповою рушницею. Спочатку створений як універсальна мисливська зброя, Remington 870 випускався і випускається у десятках модифікацій, у різних калібрах і підходить як для військових і поліції, так і для мисливців і спортсменів, а також для самооборони.</text>
  	</string>

        <string id="ammo-12x70-kart">
		<text>12х70 "Картеч"</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_ammo-12x70-kart">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений "з'язаною" картеччю. На близьких дистанціях володіє величезною убивчою силою. Підвищена купчастість попадання при стрільбі. Найбільш ефективна на дальностях до 50 метрів. Призначена для гладкоствольних дробовиків типу Remington "Marine Magnum" 870 і Сайга 12k.</text>
    </string>
   <string id="wpn_fn2000_paratrooper">
    <text>FN2000 «Десантник»</text>
  </string>     
   	<string id="enc_weapons1_wpn_fn2000_paratrooper">
    		<text>Боєприпаси:\n • 9х39 ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебійний\n • 9х39 СП-5 - снайперський\n • 9х39 ізоморф\n • підствольна граната M209\n • ефективна дальність 600м\n • прицільна дальність 800м\n • швидкострільність 950 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\n • Інтегрований оптичний приціл (х8.0)\n • Інтегрований глушник під калібр 9х39 мм\n • Інтегрований гранатомет NATO М-203\n Зброя, створена на базі автоматно-гранатометного комплексу бельгійського виробництва Fabrique Nationale Herstal F2000 за спецзамовленням для групи офіцерів СПн ПДВ. При виготовленні були використані частини різних артефактів, що значно збільшило ТТХ зброї. Невелика партія таких комплексів була знайдена на місці катастрофи військового вертольота на Радарі. Куди поділися інші стволи з партії абсолютно не зрозуміло, але у Зоні за ними йде справжнє полювання.</text>
  	</string>
 	<string id="ars-aks47_sk1">
                 <text>АКС "Розвідник"</text>
         	</string>
 	<string id="enc_weapons1_wpn_aks47_sk1">
            		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x39 мм - основний\n • 7.62x39 мм БП - бронебійний\n • 7.62x39 мм ПЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 600м\n • швидкострільність 750 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл ПСО-3\n • Глушник під калібр 7.62\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n Автомат Калашникова Складаний має менші розміри у порівнянні з АК у зв'язку з тим що має складаний приклад, і займає менше місця у рюкзаку. Даний екземпляр з обмеженої партії, створювався для спецпідрозділів військової розвідки. Для поліпшення купчастості бою у цій моделі введений спеціальний сповільнювач міжциклового часу. Він забезпечив значне поліпшення купчастості бою з упору. Стрільба з рук покращилася за рахунок введення дульного компенсатора. Також введено режим стрільби з відсічкою по 3 патрона.</text>
         	</string>
           <string id="wpn_ognemet">
                 <text>Вогнемет «Полтергейст»</text>
         </string>
         <string id="enc_weapons1_ognemet">
                <text>Боєприпаси:\n • Балони з вогнесумішшю\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність до 60м\n • прицільна дальність 80м\n • швидкострільність 1000 п/хв\n • ємність магазину 50 зарядів вогнесуміші\nОбвіси:\n • Інтегрований оптичний приціл\n • Глушник ---\n • Інтегрований гранатомет\n Потужна зброя для захисту від натовпу. Нещодавно розроблений невідомим умільцем на базі FN2000 (ходять чутки, що ім'я цього умільця сталкер Дімак). Унікальний ще й тим, що має інтегрований підствольний гранатомет, адаптований під гранату ВОГ-25.</text>
        </string>
         <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-balon">
                <text>Спеціальний балон з вогнесумішшю для вогнемета «Полтергейст», також підходить для вогнемета системи "Шуруп".</text>
        </string>
           <string id="ars_ognemet_m1">
                 <text>Вогнемет Колекціонера</text>
         </string>
         <string id="enc_weapons1_ognemet_m1">
                <text>Боєприпаси:\n • Балони з вогнесумішшю\n • Горюча суміш\n • постріл M-209\n • 20x85HE\n • кумулятивиый заряд Н-82\n • ефективна дальність до 80м\n • прицільна дальність 90м\n • швидкострільність 1200 в/м\n • ємність магазину 100 зарядів вогнесуміші\nОбвіси:\n • Інтегрований оптичний приціл\n • Глушник ---\n • Інтегрований гранатомет\n Особистий вогнемет Колекціонера, перероблений невідомим умільцем зі звичайного "Полтергейста". Унікальний ще й тим, що має інтегрований підствольний гранатомет, адаптований під всі види натівських гранат. А також "всеїдний", стріляє всім, що горить.</text>
        </string>
         <string id="arsenal_ammo_ammo-balon">
                <text>Балон з вогнесумішшю</text>
        </string>
         <string id="arsenal_ammo_ammo-balon_s">
                <text>Балон</text>
        </string>
   	<string id="wpn-svd_m2">
		<text>СВД «Тигр»</text>
	</string>
  	<string id="enc_weapons1_wpn_svd_m2">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x54 7H1 - штатні\n • 7.62х54 7Н14 - снайперські\n • 7.62x54 Б-30 - бронебійні\n • 7.62x54 ізоморф\n • ефективна дальність 1000м\n • прицільна дальність 1500м\n • швидкострільність 160 п/хв\n • ємність магазину 10 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований приціл ПСО-3 «Захоплення»\n • Глушник під калібр 7.62\n • Підствольний гранатомет ---\n Модифікація снайперської гвинтівки Драгунова - СВД «Тигр». Дана модель гвинтівки оснащена автоматичним регульованим прицілом ПСО-3 «Захоплення», що полегшує снайперу виявлення і захоплення цілі навіть у нічний час доби. Прицільна шкала розрахована для стрільби від 100 м до 1500 м.</text>
	</string>
 	<string id="wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn_ak104">
		<text>Боєприпаси:\n • 7.62x39 мм - основний\n • 7.62x39 мм БП - бронебійний\n • 7.62x39 мм ПЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • ефективна дальність 320м\n • прицільна дальність 400м\n • швидкострільність 650 п/хв\n • ємність магазину 30 патронів\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «ПК-А»\n • Глушник під калібр 7.62\n • Підствольний гранатомет ГП-25 «Багаття»\n Автомат Калашникова сотої серії під патрон 7.62х39 мм - АК-104. Дана модель являє собою модернізацію АК-74М з укороченим стволом під зазначений тип патрона. Невелика партія цієї зброї була ввезена у Зону пару років тому на замовлення одного угруповання. Кілька екземплярів пішло "наліво". Досить рідкісна зброя у Зоні. Також стоїть на озброєнні деяких армійських підрозділів.</text>
       	</string>
   	<string id="wpn_aug_a1">
    		<text>BMK Кальтер</text>
  	</string>
   	<string id="enc_wpn_aug_a1">
    		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 мм АР\n • 5.56x45 ЛС - експансивний\n • кумулятивний заряд Н-82\n • ефективна дальність 400м\n • прицільна дальність 550м\n • швидкострільність 850 п/хв\n • ємність магазину: 42 патрона\nОбвіси:\n • Оптичний приціл «EOTech 8X.FTS Magnifier»\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет Steyr HE M10\n Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армійська універсальна гвинтівка) - комплекс стрілецької зброї, випущений у 1977 році австрійською компанією Steyr-Daimler-Puch. У даній гвинтівці застосована схема компонування «Булл-пап», при якій магазин і затворний вузол розташовані позаду рукоятки управління вогнем і спускового гачка. ВМК - індивідуальна модифікація стандартного AUG A3. З чуток, дана гвинтівка належала інтрудеру відомства на прізвисько Кальтер. Нещодавно її знайшли на Радарі, у Іржавому лісі, біля якоїсь купи іржавого непотребу.</text>
    	</string>
   	<string id="wpn_aug_a2">
    		<text>BMK Кальтер модифікований</text>
  	</string>
   	<string id="enc_wpn_aug_a2">
    		<text>Боєприпаси:\n • 5.56x45 ЛС - експансивний\n • 5.56x45 мм АР\n • 5.56x45 SS109 - основний\n • кумулятивний заряд Н-82\n • 20x85HE\n • ефективна дальність 500м\n • прицільна дальність 750м\n • швидкострільність 980 п/хв\n • ємність магазину: 50 патронів\nОбвіси:\n • Інтегрований оптичний приціл\n • Глушник М5.56-А\n • Підствольний гранатомет Steyr HE M10\n Подальша модифікація універсальної гвинтівки BMK Кальтер. Відмінності від оригіналу:\n Інтегрований оптичний приціл підвищеної кратності, обсяг магазину збільшений до 50 патронів, додана можливість стрільби з відсічкою по 2 патрона, ПГ використовує гранати Н-82 і 20x85HE. Збільшено швидкострільність на 10 %, поліпшені бойові характеристики - кучність, настильність, зносостійкість. Доданий коліматор для прицільної стрільби з гранатомета Steyr HE M10.</text>
    	</string>
	<string id="wpn_addon_shotgun">
		<text>Steyr HE M10</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn_addon_shotgun">
		<text>Steyr HE M10\n • Калібр 20 мм\n • Місткість магазина 3 гранати\n • Кумулятивний заряд Н-82\n Підствольний гранатомет Steyr HE M10 був розроблений у рамках програми OICW (Objective Individual Combat Weapon - об'єктивна індивідуальна бойова зброя) і призначається для використання у комплексі зі штурмовою гвинтівкою Steyr AUG A3. Технічно являє собою багатозарядну зброю з помповим перезаряджанням, що робить зручною швидку зміну боєприпасу, що дуже важливо при поліцейських операціях. Але у зв'язку з тим, що у 2000 році перевагу було надано системі XM-29 OICW і переглядом у 2004 році програми OICW, що стосується збільшення калібру системи до 25 мм, гранатомет Steyr HE M10 був визнаний безперспективним і подальші розробки у цьому напрямку більше не велися. Всього було виготовлено не більше 200 екземплярів.</text>
    	</string>
	<string id="ars-kumul_82">
		<text>Кумулятивний заряд Н-82</text>
	</string>
	<string id="ars-kumul_82_s">
		<text>Н-82</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_kumul_82">
		<text>Осколково-кумулятивна граната Н-82 для підствольного гранатомета Steyr HE M10.</text>
	</string>
	<string id="wpn_thompson">
		<text>Пістолет-кулемет Томпсона</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn_thompson">
		<text>• Боєприпаси: 11,43x23 мм, 11,43x23 мм Гідрошок\n • Ефективна дальність: 120м\n • Прицільна дальність: 150 м\n • швидкострільність: 750 п/хв\n • ємність магазину: 70 патронів\n Пістолети-кулемети Томпсона або "Томмі-гани" (Tommy-gun, від Thompson submachine gun) стали одними із символів епохи "Сухого закону" у США (1920-30 роки). Томмі-гани використовувалися як гангстерами (Джон Діллінжер, "Дитяче обличчя" Нельсон та ін), так і поліцією. У тридцяті роки пістолети-кулемети Томпсона почали у обмежених кількостях надходити на озброєння флоту США. Надалі Томпсон широко використовувалися у ході Другої Світової війни як самими американцями, так і британцями. Технічно, пістолети-кулемети Томпсона зразків 1921 і 1928 років являють собою зброю, побудовану за схемою з уповільненням відкоту вільного затвора (напіввільний затвор). У даній модифікації встановлений коліматорний приціл "EOTech".</text>
    	</string>
	<string id="wpn-soulcube">
		<text>ДушоКуб</text>
	</string>
	<string id="wpn-soulcube_desc">
		<text>Один з найзагадковіших об'єктів у Зоні. Його походження оповите таємницею. Очевидно, що ДушоКуб штучного походження, але абсолютно неясно, до якої культури він належить, невідомо навіть, чи з цього світу він взагалі.\n Куб не має маси, непрозорий для будь-якого виду електромагнітного випромінювання, включаючи рентген і гамма-випромінювання, його неможливо зруйнувати - навіть найтвердіші матеріали не здатні залишити на його поверхні ні найменшої подряпини, температура Куба завжди постійна і дорівнює температурі людського тіла.\n ДушоКуб живиться життєвою енергією істот, убитих його носієм, що вивільняється у момент смерті. Коли цієї енергії достатньо, ДушоКуб може знищити будь-яку істоту, передавши своєму носієві його життєву силу.\n Знання про те, як ним користуватися, приходить до носія з нізвідки. Можливо, ДушоКуб сам підказує, як з ним поводитися, і, схоже, далеко не кожному. За якими критеріями Куб вирішує, чи гідний його носій, абсолютно незрозуміло.\n ДушоКуб заряджається після кожного вбивства і після 5 вбивств готовий до дії.</text>
	</string>
	<string id="nv_bad">
		<text>Стандартний ПНБ</text>
	</string>
	<string id="nv_bad_descr">
		<text>Самий звичайний прилад нічного бачення. Прекрасно працює у більш спокійному місці. У Зоні ж через велику кількість електромагнітних випромінювань прилад сильно чутливий до перешкод. Можливі шуми, розфокусування і навіть розпадання зображення.</text>
	</string>
	<string id="nv_good">
		<text>Перешкодозахищений ПНБ</text>
	</string>
	<string id="nv_good_descr">
		<text>Прилад нічного бачення, зібраний на більш досконалій елементній базі та оснащений системою цифрової фільтрації сигналу, легший і надійніший ніж стандартна модель. Забезпечує більш яскраве зображення з набагато меншою кількістю шумів.</text>
	</string>
	<string id="nv_bast">
		<text>Модернізований ПНБ</text>
	</string>
	<string id="nv_bast_descr">
		<text>Покращений прилад нічного бачення, виготовлений за останнім словом техніки. Забезпечує практично денне зображення з майже повною відсутністю шумів.</text>
	</string>
	<string id="ammo_izomorf">
		<text>Патрони з частинками чужорідної енергії. Властивості невідомі.</text>
	</string>
	
</string_table>
