<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\ukr\string_table_amk_arts_desc.xml"
#include "text\ukr\string_table_arts_desc.xml"

<string id="af_control">
		<text>"Змінений Штурвал"</text>
</string>
	<string id="enc_control">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Колись це був "Штурвал" Земснаряду, але тепер перед очима наполовину сформований артефакт. Саме по собі дане утворення досить незвичне, інтенсивно світиться, злегка випромінює радіаційний фон і викликає легке відчуття голоду. Корисних властивостей не зафіксовано. Не вивчений, важкуватий. Дуже рідкісний, тому й дуже дорогий. Мрія вчених і колекціонерів.</text>
	</string>

<string id="af_oasis_heart">
		<text>"Серде Оазису"</text>
</string>
	<string id="enc_oasis_heart">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+66\n%c[default]Артефакт з центру легендарного Оазису. Судячи з усього, являє собою кристалізовану рослину, яка перейняла притаманну Оазису властивість благотворно впливати на організм людини в цілому. На відміну від Оазису артефакт виключно радіоактивний. Вивчений погано, вивчався вченими у бункері на Юпітері, згодом був викрадений. В даний час доля даного артефакту невідома. Ходять чутки, що це не єдиний екземпляр у Зоні, але інформація не перевірена. Мрія колекціонерів. Дивовижні ціна і характеристики артефакту, прямо обитель зла якась.</text>
	</string>
	
<string id="af_elf">
		<text>"Ельф"</text>
</string>
	<string id="enc_elf">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Унікальний артефакт електростатичної природи. Демонструє здатність до резонансу під впливом псі-хвиль. Існує думка, що його можна підлаштовувати таким чином, щоб він резонував у протифазі, тим самим повністю або в значній мірі нейтралізував псі-випромінювання. Радіоактивний. У колекціях не зустрічається, не вивчений.</text>
	</string>

<string id="af_vata">
		<text>"Отруйна Вата"</text>
</string>
	<string id="enc_vata">
		<text>Яскравий, у буквальному сенсі цього слова, представник сімейства електростатичних артефактів. Володіє хорошою здатністю згладжувати перепади напруженості електричного поля. З недоліків можна відзначити сильне лужне середовище, здатне розчинити навіть пластик, але контейнери під артефакти непогано справляються з цим завданням, хоча захист від хімічного опіку при цьому не зменшується. Мабуть, утворений аномалією "Холодець" при дуже певних обставинах, які невідомі досі. В даний час вивчається. Зафіксовано кілька випадків знаходження цього артефакту. Рідкісний, гарний, зустрічається в дорогих колекціях.</text>
	</string>
	
<string id="af_diablo">
		<text>"Квітка Диявола"</text>
</string>
	<string id="enc_diablo">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Цей артефакт ще називають "Розкритою Кам'яною квіткою". Артефакт являє собою більш зрілу форму артефакту "Кам'яна квітка", деформований під впливом гравітації величезної сили. За характеристиками наближається до граніту. В деякій мірі здатний захищати розум власника від псі-впливу. Злегка радіоактивний. Не представляє великої практичної цінності, у силу мінімальних корисних властивостей, зате цінується колекціонерами за свою рідкість появи. Помірно дорогий і красивий артефакт.</text>
	</string>
	
<string id="af_gnilec">
		<text>"Болотний Гнилець"</text>
</string>
	<string id="enc_gnilec">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Артефакт органічної природи. Складається з деформованих, мутованих тканин тваринного походження. Виділяє густу, серозну рідину, яка частково нейтралізує негативний вплив шкідливих хімічних речовин на шкіру людини. Злегка радіоактивний. Не представляє великої практичної цінності, у силу мінімальних корисних властивостей, зате цінується колекціонерами за свою рідкість появи. Вченими вивчений повною мірою. Помірно дорогий і красивий артефакт.</text>
	</string>
	
<string id="af_compas">
		<text>"Компас"</text>
</string>
	<string id="enc_compas">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Дуже рідкісний артефакт. Знаходили його одиниці, і то кілька років тому. Будь-хто хто б знайшов його зараз, може стати багатієм. Свою назву отримав через властивості показувати «чистий» шлях у полі аномалій, тобто показувати розриви в аномальних полях. Однак майже ніхто не знає, як він діє і як ним користуватися, можливо, за винятком Лісника. Крім того, він має ряд позитивних характеристик і захищає від більшості вражаючих факторів, хоча і трохи фонить. У колекціях відсутній. Деякі вчені й не здогадуються про його існування. Ціна відповідна, але він того вартий.</text>
	</string>

<string id="af_ice">
		<text>"Сніжинка"</text>
</string>
	<string id="enc_ice">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт досить рідкісний, перший раз був знайдений в часи війни угруповань. Зовні схожий на артефакт "Колобок". Існує думка, що це і є "Колобок", властивості якого посилилися після впливу потужного електричного поля та інших невідомих факторів. Завдяки своїм якостям здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія. Радіоактивний. Вивчений слабо. У колекціях зустрічається не часто. Красивий і дорогий артефакт.</text>
	</string>

<string id="af_katushka">
		<text>"Котушка"</text>
</string>
	<string id="enc_katushka">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Раніше цей артефакт вважався мотлохом Зони, позбавленим будь-яких певних властивостей або характеристик. Але зовсім недавно було відкрито, що при постійному контакті з тілом даний артефакт чинить позитивний стимулюючий вплив на нервову систему і здоров'я людини, а також піднімає життєвий тонус і тонус м'язів. Радіоактивність помірна. Не надто дороге, але досить рідкісне утворення, на дорозі не валяється, народжується рідко. Цінується колекціонерами.</text>
	</string>

<string id="af_kamen">
		<text>"Небесний Камінь"</text>
</string>
	<string id="enc_kamen">
		<text>Артефакт електростатичної природи. Завдяки високій кристалізації молекул демонструє чудову здатність до поглинання електричних зарядів. Здатний захистити людину від електричних ударів силою до 5 кВ. Негативних властивостей не має, за винятком ваги артефакту, за що дуже затребуваний серед сталкерів, але він настільки рідкісний, що багато хто знає про нього тільки з оповідань. Вивчався вченими на Янтарі. Гарний, дорогий, іноді зустрічається у колекціях.</text>
	</string>

<string id="af_baloon">
		<text>"Бульбашка"</text>
</string>
	<string id="enc_baloon">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-60\n%c[default]Артефакт являє собою кілька з'єднаних порожнистих утворень органічної природи. Виділяє газоподібну речовину невідомого складу, яка здатна нейтралізувати радіоактивні частки в організмі людини. Негативних властивостей не має. Зважаючи на високу ефективність користується величезним попитом, але настільки рідкісний і дорогий, що навіть бувалі сталкери лише чули про нього. Вивчений повністю. Вчені ламають голову, як відтворити аналогічну субстанцію в лабораторних умовах. Мрія будь-якого шукача і колекціонера.</text>
	</string>

<string id="af_medium">
		<text>"Медіум"</text>
</string>
	<string id="enc_medium">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Дуже рідкісний, унікальний органічний артефакт з не менш унікальними властивостями. Перший раз його знайшли на Кордоні, в районі мінного поля біля блокпосту військових, але швидше за все він був народжений в іншому місці, а там опинився випадково. Невідомим поки що чином збільшує загальну швидкість відновлення організму. В даний час вивчається Сахаровим і Кругловим. Через особливості впливу на організм і приємний зовнішній вигляд представляє особливий інтерес для колекціонерів. Не дивлячись на розміри, дуже легкий. Створює вкрай несприятливі умови для накопичення радіонуклідів в організмі власника. Нараховується лише кілька екземплярів аналогічних артефактів.</text>
	</string>

<string id="af_fire">
		<text>"Полум'я"</text>
</string>
	<string id="enc_fire">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-15\n%c[default]Утворюється в зонах підвищеної термальної активності. Володіє сильним випромінюванням в інфрачервоному діапазоні, що прискорює процеси метаболізму в організмі: рани заживають буквально на очах. Створює сприятливі умови для перешкоди накопичення радіонуклідів в організмі власника. Негативних властивостей не зафіксовано. Зважаючи на велику рідкість і відсутність негативних властивостей, вартість даного артефакта вкрай висока. Захмарна мрія сталкерів, колекціонерів і вчених. Відомо всього про чотири зразках даного артефакту, з моменту його появи у Зоні. Не зустрічався вже кілька років. Дуже красиве утворення.</text>
	</string>
	
<string id="af_kaply">
		<text>"Вогняна Крапля"</text>
</string>
	<string id="enc_kaply">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Цей артефакт ще називають «Око», зовні він дійсно нагадує орган зору людини. Помітно прискорює метаболічні процеси в організмі, що сприяє швидкому загоєнню ран, за рахунок чого це відбувається - незрозуміло. Крім того, серед бувалих сталкерів побутує повір'я, ніби «Око» здатне приносити удачу, тому й цінується ними. Також цінується серед вчених і колекціонерів. Зважаючи на велику рідкість має високу ціну. Артефакт дуже гарний, вивчений слабо. Утворюється, імовірно, в аномалії "Жарка" при певних зовнішніх факторах. Трохи радіоактивний.</text>
	</string>

<string id="af_lava">
		<text>"Пекельна Лава"</text>
</string>
	<string id="enc_lava">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Незважаючи на назву, яка цілком відображає природу цього артефакту, «Пекельну Лаву» легко можна тримати в руках, не побоюючись опіків. Артефакт цінується за здатність підтримувати в невеликому радіусі навколо себе постійну температуру близько 24 градусів за Цельсієм незалежно від навколишніх умов. Утворюється, імовірно, в аномалії "Жарка", але знаходили його і в місцях що виключають присутність цього виду аномалій. Вивчені тільки термальні фактори артефакту. Через рідкість утворення має велику ціну і цінується вченими і колекціонерами. Радіоактивний.</text>
	</string>

<string id="af_fenix">
		<text>"Фенікс"</text>
</string>
	<string id="enc_fenix">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт кристалізується в аномальних зонах з високою термальною активністю. Активно поглинає надмірне тепло, при цьому залишаючись прохолодним на дотик. Вивчений Кленовим, який стверджує, що це навіть не мезомодифікат, а звичайний модифікат, і що його реально зварити в абсолют, тільки от, як це зробити, він не знає. Зустрічається вкрай рідко, звідси і ціна, і зацікавленість вченими і колекціонерами. Для сталкерів особливої цінності не представляє в силу мінімальних корисних якостей. Злегка радіоактивний.</text>
	</string>

<string id="af_yantarnik">
		<text>"Янтарник"</text>
</string>
	<string id="enc_yantarnik">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+1\n%c[default]Винятково рідкісний артефакт, є результатом надвзаємодії гравітаційних полів в області хімічно активних зон. Містики стверджують, що це не породження Зони, а не що інше, як геніальне творіння легендарного Колекціонера. Вельми цінується за здатність помітно покращувати загальний тонус організму носія і підвищувати життєві сили організму, через що користується величезним попитом. Ще кажуть, що він володіє яскраво вираженим спрямованим гравітаційним полем і що здатний значно збільшувати переносиму сталкером вагу, тільки як запустити цей процес, залишається загадкою. Вивчений Сахаровим, він навіть написав один з наукових трактатів по цьому артефакту. Трошки фонить, якщо це взагалі можна назвати радіацією! Красивий і дуже дорогий артефакт.</text>
	</string>

<string id="af_goldgravi">
		<text>"Золотистий Граві"</text>
</string>
	<string id="enc_goldgravi">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Багато що в цьому артефакті залишається повною загадкою для вчених. Втім, точно встановлено, що випромінювання, що виникає при пульсації потовщень артефакту, прискорює протікання метаболічних процесів в організмі. Один з найпомітніших ефектів цього - прискорене загоєння ран. Утворюється при тривалому гравітаційному впливі на металомісткі речовини. Здатний підтримувати антигравітаційне поле власника, але без навички цим керувати неможливо. Заслуговує увагу колекціонерів, науковців. Радіоактивний. З огляду на велику рідкість має велику ціну. Красивий, дорогий.</text>
	</string>

<string id="af_shipovnik">
		<text>"Шипшина"</text>
</string>
	<string id="enc_shipovnik">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-20\n%c[default]Являє собою напівпрозоре, коричнювате утворення зі спресованих полімеризованих залишків рослин, грунту, грубої шерсті і кісток. Має чудернацьку форму, народжується в місцях підвищеної гравітаційної активності. Імовірно породжується аномалією "Ліфт". Має властивість вбирати в себе і нейтралізувати безліч шкідливих речовин. Це свого роду губка, що поглинає радіоактивні елементи і володіє здатністю частково нейтралізувати шкідливі для людини хімічні речовини. Однаковою мірою успішно захищає свого носія від впливу, як наведеної радіації, так і радіоактивних частинок які вже потрапили в організм . Вивчений слабо. Цінується у сталкерів, колекціонерів і вчених. Має велику ціну.</text>
	</string>

<string id="af_sunlight">
		<text>"Сонячне Світло"</text>
</string>
	<string id="enc_sunlight">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-26\n%c[default]Ще одна таємниця Зони, гравітаційної природи. Світиться, здатний генерувати локальне поле, яке частково компенсує дію зовнішньої гравітації навколо артефакту, за рахунок чого підвищується витривалість власника. Разом з тим випромінює енергію невідомого типу, яка значно прискорює регенерацію тканин і органів живих істот, а також нормалізує метаболічні процеси. Здатний буквально на очах поставити на ноги вмираючого. Володіє масою корисних якостей і з цієї причини всі хочуть роздобути це диво природи. Кажуть, що в руках його тримав тільки Колекціонер, де він його знайшов, теж таємниця. Дивним залишається також те, що існує рецепт на даний артефакт і володіє ним єдина людина в Зоні - це Інформатор. Артефакт безцінний, ціна на нього чисто умовна. Шалено красивий. Єдиний недолік це вага.</text>
	</string>

<string id="af_protomedusa">
		<text>"Протомедуза"</text>
</string>
	<string id="enc_protomedusa">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-10\n%c[default]Артефакт гравітаційної природи, знайдено всього декілька одиниць аналогічних артефактів, має властивість поглинати радіоактивні частинки, тим самим зменшуючи опромінення організму. Негативних властивостей теж достатньо. Має кілька різновидів. Артефакт вивчений одним з перших. У Зоні не з `являється вже більше двох років, тому ціна на артефакт постійно зростає. На сьогоднішній день, до даного артефакту проявляють дикий інтерес тільки колекціонери. Гарний, але непотрібний артефакт.</text>
	</string>

	<string id="af-kamen-udachy">
		<text>"Камінь Удачі"</text>
	</string>
  <string id="af-eye-voron">
		<text>"Око ворона"</text>
	</string>
  <string id="af-spiral">
		<text>"Спіраль"</text>
	</string>
  <string id="af-water-flower">
		<text>"Водяна квітка"</text>
	</string>
  <string id="af-water-flower1">
		<text>"Пурпурова квітка"</text>
	</string> 
  <string id="af-part-monolit1">
		<text>"Модифіковане Серце Полтергейста"</text>
	</string>
  <string id="af-part-monolit2">
		<text>"Модифіковане Серце Полтергейста 2"</text>
	</string>
  <string id="af_arhara_globus">
		<text>"Брязкальце"</text>
	</string> 
    <string id="af_electro_crystal_thorn">
           <text>"Електричний мікроб"</text>
    </string>
     <string id="af-part-monolit">
          <text>"Серце полтергейста"</text>
        </string>
     <string id="af-caterpillar">
          <text>"Плазмова гусениця"</text>
        </string>
     <string id="af-babka_4">
          <text>"Буси Прабабці Бюрера"</text>
        </string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>«Слюда»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>«Слиз»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>«Слимак»</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>«Кров каменю»</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>«Кристал»</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>«Кам'яна квітка»</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>«Крапля»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>«Пустушка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>«Мамине намисто»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>«Плівка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>«Пружина»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>«Спалах»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>«Місячне світло»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>«Бенгальський вогонь»</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>«Вогняна куля»</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>«Золота рибка»</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>«Граві»</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>«Шмат м'яса»</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>«Нічна зірка»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>«Кристальна колючка»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>«Морський їжак»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>«Колючка»</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>«Виверт»</text>
	</string>
	<string id="af-izomorf">
		<text>"Загальні поняття"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>«Агропром»</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>«Холодець»</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалії</text>
	</string>
	<string id="izomorf">
		<text>Ізоморфи</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакти</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>«Трамплін»</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Темна долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Вилучено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>«Електра»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модифікація Winchester 1300. В підтсвольну ємність для патронів був вбудований невеликий фрагмент артефакта "Граві", орієнтований таким чином, щоб збільшувати швидкість польоту кулі.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна з перших зафіксованих аномалій. Завдає ударні ушкодження перемінним гравітаційним полем. На одному місці знаходиться в середньому тиждень, протягом «життя» змінюючи силу впливу. Результат зустрічі із «Трампліном» може бути різним - від невеликих синців до миттєвої смерті. У денний час доволі легко визначається за збуреним повітрям над нею, кружлянням опалого листя, а також характерними, червонясто-бурого кольору плямами на землі. Фіксується будь-якими видами детекторів, а також за допомогою підкинутих до неї різних предметів. Утворює три види артефактів: «Медузу», «Кам'яну квітку» та «Нічну зірку».</text>
       </string>
     <string id="enc_zone_artifact_electro_crystal_thorn">
        <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +3\n%c[default]Вкрай рідкісний артефакт, що володіє хорошими властивостями. Формується в аномалії електра з кам'яного вугілля в умовах повної темряви. Зустрічається тільки в підземеллях і практично невідомий в Зоні. Крім позитивних якостей значно прискорює метаболізм господаря, тому слід не забувати тягати з собою в рюкзаку пару банок тушонки і їсти перед сном. Артефакт має приємну ціну, але в продажу його не знайти - дуже багато торговців просто не знають про його існування.</text>
   	</string>
     <string id="artifact_af_water_flower">
        <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Дивовижний артефакт. Його походження, напевно, не знає ніхто. Єдиний екземпляр був знайдений відразу після повторного вибуху на території Генераторів. Красивий. Володіє блакитним світінням. Різко прискорює метаболізм, надаючи власнику необхідну у важких ситуаціях енергію, але багаторазово прискорює відчуття голоду, тому перед сном артефакт вкрай рекомендується прибрати в рюкзак. Трохи радіоактивний. За неперевіреними даними - може брати участь у трансмутації Серця Полтергейста.</text>
   	</string>
<string id="artifact_af_water_flower1">
        <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]При взаємодії з "Серцем Полтергейсту" "Водяний квітка" втратила невелику частину своєї енергії і змінила зовнішній вигляд.</text>
   	</string>

     <string id="artifact_af_kamen_udachy">
        <text>Гіперабсолют. Артефакт, який, ймовірно, можливо отримати єдиний раз, враховуючи крайню рідкість компонентів та інших умов трансмутації. Згусток величезної кількості енергії і життєвої сили, багаторазово знижує радіацію. Можливе як одноразове, так, ймовірно, і поступове використання властивостей артефакту. Ціна на даний гіперабсолют є чисто символічною, так як про можливість отримання цього артефакту знають лише одиниці.</text>
   	</string>
     <string id="enc_zone_af_spiral">
        <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +7\n%c[default]Продукт невдалого досвіду доктора Кленова. Перший синтезований артефакт. Нагадує спіраль. Володіє рядом вельми корисних властивостей, проте є і негативні. Далекий за зовнішнім виглядом і властивостями від оригіналу, з якого робилася копія, але, враховуючи позитивні властивості і маючи в наявності артефакти, компенсуючі негативні сторони - може бути вельми корисний.</text>
   	</string>
     <string id="enc_zone_af_eye_voron">
        <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Незвичайний і рідкісний артефакт, що має вигляд кулі, що світиться, розташованої на гілці. Рідкісний. За неперевіреними даними продукується аномалією електромагнітного імпульсу при її дії на певний вид деревини, принаймні, цей артефакт іноді знаходять в зоні дії цієї аномалії. Трохи радіоактивний і знижує захист від кульових поранень у свого власника, проте має ряд вельми позитивних якостей. Красивий і дорогий.</text>
   	</string>

	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальне утворення діаметром близько 10 м, що накопичує статичну електрику. Потривожена аномалія вибухає десятком міні-блискавок, причому враження струмом для будь-якої живої істоти майже завжди закінчується смертю. Характерною рисою «Електри» є наявний над нею вдень блакитнуватий туман. Уночі легко виявляється будь-якими видами детекторів або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: «Бенгальський вогонь», «Спалах» та «Місячне світло».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видозмінена рослинність. За швидкого наближення живої істоти викидає хмарку часток, котрі у випадку контакту із відкритою або слабко захищеною шкірою можуть завдати серйозних травм. На об'єкти, що рухаються повільно, не реагує. Утворює три види артефактів (можливо, це насіння): «Колючку», «Кристальну колючку», «Морського їжака».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалія, що ймовірно має гравітаційну природу. На момент активізації зі страшною силою втягує до себе все, що знаходиться в радіусі 10-15 м. За потрапляння до центр «Воронки» шансів вижити немає: тіло і тварини, і людини буде стиснуте у маленьку грудку, а потім розірвано у момент так званої розрядки. Протягом усього періоду існування - в середньому це близько тижня - аномалія не змінює місця свого прояву; може бути візуально виявлена вдень за характерним рухом потривоженого повітря над нею, кружлянням опалого листя, фрагментам розчленованих трупів та характерній темній плямі на землі у центрі. Уночі вкрай небезпечна, оскільки може бути виявлена лише детекторами або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: «Виверт», «Граві» та «Золоту рибку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Нешкідлива для здоров'я гравітаційна аномалія, котра дозволяє на певний час забути про закони тяжіння. У локальному обсязі діаметром у кілька метрів земну гравітацію значно знижено. Невидима і нічим не видає свою присутність. Багато чого залежить від сили самої аномалії - слабші просто порушують координацію рухів або відхиляють руху живого об'єкта в сторону, сильніші - піднімають його на різну висоту і тримають в повітрі певну кількість часу. Даний вид аномалій вкрай рідко утворює артефакт "Плівка".</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_monolit">
		<text>Аномалія "Радонова хмара", прозвана жителями зони "Моноліт". Названа так через незвичайне світіння, яку кольором і формою нагадує, за чутками, легендарний Моноліт - Виконавець бажань. Володіє яскраво вираженим псі-впливом і підвищеним радіаційним фоном. При попаданні в зону дії аномалії у людини з'являється сильне запаморочення, настає дезорієнтація в просторі, крім цього відбувається сильне опромінення... Радіус дії залежить від сили аномалії.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_zhar">
		<text>Аномалія "Жар". Отримала свою назву через характерне ураження вогнем при попаданні об'єктів в її радіус. Зовні аномалія має два види - піднімаються з землі овальні "клуби" гарячого стисненого повітря або просто - вид нагрітого повітря яке піднімається вгору і знаходиться над жовтуватою "киплячою" масою в основі аномалії. Візуальний ефект активної аномалії різний залежно від сили. Аномалія завдає значної шкоди вогнем, псує броню і спорядження. Єдиний засіб проти аномалії - так званий "Костюм Пожежного".</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_smallrain">
		<text>Аномалія "Осередковий туман". Має характерний вигляд локального білого туману, що стелиться по землі. Причина утворення цієї аномалії - невідома. Припускають, що це всього лише "конденсат" суміші отруйних парів, що утворився в місці існування двох і більше аномалій. При попаданні живого об'єкта в радіус зони - завдає опіки. Крім того знижує видимість практично до нуля за рахунок тимчасового впливу на органи зору.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_sphere">
		<text>Аномалія "Бульбашка". Має вигляд прозорої півсфери. Ймовірно, ця аномалія є підвидом аномалії "Електра", і відрізняється від неї тим, що сама аномалія укладена в оболонку, при попаданні в яку наноситься удар електричним розрядом. Крім того, на відміну від "Електри", "Бульбашка" має здатність втягувати і утримувати об'єкти в своїй оболонці. Так само відомо, що іноді ця оболонка відділяється від основної аномалії і перетвориться в підвид аномалії "Телепорт" і набуває форму правильної кулі.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_zavesa">
		<text>Аномалія "Торнадо". У спокійному стані ледь помітна на землі у вигляді двох обертових повітряних потоків сірого кольору. При наближенні на відстань менше 5 метрів викликає зорову галюцинацію у вигляді білого світіння і зниження відмості. В активному стані має вигляд торнадо - піднімає в повітря у вигляді смерчу пил і листя, значно знижуючи видимість в радіусі до 15 метрів. Підняти більш важкі об'єкти не може. Викликає сильну кровотечу - як від ураження газом, який входить до складу даної аномалії, так і елементами радіактивного пилу.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_fountain">
		<text>Аномалія "Фонтан". Відомо, що сама аномалія знаходиться під землею, а над поверхнею помітна лише її верхівка, яка, залежно від глибини розташування центру аномалії може бути різних розмірів. Дивно схожа на натуральний фонтан - як за кольором, так і по видаваному звуку. У спокійному стані має вигляд безлічі "вилітаючих" з-під землі білих дрібних кубиків, в активному - сильні аномалії мають вигляд справжнього фонтану, більш слабкі - не змінюють первісний вигляд, але завдають пошкоджень електричним розрядом. Всі аномалії даного виду псують броню і викликають пошкодження, що супроводжуються кровотечами.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_xvatalka">
		<text>Аномалія "Хапалка". Назву отримала в середовищі сталкерів за рахунок того, що даний вид аномалії, при попаданні в нього будь-якого об'єкта, захоплює його за допомогою своїх "відростків" в центр аномалії і утримує там, завдаючи значні пошкодження у вигляді сильної кровотечі. Рух живих об'єктів у центрі такої аномалії різко уповільнений. Природа цього виду вивчена погано, але очевидно, що аномалія належить до класу біоаномалій. Вважається, що вона представляє із себе вид звичайного чагарника, який видозмінився під впливом якихось чинників Зони (можливо, за рахунок підземних аномалій). На щастя для багатьох, ці аномалії - статичні, і досвідчені сталкери відзначають у своєму КПК їх розташування. Визначається просунутим детектором. Маскується в траві і малопомітна.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zvezda">
		<text>Отримала назву "Зірка". Утворення не ясної до кінця природи. При контакті з тілом завдає травми, подібні за ефектом впливу сильної кислоти. Здатна утворювати три види артефактів: "Слиз", "Слимака", "Слюду". Вкрай небезпечна, так як розташовується під землею і, відповідно, невидима. У момент "атаки" несподівано з'являється з-під землі, освітлюючи зеленуватим світінням площу діаметром до 10 метрів і різко уповільнює рух жертви. Наносяться пошкодження практично смертельні і залежать від часу експозиції. На щастя, визначається за допомогою елітних детекторів.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smoke">
		<text>"Хмара диму". Хмара отруйного диму. Цей вид аномалії утворений зовні малопомітною невеликою хмарою сірого диму, яка, при попаданні в радіус дії будь-якого об'єкта різко збільшується в об'ємі, значно знижуючи видимість і завдаючи ушкодження різного типу, перш за все - кровотеча і задуха. Зона вважається практично смертельною для людини, незважаючи на наявність маски, шолома або протигаза. Тільки захисний костюм з повною автономною циркуляцією повітря може допомогти нетривалу кількість часу. Відомо, що газ, що міститься в аномалії, здатний проникати через багато щільних матеріалів за рахунок вкрай малих розмірів часток. Даний вид аномалії зустрічається досить рідко.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_emi">
		<text>"Імпульс". За твердженням деяких вчених - це типовий, але локальний електромагнітний імпульс. Залишається загадкою, як ця зона існує локально, ізольовано і тривало. Формується як типовий електромагнітний імпульс після викиду. Улюблені місця - вздовж високовольтних і телеграфних ліній, скупчень металу та інших споруд, але зустрічається і над водою і в печерах. Заподіює серйозні пошкодження як живим істотам, так і техніці і приладам. При попаданні в зону викликає сильне запаморочення, а через деякий час завдає пошкодження електромагнітним імпульсом. На щастя для сталкерів, є нетривалий період, щоб встигнути вибратися з аномалії, поки імпульс не сформувався.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain1">
		<text>Димка. Відноситься до напіваномальних явищ. Вважається, що подібний туман, здатний до пересування, утворюється на місці деяких аномалій типу осередкового туману або хмари диму, що трансформуються після викидів, але складається з більш дрібних і легких частинок, які піднімаються в повітря і розносяться вітром. Володіє вражаючим чинником, близьким до опіків від парів кислот. Має властивість мимовільно розсіюватися згодом, або під впливом дощу або викиду.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_pulsar">
		<text>"Пульсар". Відноситься до аномалій магнітно-гравітаційного характеру, що грунтуються на зміні магнітних і гравітаційних полів. Основна дія: деформація об'єкта або істоти. При попаданні об'єкта в зону дії, аномалія виробляє різкі імпульси, що супроводжуються значними коливаннями повітря з формуванням тимчасового зеленуватого світіння. Імпульси розповсюджуються від центру аномалії по колу до периферії, поступово послаблюючись, але нерівномірно, що можна з легкістю визначити - у напрямку, відповідному найбільш сильній хвилі з'являється характерне світіння повітря. Аномалія небезпечна і завдає серйозної шкоди здоров'ю і амуніції.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Назва обумовлена ефектом підняття у повітря будь-якої живої істоти із подальшим розкручуванням до величезної швидкості. Природа «Каруселі» поки не досліджена до кінця. Може бути виявленою за легеньким пиловим вихором та розкиданими фрагментами тіл навколо. Дуже важливо не прогавити момент початку втягування до аномального вихору і не потрапити до зони максимально сильного ефекту в центрі - тільки тоді є шанс відбутися мінімальними травмами. Утворює три види артефактів: «Кров каменю», «Шмат м'яса» та «Душу».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона підвищеного рівня - більш 50 мР/год - радіації. Необхідно уникати тривалого перебування у подібних місцях.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалія, котру можна щиро назвати маленьким чудом: у місці діаметром кілька метрів плин часу значно сповільнюється. Негативного ефекту на здоров'я начебто не спричиняє, але вибратися із неї нелегко. Цікаво, що в центрі «Машини часу» зазвичай знаходиться артефакт «Мамине намисто», за вилучення якого аномалія припиняє своє існування.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>У неактивному стані виглядає як ледь видима хмара гарячого повітря, однак за потрапляння до зони дії будь-якого предмета або живої істоти утворює компактний обсяг простору, розігрітого до температури близько 1500 0К. Уночі може бути виявлена лише потужними детекторами або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: «Крапля», «Вогняна куля» та «Кристал».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Повністю не досліджена природа аномалії "Холодець", дає нам зрозуміти, що при попаданні в неї тіла отримують опіки кислотою. Особливої небезпеки не представляє, тому що дуже помітна і вичисляється без детекторів. Утворює три види артефактів: «Слюда», «Слимак» і «Слиз».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Аномалія «Холодець» здатна породити такий предмет за дуже рідкого, екстремального збігу фізичних умов. У результаті виходить напівпрозорий твердий артефакт, рідкісний та дорогий. При носінні артефакту на поясі зменшується ймовірність втрати великої кількості крові при важких пораненнях, але при цьому збільшується вразливість до будь-яких видів опіків. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Точно відомо, що артефакт породжений аномалією «Холодець». Являє собою напівпрозоре желеобразное утвроення. За носіння його на поясі з ран витікає менше крові, хоча тіло хазяїна стає вразливим до різних опіків. Ціна невисока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Цей артефакт найчастіше знаходять біля аномалії "Холодець". Носіння цього напівпрозорого желеподібного утворення на поясі зменшує ймовірність втрати великої кількості крові при важких пораненнях, але робить людину вразливою до будь-яких видів опіків. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Знайти цей артефакт можна біля аномалій «Карусель». Являє собою досить непоказне червонувате утворення зі спресованих та дивним чином вигнутих полімеризованих решток рослин, грунту і кісток. При носінні артефакту на поясі містичним чином злегка прискорюється загоєння ран. Крім того артефакт знижує вплив радіаційного випромінювання. Водночас погіршується стійкість до фізичних пошкоджень. Ціна продажу невисока унаслідок досить широкого поширення. Інтерес до артефакту проявляють медики і всілякі релігійні культи.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>З'являється у результаті потрапляння важкого металу до аномалії «Жарка». Його назва дуже точно описує форму артефакту - це великий кристал червонуватого кольору який переливається. Сталкери стверджують, що при його носінні значно знижується рівень радіації в організмі. Але, на жаль, артефакт не кращим чином впливає на витривалість. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Народжується в аномалії «Трамплін». Такий артефакт можна знайти у деяких ділянках Зони. Вкраплення металевих з'єднань примушують світло красиво грати на його поверхні, тому розглядання цього артефакту вночі біля багаття чудово заспокоює нерви.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формується всередині аномалії «Жарка» за високих температур. Зовні виглядає як почорніле каплеподібне утворення із глянсовою, вкритою тріщинами поверхнею. Сталкери кажуть, що при носінні цього артефакту знижується рівень радіації в організмі, але за рахунок сильного тепловиділення погіршується витривалість. Ціна невисока. Інтерес до артефакту проявляють колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Походження цієї речі - за завісою таємниці. Ребристе блискучу утворення. Дуже корисний артефакт для його носія. Покращує всі характеристики стійкості і сприйнятливості до електрики. Створюється враження, що артефакт посилює будь-які процеси, що протікають навколо нього. Ціна продажу величезна. Особливий інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Походження артефакту не відомо. Два жорстких диска, зчеплені разом слизом. Артефакт злегка знижує пошкодження від всіх типів гравітаційних аномалій абсорбуючи ударні хвилі. Ціна продажу висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Чудовий артефакт. Бережіть його - він гарний тим, що має лише позитивні якості (унікальне явище, так як тільки позитивними властивостями, як правило, володіють абсолюти і рідкісні гіпермодіфікати). Вчені ламають свої сиві голови над тим, як відтворити подібні властивості у лабораторних умовах.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Цей артефакт дуже рідкісний, тому багато дослідників навіть не здогадуються, що така субстанція може існувати у природних умовах. Відторгує їдкі хімічні компоненти.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Походження артефакту не відомо. Являє собою два жорсткі диски, зчеплені разом в'язким слизом. Він може самостійно переміщатися, здійснюючи невеликі стрибки завдяки змінному гравітаційному полю. При носінні на поясі трохи знижує ймовірність появи серйозних травм в результаті ударів. Ціна продажу дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_izomorf">
		<text>Ізоморфи (моноліди) - чужорідні утворення, які є поєднанням енергії та особливими формами кристалів рідкісних елементів - лантаноїдів і актиноїдів, які будучи внесені в світ Зони зі світу Моноліту володіють різним виглядом і функціями. Вони можуть мати вигляд капсул або артефактів або бути схожими на звичайний бинт або пачку патронів. Частина з них - так звані "Сліпі ізоморфи" - в умовах Зони не володіють "видимими" якостями і функціями і визначаються тільки детектором ізоморфів, але їх знаходження в Зоні може призвести до найнесподіваніших наслідків. Дізнатися про властивості інших ізоморфів можливо тільки після прямого контакту - повісивши на пояс або поклавши в рюкзак. Як позитивні за властивостями, так і негативні моноліди об'єднує одна загальна властивість - їх ефект триває від декількох годин до декількох днів. Ймовірно, що в Зоні вони сформувалися під дією потоків чужорідної енергії, потоки якої відкрилися після вибухів на ЧАЕС і Генераторах, і яка впливає на різні речовини - насамперед на метали, кристали і артефакти. Поки ізоморфи знаходяться в Зоні - неможливо створити рівноваги двох взаємно протилежних енергетичних полів. Через певні портали можна відправляти моноліди в інший вимір - так званий "замонолітний", а натомість отримувати самі різні предмети, іноді зовсім непотрібні для людини, або яку-небудь інформацію.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Цей артефакт зрідка породжує аномалія «Електра». Легке напівпрозоре аморфне утворення з промінчиками світла які б'ють зсередини, рідко випускає навколо себе маленькі іскри. Носіння артефакту на поясі злегка збільшує витривалість, але при цьому робить людину вразливою до електрики. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Артефакт рідко можна виявити близько аномалії "Електра". Легке напівпрозоре аморфне утворення з промінчиками світла які б'ють зсередини, рідко випускає навколо себе маленькі іскри. Носіння артефакту на поясі значно збільшує витривалість. Але при попаданні в аномалію "Електра" шансів на виживання у людини яка носить цей артефакт залишається мінімум. Ціна дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
   </string>
        <string id="enc_zone_artifact_af-caterpillar">
                <text>Рідкісний артефакт. Ви не знайдете його ні в одній аномалії, так як він є живою біосубстанцею. Утворюється з безоара шлунка старих контролерів при впливі на них аномалії "Жарка". Час трансмураціі приблизно 5 хвилин, ймовірність вдалого завершення з утворенням Плазмової гусениці приблизно 75%. Мало хто в Зоні знає цей рецепт і саме існування даного артефакту. Люди Сахарова припускають, що ця жива субстанція утворюється з неперетравлених кісток електрохимери під тривалим впливом збоченого шлункового соку контролера, постійно оточуючої гіпнотичної аури і подальшого впливу вкрай високих температур. Залишається тільки здогадуватися, як ця біомаса при цьому не гине.</text>
   </string>

        <string id="enc_zone_artifact_af-babka_4">
                <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Абсолют, отримауваний шляхом трансмутації артефакту "Намисто Бабці Бюрера" протягом 5 хвилин в аномалії "Жарка". Рецепт, очевидно, був отриманий дослідним шляхом. З позитивних якостей потрібно відзначити збільшення стійкості господаря артефакту до кульових поранень.</text>
   </string>
  <string id="enc_zone_artifact_af_arhara_globus">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Цей абсолют за зовнішнім виглядом зовсім не схожий на свого попередника, нагадує дитяче брязкальце з колючками, звідки і пішла його назва... Стверджують, що в процесі трансформації відіграють роль невідомі науці сполуки срібла, присутні в аномалії холодець. Володіє непоганими якостями, незважаючи на те, що головна особливість його попередника - захист від псі-впливу, дещо ослабла... Помірно радіоактивний. Має непогану ціну.</text>
  </string>
  <string id="artifact_af_part_monolit">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+85\n%c[default]Вкрай рідкісний артефакт, що нагадує пульсуюче серце. Але насправді являє собою осколок "Моноліту". Ким і коли він був відламаний від основної частини кристала невідомо, але артефакт володіє великим набором позитивних якостей. Недолік тільки один - вкрай висока доза випромінюваної радіації. Нести такий артефакт неможливо навіть за наявності спеціальних контейнерів і костюмів. Це стає можливим тільки за наявності на поясі декількох артефактів, що знижують радіацію.</text>
	</string>

  <string id="artifact_af_part_monolit1">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифіковане Серце полтергейста". Отримано дослідним шляхом професором Кленовим, який намагалвся зробити ідентичну копію даного артефакту. Спроба успіхом не увінчалася. У артефакта змінилися властивості, але на щастя, внутрішня структура не постраждала.</text>
    </string>
<string id="artifact_af_part_monolit2">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифіковане Серце полтергейста 2". При взаємодії з артефактом "Водяна Квітка", "Серце Полтергейста" акумулювало частину його енергії, що ще більше посилило його позитивні якості.</text>
    </string>
<string id="arhara_arts_des">
                <text> "Чорна енергія" - назву цей артефакт отримав за свій темний колір. Є продуктом кількох аномалій - таке іноді буває, коли при своїй появі різні види аномалій стикаються між собою. Як і "Булижник", "Чорна енергія" не володіє ніякими видимими позитивними якостями, і тому не має авторитету ні у сталкерів, ні у торговців. Багато хто його навіть не бере, вважаючи "марним бур'яном". Однак украй мало кому відомо, що цей артефакт випромінює специфічний вид енергії, схожої на мікрохвильову, що дало можливість використовувати його в деяких розробках як специфічний елемент живлення.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Можна знайти біля аномалій типу «Електра». Напівпрозоре аморфне дуже легке утворення, зрідка випускає навколо себе маленькі іскри. Носіння артефакту на поясі злегка збільшує витривалість, але при цьому робить людину вразливою до електрики. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Кристалізується в аномалії «Жарка». Напівпрозоре червонувате утворення кулястої форми. Сталкери говорять, що носіння артефакту знижує рівень радіації в організмі. Але за рахунок сильного тепловиділення погіршується витривалість. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Артефакт невідомого походження. Вчені досі не можуть розгадати рецепт отримання цього дива Зони. При носінні на поясі збільшується стійкість організму до розриву. Ціна дуже висока. Особливий інтерес до артефакту проявляють медики.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, який вкрай рідко з'являється в аномалії "Воронка". Красиве утворення із дзеркальною поверхнею. Вночі висвітлює простір навколо себе в радіусі 1-2 метрів. Являє собою спресований і химерно зігнутий сильною гравітацією метал з сумішшю всього, що взагалі потрапляє в аномалію в момент розрядки. При носінні артефакту на поясі збільшується імунітет до впливу гравітаційних аномалій, таких як "Трамплін" і підвищується захист від атак тварин (від порізів). Ціна продажу дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Гарний артефакт, що утворюється в аномалії "Воронка". Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин, грунту і взагалі всього, що потрапляє в безпосередню близькість аномалії. При носінні артефакту на поясі збільшується імунітет до впливу гравітаційних аномалій, таких як "Трамплін" і підвищується захист від атак тварин (від порізів). Ціна продажу й імовірність появи середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, що утворюється в аномалії "Трамплін". Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин і листя. При носінні артефакту на поясі проявляється незначний ефект захисного поля, що знижує пошкодження від стрілецької зброї. Злегка радіоактивний. Ціна продажу невисока унаслідок досить широкого поширення. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Артефакт, що утворюється в аномалії "Карусель". Являє собою потворне жовтувате утворення з спресованих і химерно вигнутих полімеризованих залишків плоті і кісток загиблих істот. При носінні артефакту на поясі містичним чином злегка прискорюється процес загоєння ран. Крім того артефакт знижує вплив радіаційного випромінювання. Водночас погіршується стійкість до фізичних пошкоджень. Ціна продажу й імовірність появи середня. Інтерес до артефакту проявляють медики і всілякі релігійні культи.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, вкрай рідко утворюється в аномалії "Трамплін". Красиве утворення із дзеркальною поверхнею і кольоровими фосфорисцуючими вкрапленнями. Вночі висвітлює зеленуватим світлом все навколо себе в радіусі 1-2 метрів, за що і отримав у сталкерів таку назву. Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин, грунту і взагалі всього, що потрапляє в безпосередню близькість аномалії. При носінні артефакту на поясі виявляється ефект захисного поля, що знижує пошкодження від стрілецької зброї. Але при цьому артефакт сильно радіоактивний, тому тривале носіння протипоказано. Ціна продажу дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації та військові.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Артефакт можна знайти поряд з аномалією "Іржаве волосся". Він виводить радіацію з організму людини, але в той же час відкриває кровотечі, так що при носінні цього артефакту треба бути обережним і не забувати про його негативний вплив. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Артефакт найчастіше знаходять неподалік від аномалії "Іржаве волосся". Він виводить радіацію з організму людини. Однак при постійному використанні цього артефакту у людини з'являється ризик втрати великої кількості крові. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Артефакт дуже часто можна виявити біля аномалії "Іржаве волосся". Він виводить радіацію з організму людини. Однак у людей з ослабленим імунітетом артефакт також викликає сильні кровотечі. Ціна низька. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Дуже рідкісний артефакт, що утворюється в аномалії "Карусель". Являє собою жовтувато-червоне блискуче утворення зі спресованих і химерно вигнутих полімеризованих залишків живої свіжої плоті. У сталкерів існує повір'я, що у цьоиу артефакті укладені душі загиблих в аномалії людей. При носінні артефакту на поясі містичним чином протягом кількох секунд повністю відновлюється здоров'я. Крім того артефакт знижує вплив радіаційного випромінювання. Водночас значно погіршується стійкість до фізичних пошкоджень. Ціна продажу дуже висока. В основному артефакт з'являється в аномаліях, поглинаючих велике число органічних об'єктів. Інтерес до артефакту проявляють медики і всілякі релігійні культи.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, що утворюється в аномалії "Воронка". Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин, грунту та інших дрібних об'єктів, що потрапляють в безпосередню близькість аномалії. При носінні артефакту на поясі збільшується імунітет до впливу гравітаційних аномалій, таких як "Трамплін" і підвищується захист від атак тварин (від порізів). Ціна продажу невисока унаслідок досить широкого поширення. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Дивна місцевість. Якщо заглибитися сюди, то вийдеш на добряче забруднену радіацією рівнину. Розташоване там дрібне озеро по вінця забите уламками техніки. Ще можна відвідати старий інститут і фабрику, однак останнім часом там надто вже часто стали бачити військових.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Угруповання «Долг» розчистило на околиці Дикої території містечко собі під базу і дозволяє сталкерам тут відпочити. Свого роду оаза у пустелі - ані аномалій, ані мутантів. Є підземелля, в якому розмістився бар «100 рентген»: у ньому збираються сталкери з усієї Зони. Заправляє у барі місцевий купи-продайло, так що тут можна не тільки поспілкуватися, але й продати чи придбати майже все на світі. На північ від бара знаходиться військова база, на південь - Звалище.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Тут завжди похмуро та мрячно, часто йде дощ. У Темній долині можна розжитися непоганими артефактами, а можна і швидко розпрощатися із життям. Тут багато старих сталкерів: вони прийшли сюди за коштовними артефактами; є й бандити. Можна пошукати вхід до розташованої десь тут підземної лабораторії, тільки звідти ніхто не повертався, тож нікому достеменно не відомо, що там є.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Свого роду передбанник Зони, перше місце, куди потрапляють новачки. У льосі за селищем біля армійського блокпоста живе Крамар - із ним корисно погомоніти. Ходити на блокпост і трапляти на очі солдатам не слід: у них наказ стріляти без попередження; з іншого боку, дехто з них за гроші готовий одразу подобрішати, особливо якщо поруч немає начальства. Вбивати солдат дуже не рекомендується, хіба тільки у випадку прямої загрози для життя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Величезний технічний цвинтар: сюди ще після першої аварії звезли гори радіоактивного мотлоху. Є рештки старих будівель, зустрічаються мутанти. Тут, як і біля самого периметра, багато новачків - а поруч крутяться бандити, котрі завжди шукають ласий шматок та щоб без особливих проблем. Можна знайти трохи артефактів, але краще надовго не затримуватися - є й цікавіші місця. Якщо йти на північ, то вийдеш до Дикої території; на заході - прохід до Темної долини; на сході - дорога до НДІ «Агропром».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Покинута армійська база, а поруч із нею старе селище і невеличке болото. Селище - місце доволі моторошне: від мутантів там чорно, одних кровососів не злічити. Сюди рідко сталкери ходять, частіше оминають якнайдалі. А на території військової бази анархісти з угруповання «Воля» засіли. Якщо далі у глиб Зони від бази йти, потрапиш прямісінько до Випалювача Мізків: він шлях до Прип'яті та ЧАЕС наглухо перекриває.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Це було місто енергетиків, його побудували ще разом із ЧАЕС. Чималеньке було містечко... Тільки тепер там уже ніхто не живе - крім, звісно, погані всякої на кшталт мутантів та зомбі. Пройти туди, зважаючи на все, не вийде: Випалювач Мізків шлях закриває.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Моторошне місце. Тут ані за хвіст собачий пропасти можна, навіть якщо перед тим усе життя тобі щастило. Будь-хто, близько підійшовши до Випалювача Мізків, з глузду з'їзджає, на зомбі перетворюється й тиняється потім Зоною... Одні оболонки від людей лишаються, і ніхто звідтіль у своєму розумі не повертався.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикій території раніше доволі великий завод був, від якого тепер лишилася одна розвалюха. Там знайшло свій кінець багато сталкерів, бо розвелося багато всякої погані, наче тягне її туди з усієї Зони. Кажуть, правда, щось дуже важливе на тому заводі є, тож бажаючих вхопити щастя за хвіст завжди вистачає.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Колишня атомна станція, про яку хоч раз чув кожен. Тут самісіньке серце Зони. Якщо вірити легендам, десь там знаходиться штука, здатна виконати будь-яке бажання - її називають Монолітом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарне озеро в однойменному секторі давно вже пересохло, саме грузке болото лишилося. Погане це місце, смертю просякнуте. Ходити туди особливо небезпечно тому, що кожен, хто занадто далеко сунеться, одразу ж розум втрачає. А по всьому сектору зомбі дурноголові ходять і якщо кого побачать, так до нього йдуть - і зовсім не з мирними намірами. Якщо обійти озеро та групи зомбі, то трапиш на науковий табір: там учені - їх вертольотами привезли - вивчають щось. Із ними порозумітися можна: вони артефакти купують, навіть завдання якесь дати можуть.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона відчуження освітилася яскравим, майже нестерпним світлом, і було видно, як на небі починають випаровуватися хмари. Після миті повної тиші прийшов гуркіт і землю струснуло. Люди падали, затискаючи очі й вуха; хто міг, той втікав, рятуючи своє життя. Збоку це виглядало так, начебто злетіло у повітря все поховане під Саркофагом ядерне паливо. Уже за добу урядові війська щільно очепили нову Зону. За допомогою супутників удалося з'ясувати, що епіцентр вибуху знаходився не у блоках самої АЕС, а за кілометр від них. Вважається, що весь персонал станції загинув миттєво, однак всередині кільця оточення лишилося багато інших людей. Організувати рятувальні операції не було можливості, оскільки загони людей і техніки, послані на вражену територію, майже одразу ж гинули. За якийсь час після аварії діаметр Зони раптовим стрибком зріс на кілька кілометрів. Більша частина урядових військ, що охороняли периметр, і наукових лабораторій, котрі знаходилися там, загинули. Почалася паніка, жителі навколишніх селищ та міст були поспіхом евакуйовані або втекли самі. Над світом нависла небезпека, про розміри якої й дотепер можна лише здогадуватися.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Минуло два роки з того часу, як сталася моторошна катастрофа у зоні відчуження навколо Чорнобильської АЕС. Велика кількість загиблих та зниклих безвісти людей, пала худоба, почорнілі будівлі, занапащений ліс... Учені дотепер не можуть дати пояснень тому, що сталося. А Зона, всередині якої було виявлено аномалії абсолютно фантастичної природи, тим часом росте. Нечасті експедиції зустрічають нові види - тварин-мутантів із дивними особливостями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Слідами відчайдухів-сталкерів за широкомасштабне вивчення Зони знову беруться наукові експедиції. Однак усередині охоронюваного армією периметру вже повно неврахованих осіб - аж до браконьєрів та бандитів. В основному сталкери подорожують Зоною в пошуках різноманітних аномальних утворень - так званих артефактів, ­ за які часто-густо отримують чималі гроші.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армійські підрозділи, у тому числі й спеціального призначення, очолювані загонами військових сталкеров, зробили великий рейд усередину Зони з метою прорватися до ЧАЕС і знищити ймовірну причину виникнення смертельних аномальних полів або хоча б отримати достовірну інформацію про процеси, що там відбуваються. Та експедиція, в якій брали участь понад тисячу осіб і безліч техніки, провалилася. Окремі групи вцілілих осіли на території Зони без особливих надій на порятунок.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>«Жалкий пух»</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Звалище</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>«Воронка»</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>«Ліфт»</text>
	</string>
	<string id="mono">
		<text>"Радонова хмара"</text>
	</string>
	<string id="zhar">
		<text>"Жар"</text>
	</string>
	<string id="smallrain">
		<text>"Осередковий туман"</text>
	</string>
	<string id="sphere">
		<text>"Бульбашка"</text>
	</string>
	<string id="zavesa">
		<text>"Торнадо"</text>
	</string>
	<string id="fountain">
		<text>"Фонтан"</text>
	</string>
	<string id="xvatalka">
		<text>"Хапалка"</text>
	</string>
	<string id="zvezda">
		<text>"Зірка"</text>
	</string>
	<string id="smoke">
		<text>"Хмара диму"</text>
	</string>
	<string id="emi">
		<text>"Імпулс"</text>
	</string>
	<string id="smallrain1">
		<text>"Рухлива димка"</text>
	</string>
	<string id="pulsar">
		<text>"Пульсар"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локації</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>«Карусель»</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армійські Склади</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Прип'ять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Вогнище радіоактивності</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дика територія</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЕС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 рік, 12 квітня, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 рік</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 рік</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>2011: прорив до Зони</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>«Машина часу»</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтар</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>«Жарка»</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Історія Зони</text>
	</string>
	<string id="Hideouts">
		<text>Укриття від Викиду</text>
	</string>
;======================================
; капсулы Архара
;======================================
<string id="st_caps_mosquito_bald">
		<text>Капсула для аномалії "Трамплін"</text>
	</string>
<string id="enc_zone_caps_mosquito_bald">
		<text>Капсула, отримана при обробці одного з артефактів аномалії "Трамплін" сірчаною кислотою на протязі двох діб. Здатна породжувати на деякий час даний вид аномалії.</text>
	</string>
	<string id="st_caps_gravi">
		<text>Капсула для аномалії "Воронка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_gravi">
		<text>Особливим чином закапсульований артефакт. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Воронка".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_mincer">
		<text>Капсула для аномалії "Карусель"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_mincer">
		<text>Отримана під впливом електрики в перебігу декількох годин. Потужність розряду невідома. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Карусель".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_electra">
		<text>Капсула для аномалії "Електра"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_electra">
		<text>Особливим чином закапсульований артефакт. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Електра".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_zharka">
		<text>Капсула для аномалії "Жарка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_zharka">
		<text>Особливим чином закапсульований артефакт. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Жарка".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_ameba">
		<text>Капсула для аномалії "Холодець"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ameba">
		<text>Отримана при замарожуванні рідким азотом. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Холодець".</text>
	</string>
<string id="st_caps_ice">
		<text>Капсула для аномалії "Снігова"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ice">
		<text>Причини і умови для формування цієї капсули невідомі. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Снігова".</text>
	</string>
;======================================
; капсулы Архара
;======================================

	<string id="enc_zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Основи активації</text>
	</string>
	<string id="activation-why">
		<text>Причини активації</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Практика активації</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>З артефактами пов'язана, крім усього іншого, ще одна дивна особливість - можливість за певних умов покрити їх поверхню неактивним шаром (капсулою). При цьому артефакти втрачають свої первинні властивості, але набувають здатності до актівації. Даний процес вивільняє сконцентровані в артефакті енергії, які утворюють навколо місця актівації аномальну зону, подібну за властивостями з тією, що породила артефакт. Сам артефакт при цьому руйнується. Варто також відзначити, що, незважаючи на зовнішню схожість, ці зони різні за своєю природою. Особливо це стосується проблеми енергопідживлення - тоді як стаціонарні, "класичні" аномалії, вочевидь, отримують енергію, необхідну для продовження аномальних процесів, від самої Зони, то новоявлені аномальні утворення - ні. Зазвичай вони вичерпують енергозапаси артефакту за дуже короткий термін - близько хвилини, після чого припиняють своє існування.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_why">
		<text>Першопричини виникнення цього явища, по всій видимості, полягають у тому, що деякі фізичні процеси, що призводять до створення артефактів в аномаліях, оборотні, і тому за певних умов можливе перекидання енергій від артефакту, а не до нього, що призводить до виникнення аналога аномалії яка породила артефакт.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процес актівації вимагає наявності певних умов. Необхідно закапсулювати артефакт - покрити своєрідною "захисною шкаралупою" і маніпулювання отриманою капсулою певним, найчастіше досить специфічним, чином (його відповідне орієнтування, і т.д.) і створення сприятливих для цього процесу умов (різних полів, потрібної температури і т.д.). Причому, не факт, що створення необхідних умов призведе до актівації. Деякі капсули активуються теплом тіла і нескладними переміщеннями над землею, інші ж не можуть активувати навіть в умовах великих наукових лабораторій.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal">
		<text>Ізоморф, що має вигляд артефакту. Здатний на протязі від декількох секунд до декількох хвилин вибірково впливати на патрони типу "Жакан", надаючи їх металевим накінечникам особливу міцність, поступово перетворюючись на простий шматок матерії, що не володіє ніякими властивостями. Процес не вивчений і не піддається логічному поясненню. Якщо даного виду патронів нема в рюкзаку - взаємодіє з будь-яким металом, піддаючись швидкій деградації не маючи на метал ніякої дії. Витрачений ізоморфний можна продати, обдуривши невдалого торговця "новим" артефактом, або зберегти - а раптом буде потрібний?</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kompas">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Ізоморфн. Властивості невідомі. Але, відомо тільки одне - він здатний нейтралізувати кілька аномалій, прокладаючи дорогу господареві, при цьому з'являючись знову. До усуваних аномалій відносяться: "Жарка", "Холодець", "Фонтан", "Морозилка", "Бульбашка", "Торнадо", "Осередковий туман"</text>
	</string>
</string_table>