<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Армія</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандити</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Угруповання «Долг»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Солдати регулярних армійських частин. Охороняють підходи до закритої території Зони, патрулюючи периметр, розстрілюючи мутантів та полюючи на мародерів. \nАрмійські загони спецпризначення - елітні підрозділи. Зазвичай висаджуються у Зоні для проведення рятувальних та спеціальних операцій.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Солдати, які пройшли після досвіду служби в Зоні спеціальну підготовку, або ж сталкери, що підписали контракт з армією. Зазвичай забезпечуються великою кількістю допоміжного спорядження і добрим озброєнням. В основному використовуються для вивчення причин та наслідків катастрофи, а також займаються картографуванням Зони. Можуть ходити як поодинці, так і групами до п'яти осіб. Звичайних сталкерів до себе не підпускають - одразу ж відкривають вогонь.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Вилучено</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобільна лабораторія виглядає як невеликий металевий бункер із маленькими тонованими віконцями. Здатна витримати майже усі відомі людині ушкодження будь-якого характеру. Може бути переведена у цілком автономний режим на кілька місяців, для чого забезпечена надійними системами життєзабезпечення. До Зони доставляється за допомогою вантажного вертольота. Персонал ніколи не пускає сторонніх далі зовнішньої шлюзової камери, через це у самій лабораторії не бував жоден зі сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Представники кримінального світу, які прийшли до Зони через різні причини: заробити на продажі артефактів, сховатися від закону, купити або продати зброю. У Зоні багато подібного елемента рівнем від шпани до серйозних кримінальників. Здебільшого об'єднані у банди. Хоча єдиної бандитської організації в Зоні й досі немає, ці елементи становлять серйозну проблему для звичайних сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Явно воєнізоване угруповання, що відрізняється суворою дисципліною: її члени живуть фактично за статутом. Лише представники «Долгу» не торгують унікальними породженнями Зони із зовнішнім світом: подейкують, усі знайдені цими людьми артефакти потім здаються вченим. Кожен «долгівець» вважає своєю головною метою захист світу від впливу Зони. Більшість операцій угруповання пов'язані із винищуванням монстрів, тому рейди «Долгу» доволі часто рятують звичайних сталкерів від багатьох проблем. Давно і люто ворогує з угрупованням «Воля».</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Анархісти й зірвиголови, які оголосили себе борцями за волю на території Зони й тому постійно конфліктують з армійськими підрозділами, військовими сталкерами та угрупованням «Долг». «Воля» вважає, що інформацію про Зону не можна приховувати від людства і в такий спосіб заперечує монополію урядових організацій на володіння тутешніми таємницями та чудесами.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Найзагадковіше угруповання Зони, в існування якого багато хто не вірить. Але є й ті, хто постійно користується послугами найманців: професіонали у своїй царині, вони швидко розправляться із будь-яким сталкером ба навіть можуть ліквідувати невелике угруповання. За свої послуги беруть чималі суми грішми або ж вимагають цінні артефакти. Розташування бази цього угруповання дотепер залишається загадкою; вочевидь, вона знаходиться десь у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Сталкери, які досліджують Зону поодинці. Таких більшість, оскільки членство в угрупованні відбирає дорогоцінний час, тим самим зменшуючи заробіток; окрім того, деякі просто за своєю натурою схильні до самотності та незалежності.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Угруповання, котре радше нагадує релігійну секту. Її члени вірять, що в центрі Зони спочиває еволюційний кристал неземного походження - так званий Моноліт. Абсолютна більшість сталкерів не полюбляє адептів Моноліту, вважаючи їх помішаними. Із часу свого утворення група перешкоджає просуванню сталкерів до центру Зони, мотивуючи це недобрими намірами останніх щодо Моноліту. За чутками, у «монолітівців» є велика база десь ближче до центру Зони, але точного її розташування не знає ніхто, крім самих членів угруповання.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Ті, хто зазнав тривалого впливу випромінювачів у секторі «Янтар» або у деяких інших. Необережні сталкери швидко божеволіють, перетворюючись на бродячі напівтрупи. Їх багато ходить Зоною, деякі дістаються навіть периметра. Так чи інакше, допомогти їм уже неможливо: процес руйнування особистості є необоротним. Хоча зомбовані сталкери ще можуть скористатися своєю зброєю, із розумом у них зовсім погано. За зустрічі із таким можна почути, як він бубонить собі під ніс уривки фраз, - які, втім, позбавлені сенсу. Згодом зомбовані сталкери остаточно втрачають усі колишні навички і перетворюються на зомбі. Зазвичай вони дуже агресивні й за значного скупчення починають становити серйозну загрозу.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_lastday">
		<text>Останній день. Одне з перших і колись найвпливовіших угруповань Зони, що складається з місцевих жителів, науковців та всіх тих, хто залишився в Зоні Відчуження після аварії на ЧАЕС. Довгий час вважали себе єдиними законними жителями Зони, ревно охороняючи її від будь-яких прийшлих. Вкрай агресивно налаштовані до більшості кланів та угруповань. Своїми цілями вважали збір "дарів" Зони та її охорону від будь-яких посягань і досліджень. Відомо, що близько 2 років тому сталкер на прізвисько Привид усунув ватажка клану, після чого угруповання досить швидко розпалося, так і не зумівши вибрати собі лідера. Багато приєдналися до інших угруповань. В даний час, за неперевіреною інформацією, клан був відтворений. До нього увійшли колишні передові вчені з так званого Усвідомлення, частина майстрів з угрупування Моноліт, що не піддалися релігійному фанатизму, найманці і кілери що осіли в зоні і частина місцевих старожилів. З чуток - клан має серйозні зв'язки за периметром Зони, його бійці добре навчені і екіпіровані, а вчені вміло використовують дари Зони у своїх напрацюваннях, насамперед військових. Цілі групи, її чисельність, а також місцезнаходження штабу - невідомі. У даного клану широко розвинена агентурна мережа за рахунок колишніх бойовиків, які осіли в інших угрупованнях.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Угруповання «Воля»</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Найманці</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкери-одинаки</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Воєнізовані частини</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Військові сталкери</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Дослідницькі групи</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобільний табір учених</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Угруповання «Моноліт»</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Учені</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Суспільства</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Клани сталкерів</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбовані сталкери</text>
	</string>
	<string id="lastdays">
		<text>Клан "Останній день"</text>
	</string>
</string_table>
