<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Результат генетичних експериментів за програмою УТАЗ - Універсальна Тварина-Захисник. Володіє чудовою регенерацією тканин, крім цього має дубльовану систему внутрішніх органів і додатковий мозок. Все це робить процес умертвіння химери вельми проблематичним. Дуже розумна, сильна і швидка тварюка.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Злам</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Чи то результат експериментів, чи то результат впливу Зони на людей які залишилися. Вважається, що ці мутанти, що дуже схожі на худих і сутулих людей, володіють гіпертрофованою кінцівкою, а їх мозок і нервова система не зазнали настільки згубних змін, як у зомбі. Вони хитрі і намагаються принадити сталкерів розмовою або проханням. Кажуть, що, поділившись їжею, можна дізнатися цікаву інформацію про Зону, хоча багато сталкерів кажуть, що рідко зустрічали злама. Хто знає, може просто всі хто його бачили дізналися про Зону щось вкрай важливе для себе і вирішили відлучитися від цього світу.</text>
	</string>

        <string id="bibliotekar_black">
		<text>Чорний бібліотекар</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_bibliotekar_black">	
		<text>Цей підвид відрізняється від звичайного бібліотекаря кольором і підвищеною агресивністю. Мабуть, чорний бібліотекар більшу частину життя провів під землею, про що говорить колір його шкіри. Йому неприємне сонячне світло, і він зриває всю свою агресію на першого-ліпшого сталкера.</text>
	</string>

        <string id="krovosos_zombie">
		<text>Мисливець</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_krovosos_zombie">	
		<text>Результат експериментів учених по створенню аналога кровососа. Для експериментів були обрані цивільні зомбі як матеріал, який неважко дістати у великій кількості. Після численних експериментів з впровадженням ДНК і клітин кровососа в піддослідних зомбі був виведений так званий «Мисливець». Являє собою зомбі який швидко переміщається, здатний маскуватися і володіє неймовірно сильними руками.</text>
	</string>

        <string id="controller_flame">
		<text>Вогняний контролер</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_controller_flame">	
		<text>Контролери зі слабкими ментальними можливостями, як дуже розумні істоти, відразу зрозуміли, що з їхнім погано розвиненим тілом, вони беззахисна жертва. Такі контролери стали збиватися в групи і розвивати інші навички. Вони довгий час спостерігали за вогняними полтергейстами і химерами, вивчали їхні трупи, сканували мозок, і ось нарешті навчилися управляти вогнем. Їхнє тіло вкрите опіками, а самі вони тепер здатні викликати спрямований потік вогню. З майже нешкідливих істот вони перетворилися на дуже небезпечного ворога.</text>
	</string>
 
        <string id="controller_electro">
		<text>Електро-контролер</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_controller_electro">	
		<text>Ця мутація контролера атакує сильними електричними імпульсами, які миттєво паралізують жертву. Вченими поки ще не вивчений, оскільки з'явився у Зоні відносно недавно.</text>
	</string>

        <string id="kontroler_act">
		<text>Шкидкий контролер</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_kontroler_act">	
		<text>Невідомо, чи були ці істоти до перетворення на контролерів спортсменами чи вже після перетворення їхні кінцівки посилилися генетичним шляхом. Одне ясно точно – такі контролери здатні переміщатися зі швидкістю спринтера. Додатково до цього, їхня ментальна атака у вигляді черепа, що наближається, додає ще більше страху. Зіткнення з таким монстром для недосвідченого сталкера закінчується смертю, а ветерани Зони намагаються триматися від нього подалі.</text>
	</string>
 
        <string id="kontroler_5">
		<text>Контролер-мисливець</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_kontroler_5">	
		<text>Невідомо, чи був контролер у минулому житті мисливцем чи перейняв цю звичку від людей, але факт залишається фактом - даний підвид небезпечніший і хитріший свого прабатька. Він старанно вистежує свою жертву, заплутуючи її і направляючи у різні пастки. Маскується за допомогою плаща, який повністю закриває тіло, тому його легко переплутати зі звичайним сталкером.</text>
	</string>

        <string id="controller_babka">
		<text>Бабка-контролер</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_controller_babka">	
		<text>Створений у лабораторіях жіночий підвид контролера надзвичайно небезпечний, при наближенні до неї мізки буквально починають «скипати». Особливо небезпечна у закритих приміщеннях, будь-яка зустріч з нею, в основному, закінчується смертю людини. Дуже доречно підходить вислів чоловіків про те, що жінка тільки вже однією своєю присутністю виносить мозок.</text>
	</string>

        <string id="krovosos_albinos">
		<text>Кровосос-альбінос</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_krovosos_albinos">	
		<text>Вкрай незвичайний підвид кровососа. Має біло-зелений окрас шкури, хорошу живучість і швидку регенерацію тканин. Але головна його особливість у тому, що він може створювати велику туманну хмару, яка повністю приховує мутанта. Завдяки своїм неймовірним здібностям він стає сильним противником, враховуючи те, що останнім часом даний підвид розширив ареал свого проживання. Всі спроби вчених з'ясувати природу його аномальних здібностей ні до чого не привели, тому що дослідження трупа не дало ніяких результатів, а транспортування його живим у спеціалізовані лабораторії просто неможливе.</text>
	</string>

        <string id="krovosos">
		<text>Болотна тварь</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_krovosos">	
		<text>Болотна тварь є підвидом звичайного кровососа, ця тварюка сильніше його в два рази, набагато спритніша, також використовує оточення. Приміром, її дуже важко виявити в заростях очеретів навіть без маскування - як тільки маскування активоване процес пошуку ускладнюється у рази. Крім того, тварь покрита довгою сіро-зеленою шерстю. Схоже, що на цій тварі росте мох та інші рослини — це допомагає їй. Живе в основному на болотах. Ховається в очеретах і чатує здобич, коли бачить - нападає. Якщо атака не вдалася, маскується і кружляє навколо здобичі, чекаючи зручного моменту, щоб напасти. Про те, що вона з нею робить, ходить багато легенд, від самих банальних до різних небилиць. Насправді, тварь харчується таким же чином, як і кровососи.</text>
	</string>

        <string id="fracture_karlik">
		<text>Карликовий злам</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_fracture_karlik">	
		<text>Невідомо, чи це просто злам маленького росту чи змутована дитина. Зустрічається вкрай рідко, майже завжди зі своїми побратимами, від яких, за винятком зросту, нічим не відрізняються.</text>
	</string> 

        <string id="burer_electro">
		<text>Електробюрер</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_burer_electro">	
		<text>Бюрер, що стріляє електричними імпульсами. Де і як він цього навчився, невідомо. Вченими практично не вивчений, оскільки з'явився у Зоні відносно недавно.</text>
	</string>

        <string id="tushkano_strong">
		<text>Чорний тушкан</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_tushkano_strong">	
		<text>Підвид тушкана з чорною шкірою, який недавно з'явився у Зоні, за запевненням вчених, сильніший і живучіший свого сірого побратима. Можливо, з часом чорний тушкан витіснить його.</text>
	</string>

        <string id="new_hell">
		<text>Веном</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_new_hell">	
		<text>Істота, одним своїм виглядом вселяє жах на ворогів. Веном являє собою м'язистого гуманоїда з ідеально білою шкірою і гострими, як бритва, кігтями. Його рику бояться всі інші монстри. Там, де з'являється веном, обов'язково буде смерть. Для сталкерів становить величезну небезпеку, іноді може полювати разом зі своїми родичами. Ходять чутки, що веном, як і кровососи, п'є кров своїх жертв.</text>
	</string>

        <string id="pseudodog_grey">
		<text>Псі-собака</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_pseudodog_grey">	
		<text>Мабуть, псі-собаками стали ті псевдопси, які довгий час перебували під впливом псі-випромінювання. Тому їхній предок - все той же вовк. Від псевдособак їх відрізняє більш світлий відтінок шерсті і здатність створювати своїх двійників. Псі-собаки - одиночні тварини, зграя їм не потрібна - вони у будь-який момент можуть її «створити». Зазвичай зустрічаються поблизу псі-полів. Полюють в основному на сталкерів, не терплять співмешканців на своїх територіях. Псі-собаки - боягузливі істоти, спостерігають здалеку, посилають у бій фантомів.</text>

	</string>
        <string id="karlito">
		<text>Псевдокарлик</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_karlito">	
		<text>Результат діяльності тих же вчених, що створили і звичайного карлика, звідси, мабуть, і його назва. Спроби зробити неймовірно сильну людину дали свої результати. Завдяки радіації, генам різних мутантів і стероїдів людина перетворювалася на гору м'язів, правда її шкіра набувала характерного коричневого кольору і з часом тріскалася. Для людини представляє досить серйозну небезпеку, тому сталкери воліють поливати його свинцем здалеку, не даючи підійти на відстань удару.</text>
	</string>

        <string id="molerat">
		<text>Кротощур</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_molerat">	
		<text>За зовнішнім виглядом кротощур схожий з голим землекопом. Шкіра в складках, темного-рожевого кольору, у тварини добре розвинений нюх. На лапах, придатних для копання, знаходиться по 4 пальці з кігтем на кожному. Вкрай агресивно поводяться відносно чужинців і негайно нападають на них при першій можливості. Пересуваються досить швидко на чотирьох лапах. Кротощур не представляє особливої небезпеки навіть для новачка.</text>
	</string>

        <string id="monster_bear">
		<text>Ведмідь-мутант</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_monster_bear">	
		<text>Мутація в Зоні не обійшла стороною і ведмедів. Але це не повільні товсті істоти, а неймовірно сильні і спритні мутанти. Як і свій прабатько, ведмідь-мутант неймовірно живучий. Своїми сильними передніми лапами монстр здатний зламати хребет людини на дві частини. Цей мутант з невідомих причин любить суспільство химер. Радує те, що монстр зустрічається вкрай рідко і лише в найбільш небезпечних областях Зони.</text>
	</string>

        <string id="chimera_new_wolf">
		<text>Химера-вульф</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_new_wolf">	
		<text>Цей неймовірний гібрид чорної химери з щурововком не тільки зміг вижити, але й став надзвичайно сильним мутантом. У нього щільна шкура, яку важко пробити, і потужні лапи з гострими кігтями. Химери-вульфи воліють триматися зграєю, яка зазвичай налічує від 10 до 30 особин, вони завжди діють злагоджено і напевно. Ходять легенди, що їх очолює ватажок з білою шкірою.</text>
	</string>

         <string id="poltergeist_dd">
		<text>Повзучий піро-полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_poltergeist_dd">	
		<text>Являє собою піро-полтергейста, що втратив здатність левітувати. Має незвичайне темно-червоне забарвлення тіла, частина якого покрита незаживающими ранами від опіків. Через низьку мобільність представляє меншу небезпеку, ніж звичайний вогняний полтергейст. Зустрічається, проте, набагато частіше свого літаючого побратима. Мешкає в підземеллях, печерах, занедбаних лабораторіях.</text>
	</string>

        <string id="electro_polter">
		<text>Електро-полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_electro_polter">	
		<text>Полтергейсти що постаріли і втратили можливість літати швидко зрозуміли, що вони є слабким противником. Найбільш здібні навчилися випускати електричні розряди, що в значній мірі підвищило їхню виживаність. Вони стали збиватися в групи і разом розвивати свої здібності, поки не стали новим повноцінним підвидом. Мають світло-сірий колір шкіри, на якому можуть бути сліди від електричних розрядів. Воліють триматися разом зі своїми родичами. Небезпека середня.</text>
	</string>

        <string id="polter_xray">
		<text>Примарний полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_polter_xray">	
		<text>Вкрай незвичайний підвид полтергейста через своє прозорє тілесне покриття, який, до слова, ще не вивчений вченими. Пересувається виключно по землі, що робить його слабозахищеним противником. Крім незвичайного тіла має ментальні здібності. Мешкає як і решта полтергейстів, в основному, в печерах, підземеллях, занедбаних лабораторіях. Небезпека середня.</text>
	</string>

        <string id="vypolzen">
		<text>Болотний виповзень</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_vypolzen">	
		<text>Незвичайні істоти невідомого походження. Вчені вважають, що вони мутували від снорків, оскільки мають з ними багато спільного: розмір, спосіб пересування, вміють стрибати на довжину від 10 до 20 метрів. Болотні виповзні це істоти зеленого кольору, їхня плоть місцями розклалася, тож видно кістки, володіють гострими кігтями. Зустрічаються вкрай рідко і тільки на болотах або в болотистій місцевості. Для сталкерів представляють середню небезпека.</text>
	</string>

        <string id="vypolzen_red">
		<text>Печерний виповзень</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_vypolzen_red">	
		<text>Являє собою підвид виповзня, що мешкає під землею, в основному, в печерах. Майже повністю ідентичний своєму болотному побратимові, за винятком фарбування, у печерних виповзнів вона темно-червоного кольору, щоб краще зливатися з землею. Зустрічається вкрай рідко, середня небезпека.</text>
	</string>
 
        <string id="poltergeistp">
		<text>Повзучий полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_poltergeistp">	
		<text>Являє собою сильно постарілого звичайного полтергейста. Він більше не може приймати літаючу форму і випускати електричні розряди, завдяки чому є вкрай слабким противником. Атакує тільки в безпосередній близькості слабо розвинутими руками. Воліє триматися ближче до своїх родичів, щоб хоч якось підвищити свої шанси на виживання.</text>
	</string>


        <string id="oboroten">
		<text>Перевертень</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_oboroten">	
		<text>Мабуть, самий невивчений мутант з усіх. Являє собою гуманоїда з вовчою головою. Його тіло повністю покрите світло-сірою шерстю. Володіє великою швидкістю бігу і сильними лапами з гострими кігтями. Страх перед даною істотою, підкріплений розповідями старожилів Зони Відчуження про перевертнів, які тероризували населення сіл ще до катастрофи, не дає спокою сталкерам, котрі збираються в глибокий рейд. Радує лише те, що зустріти перевертня вкрай складно.</text>
	</string>

        <string id="dog_zombie">
		<text>Доберман</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_dog_zombie">	
		<text>Змутовані добермани стали справжньою небезпекою для будь-якого сталкера. Являють собою собаку середнього, м'язистого і сильного складу, але не надмірно масивного. Від добермана дуже складно втекти, сталкери при виді його відразу намагаються забратися вище, так як він не здатний на високі стрибки. На відміну від інших змутованих собак, неймовірно живучий, на його вбивство може піти не одна пачка дробу.</text>
	</string>

        <string id="volkodav">
		<text>Щуроволк</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_volkodav">	
		<text>Являє собою істоту, що зовні нагадує гігантського щура з мордою вовка, за що і отримала назву - щурововк. Завдяки м'язистому тілу і масі близько 100 кілограм, при стрибку збиває сталкера з ніг і часто ламає йому ребра. Однак, щурововк не володіє достатньо жорсткою шкурою і його досить просто вбити, для досвідчених сталкерів представляє середню небезпеку. За останній час ареал проживання даного мутанта помітно розширився і зустріти його можна майже на будь-якій території Зони Відчуження.</text>
	</string>

        <string id="flesh_swamp">
		<text>Болотна плоть</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_flesh_swamp">	
		<text>Старша сестра звичайної плоті. По великому рахунку, це все той же мутант, що трохи змінив свій зовнішній вигляд. З назви справедливо зробити висновок, що основним місцем проживання даної істоти є великі території Боліт. Тутешні плоті заматеріли, вкрилися подобою луски і злегка збільшилися в розмірах. Крім іншого відрізняються досить нахабною вдачею, зовсім не бояться людей і не гребують нападати у відкриту навіть серед білого дня.</text>
	</string>

        <string id="bloodsucker_child">
		<text>Пекельний кровосос</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_bloodsucker_child">	
		<text>Невідомий підвид кровососа, з яким вчені ще не мали справи. Яка-небудь точна інформація відсутня, і можна покладатися лише на розповіді сталкерів про те, як вдалося вижити в сутичці з цим монстром. Кажуть, що він має дивний рубіновий колір, а все його тіло вкрите незрозумілими письменами або малюнками що світяться. Можливо, справа у зміненій фізіології кровососа. Ті хімічні процеси, що надали мутанту безпрецедентну серед його родичів живучість і силу, йдуть в його тілі досі, породжуючи незрозуміле фосфоресцуюче світіння. Мутант дуже рідкісний і мешкає у далеких куточках Зони.</text>
	</string>

        <string id="snork_jumper">
		<text>Крилатий снорк</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_snork_jumper">	
		<text>Вчені, з невідомих причин, довго експериментували над снорком, намагаючись зробити з нього істоту, здатну стрибати на ще більші відстані, і це у них вийшло. Вшиті в спину імплантанти, що зовні нагадують крила, дали сноркам можливість стрибати далі і більш точніше. Але проект швидко закрили, і тепер нікому не потрібні мутанти вирвалися назовні і разом зі своїми побратимами полюють на сталкерів. За винятком «крил», нічим від них не відрізняються.</text>
	</string>

        <string id="snork_stronger">
		<text>Болотний снорк</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_snork_stronger">	
		<text>Сильно радіоактивна вода боліт змінила снорка. І без того сильні ноги, стали ще сильніші, і тепер снорк здатний стрибати на просто неймовірні відстані. Шкіра його набула зеленого кольору і стала набагато жорсткішою, що помітно підвищило живучість мутанта. Для досвідчених сталкерів представляє среднею небезпеку і зустрічається вкрай рідко.</text>
	</string>

        <string id="polter_flame">
		<text>Піро-полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_polter_flame">	
		<text>Зовні виглядає як область гарячого повітря з поодинокими іскрами. Поведінка нагадує поведінку звичайного полтергейста. Основна відмінність - здатність створювати в просторі спрямовані стовпи полум'я, схожі з аномалією "Жарка". Досить важко вбити. При смерті монстр розпадається, не залишаючи жодних фрагментів тіла.</text>
	</string>

        <string id="spider">
		<text>Павук</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_spider">	
		<text>Радіоактивна мутація не обійшла стороною і павуків. Завдяки їй, їхні розміри істотно збільшилися. Павуки люблять печери та підземелля, але їх можна зустріти і на відкритому повітрі. Зазвичай тримаються невеликою групою, не становлять серйозної небезпеки, так як їхні лапи на хороших костюмах залишають тільки невеликі вм'ятини.</text>
	</string>

        <string id="zomb14">
		<text>Комариний зомбі</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zomb14">	
		<text>Одного разу військові проводили на болотах велику операцію, що мало за наслідок великі втрати особового складу. Почався Викид і трупи не встигли забрати. У місці, де загинули військові, мешкали змутовані комарі, яким сподобалися трупи в якості житла. Після Викиду з того місця почали розбрідатися живі розсадники змутованих комарів. При наближенні до такого зомбі комарі вилітають зі свого носія, нападаючи на рухомі об'єкти в певному радіусі, їхнє жало пробиває костюми і викликає сильну кровотечу.</text>
	</string>

        <string id="zomb13">
		<text>Чумний зомбі</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zomb13">	
		<text>Результат того, що перед Викидом труп людини деякий час перебував у місці проживання змутованих чумних мух. Зазвичай це канави поруч зі звірячими стежками. Мухи селяться в трупи, відбувається Викид і живий інкубатор готовий. При наближенні до такого зомбі чумні мухи вилітають зі свого носія, нападаючи на рухомі об'єкти в певному радіусі, їхнє жало пробиває костюми і викликає сильну кровотечу.</text>
	</string>

        <string id="zombieg">
		<text>Камікадзе</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zombieg">	
		<text>Підвид цивільного зомбі. Відрізняється від нього тим, що при загибелі вибухає, розлітаючись на шматки і завдаючи великої шкоди в радіусі 5-10 метрів. Після такого контакту шансів вижити мало, якщо немає хорошого бронежилета або аптечок. У більшості випадків вибухаючі зомбі ходять групою або розбавляють собою групи зомбі інших видів.</text>
	</string>

        <string id="rotan">
		<text>Ротан</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_rotan">	
		<text>З'явився завдяки невдалому експерименту вчених. На випробувальному полігоні стався вибух, який викинув сильно радіоактивні речовини в розташовану поруч водойму. Швидше за все ротан є сильно змутованим пуголовком. Ротани, в основному, мешкають у болотистій місцевості, відрізняються великою швидкістю пересування, поцілити в нього часом дуже важко. Однак не становлять великої небезпеки для сталкера, так як вони не збираються великими групами, а їхні укуси не завдають великої шкоди.</text>
	</string>

        <string id="Zanoza">
		<text>Заноза</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zanoza">	
		<text>Ніхто зі сталкерів точно не знає, як і звідки з'явився цей мутант. Швидше за все це якимось чином змутований кущ. Особини досягають від 1,5 до 2 метрів у довжину. Харчуються, занурюючи в рани жертви невеликий кореневий відросток і вбирають через нього разом з кров'ю всі корисні речовини і мінерали. Найбільшу небезпеку становить у лісі або місцевості з наявністю чагарників, де її майже неможливо побачити. Нападає зазвичай із засідки, її лапи здатні пробити навіть найміцніші костюми. На думку сталкерів, які особисто зіткнулися з нею, вбити її дуже важко, відомо, що вогонь і рубаючі удари завдають їй великої шкоди.</text>
	</string>

        <string id="chimera_new_electro">
		<text>Електрохимера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_new_electro">	
		<text>Особини, що мешкають переважно поряд з місцями скупчень електричних аномалій і отримують від таких місць додаткове енергопідживлення. Являють собою більш небезпечного супротивника, ніж звичайні химери через їхню здатність наносити додаткові пошкодження електричними розрядами. Про походження електрохимер у Зоні ходить багато легенд і чуток. Бувалі сталкери, які мають за плечима не одну ходку до "Випалювача", стверджують, що ці мутанти з'явилися у результаті дивного Викиду, що стався пару років тому. Ті мало очевидців що залишилися в живих розповідають про раптовий підземний поштовх у районі "Випалювача мізків" і гігантський електричний розряд, що вирвався з підземної лабораторії, який в буквальному сенсі, зпепелив практично все живе в радіусі трьох кілометрів. Вижили тільки химери, які і набули в результаті катаклізму аномальні здібності і розбрелися по Зоні.</text>
	</string>

        <string id="chimera_black">
		<text>Чорна химера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_black">	
		<text>Підвид, за винятком чорного кольору шкури, нічим не відрізняється від свого прабатька. Зустрічається досить рідко, в основному, ближче до центру Зони. Цікаво, чому вчені чи колекціонери досі не платять за її шкуру?</text>
	</string>

        <string id="electro_chimera">
		<text>Примарна електрохимера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_electro_chimera">	
		<text>Результат жахливого експерименту вчених зі схрещування примарної та електричної химери. В додаток до величезного запасу здоров'я та захисного маскування особина отримала електричні здібності свого молодшого підвиду.</text>
	</string>

        <string id="fire_chimera">
		<text>Вогняна химера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_fire_chimera">	
		<text>Результат жахливого експерименту вчених зі схрещування примарної химери і химери-альбіноса. В додаток до величезного запасу здоров'я та захисного маскування особина отримала вогняні здібності свого молодшого підвиду.</text>
	</string>

        <string id="kikimora">
		<text>Кікімора</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_kikimora">	
		<text>Кікімори є зграєвими хижаками, що мають лискучу буру шерсть, величезну круглу голову, пащу, засіяну десятками дрібних гострих зубів, які, здається, росли в кілька рядів. В основному вони пожирають трупи, але можуть і напасти на одну невдало зайшовшу до них людину. На загони вони зазвичай нападати бояться і остерігаються скупчень людей. Зате, якщо жертва одна, потвори від неї не відстануть. Нападати можуть і поодинці, і невеликою групою, дуже раптово. Своєю тактикою вони дуже дратують.</text>
	</string>
        
        <string id="chimera_red">
		<text>Лавова химера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_red">	
		<text>Частий підвид химер. За винятком червоно-золотистого забарвлення повністю ідентичні звичайній химері. Цікаво, чому вчені чи колекціонери досі не платять за її шкуру?</text>
	</string>

        <string id="chimera_white">
		<text>Химера-альбінос</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_white">	
		<text>Являють собою більш небезпечного супротивника, ніж звичайні химери через їхню здатність наносити додаткові пошкодження хвилями вогню. Живуть, в основному, поруч з вогняними аномаліями. Їхнє виникнення досі залишається загадкою. Одні стверджують, що це плід творіння вчених, другі, що це результат природної мутації, а треті, що мутанти виникли подібно електрохимерам. Назву отримала через білмий колір шкури.</text>
	</string>
 
        <string id="vodyannoy">
		<text>Потопельник</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_vodyannoy">	
		<text>Цей людиноподібний мутант має лише ледь видимі обриси. При наближенні до потопельника буде чутно огидне гортанне булькання, за що він і отримав своє прізвисько. Зазвичай перебуває з натовпом зомбі, має виняткову живучість. Однак, дуже повільно пересувається, і вбити його досвідченому сталкеру не складе труднощів.</text>
	</string>
        
        <string id="karlik">
		<text>Карлик</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_karlik">	
		<text>Колись давно уряд однієї дуже впливової країни зацікавила ідея швидкого створення армії. Тоді в Зоні почалися масові експерименти над дітьми, був знайдений спосіб, який прискорював розвиток клітин в організмі, щоб за дуже короткий термін дитина ставала дорослою людиною. Однак піддослідні ставали старими з дитячим тілом. Викид 2006 остаточно змутував їхні клітини і тепер цього мутанта сталкери називають карликом. Для середньостатистичного сталкера не представляє небезпеки як поодинці, так і невеликою групою, однак, зустрічаються особини, що володіють підвищеною живучістю.</text>
	</string>

        <string id="Deathclaw">
		<text>Кіготь смерті</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_deathclaw">	
		<text>Кігті смерті були виведені за допомогою генної інженерії. З ДНК різних тварин відібрали лише ті ділянки, які були потрібні для створення надшвидкої машини вбивці. Вперше були помічені на пустищах США, як потрапили в Зону залишається загадкою. Являють собою величезного прямоходячого ящура. Тіло повністю захищене хітиновими пластинами. Вони неймовірно живучі, проте вразливі для вогню. Зустріч з кігтем смерті для звичайного сталкера часто закінчується загибеллю. Він завдає величезних каліцтва і пробиває будь-яку броню своїми гострими кігтями.</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Потворні жовто-білі карлики мешкають в підземеллях, їх чутливі до світла очі сліпнуть при яскравому освітленні. У підземеллях влаштовують пастки на сталкерів і вчених. Намагаються перекривати всі виходи за допомогою крупного сміття, уламків і балок. У карликів потужні руки, якими вони розривають свої жертви. Бюрери ведуть війну зі сліпими псами. Характер надзвичайно мерзенний, нервова злоба змушує їх здійснювати дикі і несподівані вчинки. Сильно розвинені передчуття і телекінетичні здібності. Передчуття допомагає без візуального контакту відчути ворога і припустити його місце розташування, а телекінез дозволяє маніпулювати досить великими об'єктами на відстані, метати їх у ворога, наносити потужні телекінетичесні удари по противнику. Здібності, характер, розвинений інтелект робить бюрерів одними з найнебезпечніших супротивників в темних місцях Зони.</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кішка</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Кішки не тільки пристосувалися до радіації в Зоні, але і придбали деякі корисні навички. Радіація майже ніяк не вплинула на їхній вигляд. Швидкі і слабкі поодинці, у зграї вони перетворюються в дуже серйозного противника. При цьому втекти від них буде дуже важко.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Сліпий пес</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Із часів першої катастрофи в собачому роді перемінилося вже кілька поколінь і в кожному з них дедалі більше спостерігався вплив Зони. Мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення колись слабко виражених собачих здібностей, причому найчастіше за кошт здібностей звичних. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору - він майже зник, зате набагато посилилося чуття. Сліпі цуценята почали виживати у Зоні незгірше, а то й краще за своїх братів. У результаті звичайні собаки незабаром виродилися тут зовсім, поступившись місцем новому виду - сліпим псам. Ці тварини прекрасно розпізнають і обходять аномалії, радіаційні поля та інші невидимі небезпеки, якими сповнена Зона. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч із великою групою цих істот являє серйозну небезпеку навіть для добре озброєного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Напівлегендарний монстр. Старі сталкери описують його як високого сутулого гуманоїда із безліччю щупалець на місці рота. За їхніми словами, за допомогою щупалець ця істота харчується: уп'явшись ними у шию живої жертви, вона паралізує свою здобич і висмоктує її кров; після такої процедури від людини лишається лише висохла оболонка, що скидається на мумію. Найбільш дивне у кровососі - його здатність ставати невидимим. Зважаючи на все, саме ці створіння є відповідальними за смерть великої кількості сталкерів. Мало хто з очевидців залишився живим - і, судячи з розповідей тих щасливчиків, кровососи вважають за краще жити у сирих місцях на кшталт боліт та старих підземель.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Великий звір, що досягає півтора метрів у холці. Своєю живучістю та агресивністю ця тварина перевершує своїх родичів поза Зоною і не поступається більшості мутантів. Мутагенні процеси, обумовлені впливом радіації та аномалій, значною мірою позначилися на вигляді цих ссавців: місцями останні облисіли, а місцями, навпаки, відростили дуже довгу й жорстку вовну. Копита звірів змінили свою форму і стали гострішими, набувши певної подібності до пазурів; зіниці знебарвилися, на облисілій голові з'явилися пігментаційні плями та глибокі зморшки. Кабани Зони добре переносять радіацію, що дозволяє їм довгий час знаходиться на сильно забруднених територіях. Зазвичай ці тварини атакують з розбігу, намагаючись іклами розпороти живіт жертви або збити її з ніг. Зустрічаються підвиди величезних розмірів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>У Зоні вижив лише один вид птахів - ворони: інші пернаті не змогли перенести радіації й не навчилися уникати аномалій. Щоб не загинути у лабіринті гравітаційних пасток, військові льотчики використовують складні детектори, а от секрет воронів незабаром зведе з розуму орнітологів та біологів. Існує багато теорій, котрі пояснюють цей феномен; утім, всі вони сходяться на одному: причиною чуда є розвитий мозок воронів, в якому склався комплекс надскладних рефлексів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Домашні свині, що опинилися у Зоні, як і багато інших живих організмів, зазнали сильної мутації. Оскільки було порушено гени, що контролюють процеси метаболізму, фенотип тварини різко змінився. Свині Зони, котрих сталкери називають плоттю - один із найбільш наочних прикладів наруги Зони над природою. У цих істот сформувався захисний покрив із луски та дрібних кістяних пластинок, значно збільшилася здатність організму до регенерації, ускладнилася нервова система. Як і звичайна свиня, плоть здатна їсти все, тому натщесерце цілком здатна напасти на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Справді надприродні невидимі істоти, що зустрічаються лише у глибині Зони й живуть зазвичай всередині напівзруйнованих будинків. Про походження нічого достеменно не відомо; існує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид із Саркофагу. Прояви цих невидимок справді відповідають легендам про полтергейст (звідси й назва) і відзначаються великою розмаїтістю: від періодичного виття та сміху до небезпечних вогненних куль, котрі раптово з'являються нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище походять із невиразних і доволі суперечливих розповідей, правдивість яких викликає сумнів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Попри свою назву, псевдособаки походять не від собак, а від вовків. Дикі тварини, які жили у лісах Зони на момент катастрофи, поклали початок одному із найнебезпечніших видів мутантів. Псевдособаки настільки не схожі на собак-мутантів, наскільки дикі вовки не схожі на болонок. Ці істоти ведуть територіальний спосіб життя і люто атакують кожного, хто опиняється в їхніх володіннях. Блискавична реакція, неймовірна рухливість та гострі зуби роблять псевдособаку дуже серйозним супротивником, проти якого важко вестиметься навіть великому мутанту або добре озброєному сталкерові.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Величезна туша, що складається із каплеподібного тулуба та пари гіпертрофованих кінцівок - таким є псевдогігант. Руконоги ця істота використовує для пересування та хапання жертви. Доросла особина сягає двох тонн ваги за зросту близько двох метрів. Зовнішня незграбність є оманливою: псевдогіганти дуже рухливі, їхні м'язи відзначаються просто дивовижною силою, а кістки за міццю не поступаються металу. Головний мозок захищений грубезним - близько 100 мм завтовшки - черепом; окрім того, багато складних функцій виконує спинний мозок. Вражає також уміння псевдогигантів формувати на поверхні землі локальні ударні хвилі, котрі в обмеженому радіусі здатні вражати все живе.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Ці істоти, зважаючи на все, колись були людьми, хоча складно уявити, які умови можуть довести людину до подібного стану. Снорки - це божевільні створіння, котрі ведуть абсолютно тваринний спосіб життя й за своєю суттю слабко відрізняються від хижих монстрів Зони. Пересуваються вони на чотирьох кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи її, щоб відчути запах жертви. Полюють дуже обережно й хитро, чигаючи на сталкерів, мов хижі тварини. Блискавичні рефлекси та гіпертрофовані м'язи дозволяють сноркам робити довгі й дуже точні стрибки та за кілька секунд розривати жертву на шматки. На деяких особинах збереглися деталі армійської уніформи або окремі деталі екіпірування, що дозволяє ідентифікувати їх як зниклих безвісти військових сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Насправді ці тварини не є родичами звичайним тушканам, хоча й скидаються на них. Визначити вид, від якого пішли тушкани Зони, поки що неможливо; можна лише стверджувати, що їхні предки були зграйовими тваринами, швидше за все гризунами. Сягаючи приблизно 40 см у холці, вони значно мобільніші, агресивніші та ненажерливіші за невеликого пустельного звіра. Живуть в основному в підземеллях та зруйнованих будівлях, харчуючись усім, що трапиться - від рослин до необережних сталкерів. Іноді жертвою тушканів стають навіть великі тварини й мутанти: нападаючи великою зграєю, хижаки легко розірвуть на шматки будь-яку істоту, яка не встигне втекти.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Вплив Випалювача мізків повністю руйнує структуру особистості, залишаючи лише тілесну оболонку. Вештаючись Зоною, позбавлені розуму тіла починають перетворюватися на справжніх зомбі. З рефлексів у них лишаються тільки найпримітивніші, а зброя та одяг швидко псуються, набуваючи жалюгідного вигляду. Як результат зомбі являють собою не що інше, як незграбні напівтрупи, для яких є лише два ефективних подразники: їжа та сон. Зомбі нерозбірливі у виборі їжі та питва, тому їхні тіла буквально просочені радіацією й токсинами. Зазвичай ці істоти безцільно блукають Зоною або, наче трупи, валяються всередині закинутих будівель. Однак варто зомбі вчути близьку присутність живої людини, вони одразу ж намагаються атакувати. Навчені досвідом сталкери намагаються обходити ці спустошені оболонки якнайдалі.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Привид</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Зомбі-привид відрізняється від звичайного зомбі лише тим, що вплив Випалювача мізків повністю зруйнував не тільки структуру особистості, а й тіло, тому зомбі-привиди дещо більш живучий в порівнянні із звичайним зомбі.</text>
	</string>

	<string id="Skelet">
		<text>Скелет</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_skelet">
		<text>Рідкісний різновид зомбі. Стверджують, що цей вид з'являється при неодноразовому попаданні звичайного зомбі в аномалію "Зірка", після чого одяг та амуніція повністю розчиняються, а плоть стає практично невидимою. Кістки набувають підвищеної щільності. Внаслідок цього зомбі виглядає як живий скелет.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Загальні відомості</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копито кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копито кабана використовується вченими для виготовлення низки ліків, найпоширенішим з яких є протирадіаційна сироватка</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвіст собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри собак-мутантів до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Найбільше підходять для лабораторних досліджень хвости собак - через відсутність жирових відкладень.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Око плоті</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомбі</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Властивості руки зомбі досліджуються. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши її вченим для досліджень.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера придбала ряд властивостей, найкориснішою з яких є сильна стійкість до радіації. Деталі цього механізму точно невідомі. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши руку бюрера вченим для досліджень.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Після мутації збільшене око плоті набуло цікавих властивостей, найбільш корисною з яких є здатність до регенерації хрусталика. Деталі цього механізму достеменно не відомі, але це відкриття обіцяє революцію в медицині. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши око плоті вченим для досліджень.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальця кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальця кровососа містять особливу залозу: вона виділяє фермент, що розчиняє шкіру жертви і одночасно перешкоджає згортанню крові. Якщо вчені зможуть визначити структуру ферменту, це допоможе здійснити прорив у медицині.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвіст псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри собак-мутантів до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Найбільше підходять для лабораторних досліджень хвости собак - через відсутність жирових відкладень.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка, на відміну від людської, містить більшу кількість сухожиль, котрі приголомшують своєю еластичністю. Саме цим великою мірою пояснюється здатність снорків здійснювати карколомні стрибки.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Тварини та мутанти</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогігант</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Рідкий мутант, що зустрічається близько до центру Зони. Зовні нагадує гуманоїда із непропорційно збільшеною головою. Має розвинуте сприйняття, а також здатність контролювати поведінку менш розвинутих живих істот. Сильні особини здатні брати під контроль навіть людей. Це небезпечний супротивник, зустрічі з яким бояться навіть найдосвідченіші сталкери.</text>
    </string>
<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Рука Злама</text>
	</string>
<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Вчених цікавить безпосередньо не сама рука, а синовіальні канали сухожиль. З незрозумілих причин, рідина, яка там міститься, має властивості, що набагато перевищують властивості всіх відомих протипухлинних препаратів. Молекулярний склад її не відрізняється від звичайного, але піддавшись дії специфічного опромінення, властивості радикально змінилися. Спроби створити аналог в лабораторних умовах - безрезультатні. Переважна кількість даного "товару " йде за кордон у зв'язку з розрухою і злиднями як української, так і російської науки і медицини....</text>
		</string>
<string id="mutant_spleen_rat">
		<text>Селезінка щура</text>
	</string>
<string id="mutant_spleen_rat_description">
		<text>До цих пір невідомо, хто це першим виявив, ймовірно, хтось із допитливих вчених, але стверджують, що в селезінці мутованих щурів з незрозумілих і неймовірних причин містяться і продукуються стовбурові клітини, що широко застосовуються в генній інженерії, причому ці клітини настільки стійкі до зовнішніх впливів, що можуть без додаткової обробки до 14 днів зберігатися у вилученому непошкодженому органі.... Така селезінка зустрічається далеко не у всіх гризунів, але сталкери навчилися безпомилково визначати потрібну особину за її розмірами і кольором шкури ... Справа невдячна - займатися розкриттям щурів, але висока ціна на даний "товар" змушує жителів Зони займатися і цією роботою...</text>
		</string>
	<string id="yazva">
		<text>Мутуючий контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_kontroller_yazva">
		<text>Мутуючий контролер. Причини мутації невідомі. На голові даного мутанта утворюються симетричні виразки, в яких пролабує мозок. На верхній частині спини помітні сформовані шкірні вирости, призначення яких невідоме. Володіє посиленим зомбуванням, що проявляється в потужному псі-ударі.</text>
	</string>
	<string id="himera_prizrak">
		<text>Примарна химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_himera_prizrak">
		<text>Рідкісний підвид химери. З невідомих причин частина химер стала напівпрозорою і вкрай малопомітною особливо вночі. Крім цього, завдяки змінам в шкірному шарі, цей підвид дещо більш стійкий до будь-якого роду пошкоджень. Крім іншого, володіє більшою швидкістю.</text>
	</string>
	<string id="black_dog">
		<text>Чорний пес</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_black_dog">
		<text>Чорний пес Чорнобиля. Кажуть, що це змутований різновид дога. Агресивний і безстрашний, особливо в зграях. Шкура більш стійка до пошкоджень, ніж у звичайних псів, а укуси, завдані ним, значно довше заживають.</text>
	</string>
	<string id="bibliotekar">
		<text>Бібліотекар</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bibliotekar">
		<text>Рідкісний мутант. Багато про нього чули, але дуже мало - бачили. Контакт з такою істотою, як правло, закінчується летальним результатом. Вкрай живучий. Про походження - майже нічого не відомо. Подейкують, що це один з підвидів мутованого з невідомих причин зламу, або продукт генетичної мутації зламу і химери. Являє собою величезного звіра з надзвичайно сильним ударом гіпертрофованих верхніх кінцівок. Здатний до прямоходіння, але краще пересувається за допомогою всіх кінцівок. Враховуючи можливість вимовляти деякі членорозбірні слова, поряд зі звіриним риком, а також спосіб пересування - підтверджують гіпотезу про походження від зламу. Небезпечний. При виявленні настирливо рекомендується триматися на чималій відстані.</text>
	</string>
	<string id="tarakan">
		<text>Тарган</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tarakan">
		<text>Змутований Чорнобильський тарган. По виду - а їх існує два, це звичайний квартирний тарган, який під впливом Зони значно збільшився в розмірах і може досягати до 3кг ваги. Здатний швидко пересуватися. Всеїдний, смердючий і злий: на людей і мутантів нападає, як правило, зграями. Одиничні особини зазвичай небезпеки не представляють, але викликають у частини новачків блювотний рефлекс. Завдає досить глибокі порізи на відкритих ділянках тіла, але здатний прокусити і тканину. Слинні залози - отруйні, їх секрет погано пахне. Черево тарганів використовують за периметром для приготування дефіцитних мазей, а за неофіційними даними - в косметичному бізнесі.</text>
	</string>
	<string id="zombie_babka">
		<text>Жіноча особина зомбі</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_babka">
		<text>Володіють всіма рухами і інстинктами звичайних зомбі, причина виникнення яких відома. У випадку з жіночими особинами виникає цілий ряд питань і суперечок - адже жінки, навіть похилого віку - крайня рідкість для Зони ... Здалеку виглядають як відповідно одягнені типові бабусі, вміють репліками викликати співчуття у недосвідчених сталкерів, після чого нападають на збентежених новачків, завдаючи кігтями серйозні пошкодження...</text>
	</string>

	<string id="mutant_zanoza_leg">
		<text>Нога занози</text>
	</string>
	<string id="mutant_zanoza_leg_description">
		<text>На перший погляд звичайна гілка дерева. Але під впливом невідомих аномалій ця гілка стала дуже міцною. Через цю властивість представляє науковий інтерес.</text>
	</string>

</string_table>