<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; -->


  <string id="af_buliz">
		<text>"Булижник"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_buliz">
		<text>Артефакт, який в результаті енергетичного колапсу втратив всі свої властивості, називається "Булижником". Ці артефакти залишаються цінними для науки, так як виділяють світлову і антигравітаційну енергію. Вчені за них непогано платять.</text>
	</string>

  <string id="af_spirit_1">
		<text>"Крапля душі"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Модифікат покращує здоров'я і ліквідує кровотечі. Трохи підвищує стомлюваність людини. Злегка радіоактивний.</text>
	</string> 

  <string id="af_spirit_2">
		<text>"Вогняна душа"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+4\n%c[default]Цей мезомодифікат зберігає (і навіть трохи покращує) властивість "Краплі душі" поліпшення здоров'я і ліквідації кровотечі. Водночас негативно діє на витривалість людини. Помірно радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_spirit_3">
		<text>"Кришталева душа"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Даний гіпермодифікат зберігає властивості поліпшення здоров'я та ліквідації кровотечі. Трохи підвищує стомлюваність людини. Недолік - досить сильно фонить.</text>
	</string>

  <string id="af_spirit_4">
		<text>"Кришталева душа Бенгала"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Даний абсолют значно покращує здоров'я, швидко ліквідує кровотечі, але підвищення стомлюваності організму вже не спостерігається. Якраз навпаки - витривалість трохи підвищується. Дуже цінується на ринку як у самій Зоні, так і поза нею. Досить сильно радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_cry_1">
		<text>"Сльози Електри"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_cry_1">
		<text>Модифікат непогано виводить з людського організму радіацію, а також трохи знімає втому.</text>
	</string>

  <string id="af_cry_2">
		<text>"Сльози вогню"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_cry_2">
		<text>"Сльози вогню" досить добре виводять з організму людини, яка носить цей мезомодифікат на поясі, радіацію.</text>
	</string>

  <string id="af_cry_3">
		<text>"Сльози химери"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_cry_3">
		<text>Цей гіпермодифікат крім того, що дуже добре виводить з організму радіацію, також корисний тим, що блокує частину псі-випромінювання. Негативні характеристики "Сліз химери" - погіршення самопочуття людини і погане загоєння ран.</text>
	</string>

  <string id="af_babka_1">
		<text>"Бабцине намисто"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_babka_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Отриманий модифікат генерує темпоральне поле, яке досить значно уповільнює швидкість куль і осколків які в нього потрапляють, тим самим захищаючи людину від критичних поранень. Трохи радіоактивний і зменшує стійкість до електрошоку.</text>
	</string>

  <string id="af_babka_2">
		<text>"Намисто прабабці"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_babka_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]"Намисто прабабці" мають дещо кращий показник стійкості до кульовим пошкоджень відносно "Бабциного намиста" за рахунок посилення темпорального поля. При цьому не варто забувати, що "Намисто прабабці " досить радіоактивне.</text>
	</string>

  <string id="af_babka_3">
		<text>"Намисто бабки бюрера"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_babka_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+9\n%c[default]Унікальний гіпермодифікат. Його темпоральне поле дуже сильне і має великий радіус, тому людина, що носить "Намисто бабки бюрера" на поясі, має великий шанс залишитися в живих навіть при попаданні з СВД. Артефакт має сильний радіаційний фон.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_1">
		<text>"Вогняна пустушка"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Даний модифікат, окрім зниження негативного впливу ударних впливів, додає людині яка носить його на поясі витривалості. Але при цьому робить організм більш схильним до впливу аномалії "Електра". Слабо радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_2">
		<text>"Яскрава пустушка"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Предмет подальшої еволюції "Вогняної пустушки", "Яскрава пустушка", покращує витривалість, але і підсилює схильність організму до електрошоку. Єдине, що залишається у даного мезомодифіката незмінним - зниження негативного впливу ударних впливів. Помірно радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_3">
		<text>"Місячна пустушка"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Гіпермодифікат непогано нейтралізує вплив ударних аномалій, відчутно підвищує витривалість людини яка носить його на поясі, але підвищує чутливість до електрошоку. Помірно радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_4">
		<text>"Пудинг"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Абсолют добре нейтралізує ударні впливи і електрошок. До того ж він трохи підвищує витривалість. Помірно радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_1">
		<text>"Дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_1">
		<text>Незважаючи на те, що цей модифікат дуже простий, "Дикобраз" володіє пристойним блокуванням радіоактивного випромінювання! Це, власне, єдина його позитивна якість, так як модифікат трохи знижує витривалість, що є досить скромною платою за можливість бродити по зараженим землям, не боячись отримати смертельну дозу радіації.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_2">
		<text>"Електричний дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_2">
		<text>Мезомодифікат володіє рідкісним показником блокування радіації, знижує стомлюваність людини, але, на жаль, збільшує чутливість до електрошоку. Крім того трохи захищає від телепатичного впливу.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_3">
		<text>"Сопливий дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_3">
		<text>Цей гіпермодмфікат має рідкісний показник по блокуванню радіації - людина отримує менше половини від тієї кількості рентген, яку вона отримала б, не одягнувши на пояс цей гіпермодифікат. Крім цього він також додає витривалості. Неприємною стороною "Сопливого дикобраза" є те, що він підвищує чутливість людини до електрошоку, і його незручно носити через незрозумілмй слиз який увесь час з нього просякає. Субстанція нешкідлива, але до усрачки неприємна. Незважаючи на свою непрезентабельність, гіпермодифікат дуже цінується в Зоні.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_4">
		<text>"Кам'яний дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_4">
		<text>Даний абсолют знижує дозу радіації, отриману людиною, більше ніж в 2 рази! Крім цієї рідкісної властивості, "Кам'яний дикобраз" знижує чутливість людини до електрошоку, ефективно додає витривалості. Дуже цінується не тільки вченими, але і серед сталкерів.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_1">
		<text>"Сталевий колобок"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Цей модифікат зменшує чутливість шкіри до розриву. Якість чудова і абсолютно не вивчена вченими. На жаль, радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_2">
		<text>"Титановий колобок"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+6\n%c[default]"Титановий колобок" зменшує чутливість шкіри до розриву. На жаль, радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_3">
		<text>"Алмазний колобок"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+8\n%c[default]Гіпермодифікат надає шкірі людини яка його носить стійкість до розриву. Мінусом цього досить корисного гіпермодифіката є те, що він випускає радіаційне випромінювання.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_4">
		<text>"Молодший брат Гіганта"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+9\n%c[default]Цей цікавий абсолют зменшує чутливість шкіри людини яка його носить до розриву. Радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_1">
		<text>"Шкура"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Модифікат зменшує сприйнятливість до впливу будь-якого хімічно агресивного середовища і захищає від опіків. Радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_2">
		<text>"Луска"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+4\n%c[default]Мезомодифікат "Луска" зменшує вплив на людину хімічно агресивних середовищ і захищає від опіків. При цьому "Луска" радіоактивна.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_3">
		<text>"Панцир"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+6\n%c[default]"Панцир", у людини яка його носить, нейтралізує більшу частину хімічно агресивних середовищ при їх контакті зі шкірою людини і захищає від опіків. Єдиним негативною якістю є середній радіаційний фон.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_4">
		<text>"Скальп контролера"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Цей абсолют знижує пошкодження від агресивних хімічних середовищ і захищає від опіків, трохи підвищує голод і дуже добре екранує псі-випромінювання! Досить радіоактивний.</text>
	</string>

  <string id="af_simbion">
		<text>"Симбіон"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_simbion">
		<text>Унікальний модифікат "Симбіон" отримують шляхом спільної трансмутації в аномалії "Холодець" відразу чотирьох артефактів. "Медуза", "Крапля", "Кров каменя" і "Колючка", конвертовані в єдине ціле, дають людині яка носить його на поясі досить чутливе екранування від псі-випромінювання. Але при цьому "Симбіон" підсилює кровотечу, знижує витривалість і стійкість до розриву.</text>
	</string>

<!-- 19:06 17.06.2007 -->
<-- Modified by Aero 13:22 25.04.2008 -->