<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<string id="proof_friyets_1">
	    <text>Доказ №1</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_2">
	    <text>Доказ №2</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_3">
	    <text>Доказ №3</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_4">
	    <text>Доказ №4</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_5">
	    <text>Доказ №5</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_6">
	    <text>Доказ №6</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_1">
	    <text>Вирваний лист з "Журналу Подій" у таборі "Бійців Останнього Дня" в ММ: "Сьогодні загинув наш лідер, наш поводир, наш світоч у кінці тунелю. Якийсь невірний застрелив його зі снайперки і зник. Смерть невірним!!! Тіло упакували у лід і під грифом "Таємно. Вантаж 300." Відправили на вертольоті у невідомому напрямку. Ми помстимося за тебе, Генрі! Смерть ворогам Моноліту!"</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_2">
	    <text>Запис з міського моргу: "Голова, як розколотий кавун... мозок повністю пошкоджений (снайпер цілився у голову)... внутрішні органи і кінцівки без видимих пошкоджень... тіло пакуємо у лід... відправляємо на вертольоті у Х-16 для заміни мозку і черепної коробки... але це вже буде не Генрі... підпис: Сірий."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_3">
	    <text>Запис з журналу "Унікальний експеримент" під грифом "Секретно": "За основу взято мозок контролера... вживлені зрізи ділянок мозку пацієнта, що відповідають за пам'ять і візуальне сприйняття... вживити зрізи ділянок мозку, що відповідають за мову і слух, не представляється можливим зважаючи на їхнє повне руйнування... виміри показують слабкі нейронні імпульси... Терміново! Надіслати експериментальний зразок у лабораторію Х-10, де є всі умови для успішного продовження експерименту. Підпис: доктор Бурий В.А."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_4">
	<text>Запис з "Журналу звітів про виконану роботу" під грифом "Секретно": "За допомогою електричних полів і псі-випромінювання був спровокований поштовх нейронам і мозковим клітинам... спостерігається нормальна мозкова активність... Пропоную: для успішного завершення експерименту відправити досліджуваний об'єкт у лабораторію Х-18 для подальшої роботи над руховим апаратом біоорганізма та адаптації його до біомозку. Підпис: професор Козюлістий Н.П.."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_5">
	    <text>Запис з "Звіту про виконану роботу": "...опорно-руховий апарат створений на базі експериментального екзоскелета "Стрибок-1"... повністю пристосований до біомозку і протестований у нашій лабораторії... Пропоную: для подальшої соціалізації та адаптації до навколишнього середовища передати об'єкт, що вивчається "G-101" у Варлаб професору Кленову. Підпис: Калугін П.І."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_6">
	    <text>Коротка біографія: "Костецький Віталій Віталійович (н. 13 квітня 1971) - активний учасник терористичного руху у Чечні (1990-і рр., один з лідерів бандформувань). У 1992-му році був засуджений за вбивство з необережності. Брав участь у бойових діях проти російських військ у Першій чеченській війні, у кінці 1994 року очолив один із загонів бойовиків. З кінця 1996 року займався викраданнями людей з метою викупу. У жовтні 2007 року проголосив себе командиром фанатичного угруповання «Останній День». У даний час знаходиться у розшуку за звинуваченнями у вбивствах, викраденнях людей, організації терористичних актів та участі у незаконних збройних формуваннях."</text>
    </string>


<string id="chess_blank_sheet_1">
	    <text>Чистий аркуш</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_1">
	    <text>Звичайний чистий аркуш паперу, але... проглядаються якісь каракулі... хтось щось на ньому намагався писати. Напевно, чорнило у ручці закінчилося.</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_2">
	    <text>Послання Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_3">
	    <text>Думки Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_4">
	    <text>Записка Очкарика</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_5">
	    <text>Записка Тіні Моноліту</text>
    </string>


<string id="chess_blank_sheet_6">
	    <text>Записка №1</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_7">
	    <text>Записка №2</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_8">
	    <text>Записка №3</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_9">
	    <text>Записка №4</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_10">
	    <text>Записка №5</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_11">
	    <text>Записка №6</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_12">
	    <text>Зразок повідомлення у КПК</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_13">
	    <text>Номер Коду</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_14">
	    <text>Записка Журналіста</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_15">
	    <text>Газетна стаття</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_16">
	    <text>Газетна стаття</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_17">
	    <text>Газетна вирізка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_18">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_19">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_20">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_21">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_22">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_23">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_24">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_25">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_26">
	    <text>Підказка</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_2">
	    <text>Доктор ти чи Мічений... яка різниця? Не бачити вам цих вульгарних писульок, як своїх вух. Спалив я їх... а попіл по коробках розкидав... шукай вітру на Затоні... як же я вас всіх ненавиджу!</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_3">
	    <text>... скоро здійсниться мрія ідіота... Фріц... ідеальний друг, помічник, охоронець... дуже шкода, що не вбиває... але я подумаю над цим питанням...</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_4">
	    <text>Халявщик! Кататися так усі, а як санчата возити, так і нікому. Віддав Камінь? Молодець! Не доріс ти ще до нього! А мені він дуже потрібний! Ідеї розпирають мою хвору уяву! Алі у відрі чо!</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_5">
	    <text>"Жива Вода" - таємниця мого безсмертя. Ніхто ніколи не дізнається рецепта, бо захована вона у сама себе і радіаційним фоном покрита. Приходив якийсь вчений, довго біля мене крутився, розпитував, вивідував, та не тут то було. Підкинув я йому книжку старого, нехай все навпаки думає. Наївний!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_6">
	    <text>"Хліб усьому голова!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_7">
	    <text>"Не хлібом єдиним живе людина!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_8">
	    <text>"З усіх мистецтв найважливішим для нас є кіно!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_9">
	    <text>"Наш девіз: Швидше! Вище! Сильніше!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_10">
	    <text>"Ще вище!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_11">
	    <text>"Наша мета - Комунізм!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_12">
	    <text>"код......, колір коду...................., прокинься, Генрі."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_13">
	    <text>З цих цифр складається шестизначний код, у ньому твій шлях у пошуках істини: " 0, 1, 6, 8 ".</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_14">
	    <text>"... жарко... дуже жарко і дим виїдає очі... бігти через вікно комори на повітря... холодно... дуже холодно і сиро у лісі... треба не спати... треба йти... прямо... виють вовки... світло... світло у вікні... це хутір... треба у двері і вікна стукати... тепло... дуже тепло і хочеться їсти... це не хутір... це ферма... АТП... елеватор (!)... і я надовго залишуся тут..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_15">
	    <text>"Правда України" за 1990 рік: "Нільс Деннінсен, 33 роки, серійний вбивця. Коли Нільс був заарештований і давав свідчення, то під час одного з допитів Нільс не міг знайти попільничку, щоб кинути у неї докурену сигарету. Тоді один з поліцейських сказав, щоб Нільс просто викинув її у каналізаційний стік. На це Нільс спокійно відповів: "Коли я останній раз викидав дещо у каналізацію (!), у мене виникли серйозні проблеми."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_16">
	    <text>Газетна вирізка з "Радяньска Украіна" за 1989 рік, стаття "За потурання поліцейських!": "Тедді Хаммер, 35 років, серійний вбивця. Був одержимий ідеєю фікс з людей робити Зомбі. Коли поліція його заарештувала і робила обшук у його будинку, то у підвалі, облаштованому під домашній кінотеатр (!), вона виявила величезну масу відеопродукції з фільмами про мерців і зомбі."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_17">
	    <text>Газета "Спорт-Експрес": "...Що стосується "Зорі", то луганський клуб також не балує своїх уболівальників гарними результатами. Луганчани набрали всього на два очки більше "Карпат". "Зоря" вилетіла з розіграшу Кубка України, програвши учаснику Першої ліги "Авангарду" (!) у серії пенальті. Востаннє "Зоря" здобувала перемогу ще на початку серпня у матчі проти "Говерли", так що футболісти налаштовані рішуче. Варто відзначити, що луганський клуб у цьому чемпіонаті невдало виступає у рідних стінах, що досить незвично. Але кожній серії рано чи пізно приходить кінець, тому на домашній матч з "Карпатами" футболісти "Зорі" налаштовуються серйозно. Мета у команди одна - перемогти. Чи вийде?..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_18">
	    <text>"... на різних стадіях пошуку залучалось кілька телепатів (!)..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_19">
	    <text>"Викопане свіже поховання (!)..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_20">
	    <text>"Неліцензійне кладовище біля будинку (!)..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_21">
	    <text>"... шість куль пускають у небо стріли блискавки колючої... і гуркочуть у небі хмари, вторячи станції злою луною... давиться беззубим сміхом ненаситний контролер... поруч довгий коридор у ролі таємної скриньки... там знаходяться серця... там знаходяться серця... там..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_22">
	    <text>"Дивись руїни у Мертвому Місті..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_23">
	    <text>"Дивись електрощити з жовтим трикутником і блискавкою у Х-16..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_24">
	    <text>"Дивись дубльовані електрощитки близько ємностей у Х-10..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_25">
	    <text>"Код - 9524"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_26">
	    <text>"І знову триває бій, і серцю тривожно у грудях, і Ленін такий молодий, і юний жовтень попереду!"</text>
    </string>


<string id="notebook_oldman">
	    <text>Блокнот Шахтаря</text>
    </string>

<string id="notebook_oldman_1">
	    <text>Пошарпана книжечка з пожовклими від часу сторінками... нерозбірлива писанина старого... але є один цікавий запис: Артефакт "Жива Вода", унікальне у своєму роді утворення, яке дарує людині вічне безсмертя. Координати місцезнаходження: Темна Долина:\nДолгота: 24^ 14* 33".44\nШирота: 51^ 30* 43".65\nВисота: 181м</text>
    </string>

<string id="vasya_head">
	    <text>Людська голова</text>
    </string>

<string id="item_vasya_head">
	    <text>Жах! Відокремлена від тулуба людська голова. Якісь до болю знайомі риси уособлення... невже це Вася, ремонтник з боліт?</text>
    </string>

<string id="letters_doctor">
	    <text>Особиста переписка Дока</text>
    </string>

<string id="letters_of_doctor">
	    <text>Особисті листи Болотного Доктора, отримані у роки глибокої молодості від Світлани Димченко. Коли це було? Не у цьому житті... ех!</text>
    </string>

<string id="drawing_chess">
	    <text>Малюнок Шахіста</text>
    </string>

<string id="drawing_chess_mono">
	    <text>Невмілий начерк людини, далекої від мистецтва... але хто у Зоні не впізнає вмілу проекційну голограму, створену Усвідомленням для помутніння мізків. Майже ніхто... тільки Стрілець і його нерозлучний друг Костя!</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema">
	    <text>Квиток у кіно</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_1">
	    <text>Контракт</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_2">
	    <text>Підписаний контракт</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_3">
	    <text>Лист Гросмейстера</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc">
	    <text>Потертий квиток... дуже змахує на квиток у кінотеатр... навіть смужка контролю відірвана.</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc_1">
	    <text>Контракт на наукову роботу у бункері Сахарова. Сторонами договору можуть виступати як фізичні, так і юридичні особи, включаючи різні публічно-правові утворення. Використовується у трьох значеннях: договір як правовідносини; як юридичний факт, що породжує зобов'язання; як документ, що фіксує факт виникнення зобов'язань з волі його учасників.</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc_2">
	    <text>Контракт на рік, підписаний Ледарем. Ім'я та прізвище надто відомі, щоб їх називати, а от підпис, як у міністра!</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc_3">
	    <text>"Здрастуйте, шановний Химера! Хочу довести до вашого відома, що мені перестає подобається ваша робота на НЗ. З кожним днем мені все важче вербувати контингент вам на службу, а ви загрузли у обжерливості, п'янках і наркотиках. Тим часом табір нейтралів на чолі з Самітником цвіте і пахне. Це не припустимо! Висилаю вам нову партію народних месників. Наказую: молодняк за добу проінструктувати і відправити на зачистку табору нейтралів і довколишньої печери. Нам потрібні нові горизонти, треба розширювати наш вплив у Зоні, рости над собою, а ви навіть не чухаєтесь! Вам краще виконати мої вказівки, інакше доведеться вас прибрати і призначити нову фігуру на пост командира загону. Люблячий вас, Гросмейстер."</text>
    </string>


<string id="sunflower_seeds">
	    <text>Зернята солоні</text>
    </string>

<string id="enc_sunflower_seeds">
	    <text>Пакет солоних зернят. Класно поплювати з пивком на задньому ряду.</text>
    </string>

<string id="set_plumber">
	    <text>Ремнабір сантехніка</text>
    </string>

<string id="set_plumber_chess">
	    <text>Ремонтний ящик сантехніка - водопровідника. Вміст: вентильна набивка, пакля сантехнічна, прокладки, болти, гайки.</text>
    </string>


<string id="diary_chess_player">
	    <text>Частина Щоденника Шахіста</text>
    </string>

<string id="diary_chess_1">
	    <text>1. "Мама-Королева,\n
Злобная насмешка,\n
Бьет меня все время,\n
Потому, я Пешка...\n \n

Под замком в кладовке,\n
Плачу целый день я,\n
Зайцы, лисы, волки,\n
Страшные виденья!\n \n

Мама-королева,\n
Я нашел местечко,\n
От тебя я прячусь,\n
Как сверчок за печку(!)..."\n \n

Читай, Стрілок... а хочеш заспівай. Це моя улюблена пісенька з дитинства. Шкода, що Лисий її вже ніколи не почує. І* сценарій трохи змінюється. Знайдеш схованку на Болотах і сам все зрозумієш. Айл бі бек!</text>
    </string>

<string id="diary_chess_2">
	    <text>2. "Мама-королева сказала, що помер дідусь... мій улюблений дідусь... я всю ніч не спав і тихенько плакав... завтра їдемо у село на похорони..... я боявся заходити у хату... мама тащ*ила за комір і кричала... мені страшно... я один до світанку просидів біля дідуся... мама-королева у літній кухні пила горілку з якимись дядьками і стогнала... плакала, а потім знову стогнала... мені ввижалося... він не мертвий... мені було моторошно страшно, і у той же час дивне почуття не покидало мене... поруч з труною мені здавалося, що я великий і сильний..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_3">
	    <text>3. "...запросив дружину у кіно... послалася на головний біль... ох вже ці жінки... у них одна відмовка на всі випадки життя... пішов один... у фойє побачив її... як у Пушкіна... геній чистої краси... на екран не подивився до кінця сеансу... після розговорилися про фільм... режисера... звідки у цій чарівній голівці стільки розумних думок... занедбаний будинок... попросив почекати... сам піднявся на другий поверх... вона рвала кульбабки... я зняв з себе весь свій одяг... я заздалегідь знав, що якщо не зроблю цього, то забруднюсь кров'ю... сховався за двері і* покликав її... побачивши мене, вона закричала і намагалася втекти... я схопив її... як вона брикала ногами і дряпалася... я задушив... я зрізав м'які частини тіла, щоб віднести у свій гараж і покласти у холодильник... голову і кістки залишив у покинутому будинку... я багато чого зберігаю у холодильнику... треба розморозити і помити холодильник (!)... холо-диль-ник... холо-диль-ник... як дзвіночок дзвенить..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_4">
	    <text>4. "... мама-королева весь час п'є... цей запах перегару... мене від нього нудить... але коли мене нудить, я відчуваю задоволення... нудить, а вона обзиває мене різними словами... говорить, що я не мужик, а шмаркате дівчисько... вчора вон*а застала мене за грою у ляльки і хлюпнула з чайника окропом мені на руки... було так боляче, але як же було приємно... вранці вона відправила мене у школу... як я ненавиджу цей шкільний автобус(!) з його ідіотським вмістом..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_5">
	    <text>5. "... моє перше знайомство з жіночим тілом... це сталося у морзі, коли ми з мамою-королевою забирали дідуся... поки* його одягали, я пробрався у операційну... вона лежала на столі... така молода... від чого вона померла... таке пишне руде волосся... і веснянки на обличчі... яка вона була гарна... я ходив навколо столу і дивився... потім мене почали шукати... мама-королева кричала... я прослизнув у кабінет... банки... мікроскопи... електрочайник... бобінний магнітофон... у морзі хіба слухають музику(!)???"</text>
    </string>

<string id="diary_chess_6">
	    <text>6. "... ну, от і все... тітку я чіпати не буду, вона мені потрібна для виживання... а сопляка Кольки більше немає, одні вуглинки... я підмішав йому тітчине снодійне, він заснув... я взяв зі схованки селітру і сірники і підпалив дідусів будинок... потім втік до лісу*... нехай подумають, що я злякався... шкода... хороший був будиночок... та й село теж... тепер тільки сірий попіл і чорні остови печей(!), як пам'ятники мого минулого життя, як схованки моїх думок і переживань..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_7">
	    <text>7. "... я у школу ходжу тільки заради неї... красива вона, Світланка Димченко... і цей дохляк біля неї постійно крутиться... портфель все носить, у школу... зі школи... годинами сидять на автобусній зупинці... воркочуть... а я стежу за ними з іншої зупинки навпроти... мені у* інший бік додому їхати... мені поки що з Світланкою не по дорозі... але це поки що... скоро у нас з нею буде одна автобусна зупинка(!)... одна на двох..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_8">
	    <text>8. "... вона думає, що я нічого не знаю і не бачу... Світланка, Світлана, Світлана Богданівна... наївна... у мене коханка на пошті працює... скоро я тобі крильця підріжу... і чаду твоєму... Я вас всіх госпіталізую(!), всіх вилікую... всі баби однакові... прой*дисвітки..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_9">
	    <text>9. "Я тільки що вбив свою матір... якщо є пекло, вона вже прямує туди... якщо пекла немає, вона все ж позбулася своїх бід і турбот... я не люблю свою матір всім моїм серцем... і пішаком можна збити Ферзя... померла мама-королева... яка шкода... потрапила під шкільний автобус №16*... слизько... крики перехожих... виття сирени швидкої допомоги... плаче шофер... і мій братик Колька... шмаркач і мамин синочок... уже не мамин... уже нічий... він робить ракетки з фольги та селітри... вони шиплять, літають... дитячий лепет... а я сховав сірники і селітру у свою схованку у селі у дерев'яному сараї... у стіні загороди для худоби(!)... скоро вони мені знадобляться... скоро, дуже скоро..."</text>
    </string>


<string id="chess_milk_sour">
	    <text>Пляшка молока</text>
    </string>

<string id="milk_sour">
	    <text>Звичайна пляшка молока... після закінчення терміну придатності і під впливом плюсової температури молоко скисло. Можна пити? Можна... тільки отруїшся!</text>
    </string>

<string id="chess_thief_pda">
	    <text>Особистий КПК Кості</text>
    </string>

<string id="thief_pda">
	    <text>Дуже дорогий КПК... за чутками сталкерів, подарунок від якоїсь багатенької дами. Везе ж деяким!</text>
    </string>

<string id="chess_thief_pda_1">
	    <text>КПК Стрільця</text>
    </string>

<string id="thief_pda_1">
	    <text>Старий КПК Стрільця... де він його знайшов? Я втратив його ще при першому поході на Північ... дивно! Але у ньому є інформація: "Твій вічний схрон давно виник, йди туди, і там наводка на схованку!"</text>
    </string>


<string id="chess_player_dictofon_1">
	    <text>Диктофон Шахіста №1</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_2">
	    <text>Диктофон Шахіста №2</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_3">
	    <text>Диктофон Шахіста №3</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_4">
	    <text>Диктофон Шахіста №4</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_5">
	    <text>Диктофон Шахіста №5</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_6">
	    <text>Диктофон Шахіста №6</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_7">
	    <text>Диктофон Шахіста №7</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_8">
	    <text>Диктофон Шахіста №8</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_9">
	    <text>Диктофон Шахіста №9</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_10">
	    <text>Диктофон Шахіста №10</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_11">
	    <text>Диктофон Шахіста №11</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_12">
	    <text>Диктофон Шахіста №12</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_13">
	    <text>Диктофон Шахіста №13</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_14">
	    <text>Диктофон Шахіста №14</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_15">
	    <text>Диктофон Шахіста №15</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_16">
	    <text>Диктофон Шахіста №16</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_17">
	    <text>Диктофон Шахіста №17</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_18">
	    <text>Диктофон Шахіста №18</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_19">
	    <text>Диктофон Шахіста №19</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_20">
	    <text>Диктофон Шахіста №20</text>
    </string>

<string id="chess_dictofon">
	    <text>Для прослуховування вставити у пістолетний слот. "У 1995 році дослідники з інституту Фраунгофера представили новий формат для стиснення звукових даних стандарту mp3. Наприкінці 90-х років аудіоформат почав набирати популярність, так як дозволяв зберігати музику прийнятної якості у невеликі за обсягом даних файли. Але найголовнішим поштовхом до розвитку формату став Інтернет. Можливість завантажувати аудіофайли, а не купувати дорогі компакт-диски, дуже швидко знайшла своїх прихильників. Для обміну музичними файлами з іншими людьми Шоном Паркером була створена файлообмінна пірингова мережа Napster, що діяла у період з червня 1999 по липень 2001 року. Також розвитку формату допомогли випущений у 1997 році компанією Nullsoft програмний плеєр Winamp, а також перший апаратний цифровий mp3-плеєр MPMan, випущений у 1998 році."</text>
    </string>

<string id="record_1">
	    <text>Знайшов таки... повірив у байки. Краще б ти його не знаходив... але вже пізно, маховик твоїх трагедій запущений. Тепер від тебе нічого не залежить... хоча, якщо знаєш, якою буквою ходить кінь, то надія помре останньою. А ходить кінь буквою Г... людці - гівно, життя - гівно, ваша Зона - гівно... але я попрацюю санітаром у Зоні. І останнім "Г" у моєму житті будеш ти! Але закінчимо пролог. Іди до Шахтаря. Бідний старий, сам того не знаючи, дасть тобі наводку на першу схованку. Запитай про 1984 рік... чемпіонат з шахів у м.Києві. У схованці знайдеш перший шаховий хід, зробиш відповідь. У рюкзаку знайдеш підказки на подальші дії. Успіху бажати тобі безглуздо, він тобі вже не знадобиться!</text>
    </string>

<string id="record_2">
	    <text>Нудно мені з тобою стає, Стрілець... у шахи грати не вмієш, сторонніх у нашу гру вплутуєш, схованку тиждень шукав, а що далі то буде? Гра тільки починається, а ти навіть хід у відповідь зробити не можеш, любить твій майстер спорту по підказкам поспати. Я тобі й так фору даю, слинько. Дитячий садок якийсь. Треба було тебе ще у Печері грохнути. Чим ти у дитинстві захоплювався? Незрозуміло! Гаразд... думай сам, до чого ці всі брязкальця у рюкзаку, підказок більше не буде. Спокійної ночі!</text>
    </string>

<string id="record_3">
	    <text>Шукай по брязкальцям це місце... воно тут, на Болотах... довго, довго шукаєш. З твоїми успіхами я тут зазимую, а це у мої плани не входить. Воруши маніпуляторами... знайдеш шкеру, почитай і оглядися навколо, побачиш багато цікавого і відшукаєш під землею підказку на наступну схованку... слідопит. P.S. Патрони я тобі підкидаю, щоб не здох раніше призначеного терміну...</text>
    </string>

<string id="record_4">
	    <text>Прийняв Королівський Гамбіт? Ну-ну... жадібність фраєрів згубила, як кажуть бандоси. Чим вони кращі за мене? Вбивають людей заради нещасної консерви та тригривневої заначки. Нема в душі ні бога ні чорта! А я? Ні... я вбиваю заради кохання. Всі ми егоїсти! Чим ти кращий за мене? Готовий вбити свою кохану, запідозривши її у зраді? І вбив би, якби подивився на ситуацію моїми очима! Шукай місце і малюнок, там підказка на наступну схованку, жлоб!</text>
    </string>

<string id="record_5">
	    <text>Коли я вперше її побачив, то відразу зрозумів, що я її з'їм! Збіг обставин, випадок, сліпе провидіння... Шукай місце за підказками... а у місці тому листок мого щоденника з наведенням на наступну схованку. P.S. Мені потрібен "Камінь Удачі". Він унікальний, у Зоні його немає, але це твої проблеми. Поговори з Барменом. Адьє!</text>
    </string>

<string id="record_6">
	    <text>Чув я, що у Зоні баби влаштувалися. Це добре... якщо яку зачепиш, далеко не відпускай... відіб'ю, ха-ха-ха. Але приступимо до справи. Коротше, артефакти мені потрібні, три штуки, Живе Серце... ідея одна відвідала. Дістанеш - принесеш Холоду. Може записка божевільного допоможе тобі у пошуках?! Поквапся, жити йому вже не багато залишилося. Хороший він мужик, душевний... симпатяга. Займися справою!</text>
    </string>

<string id="record_7">
	    <text>Ну що? Тобі сподобалося? Яке це, вбивати улюблених? Ти відчув кайф? А може, ти відчув ненависть? До мене, наприклад... але це теж кайф. Так яка різниця, любити чи ненавидіти, плакати чи сміятися, сумувати чи радіти. Все це кайф! Ти шкодував себе у дитинстві, мріяв померти і, щоб всі плакали і рвали на собі волосся? Ми всі займаємося самобичуванням, всі мазохісти, тільки різною мірою. Похорони своїх колег, у записці підказка на схованку... ми на Чортовому каталися Колесі! Але спочатку поговори з Шахтарем!</text>
    </string>

<string id="record_8">
	    <text>Мої фігури жереш, а свої захищаєш? Людська натура... чим більше даєш, тим більше хочеться. А спробуй у вас щось відбери, так порвете, як папір. Тому і доводиться вбивати деяких. На... ще одного пішака з'їж на вечерю... та дивись, не поперхнись! Ти з самого спочатку був приречений. Я за тобою давно стежу. І чим більше я тебе впізнаю, тим більше мені подобаються зомбі і трупи. Поки що все просто: стадіон і кінотеатр, а там розберешся за обставинами. Високо сиджу, далеко дивлюся! У приціл... P.S. Якщо був у Шахтаря, обстежуй низ Лабіринту!</text>
    </string>

<string id="record_9">
	    <text>Стрілець, а ти не замислювався над долями тих людей, яких ти вбив? Ти хотів би подивитися дитячі їхні фотографії? Побачити сім'ї, поговорити з їхніми нареченими, сестрами, матерями. А ти одним пострілом обірвав не тільки життя, але і безцінну ланку у ланцюзі людських відносин. Що ти зараз відчуваєш? Жалість, співчуття, гіркоту, закиди совісті? А я відчуваю найвищу насолоду. Я забираю у них той світ, який вони і для них створили. Я! Але яка різниця між тобою і мною? Жодної. Ми обидва небезпечні для суспільства... PS Поговори востаннє з Болотним Докторишкою... підказка на схованку у нього!</text>
    </string>

<string id="record_10">
	    <text>Ну і мастаки ви жерти з Костею. Смію вас запевнити, на цьому ваш бенкет закінчується і починається жорстока і поступова розплата. Але до справи. "Живу Воду" неси Сахару, я попередив свого "колегу", він у нетерпінні... милий дідок. А от Круглов - зануда противний! Гаразд! Безсмертя... що воно дасть мені, тобі чи Сахарову? Славу, багатство, владу, вічну любов? Кожному індивідуально. Добре, що ніхто не знає рецепта другого артефакту Обнулення. Зачіпка на рюкзак буде у Круглова.</text>
    </string>

<string id="record_11">
	    <text>Шляхи Господні несповідимі! А я думав, ви мене раніше згадаєте. А я от вас добре пам'ятаю, я ваші пики добре запам'ятав, на все ваше життя, що залишилося. Думай, мозок, залитий кислотою! А поки ворушиш сірою речовиною, залитою миючим засобом "Абраско", шукай місце по брязкальцями у рюкзаку, воно тут! Там наводка на схованку на Затоні! Ну, а фотка - це окрема історія. Бігай по Зоні і поглядай на ноги товаришів, братів по зброї. Якісь ви всі легкодоступні. Як діти! Як мій братик Колька. P.S. Поговори з Колмогором, чайник!</text>
    </string>

<string id="record_12">
	    <text>Ще одна моя фоторобота, зри у корінь... ха-ха-ха, це каламбур. Люблю я малювати, але фотографувати теж вмію. Сценарій трохи змінюється, по фотці знайдеш Біосхованку і підказки до своїх подальших рухів тіла. Це буде окрема історія про одну таємничу особистість. І брязкальця у рюкзаку вказують на цю особистість. Для початку поговори з Земляком. P.S. Як успіхи з черевиками? Декому не тиснуть? Коли знайдеш черевики і розберешся з Земляком, тоді й знайдеш наступну мою схованку з диктофоном!</text>
    </string>

<string id="record_13">
	    <text>Пообіцяй, що виживеш у перестрілці з Вітаміном і його бійцями. Бачиш, як у житті виходить? Сьогодні друзі, а завтра кровні вороги! Сьогодні сусіди не розлий вода, а завтра огороджуються від один одного триметровим парканом і судяться роками за шматочок землі у городі. Сьогодні наречений і наречена цілуються у парку на лавочці під місяцем, а завтра дряпають пики і ділять холодильник і квадратні метри. А родичі готові тебе задушити за спадок троюрідного дідуся який ще не вистигнув. Це наш соціум, наше гниле суспільство. І якщо я не можу переробити людишок, то я їх просто вбиваю, іноді і твоїми руками. Підказка на наступну схованку у моєму щоденнику. Вона на Радарі.</text>
    </string>

<string id="record_14">
	    <text>Бачив я твою Пантеру, хороша дівка... але і Звіздар не промах... ха-ха-ха... близький друг сім'ї. Плавали - знаємо... коротше, по брязкальцям шукай місце. Там і знайдеш підказки на наступну схованку... але швидше за все там ти і згинеш... прокляте місце. Роби хід і вперед на міни! P.S. На майбутнє: я не тільки малювати люблю, але й віршики складати мені подобається... ми, вбивці, такі сентиментальні...</text>
    </string>

<string id="record_15">
	    <text>Ну, як тобі прикид? Та вже померяй, не погидуй... знатний комбезик... з Холода пошив... жартую! Ну, це сущі дрібниці... а от за Фріца спасибі, хороший з нього буде охоронець. Майбутнє за роботами, за слухняними зомбі... ніяких почуттів, ніяких емоцій... ось моя дружина мене не послухала... доктора їй, бачте, подавай... я її без доктора вилікував... правда, без хірургічного втручання не обійшлося... шукай місце по брязкальцям на Затоні, десь там наводка на схованку... партія наближається до кінця, а ситуація на дошці не на вашу з Костею користь... тому скоро побачимося... до нових зустрічей у ефірі!</text>
    </string>

<string id="record_16">
	    <text>Шкода... дуже шкода Пантеру... така діваха була... Довелося прибрати, щоб не заважала нашим з тобою відносинам. А ти думав, це Останній День? Може Перша Ніч? Ні, це я! Сама напросилася. Набридли ці родичі - сьома вода на киселі! Баби завжди шукають пригоди на свої 90-60-90. На тому світі скаже мені спасибі, що я її не з'їв... ха-ха-ха! Але це дрібниці, тепер про приємне... не слоном закриватися треба було, а конем... так би ще пограли, а так отримаєте ви з Костею мат, як з листом... P.S. Та буде тобі відомо, що можна їсти будь-який гриб, тільки треба його правильно приготувати. Знайди господаря цих грибів і поговори з ним.</text>
    </string>

<string id="record_17">
	    <text>Що наше життя? Гра! Шкода я у докторишку промазав... псі-собаки набігли... довелося робити ноги... Фріц виручив... вірний слуга Моноліту! Але у мене ще спроба є... чай не у біатлон граємо. Математика - це шахи! Шахи - математика! Вирішуй це дитяче рівняння і шукай у тому місці схованку і мене... прийшов час розплати... партію ти програв, а значить і життя своє теж розтринькав. Не побачив я у тобі суперника, ні на дошці, ні у житті... скукота зелена. Пора вмирати!</text>
    </string>

<string id="record_18">
	    <text>Шоу починається! Парад але! Конферансьє, мій вихід! Бурхливі оплески, що переходять у шалені овації! Спускайся вниз, у свою простору могилу! Там чекають на тебе великі справи! Але тільки шкода, на жаль, не у цьому житті!</text>
    </string>

<string id="record_19">
	    <text>Тоді не вийшло його спалити... живучий братик! Нічого... зате тепер я вас ефектно підсмажив! Ти живий? Дивно... я теж живий, але я вже давно мертвий... як Фріц, як усі ці зомбі, як ти! Я самий живий мрець на світі! Мене неможливо вбити! Ха-ха-ха! Не шукай мене... я пішов на нерозвідані землі, про які ти навіть поняття не маєш! Ось там ми скоро і зустрінемося... чекай звісточку. І бійся... я поруч!</text>
    </string>

<string id="record_20">
	    <text>Допетрав нарешті?! Я думав ти знову цілий день по лабі будеш лазити, як минулого разу. А тепер читай уважно: номер коду на розблокування Фріца я у монолітівців викрав. А ось колір коду залишився у Кленова у голові. Перше, йди зараз до професора і вивуджуй у нього колір коду. Друге, за підказкою шукай схованку і збирай з цифр номер коду розблокування. Здогадатися не важко. Третє, після йдеш до Фріца і посилаєш йому з КПК повідомлення. Зразок повідомлення буде у схованці. Що буде далі? Я і сам не знаю. Але одне я знаю точно - мені це треба!</text>
    </string>

     <!-----описание заданий в пда------->
<string id="storyline_chess_player">
	    <text>Треба буде Сидору всі диктофони Шахіста знайти і принести. Скільки їх? Де їх шукати? Одному бюреру відомо. Здається мені, затягнеться ця епопея... та й на душі тривожно якось і клопітно.</text>
</string>

<string id="storyline_chess_notes">
	    <text>Знову цей Шахіст... підкинув вночі записку Кості. Тема записки підказує на місцезнаходження наступної. Потрібно постаратися відшукати всі записки і принести Кості.</text>
</string>

<string id="storyline_af_kamen_udachy">
	    <text>До чого дійшов прогрес? До небачених чудес! Опустився до Бармена і піднявся до ЧАЕС! Зовсім вже знахабніли, що характерно... треба шукати Бензоколонку, у її районі рюкзак з хабаром п'яниці, якщо пощастить, знайти Камінь Удачі і принести його Бармену! А він прогнеться перед Шахістом!</text>
</string>

<string id="storyline_dock_correspondence">
	    <text>Десь на заводі "Юпітер" у адміністративній будівлі є план - схема територіального розміщення корпусів підприємства. Мене хвилює або 6-ий або 9-ий корпус. Десь у них повинна бути переписка.</text>
</string>

<string id="storyline_repairman_health">
	    <text>З таблетками все зрозуміло... а от де шукати це що-небудь дивне?! Питання! Треба потім перевірити стан здоров'я товариша. А то після Холода всяке може статися!</text>
</string>

<string id="storyline_dialogue_cold">
	    <text>Щоб виконати це дивне завдання, потрібен рецепт. Але у записці божевільного можна знайти підказку на можливе місцезнаходження цих рідкісних артефактів. Але навіщо вони Шахісту? Ось у чому питання!</text>
</string>

<string id="storyline_dialogue_dead_cold">
	    <text>На мій погляд, непотрібні артефакти... але білий господар - пан... десь я їх бачив... у Лабіринті, напевно!</text>
</string>

<string id="storyline_set_apocalypse_two">
	    <text>Наївні люди... нафіга Вищому Розуму влаштовувати кінець світу, якщо жителі Землі самі собі його влаштують!? Звідси і прохання: принеси мотузку і мило! Навіщо? Де шукати? Треба дивитися під ноги...</text>
</string>

<string id="storyline_narration_oldman_be">
	    <text>Треба знайти блокнот старого... у ньому є запис місцезнаходження унікального артефакту "Чорна Мітка". Але у блокноті він прописаний, як такий же унікальний артефакт "Жива Вода". Як я розумію, Шахісту потрібен арт "Жива Вода". Але де його взяти? Гаразд... для початку потрібно знайти блокнот, а там буду діяти за обставинами!</text>
</string>

<string id="storyline_misunder_countryman_bad">
	    <text>Піти з високо піднятою головою, пообіцявши відкрити істину, це звичайно добре... але з чого починати? Де ці докази шукати? Нонсенс, але знову у глибині душі жевріє надія на Шахіста.</text>
</string>

<string id="storyline_sugar_poll_gon">
	    <text>Голова йде обертом... так, давай по порядку, схема рухів тіла така: 1. Шукаю Круглова на "Янтарі" або у Х-16, якщо він мертвий, шукаю докази для Сахарова; 2. Шукаю артефакт "Жива Вода" (по ідеї він повинен бути захований у одній з чотирьох водойм: на АС, на ТД, на Агро, на Звалищі); 3. Виконую і відразу до Сахарова. З глузду з'їхати можна з цим маніяком...</text>
</string>

<string id="storyline_request_idler_helped">
	    <text>Зв'язався на свою голову з цим йолопом... але треба допомогти бідоласі. Зберу набір: ТОЗ-34, простий "Гвинторіз", і по пачці патронів, дробу і бронебійних. Досить йому на перший час. Все одно спати у бункері буде, бабак педальний.</text>
</string>

<string id="storyline_maple_rustles_off">
	    <text>Треба постаратися знайти Кленову хоча б чотири різних ізоморфна: Глобус, Кактус, Компас, Пластилін. Здається мені, що шукати їх треба або у глобальних аномаліях, або у місцях колишніх глобальних аномалій. Навіщо мені це треба?</text>
</string>

<string id="storyline_cunning_forester_off">
	    <text>Ні... відчуваю, я у цій Зоні остаточно збожеволію... мало Шахіста, Фріца, Тіні Моноліту... так ще й Лісник пінку учудив. Збігаю у ліс, зберу з десяток мухоморів, принесу і на цьому досить з мене! Треба уважніше дивитися у кущах і під ялинками.</text>
</string>

<string id="storyline_lonely_monolith">
	    <text>Не слабо сказано... знайти малюнок! Треба спочатку те місце знайти, а потім малюнок, а потім наступну схованку. Але одне очевидно... без Кості тут знову не обійтися!</text>
</string>

<string id="storyline_shadow_kill">
	    <text>Треба знайти і вбити Тінь Моноліту. У мене з собою повинен бути арт "Чорна Мітка", він обнулить безсмертя Тіні, і я його нарешті відправлю до доісторичних язичників. А якщо пощастить, то може роздобуду інформацію про арт "Жива Вода"...</text>
</string>

<string id="storyline_glitch_object_on">
	    <text>Знову за рибу гроші! Вічно у цьому селі якісь незрозумілі проблеми! Треба поговорити з Колмогором... потім, якщо закортить, з Інформатором... і грошей треба при собі мати кругленьку суму! Цей жлоб лимон запросить... вистачить йому і пів лимона. Потім треба знайти спосіб, як потрапити за Магазин! Ні хвилини спокою...</text>
</string>

<string id="storyline_sugar_contract_on">
	    <text>Треба допомогти Сахарову. Трусонув старий після трагедії з Кругловим. Але вихід завжди є! Наїду на Ледара у Варлабі, зв'яжу його контрактом і буде він Сахара охороняти, як миленький! Вперед у Варлаб!</text>
</string>

<string id="storyline_document_chimera_on">
	    <text>Давно я мріяв про таке завдання. Це той випадок, коли хочеться вбивати із задоволенням! Особливо це стосується Химери! Але головне знайти інформацію про ватажка Месників. Хто він? І навіщо він їх штовхає на безглузді вбивства безневинних людей?</text>
</string>


<string id="chess_note_zone_1">
	    <text>"ТЧ - Електротунель"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_2">
	    <text>"ЧН - Бар Бандитів"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_3">
	    <text>"ЧН - Музей монстрів"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_4">
	    <text>"ТЧ - Зернотік"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_5">
	    <text>"ТЧ - Електрокоридор"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_6">
	    <text>"ТЧ - Фото розробників"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_7">
	    <text>"Бар - У Білого Одміна"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_8">
	    <text>"НС - Смарагдові розсипи"</text>
    </string>
забытый лес
<string id="chess_note_zone_9">
	    <text>"ТЧ - Пустельний Орел"</text>
    </string>
дикая территория
<string id="chess_note_zone_10">
	    <text>"НС - Язва"</text>
    </string>
янтарь
<string id="chess_note_zone_11">
	    <text>"НС - Код 2-61-9-54-7"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_12">
	    <text>"ТЧ - Бульдог РГ-6"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_13">
	    <text>"НС - Відмичка"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_14">
	    <text>"ЧН - Водонапірна вежа"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_15">
	    <text>"ТЧ - Гранатометчик"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_16">
	    <text>"ТЧ - Колесо"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_17">
	    <text>"ЧН - Тунель-Чорнобиль-п3-7"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_18">
	    <text>"НС - Глючний їжак"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_19">
	    <text>"НС - Генератори"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_20">
	    <text>"ТЧ - ЧАЕС ім. В.І. ЛЕНІНА"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_21">
	    <text>"ТЧ - Клич Моноліту"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_22">
	    <text>"ТЧ - Усвідомлення"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_23">
	    <text>"НС - Могила"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_24">
	    <text>"НС - Диск"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_25">
	    <text>"ЧН - Фонтан"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_26">
	    <text>"НС - Муха"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_27">
	    <text>"НС - Череп-телепорт"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_28">
	    <text>"ЗП - Оазис"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_29">
	    <text>"ЗП - Штурвал"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_30">
	    <text>"НС - Костя"</text>
    </string>

<string id="note_zone_1">
	    <text>"Я не знав, що робить ті чи інші речі значущими. Я не знав, що змушує людей хотіти бути друзями. Я не знав, що робить людей привабливими один для одного. Я не знав, що лежить у основі соціальної взаємодії." Банді, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_2">
	    <text>"Я сам себе засудив більш суворо, ніж самий суворий суд на світі." Денніс Нільсен.</text>
    </string>

<string id="note_zone_3">
	    <text>"Ви збираєтеся вбити мене, так ніби це захистить суспільство від мене. Але є багато людей, що пристрастилися до гріха, і ви нічого з цим не робите." Банді, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_4">
	    <text>"Вони просто підібрали загальні критерії - молодість і привабливість. Занадто багато людей купилися на цю лажу, що всі дівчата були схожі - волосся приблизно одного і того ж кольору, на проділ. Але якщо ви простежите, то побачите, що майже всі було різним... фізично вони всі були різними." Банді, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_5">
	    <text>"Ваша честь. Тепер все скінчено. У мене не було ні найменшого шансу вийти на свободу. Але я і не хотів свободи. Відверто кажучи, я хотів би для себе смерті. У мене був шанс сказати світові: те, що я зробив - це зробив я, але не через те, що я когось ненавидів. Я не відчував ненависті до кого-небудь. Я знав, що я був хворий чи злий - або все разом. Тепер я знаю, що дійсно був хворий. Лікарі сказали мені про мою хворобу, і тепер я спокійний. Я знаю, скільки страждань я заподіяв... Слава Богу, більше я нікому не зможу заподіяти страждань. Я вірю, що тільки провидіння може врятувати мене від моїх гріхів... Я прошу, щоб до мене поставилися без поблажливості." Даммер, Джефрі.</text>
    </string>

<string id="note_zone_6">
	    <text>"Ми, вбивці - ваші сини, ваші чоловіки, ми всюди. І завтра помре ще більше ваших дітей." Банді, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_7">
	    <text>"Ми, вбивці, ходимо за вами, ми ходимо поруч з вами, ми мешкаємо у тих частинах вашої свідомості, куди ви боїтеся заходити." Анонім.</text>
    </string>

<string id="note_zone_8">
	    <text>"Прокляття злого діла у тому, що знов і знов воно породжує зло." Шиллер, Фрідріх.</text>
    </string>

<string id="note_zone_9">
	    <text>"Неправдою є те твердження, що вбивці вбивають буквально тих, хто попадеться під руку. Насправді більшість із злочинців вибирають свою жертву ретельно, зазвичай постраждалих людей пов'язує щось спільне. Зазвичай вбивця вибирає тих, хто здається йому найбільш легкою жертвою, іноді жертви можуть нагадувати вбивці когось з його минулого." Анонім.</text>
    </string>

<string id="note_zone_10">
	    <text>"Людина мислить стереотипами, і неважливо, чи живе вона у рамках закону чи переступає його, вона діє відповідно до свого характеру. Скільки б вона не вчиняла злочинів, всі вони будуть як дві краплі походити один на одного. Класичний випадок - якийсь англієць позбавляється від своїх дружин, топлячи їх у ванні. Придумай він щось інше, йому, ймовірно, і донині вдавалося б уникнути покарання. Але над ним тяжіє один з загальних законів людської психології: злочинець впевнений - те, що зійшло йому з рук одного разу, вдасться і вдруге, і втретє. В результаті він розплачується за тривіальність свого мислення." Агата Крісті: «Вбивство на полі для гольфу».</text>
    </string>

<string id="note_zone_11">
	    <text>"Ви вважаєте мене божевільним, але ви нічого про мене не знаєте, ні." Річард Рамірез.</text>
    </string>

<string id="note_zone_12">
	    <text>"Кожна нормальна людина нормальна лише частково." Зигмунд Фрейд.</text>
    </string>

<string id="note_zone_13">
	    <text>"Я можу вбити людину, розчленувати її тіло і встигнути додому до шоу Летермана, але я поняття не маю, що робити, якщо моя дівчина відчуває себе невпевнено." Декстер (Dexter).</text>
    </string>

<string id="note_zone_14">
	    <text>"Вбивця процвітає серед небіжчиків; вони виявляються йому кращою компанією, ніж живі люди. По суті, він і сам у душі мрець." Джоел Норріс.</text>
    </string>

<string id="note_zone_15">
	    <text>"Ви мене знаєте - я людина сімейна. Ну дуже сімейна. Дайте мені відрубати голови цілої сім'ї, і щастя у мене будуть просто повні штани." Джефф Пові.</text>
    </string>

<string id="note_zone_16">
	    <text>"Психологія вбивць являє собою огидну суміш психічних розладів і диявольської хитрості, тому буває важко зрозуміти, коли їхня дивна поведінка у залі суду пояснюється хворобливим станом, а коли вони просто розігрують спектакль." Херолд Шехтер, Девід Евері.</text>
    </string>

<string id="note_zone_17">
	    <text>"Якщо дитині, яка ледве навчилась ходити, дати у руки порцелянову вазу, вона тут же розіб'є її на дрібні шматочки. Точно так само поводяться і вбивці. Їм подобається все ламати. І людські істоти для них - це просто крихкий предмет, цілком підходящий, щоб розібрати його на частини заради власного задоволення." Херолд Шехтер, Девід Евері.</text>
    </string>

<string id="note_zone_18">
	    <text>"Вища міра покарання ніколи не зупиняла вбивцю. Більшість з нас готові прийняти смерть. Але спробуйте сказати людині, що вона більше не насолодиться холодним світлим пивом! Я поклявся, що швидше помру і залишуся мертвим, ніж повернуся у заключення." Поппі Брайт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_19">
	    <text>"Мені подобається вбивати людей. Це так забавно! Куди цікавіше, ніж вбивати диких звірів у лісі! Тому що людина - найнебезпечніший на світі звір. Найкраще буде, коли я помру. Я воскресну у раю, і тоді всі, кого я вбив, стануть моїми рабами. Я не назву вам свого імені, тому що ви спробуєте зупинити мене і перешкодити збирати рабів для загробного життя." Зодіак (Найвідоміший з неспійманих вбивць).</text>
    </string>

<string id="note_zone_20">
	    <text>"Мені завжди хотілося заподіювати біль іншим, і змушувати інших заподіювати біль мені. У мене немає особливого бажання жити. У мене немає особливого бажання померти. Для мене це байдуже. Я не думаю, що взагалі правий. Який захват - померти на електричному стільці! Це буде найвища насолода - єдина, якої я ще не відчував!" Альберт Фіш ("Місячний маніяк").</text>
    </string>

<string id="note_zone_21">
	    <text>"Я просто кошмар. Я був кошмаром довгий час навіть після того, як мене схопили. З роками стає очевидно, що мій мозок був заповнений жахливими, жахливими думками та ідеями. Кошмар. Було б здорово, якби хтось відповів мені, навіщо я все це зробив. Що послужило для цього приводом, тому що у мене підходящої відповіді немає." Джеффрі Дамер («Мілуокський монстр»).</text>
    </string>

<string id="note_zone_22">
	    <text>"Я шукала досконалого коханого, справжнього лицаря." Ненні Доусс «Хихикаюча бабуся», чорна вдова.</text>
    </string>

<string id="note_zone_23">
	    <text>"...просто вони не були святими (про жертви). А я хворий і мене підсмажать живцем. Після смерті вони розкриють мій череп і переконаються: одна його частина чорна, висохла і мертва." Боббі Джо Лонг.</text>
    </string>
<string id="note_zone_24">
	    <text>"Я всіма силами намагався встановити з ними тісні взаємини. І, коли вбивав - знав: вони тепер нічиї і лише мої." Едмунд Кемпер.</text>
    </string>

<string id="note_zone_25">
	    <text>"...Світло прийшло у світ, щоб спасти грішників, з яких я найстрашніший." Джеффрі Дамер («Мілуокський монстр»).</text>
    </string>

<string id="note_zone_26">
	    <text>"Багато гвалтівників зовсім не є хворими людьми. Це особистості, які вірять, що можуть безкарно нав'язати свою волю іншим." Тед Банді.</text>
    </string>

<string id="note_zone_27">
	    <text>"Убивство - це вбивство, незалежно від того, чи відбувається воно з обов'язку, для вигоди чи задоволення. Подумаєш! Смерть - всюди. Усередині всіх нас сидить звір." Річард Рамірес.</text>
    </string>

<string id="note_zone_28">
	    <text>"Я відчуваю себе стороннім. Я не на тій хвилі, що і всі інші - запрограмований на вбивство. Я не хотів завдавати їм болю. Я просто хотів їх убити." Девід Беркович.</text>
    </string>

<string id="note_zone_29">
	    <text>"Мене занадто швидко звинувачують. Вистачить виявлення одного трупа на місяць. Я вбив більше 600 осіб. Вони не встигнуть мене стратити..." Генрі Лі Лукас.</text>
    </string>

<string id="note_zone_30">
	    <text>"У мене немає бажання будь-яким чином змінювати себе. Моє єдине бажання - змінити людей, які намагаються змінити мене, а єдиний спосіб змінювати людей, на моє переконання, - це вбити їх." Карл Панцрам.</text>
    </string>


<string id="chess_note_1">
	    <text>Перша записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_2">
	    <text>Друга записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_3">
	    <text>Третя записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_4">
	    <text>Четверта записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_5">
	    <text>П'ята записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_6">
	    <text>Шоста записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_7">
	    <text>Сьома записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_8">
	    <text>Восьма записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_9">
	    <text>Послання Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_10">
	    <text>Откровення Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_11">
	    <text>Дев'ята записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_12">
	    <text>Десята записка Шахіста</text>
    </string>

<string id="chess_note_13">
	    <text>Чорна Мітка</text>
    </string>

<string id="chess_note_14">
	    <text>Записка Алкоголіка</text>
    </string>

<string id="chess_note_15">
	    <text>Записка Архари</text>
    </string>

<string id="chess_note_16">
	    <text>Друга записка Архари</text>
    </string>

<string id="note_1">
	    <text>Ну, що? Сам допетрав чи знову таких же тугодумів, як сам, розпитував? Знаєш, Стрілець, щось ти мені все менше і менше починаєш подобатися. Даремно я з тобою зв'язався. Вбити тебе, чи що, прямо зараз? Не озирайся, це марно. Та й не у моїх звичках вбивати людей здалеку. Мені прямий контакт потрібен, здивовані очі жертви, страх, жах. А здалеку нехай монолітівські снайпера пуляють, дебіли. І суфлери твої недопечені неабияк набридли. Костю я чіпати більше не буду, прикольний тип, та й згинеш передчасно ти без нього, а це не за сценарієм. А от у Бар, будь добрий, зайди. Подивися, кого не вистачає, хто більше не п'є горілку на заході і Плейбой не перегортає! Там же наводку на другу схованку і відшукаєш.</text>
    </string>

<string id="note_2">
	    <text>Добре, що прийшов. Тиждень з товаришами телик дивився, вже набридло... вони люблять футбол, а я балет, а переключити на іншу програму не дають, їх багато, а я один. Мені так потрібна компанія... я боявся, що вони кинуть мене... підуть і я залишуся зовсім один. Пошукай під ногами газетну вирізку... сподіваюся тобі вистачить мізків додуматися, де чергова схованка.</text>
    </string>

<string id="note_3">
	    <text>Вмикай ліхтар і шукай малюнок. Я люблю малювати... це моє хобі. Пам'ятаєш картину Карлсона: "Самотній півник"? А може, самотній контролер!? Якби дорослі серйозніше ставилися до дитячих книг та фільмів, вони б багато чого зрозуміли. Малюнок - це наводка на рюкзак. Думай, голова, думай!</text>
    </string>

<string id="note_4">
	    <text>Іди на базу Чистого Неба, поховай своїх соратників... я підсипав отруту у їжу у Барі, Холода повів на хутір, ми пили пиво, я свіже, а він зі снодійним. Коли заснув, я йому просвердлив дрилем праву скроню і залив кислоту. Я довго на цьому хуторі вивчав зомбі. Я хочу зробити свого власного зомбі. Але він помер... я його оживив артефактом і просвердлив ліву скроню, влив всередину засіб для чищення "Абраско", але він знову помер... а я знову його оживив і залишив для тебе послання. Він знову помер, а я знову його оживив. Мені стало нудно, він хотів весь час спати... я повинен створити свого зомбі. Може й ти коли-небудь захочеш спати? Захочеш відчути блаженство! Шукай у чистому небі... там, де сни(!)... спи, моя радість, засни!</text>
    </string>

<string id="note_5">
	    <text>Ну, як тобі Круглов? Мені теж не дуже. Поки що мої експерименти не дають належного результату... але я над цим працюю... неси Сахару Живу Воду, а то розсердюся, гірше буде...</text>
    </string>

<string id="note_6">
	    <text>"...два велетня на колесах, одвічно у пилу і у маслі, копають вугілля - кров з носа, з надр матінки- землі..."</text>
    </string>

<string id="note_7">
	    <text>"...колона дивна застигла військових вицвілих машин, так ніби час поспішав, а міст ні краплі не поспішав..."</text>
    </string>

<string id="note_8">
	    <text>"...великий корабель річкового флоту вже не ходить по хвилях, наче там влаштував хтось розруху, п'янку і бедлам..."</text>
    </string>

<string id="note_9">
	    <text>З'їли все-таки коня з Костею... не погребували. Ну, у вас і апетит, скажу я вам. Побільше мого буде. Нічого... я поки що пішаком потрапезую... не все коту масляна. Слухай, Стрілець... а ти не знаєш, чому сталки своїх убієнних друзів на Каруселі катають і кісточки за вітром розкидають? А я знаю! Та тільки дарма вони цю традицію придумали. Я більше могили не копаю. Те, що мені треба було, я давно вже зробив... і ти у цьому незабаром на своїй шкурі переконаєшся. Потім піди на Звалище за Ангар, убий за допомогою капсул штук п'ять відморозків і покатай мертвих на каруселі(!), не відмов їм у люб'язності. Заважають вони мені дуже у Печеру ходити. Потім до Шахтаря. Потім йди шукати чергову схованку. Наводка у цій записці. P.S. Мені потрібен артефакт, який, дізнаєшся у Шахтаря.</text>
    </string>

<string id="note_10">
	    <text>Я ніколи не залишаю у живих свідків, а тим більше зрадників Батьківщини. Паскудний був чоловічок, незважаючи на регалії...</text>
    </string>

<string id="note_11">
	    <text>Математичне рівняння: X^2 - 36Х + X^2 = 0.</text>
    </string>

<string id="note_12">
	    <text>Якщо ти читаєш цю записку, значить мій вірний слуга Моноліту мертвий... давно мертвий... дуже шкода! Роль смертника завжди була йому до лиця. А ти думав, я до тебе прийду... ось так просто... ні... я ще пограю з тобою, як кіт з мишею... бійся, тремти від страху... від кожного шороху... я поруч... ти навіть не уявляєш, наскільки я близько... у газетній вирізці наводка, де шукати підказку, а точніше, у кого! Але пам'ятай, що там і смерть твоя, де я!</text>
    </string>

<string id="note_13">
	    <text>Розпуста, обжерливість, пияцтво, лінь... призводять до непоправних наслідків.</text>
    </string>

<string id="note_14">
	    <text>Як мені вибратися з цієї тріщини? Зграї плотей, дикі кабани... чорти смугасті... забирайте хабар... тільки не чіпайте мене! Аааа... не чіпайте!</text>
    </string>

<string id="note_15">
	    <text>1. Щоб вичислити глюк, треба потрапити за магазин, але це не так просто... доведеться створювати телепорт.\n 2. Телепорт спорудив... щоб його запустити, треба з'їсти банку огірків. Телепорт з'являється у заваленому тунелі.\n 3. Добре, що зробив другий телепорт на вихід з того кошмарного місця... зав'язав виникнення порталу на записці, яку заховав там же...</text>
    </string>

<string id="note_16">
	    <text>Не встиг обчислити Глючного Їжака... занадто багато монстрів... по оголошенню вироку ми вилітаємо у три вікна! Рву кігті!</text>
    </string>

            <!------Ходы--->
<string id="сhess_course_1">
	    <text>Шаховий хід</text>
    </string>

<string id="course_1">
	    <text>Мій хід: "Білі - Пішак е2-е4"... я так зрозумів, ти у шахах, як свиня у апельсинах, тоскно... у тебе залишається одна надія... на Якута... ха-ха-ха!</text>
    </string>

<string id="course_2">
	    <text>Мій хід: "Білі - Пішак f2-f4"... дивись, не поперхнись...</text>
    </string>

<string id="course_3">
	    <text>Мій хід: "Білі - Кінь g1-f3"... ну що? Смачно? Ну-ну...</text>
    </string>

<string id="course_4">
	    <text>Мій хід: "Білі - Слон f1-c4"... все вам мало... лапшивість ще нікого до добра не доводила...</text>
    </string>

<string id="course_5">
	    <text>Мій хід: "Білі - Рокіровка 0-0"... голод не тітка... смачно?</text>
    </string>

<string id="course_6">
	    <text>Мій хід: "Білі - Ферзь d1-f3"... ну, що ж? Пора і вас трішки помацати...</text>
    </string>

<string id="course_7">
	    <text>Мій хід: "Білі - Пішак е4-е5"... пошук виграшної ситуації не тільки на дошці, але і у житті...</text>
    </string>

<string id="course_8">
	    <text>Мій хід: "Білі - Слон c4-f7"... трохи підрівняємо сили... і скоро вступимо у ближній бій...</text>
    </string>

<string id="course_9">
	    <text>Мій хід: "Білі - Пішак d2-d4"... хто ходить пішаком не поспішаючи, той чинить мудро...</text>
    </string>

<string id="course_10">
	    <text>Мій хід: "Білі - Слон с1-е3"... відразу видно, що у твого суфлера перший дитячий у будинку піонерів...</text>
    </string>

<string id="course_11">
	    <text>Мій хід: "Білі - Слон e3-f4"... одна ваша помилка і привіт батькам...</text>
    </string>

<string id="course_12">
	    <text>Мій хід: "Білі - Кінь b1-c3"... а все тому, що менше жерти треба!</text>
    </string>

<string id="course_13">
	    <text>Мій хід: "Білі - Кінь c3-d5"... іль під конем, іль на коні... ха-ха-ха...</text>
    </string>

<string id="course_14">
	    <text>Мій хід: "Білі - Тура а1-е1"... вам скоро мат, панове присяжні обивателі... якою фігою будете прикривати свій сором?</text>
    </string>

<string id="course_15">
	    <text>Мій хід: "Білі - Слон f4-d6"... недовго музика грала... недовго нив акордеон...</text>
    </string>

<string id="course_16">
	    <text>Мій хід: "Білі - Слон d6-c7"... шах!</text>
    </string>

<string id="course_17">
	    <text>Мій хід: "Білі - Ферзь f3-f8"... мат! Ти сам підписав свій смертний вирок...</text>
    </string>

       <!----смски---->
<string id="gg_hod_1">
	    <text>Костя, чувак той походив! Сильний хід: Білі - Пішак е2-е4... Що робити?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_1">
	    <text>Зняти штани і бігати! Хід сильний, але й ми не ликом щі хлебчемо! Коротше, відповімо гідно, ходи: "Чорні - Пішак е7-е5"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_2">
	    <text>Костянич, здається мені, він задом крутить... напевно, Якутський Гамбіт розіграти хоче... у просторіччі піддавки називається... може, не будемо бити... га?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_2">
	    <text>Будем! Нам ніколи чекати милостей від виродків... наше завдання взяти їх самим... нікого не слухай, пішака їж... ходи "Чорні - Пішак е5-f4"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_3">
	    <text>Костя, щось ми хвацько стартанули... може перш ніж походити, подумаємо пару хвилин... а?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_3">
	    <text>Чого чекати? Поки хто-небудь раком на горі не свисне? Ходи "Чорні - Пішак g7-g5"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_4">
	    <text>Костя, щось я такого дебюту не зустрічав навіть у Чапая з Якутом... ха-ха-ха...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_4">
	    <text>Почекай... слово не горобець, випустиш - потім ходи його лови... ладно, рухай "Чорні - Пішак g5-g4"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_5">
	    <text>Костусь Батькович... я так розумію потрібно знову їсти фігуру... скажи?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_5">
	    <text>Скажу... я завжди знав, Стрілець, що ти не такий тупий, як здаєшся... їж "Чорні - Пішак g4-f3"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_6">
	    <text>Костя, ми так скоро Гарика затьмаримо, з Бара я маю на увазі... ха-ха-ха!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_6">
	    <text>Просто ніколи не треба робити з слона муху... ходи творчо "Чорні - Ферзь d8-f6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_7">
	    <text>Костя... по ходу він переходить у наступ... приймай заходи...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_7">
	    <text>Йому до наступу, як до Китаю раком і через Китайську Стіну з перескоком... ходи "Чорні - Ферзь f6-e5"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_8">
	    <text>Костя... якісь продумані у нього ходи... може подумаємо про всяк випадок?!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_8">
	    <text>З такими ходами йому тільки сидіти у туалеті і кричати "Зайнято!"... нормальні герої завжди йдуть у обхід... ходи "Чорні - Король e8-f7"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_9">
	    <text>Костя, щось мені не подобається тутешній режимчик... не розслаблюйся... тримай форму!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_9">
	    <text>А той хлопець теж не промах... теж, напевно, гурток відвідував... зараз ми йому шах впаяємо... ходи "Чорні - Ферзь e5-d4"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_10">
	    <text>Костя, дивись, що витворяє, гад... він нас образити норовить... придумай нашу відповідь Чемберлену...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_10">
	    <text>Хто з мечем до нас прийде, той у горлало і отримає... але доведеться поки що відійти... ходи "Чорні - Ферзь d4-f6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_11">
	    <text>Костя, я хоч у шахах не дуже, але справа пахне керосином... ні?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_11">
	    <text>А твій опонент ушлий... коли спить зубами до стінки, можна з палицею пробігти... ходи "Чорні - Король f7-e8"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_12">
	    <text>Костя, у мене таке відчуття, що він твої ходи знає наперед... конем ходи, сто років Зони не бачити!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_12">
	    <text>Хорошому коню і у грудні березень... ходи "Чорні - Кінь b8-c6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_13">
	    <text>Костя, бий коня! Бий, а то я за себе не відповідаю... попробуй тільки відійди, чемпіон зі стрибків у сторону...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_13">
	    <text>Не плюй у компот, там кухар миє ноги... і не метушися... ходи "Чорні - Ферзь f6-g6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_14">
	    <text>Костя, по-моєму, закривати короля треба! Але чим? Конем чи Слоном? Відповідальне рішення...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_14">
	    <text>Сім разів злови - один раз саджай! Зараз монетку кину... дзень! Все зрозуміло... ходи "Чорні - Слон f8-e7"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_15">
	    <text>Костя, от мені і ящик горілки, ось тобі і п'ять пляшок... як мінімум фіга на пісному маслі...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_15">
	    <text>Сам винен... треба було знати, з ким зв'язуєшся! Це гросмейстер якийсь! Де ти його викопав? Це тобі не з Якутом у піддавки різатися! Ходи "Чорні - Король e8-d8"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_16">
	    <text>Ех, ти... Костик... мать твою через коромисло... я ж не вмію гідно програвати. Я відразу стаю психічним!!!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_16">
	    <text>Ось тобі, бабуся, і юркни у двері! Спрацював Олімпійський принцип! Головне не перемога, головне участь! Тим більше я горілку не п'ю. Ходи "Чорні - Король d8-e8"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_17">
	    <text>Ех, ти, Костик... а я думав, ми спільно переможемо... ось тепер доведеться конкретно протистояти!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_17">
	    <text>Баба з воза - кобила у курсі! Гаразд! Подумаєш... це всього лише гра! Ти мені коли почитати щось принесеш? А то у мене безсоння!</text>
    </string>


<string id="sms_exchange_1">
	    <text>Що зі мною? Що зі мною відбулося? Йшов бій з нейтралами... я керував діями своїх бійців біля фонтану у Мертвому Місті... потім спалах... я був у шпиталі? Скільки часу? Де я і хто всі ці люди!?</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_2">
	    <text>Ага... у шпиталі... може для знайомства дізнаємося спочатку, хто ти? Ти Фріц? Чи ти Генрі? Чи ти Віталік? Він же Гога, він же Жора, він же Гора, він же Гоша...</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_3">
	    <text>Я Генрі... Генрі Костецкі... командир Останнього Дня. Я борюся і сподіваюся померти мучеником і потрапити у рай. Мені все одно, що ви думаєте, ви все одно помрете. Чому ті руйнування, які несете ви - це свобода і демократія, а опір їм - це тероризм і фанатична нетерпимість? Ми любимо смерть. Ви любите життя. Ось і вся різниця між нами. Наша пропаганда - це наше мовчання. Заперечення, пояснення, уточнення сказаного - марна трата часу!</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_4">
	    <text>Ти Віталій Віталійович Костецький... звичайний убивця і терорист. Померти за релігію ще не означає довести, що ця релігія істинна. Який-небудь ентузіаст, що йде заради релігії на смерть, доводить хіба тільки, що релігійний фанатизм часто може бути сильніше прихильності до життя. І ніякі ви не сектанти, ви просто група ошалілих збройних фанатиків! Ділам треба поклонятися, а не статуям. А може бути, навіть і ділам поклонятися не треба. Тому що кожен робить, що у його силах. Один - революцію, інший - свистунця. У мене, може, сил тільки на одного свистунця і вистачає, так що ж я - фуфло тепер?</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_5">
	    <text>Фуфло тепер... повне фуфло!</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_6">
	    <text>Хороша робота, Стрілець! Спасибі за Фріца! А тепер вали звідти поки не пізно... у Варлаб!</text>
    </string>

<string id="artefact_alive_water">
	    <text>Жива Вода</text>
    </string>
<string id="enc_zone_af_alive_water">
	    <text>Унікальний артефакт. Власник цього згустку енергій цілком може розраховувати на часткову невразливість, а може, у сукупності з іншими артефактами, і на повне безсмертя. Ось тільки незрозуміло його походження... Жива Вода - породження Зони чи продукт сукупності ідей запаленого розуму якого божевільного вченого? Тим більше не зрозуміло, як цей унікум потрапив у руки Тіні Моноліту?!</text>
    </string>

<string id="artefact_black_mark">
	    <text>Чорна Мітка</text>
    </string>
<string id="enc_zone_af_black_mark">
	    <text>Незрозуміла і небезпечна субстанція! При транспортуванні настійливо рекомендується використовувати контейнер і ні в якому разі не можна вішати цей артефакт на пояс! Незважаючи на його негативні якості, незрозуміло, яким чином він передає власнику і його зброї частинки чужорідної темної енергії.</text>
    </string>

<string id="photohelp">
	    <text>Фотопідказка</text>
    </string>
<string id="photohelp_chessplayer">
	    <text>Фотографія із зображенням центрального розподільника Генераторів. Швидше за все, з цього місця можна потрапити на кабелі, пройти по них і знайти першу біосхованку. Ну, що ж... подивимось! Для перегляду вставити у пістолетний слот.</text>
    </string>

<string id="photoshop">
	    <text>Фотошоп</text>
    </string>
<string id="photoshop_chessplayer">
	    <text>Ось це так! Як він це зробив? Папарацці якийсь! У кожному разі, попав я конкретно! Вітаміна буде важко переконати! Для перегляду вставити у пістолетний слот.</text>
    </string>

<string id="death_kogot">
	    <text>Кіготь Химери</text>
    </string>
<string id="death_kogot_chess">
	    <text>На вигляд звичайний кіготь Химери, але при ближчому скрупульозному розгляді видно, що він покритий якоюсь підозрілою жовтою речовиною. Казала мені мама не брати у руки всяку гидоту!</text>
    </string>

<!--- Журнал --->

<string id="str_jour_course_1">
    <text>\n   Білі: Пішак е2-е4\n   Чорні: Пішак е7-е5</text>
</string>

<string id="str_jour_course_2">
    <text>\n   Білі: Пішак f2-f4\n   Чорні: Пішак е5-f4</text>
</string>

<string id="str_jour_course_3">
    <text>\n   Білі: Кінь g1-f3\n   Чорні: Пішак g7-g5</text>
</string>

<string id="str_jour_course_4">
    <text>\n   Білі: Слон f1-c4\n   Чорні: Пішак g5-g4</text>
</string>

<string id="str_jour_course_5">
    <text>\n   Білі: Рокіровка 0-0\n   Чорні: Пішак g4-f3</text>
</string>

<string id="str_jour_course_6">
    <text>\n   Білі: Ферзь d1-f3\n   Чорні: Ферзь d8-f6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_7">
    <text>\n   Білі: Пішак є4-е5\n   Чорні: Ферзь f6-e5</text>
</string>

<string id="str_jour_course_8">
    <text>\n   Білі: Слон c4-f7\n   Чорні: Король e8-f7</text>
</string>

<string id="str_jour_course_9">
    <text>\n   Білі: Пішак d2-d4\n   Чорні: Ферзь e5-d4</text>
</string>

<string id="str_jour_course_10">
    <text>\n   Білі: Слон с1- е3\n   Чорні: Ферзь d4-f6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_11">
    <text>\n   Білі: Слон e3-f4\n   Чорні: Король f7-e8</text>
</string>

<string id="str_jour_course_12">
    <text>\n   Білі: Кінь b1-c3\n   Чорні: Кінь b8-c6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_13">
    <text>\n   Білі: Кінь c3-d5\n   Чорні: Ферзь f6-g6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_14">
    <text>\n   Білі: Тура а1- е1\n   Чорні: Слон f8-e7</text>
</string>

<string id="str_jour_course_15">
    <text>\n   Білі: Слон f4-d6\n   Чорні: Король e8-d8</text>
</string>

<string id="str_jour_course_16">
    <text>\n   Білі: Слон d6-c7\n   Чорні: Король d8-e8</text>
</string>

<string id="str_jour_course_17">
    <text>\n   Білі: Ферзь f3-f8</text>
</string>

<string id="chess">
    <text>Шахова партія</text>
</string>

<string id="sms_code">
    <text>Код 161018, колір коду сіро-буро-козюлістий, прокинься, Генрі.</text>
</string>



</string_table>