	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Не сіпатися! Атакуємо лише за моєю командою.</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Перемога! Усі живі - підійдіть до мене. Мічений, ходи сюди… говорити будемо.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Драстуй, Мічений! Радий, що ти живий і зазирнув у наші краї. Заходь, побалакаємо… тут чергова справа на горизонті….</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Відмінно, завдання виконав. Вважатимемо, що курси «зліт - посадка» ти закінчив.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Мічений, тепер тобі прохід до табору відкритий. Підходь, поспілкуємося.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Мічений, до речі про Стрільця. Прийшов сталкер із глибокого рейду, Лисом кличуть. Йому зле ведеться: прохає про допомогу. Він на хвості якихось тварин притяг - каже, що довго не протримається. То цей Лис, можливо, знає про Стрільця. Давай бігцем до нього… даю координати.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Облажався ти, Мічений. Хоч то й не твоя провина, але хлопці загинули. У Зоні часто так буває. Так чи інакше - перевірку ти пройшов. Повертайся, поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Молодець, Мічений. Якщо так піде й далі, швидко матимеш багато друзів. Зайди до мене, погонімо про справи.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Ну, Мічений, даремно ти так... Та як би воно не було, перевірку ти пройшов, але із Вовком та його бригадою тепер сам розбирайся як знаєш. Загалом, я на тебе чекаю, справа є.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Мічений. Військові розкопали щось в НДІ «Агропром». Я зацікавлений у цій інформації - та й ти, напевно, теж. Потрібно дістати її та віднести Барменові. Дій.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Обережніше! Ти поруч з аномаліями. Використовуй болти, щоб визначити їхні межі.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Натисни кнопку «Контакти» ($$ACTION_CONTACTS$$). У контактах та на міні-карті на лицьовому візорі у радіусі 250 метрів ти бачиш людей, чиї КПК увімкнені. Там позначається їхнє ставлення до тебе. Будь уважний: там можуть з'явитися вороги. Втім, бандити та особливо мутанти… г-ги!.. звісно, особливо мутанти, не вмикають КПК. Тож іще раз нагадую: у Зоні треба буть уважним.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Щоб активувати карту, натисніть '$$ACTION_MAP$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Для того, щоб активувати КПК, натисніть '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Для того, щоб поговорити із кимось, наведіть на нього приціл і натисніть ‘$$ACTION_USE$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Знайдіть артефакт у місці, позначеному на карті, та принесіть його Крамарові</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Мічений, дивися уважніше! Наступного разу на її місці можеш опинитися ти.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Дай аптечку цьому недоумкові.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Мічений! Біс із ним, з артефактом, пізніше занесеш! Біжи до вагончика біля дороги, там моїм людям потрібна допомога! Додумалися, недоумки, вертоліт обстріляти!.. Координати я тобі скинув.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Обшукай трупи, там може виявитись щось корисне.</text>
	</string>
