<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="snp_pda1">
		<text>КПК снайпера</text>
	</string>
	<string id="snp_pda1_desc">
		<text>Згідно прийнятій інформації, у Зоні за останній час ліквідовано кілька високопоставлених армійських чинів, судячи з почерку, працював досвідчений снайпер. Незважаючи на посилену охорону було ліквідовано Генерала армії, який приїхав у Зону з інспекцією для огляду покинутої військової техніки. У зв'язку з цим для ліквідації снайпера у Зону введена контрснайперська група. Останній раз снайпер був помічений на Кордоні. За оперативними даними складено орієнтування на снайпера:\nCереднього зросту, вік близько 30 років, колишній зек, користується авторитетом серед бандитів, ренегатів і найманців, прибув у Зону в кінці березня 2007р у якості сталкера нейтрала, у 2012р - найманець, особливо небезпечний, Зону знає як свої п'ять пальців, відомий, як "Фенрір", справжнє ім'я невідоме, орієнтування уточнюється.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda2">
		<text>КПК Фенріра</text>
	</string>
	<string id="snp_pda2_desc">
		<text>Прочитати на КПК нічого не вдається, інформація зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda3">
		<text>КПК Суслова</text>
	</string>
	<string id="snp_pda3_desc">
		<text>День перший: Як зазвичай, перекладав речі на полицях і несподівано для себе потрапив у невидимий телепорт. Звідки він там узявся? Перебуваю у оглядовій ямі. Як звідси вибратися? Двері замкнені...\nДень другий: Кричу, мене ніхто не чує. Чо-о-орт, КПК поза зоною обслуговування! Що відбувається!?\nДень третій: Треба було давно валити з цієї проклятої Зони, мене ж попереджали, що тут відбуваються незрозумілі речі... Часом дуже небезпечні... Як пити хочеться...\nДень четвертий: Я... з розуму тут... зійду... Свиблову сказав... що їхати збираюся... ось вони мене і не шукають... лавку закриваю, щоб не пограбували... краще б пограбували...\nДень п'ятий: Може, хто знайде цей КПК... Передайте Свиблову, що зі мною сталося... він зв'яжеться з моїми рідними... Обов'язково повідомте рідним... і скажіть, що я їх люблю... завжди буду любити... нехай не забувають мене... прошу вас... За це... ось наводка на мою схованку: ТУЗЛА - початок пошуків... Спасибі тобі, доблесний сталкер... прощавай... До завтра, напевно, не дотягну... уже змирився...\nДень шостий: а... ваук... лошщ... ййт...............\n\nКрім цієї замітки, у КПК ще є рецепт виготовлення ембріона кігтя смерті.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda4_desc">
		<text>КПК, знайдений біля трупа снайпера у Старому Селі. Судячи з уривків інформації, це був снайпер Моноліту. Більше нічого розібрати не вдається, вся інформація зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda5">
		<text>КПК монолітівця</text>
	</string>
	<string id="snp_pda5_desc">
		<text>КПК, знятий з трупа монолітівця у Шляхопроводі. Прочитати нічого не вдається - інформація зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda6">
		<text>КПК Семецького</text>
	</string>
	<string id="snp_pda6_desc">
		<text>Запис у КПК:\n\nЯк сюди заліз - не пам'ятаю. Знайшов рюкзак, у рюкзаку крім хабара була записка з єдиним записом: «Шукай на іншому поверсі». Тільки взяв хабар - почався Викид. Тут то я і зрозумів, що мені кінець.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda7">
		<text>КПК вченого</text>
	</string>
	<string id="snp_pda7_desc">
		<text>КПК, знятий з трупа вченого у Шляхопроводі на ЧАЕС-2.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda8">
		<text>КПК "клієнта"</text>
	</string>
	<string id="snp_pda8_desc">
		<text>КПК "клієнта", на який у Фенріра було замовлення у Мертвому Місті, і яке не зміг виконати Борода.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda9">
		<text>КПК Кленова</text>
	</string>
	<string id="snp_pda9_desc">
		<text>На КПК, серед іншого, є частина рецепта артефакту Зірка Пророка.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda10">
		<text>Порожній КПК</text>
	</string>
	<string id="snp_pda10_desc">
		<text>Абсолютно порожній КПК. Жодного файлу. Дивно...</text>
	</string>
	<string id="snp_pda11_desc">
		<text>У КПК серед іншої інформації є рецепт перетворення ембріонів.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda12">
		<text>КПК Мисливця</text>
	</string>
	<string id="snp_pda12_desc">
		<text>У КПК одна замітка:\n"Вдалося відтворити ембріон монолітівця. Хотів зробити ембріон лідера Моноліту, нічого не вийшло."</text>
	</string>
	<string id="snp_pda13">
		<text>Ще один КПК Фенріра</text>
	</string>
	<string id="snp_pda13_desc">
		<text>І знову вся інформація зашифрована. Прочитати нічого не вдається.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda14">
		<text>КПК чоловіка Людмили</text>
	</string>
	<string id="snp_pda14_desc">
		<text>Останнє відправлене повідомлення:\n"Людочка, дорога, нас евакуювали на Велику Землю. Скоро побачимося. Целую."\nТакож на цьому КПК записана частина рецепта артефакту Зірка Пророка.</text>
	</string>

	<string id="snp_note">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="snp_note1">
		<text>Курсівка Кабану</text>
	</string>
	<string id="snp_note1_desc">
		<text>На пом'ятому аркуші паперу написано одне слово:\n\nКотобегемот</text>
	</string>
	<string id="snp_note2">
		<text>Фото генерала</text>
	</string>
	<string id="snp_note2_desc">
		<text>Фото якогось військового генерала. Мабуть, це чергове замовлення Фенріра.</text>
	</string>
	<string id="snp_note3_desc">
		<text>Шукай на дереві.</text>
	</string>
	<string id="snp_note4_desc">
		<text>Повернись назад. Іншим шляхом. Прометей тобі у допомогу.</text>
	</string>
	<string id="snp_note5_desc">
		<text>Сховав спорядження на балконі третього поверху п'ятиповерхівки неподалік, на крані занадто видне місце.</text>
	</string>
	<string id="snp_note6_desc">
		<text>Шукай на одній з ємностей.</text>
	</string>
	<string id="snp_note7_desc">
		<text>Подивися за дверима.</text>
	</string>
	<string id="snp_note8">
		<text>Збірка анекдотів</text>
	</string>
	<string id="snp_note8_desc">
		<text>Збірка анекдотів від невідомого сталкера. Напевно, смішних, раз він її так добре заховав.</text>
	</string>
	<string id="snp_note9">
		<text>Лист щоденника невідомого сталкера</text>
	</string>
	<string id="snp_note9_desc">
		<text>Сьогодні зі мною сталося щось незвичайне. У Червоному лісі знайшов вхід до печери. Зайшов у печеру, нарвався на контролера. Поки забирав ноги, провалився у дірку у підлозі. Сильно обпікся аномалією і потрапив у телепорт. Отямився на даху будинку. Озирнувся навколо, очам своїм не повірив. Опинився я за локацією. Поки думав, як спуститися вниз, стрибав з даху на дах, народилася у мене у голові геніальна ідея: заховати тут свій хабар! Сюди ж ніхто не добереться, за локацію виходу то немає, а сам як-небудь ще раз спробую заглянути. Як виберуся звідси, треба буде листок цей вирвати і спалити.</text>
	</string>
	<string id="snp_note10_desc">
		<text>Далі дах сторожки.</text>
	</string>
	<string id="snp_note11_desc">
		<text>Далі міст.</text>
	</string>
	<string id="snp_note12_desc">
		<text>Далі тунель.</text>
	</string>
	<string id="snp_note13_desc">
		<text>І, нарешті, опора ЛЕП.</text>
	</string>
	<string id="snp_note14_desc">
		<text>Шукай на трубі.</text>
	</string>
	<string id="snp_note15_desc">
		<text>Шукай на балконі ЗОРЛС "Дуга-1" з боку будівництва.</text>
	</string>
	<string id="snp_note16">
		<text>Інструкція</text>
	</string>
	<string id="snp_note16_desc">
		<text>Інструкція з експлуатації та обслуговування костюма "Дон Кіхот".</text>
	</string>
	<string id="snp_note17_desc">
		<text>Шукай на другому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="snp_note18">
		<text>Блокнот</text>
	</string>
	<string id="snp_note18_desc">
		<text>Блокнот Обителі Зла з дуже цінною для нього, а, отже, і для мене інформацією.</text>
	</string>
	<string id="snp_note19_desc">
		<text>Далі складно, місце не очевидне: шукай телепорт на опорі біля входу у вагон.</text>
	</string>
	<string id="snp_note20">
		<text>Стара дискета</text>
	</string>
	<string id="snp_note20_desc">
		<text>На наклейці дрібним почерком написано: «Шукай на балконі 4 поверху у Центральній Прип'яті, там поруч розбитий, обгорілий КамАЗ». Мабуть, у автора не було зайвого паперу, і він написав на тому, що попалося під руку...</text>
	</string>
	<string id="snp_note21_desc">
		<text>Шукай на балконі 4-го поверху поруч з цілим КамАЗом.</text>
	</string>
	<string id="snp_note22_desc">
		<text>Шукай телепорт у готелі на великій рамі яка вивалилася з вікна. Як знайдеш - шукай у закритому приміщенні.</text>
	</string>
	<string id="snp_note23">
		<text>Половина рецепта на ембріон Вульфа</text>
	</string>
	<string id="snp_note23_desc">
		<text>По тексту видно, що це рецепт перетворення ембріона. Але без другої половини повну формулу не відновити.</text>
	</string>
	<string id="snp_note25">
		<text>Блокнот з шифром</text>
	</string>
	<string id="snp_note25_desc">
		<text>Нічого не зрозуміло, але, по всій видимості, у цьому записнику міститься код, який допоможе розгадати шифр дивного рецепта.</text>
	</string>
	<string id="snp_note26">
		<text>Наводка на бонусний схрон</text>
	</string>
	<string id="snp_note26_desc">
		<text>"Шукай у трубі в ..." - частина записки відірвана і фраза обривається.</text>
	</string>
	<string id="snp_note27">
		<text>Наукові документи</text>
	</string>
	<string id="snp_note27_desc">
		<text>Купа формул, графіків і цифр. За ці документи Сахаров готовий мені продати рідну матір...</text>
	</string>
	<string id="snp_note28">
		<text>Фото "клієнта"</text>
	</string>
	<string id="snp_note28_desc">
		<text>На звороті написано:\n"Повинен з'явитися на площі. Один з лідерів Останнього Дня."</text>
	</string>
	<string id="snp_note29_desc">
		<text>Шукай у холодильнику.</text>
	</string>
	<string id="snp_note30_desc">
		<text>Перед тим як піднялися з Шляхопроводу Юпітера у місто через покинутий тунель - біля виходу залишила схему у рюкзаку. На всякий випадок.</text>
	</string>
	<string id="snp_note31">
		<text>Блокнот Доцента</text>
	</string>
	<string id="snp_note31_desc">
		<text>Суцільні формули, схеми, малюнки. Для справжнього сталкера немає нічого цікавого.</text>
	</string>
	<string id="snp_note32_desc">
		<text>Шукай тінь антени Випалювача у 20.00. Вона вкаже на Битву Трьох Титанів.</text>
	</string>
	<string id="snp_note33_desc">
		<text>Шукай у Лиманську у зруйнованій квартирі за адресою: Жовтнева, 4 на 3 поверсі.</text>
	</string>
	<string id="snp_note34_desc">
		<text>Шукай у сусідньому будинку, у квартирі з балконом на 2 поверсі.</text>
	</string>
	<string id="snp_note35_desc">
		<text>Іди по дахах до перехрестя, де стоїть газетний кіоск. Шукай у квартирі з балконом на 2 поверсі.</text>
	</string>
	<string id="snp_note36_desc">
		<text>Шукай у будинку поруч з гастрономом на 2 поверсі.</text>
	</string>
	<string id="snp_note37_desc">
		<text>Шукай на 2 поверсі будинку зі зруйнованим торцем у Центральній Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="snp_note38_desc">
		<text>А ти окатий... молодець.\n\nДуже не люблю парапети. Вони такі вузькі, а я такий великий. Особливо той, біля молоковоза.</text>
	</string>
	<string id="snp_note39_desc">
		<text>Шукай на 3 поверсі сусіднього будинку.</text>
	</string>
	<string id="snp_note40_desc">
		<text>Шукай на 4 поверсі будинку навпроти.</text>
	</string>
	<string id="snp_note41_desc">
		<text>Шукай під дахом.</text>
	</string>
	<string id="snp_note42_desc">
		<text>Стрибай на 3 поверх.</text>
	</string>
	<string id="snp_note43_desc">
		<text>Шукай у будинку навпроти.</text>
	</string>
	<string id="snp_note44_desc">
		<text>Це місце здалося ненадійним. Основну схованку зробив у депо на Юпітері.</text>
	</string>
	<string id="snp_note45_desc">
		<text>Розгледів таки. Молодець, окатий. Шукай подібні речі по всій Зоні, заглядай у різні кути, сунь свого носа туди, куди і кровосос свої щупальця не суне і, можливо, тобі пощастить знайти багато цікавого, що я для тебе приготував.\nЗ повагою,\nНевідомий сталкер.</text>
	</string>
	<string id="snp_note46_desc">
		<text>Щось це місце не вселяє мені довіри. Сховаю краще у тунелі у Лиманську - там вже точно ніхто не знайде.</text>
	</string>

	<string id="snp_profi1">
		<text>Записка з однією буквою</text>
	</string>
	<string id="snp_pda_profi1">
		<text>Старий КПК</text>
	</string>
	<string id="snp_pda_profi1_desc">
		<text>Дуже древній і пошарпаний КПК. Ще одна з найперших моделей. Метал вже подекуди встиг покритися іржею, але до цих пір ще робочий. Прочитати можна один-єдиний файл під назвою: "Історія однієї людини".</text>
	</string>

	<string id="emb_container">
		<text>Контейнер для ембріонів</text>
	</string>
	<string id="emb_container_desc">
		<text>Контейнер створений спеціально для дуже нестійких ембріональних утворень у стадії зародження. Призначений для перенесення ембріонів між лабораторіями та транспортування їх на великі відстані. Даний витвір - продукт творчої думки геніального вченого-одинака на ім'я Артем. Існує думка, що цей контейнер є єдиним екземпляром у Зоні, хоча інформація не перевірена.</text>
	</string>
	<string id="emb_fridge">
		<text>Холодильник</text>
	</string>
	<string id="emb_fridge_desc">
		<text>А як ти хотів? Єдиний спосіб зберегти всі ці запчастини та ембріони, поки ти до них доберешся, щоб вони не згнили і не протухли тут, і щоб від цього смороду не втекли Монолітівці, що охороняють цей блокпост - тільки покласти їх у холодильник. Забирай їх скоріше звідси, поки вони ще хоч на щось годяться!</text>
	</string>

	<string id="emb_note1_desc">
		<text>Якщо ти знайшов цей рюкзак, значить я або мертвий, що малоймовірно, або у мене є серйозніші справи, і ти випередив мене. І як ти допер, що потрібно починати саме з цієї схованки? Справа у тому, що всі ці схованки збудовані у один ланцюжок, і починається він тут. Тому залишаю наводку на чергову схованку: Шукай тут же, у Темній Долині, у зоні з підвищеною радіацією, по звуку злітаючих голубів.\n\nНа полях дрібним почерком записаний рецепт на ембріон електрохимери.</text>
	</string>
	<string id="emb_note2_desc">
		<text>Шукай на цій же локації, прислухайся, десь тут повинна бути ворона.</text>
	</string>
	<string id="emb_note3_desc">
		<text>Шукай тут же, у Темній Долині, слухай звук радіоперешкод.</text>
	</string>
	<string id="emb_note4_desc">
		<text>Шукай у Східній Прип'яті поруч з Берізкою по звуку монстра.</text>
	</string>
	<string id="emb_note5_desc">
		<text>Шукай тут же, у Східній Прип'яті, холодильник, у якому йде дощ.</text>
	</string>
	<string id="emb_note6_desc">
		<text>Шукай тут же, у Східній Прип'яті, звук мотора.</text>
	</string>
	<string id="emb_note7_desc">
		<text>Шукай тут же, у Східній Прип'яті, де багато електрики - слухай шум дощу.</text>
	</string>
	<string id="emb_note8_desc">
		<text>Шукай на Агропромі дзижчання мух на території першого комплексу.</text>
	</string>
	<string id="emb_note9_desc">
		<text>Стрибай у безодню і лізь вище.</text>
	</string>
	<string id="emb_note10_desc">
		<text>Стрибай у безодню і слухай гарчання звіра на території другого комплексу.</text>
	</string>
	<string id="emb_note11_desc">
		<text>Будь уважний, коли наступного разу будеш лазити по трубах на Агропромі. Слухай на Генераторах, як за кладовищем ллється вода.</text>
	</string>
	<string id="emb_note12_desc">
		<text>Піднімайся.</text>
	</string>
	<string id="emb_note13_desc">
		<text>Стрибай і слухай, як кричать чайки на другий опорі ЛЕП.</text>
	</string>
	<string id="emb_note14_desc">
		<text>Знайди стовп, на якому поселився дятел.</text>
	</string>
	<string id="emb_note15_desc">
		<text>Тут ненадійно - поклав подалі.</text>
	</string>
	<string id="emb_note16_desc">
		<text>Знайди за картою цвіркуна у Червоному лісі.</text>
	</string>
	<string id="emb_note17_desc">
		<text>Шукай на шахті.</text>
	</string>
	<string id="emb_note18_desc">
		<text>Знайди на базі Волі гніздо, у якому щебечуть птахи.</text>
	</string>
	<string id="emb_note19_desc">
		<text>Тепер слухай, як щебечуть птахи у дитячому садку у Центральній Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="emb_note20_desc">
		<text>Це тільки наводка. Сховав у недоступній кімнаті на першому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="emb_note21_desc">
		<text>Тут ненадійно, на першому поверсі навіть дурень знайде. Переклав у недоступну кімнату на другому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="emb_note22_desc">
		<text>Шукай вертоліт у Саркофагу.</text>
	</string>
	<string id="emb_note23_desc">
		<text>Лізь вище.</text>
	</string>
	<string id="emb_note24_desc">
		<text>Слухай, як скрипить лампочка на Радарі.</text>
	</string>
	<string id="emb_note25_desc">
		<text>Подзвони Сяку.\n\nНа обороті записаний рецепт на ембріон гігантського псевдогіганта.</text>
	</string>
	<string id="emb_note26_desc">
		<text>Класно, так? Це ми з Сяком придумали!</text>
	</string>
	<string id="emb_note27_desc">
		<text>Молодець! Я думав, не здогадаєшся. Фінал близький, незнайомець. Поспішай і частіше дивися на годинник - з дороги, що веде у Темну Долину прекрасний вид, коли сонце у зеніті. Так, і у безодню не забудь зістрибнути.</text>
	</string>

	<!-- острова -->
	<string id="fli_note1_desc">
		<text>Піду через Бар на Янтар. Хабар покладу на Дикій Території у своєму постійному схроні, за переходом між будівлями, у гаражах. Місце затишне.</text>
	</string>
	<string id="fli_note2_desc">
		<text>Після Янтаря планую йти далі. Наступну зупинку буду робити на блокпосту на Юпітері. Можливо, зроблю схрон. Місця там спокійні, тихі...</text>
	</string>
	<string id="fli_note3_desc">
		<text>Я - машиніст поїзда. Те, що тобі потрібно, знаходиться тут. Але це не все. До другої частини схованки потрапиш з підсобки Сидоровича. У підсобку потрапиш через вентилятор над його будкою. Забирай це все і неси Бармену - він щедро віддячить.\nУдачі на дорогах, гиии.</text>
	</string>
	<string id="fli_note4_desc">
		<text>Збираюся йти на Юпітер через Затон. Планую зробити схрон по дорозі. Лісництво на Затоні цілком підійде - місця там спокійні.</text>
	</string>
	<string id="fli_note5_desc">
		<text>Після Юпітера посуну за Периметр через Кордон. Привал зроблю у Барі на даху недалеко від блокпоста Долгу. Там і монстри не дістануть, і цікаві приставати не будуть.</text>
	</string>
	<string id="fli_note6_desc">
		<text>Щоб не забути: основний схрон у Барі над територією Долгу.</text>
	</string>
	<string id="fli_note7">
		<text>Лист Картографа</text>
	</string>
	<string id="fli_note7_desc">
		<text>Цього не мало статися, але ти все-таки розгадав мій секрет. Я вважав, що це не під силу звичайним сталкерам. Мені здавалося, що моє мислення у рази перевершує кращі уми Зони. Мабуть, я помилявся, глибоко помилявся. І, раз ти тут, то ти повинен знати: справа у тому, що я займаюся геологією, географією і топографією, розвідую нові території і складаю карти змінених територій Зони, використовуючи змінені ділянки простору і часу у аномальних областях. Малюю карти нових локацій і також створюю їх, використовуючи мій винахід - пробійник, за допомогою якого я можу зробити розташування просторових кишень із занесенням всіх даних у КПК. У мої найближчі плани входить розробка ще кількох нових локацій. Захоплююче у мене заняття, так?!\nНу що ж, раз вже так все обернулося, що твій допитливий розум кинув мене у шок, то я хочу нагородити тебе ще декількома унікальними предметами Зони. Нехай вони принесуть тобі удачу.</text>
	</string>
	<string id="fli_note8_desc">
		<text>Шукай на другому аналогічної даху.</text>
	</string>
	<string id="fli_note9_desc">
		<text>Шукай на одному з переходів між будівлями.</text>
	</string>
	<string id="fli_note10_desc">
		<text>Шукай за бетонною плитою у зруйнованому шляхопроводі. Звідси виберешся через телепорт на трубі.</text>
	</string>
	<string id="fli_note11_desc">
		<text>Шукай знову на одному з переходів між будівлями.</text>
	</string>
	<string id="fli_note12_desc">
		<text>Шукай на даху будівлі біля енергоустановок.</text>
	</string>
	<string id="fli_note13_desc">
		<text>Остання схованка - фінальна. Знайди телепорт на даху неподалік, який перекине тебе до неї.</text>
	</string>
	<string id="fli_note14">
		<text>Особисті записи сталкера по імені Вескер</text>
	</string>
	<string id="fli_note14_desc">
		<text>"...йшов через Залізний ліс на Затоні, виявив чийсь рюкзак нагорі металевої ферми біля опори ЛЕП. Мабуть, випав при аварії з вертольота, який впав. Зараз немає альпіністського спорядження, та й настрою лізти за ним немає, повернуся пізніше."</text>
	</string>
	<string id="fli_note15_desc">
		<text>Подумав, що тут не дуже надійно. Переховав на залізничній фермі на Агропромі. Там краще буде.</text>
	</string>

	<string id="fli_pda1">
		<text>КПК Славка Снігура</text>
	</string>
	<string id="fli_pda1_desc">
		<text>На КПК одне невідправлене повідомлення:\n"Машенька, кохана! Привіт! Маша, ти не уявляєш як мені пощастило! Якщо все вийде - ми будемо багаті! Дуже багаті! Нещодавно я дізнався про нові території, АТП, ЧАЕС називаються, ну загалом, не важливо! Так от, кажуть, там артефактів - море! І дуже дорогих! Туди ніхто не ходить, про них ще ніхто не знає! Почекай, потерпи ще трохи, і я повернуся багатим! і ми купимо цю чортову квартиру і поїдемо, нарешті! Я справу свою відкрию, як ми мріяли, пам'ятаєш? Тобі навіть працювати не потрібно буде! Потерпи, мила, я скоро! Цілую міцно-міцно! Привіт усім!"</text>
	</string>

	<string id="snp_receipt">
		<text>Дивний рецепт</text>
	</string>
	<string id="snp_receipt_desc">
		<text>Символи, суцільні знаки, діаграми, ієрогліфи... загалом - арабська в'язь, але ясно одне: такий клапоть паперу не єдиний у Зоні - це точно. Що ж, будемо збирати. Тільки от хто це все буде розшифровувати, поки не ясно...</text>
	</string>

	<string id="snp_biopart">
		<text>Схема біорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart_desc">
		<text>Одна з чотирьох схем універсального біорадара. З вигляду цілком робоча.</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart5">
		<text>Креслення біорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart5_desc">
		<text>Дуже докладне креслення універсального біорадара. По такому кресленню будь-який кваліфікований радіоінженер цілком може зібрати готовий пристрій.</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart6">
		<text>Опис конструкції біорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart6_desc">
		<text>Детальний опис конструкції і принципу дії універсального біорадара. Вельми корисний документ для налаштування і використання будь-якого приладу.</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart7">
		<text>Інструкція по збірці біорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart7_desc">
		<text>Детальна інструкція по збірці універсального біорадара. Зі всілякими малюнками та схемами. Без неї зібрати цей пристрій вельми проблематично.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_skull">
		<text>Алмазний череп</text>
	</string>
	<string id="snp_skull_desc">
		<text>Істинне походження невідоме, але, за чутками, він є одним з артефактів древньої цивілізації Майя і володіє магічними властивостями. Це не єдиний артефакт у своєму роді. Всього їх тринадцять. Згідно з переказами, ці черепа, зібрані у одному культовому місці, активуються, і після активації їхній володар набуває неймовірну силу предків, знання всіх часів і народів, а також може налагодити контакт з іншими цивілізаціями. У Зоні з'явився завдяки одному божевільному вченому, який колись зібрав ці релікти разом. Він і привіз ці черепи у Зону Відчуження для активації.</text>
	</string>
	<string id="snp_suriken">
		<text>Сюрикен Скорпіон</text>
	</string>
	<string id="snp_suriken2">
		<text>Сюрикен Перо</text>
	</string>
	<string id="snp_suriken_desc">
		<text>Сюрикени у формі зірки, відомі як хіра сюрикени, або сякени використовують своєрідний принцип польоту. Вони швидко обертаються і мають безліч точок, які можуть вступати у контакт з ціллю. Тактичними перевагами сюрікена є його невеликі розміри, можливість прихованого носіння і швидкого вихоплювання однією рукою, що дозволяє використовувати несподіванку в атаці. При постійних тренуваннях може бути досягнута велика точність попадання, і це ще більше збільшує його тактичну перевагу. Якщо навіть на мить вивести з ладу нападника, що знаходиться на відстані від 3 до 15 кроків, це може дати дорогоцінний час, щоб зібратися з думками і зайняти вигідну позицію для відбиття нападу. У феодальні часи у Японії, самурай не мав обмежень на носіння такої зброї і зберігав їх при собі. Хто завіз або виготовив у Зоні цю зброю - невідомо, але за зовнішнім виглядом і якістю виробу можна сказати, що вона відноситься до епохи стародавніх часів.</text>
	</string>
	<string id="snp_shield">
		<text>Щит втрачених</text>
	</string>
	<string id="snp_shield_desc">
		<text>Древній щит прямокутної, злегка випуклої форми, по верхньому краю має амбразуру для огляду. Відноситься приблизно до другої половини X століття. Є особистим захисним обладунком воїна. Призначення, як і поява даного релікта у Зоні невідомі.</text>
	</string>
	<string id="snp_sword">
		<text>Меч-цзянь</text>
	</string>
	<string id="snp_sword_desc">
		<text>Ієрогліфом "Цзянь" у Китаї позначали прямий меч з двостороннім заточуванням. Меч-цзянь - це один з найдавніших видів зброї. У стародавніх рукописах про нього написано так: "Меч завдовжки 3чі (близько 1м) (з руків'ям) і вагою 60 лянів - це вищий меч, що використовувався воїнами вищого рівня. 
У численних війнах меч-цзянь був поступово витіснений іншими видами зброї, і з часом став ритуальним предметом, символізуючи благородство у військових і високоелегантність у цивільних осіб".\nЯк даний релікт з'явився у Зоні - невідомо.</text>
	</string>

	<string id="snp_almaz_note1_desc">
		<text>Щоб не забути, залишив наводку на мої скарби. У Центральній Прип'яті, у будинку, де пам'ятник солдату, у квартирі на першому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note2_desc">
		<text>Шукай у квартирі на другому поверсі ближче до дитячого садка.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note3_desc">
		<text>Іди по балконах у квартиру на іншому кінці.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note4_desc">
		<text>Шукай на балконі третього поверху цього ж будинку.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note5_desc">
		<text>Шукай на балконі четвертого поверху у цьому ж будинку.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note6_desc">
		<text>Шукай на сходовому марші третього під'їзду.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note7_desc">
		<text>Шукай на сходовому марші першого під'їзду.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note8_desc">
		<text>Шукай на даху автовокзалу.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note9_desc">
		<text>А далі - справжній відрив башки! Залізь на букву Л, повернися спиною до букви А, перед тобою дев'ятиповерхівка за локацією, шукай на балконі четвертого поверху.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note10_desc">
		<text>Шукай на балконі третього поверху сусіднього під'їзду.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note11_desc">
		<text>Шукай у Східній Прип'яті на козирку будинку біля Світлячка.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note11a_desc">
		<text>Шукай на ЧАЕС-2 на трубі біля телепорту до Центральної Прип'ять.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note12_desc">
		<text>Шукай на профнастилі.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note13_desc">
		<text>Останній у Тіні Моноліту.</text>
	</string>

	<string id="snp_prime_maz_desc">
		<text>Мазь від опіків, приготована Калмиком. Щоб вона стала справжніми ліками, її потрібно на годину покласти у аномалію Холодець.</text>
	</string>
	<string id="snp_prime_maz_green_desc">
		<text>Повністю готова мазь від опіків.</text>
	</string>
	<string id="snp_prime_tabletki">
		<text>Пентоксил</text>
	</string>
	<string id="snp_prime_tabletki_desc">
		<text>Синтетичний препарат, стимулює кровотворення (утворення лейкоцитів і частково еритроцитів), прискорює загоєння ран, підвищує захисні сили організму. Застосовують при опіках.</text>
	</string>
	<string id="snp_pftp">
		<text>ПФТП</text>
	</string>
	<string id="snp_pftp_desc">
		<text>Прилад фіксації тіньових позицій, або, скорочено: ПФТП. Дозволяє фіксувати тіньові позиції, тобто тіні, що залишаються різними об'єктами на землі або на інших об'єктах. Активується периміщенням у слот. Щоб уникнути збоїв при фіксації і для безперервного контролю тіньових позицій необхідна постійна наявність приладу у поточному активному слоті.</text>
	</string>
	<string id="snp_rings">
		<text>Обручки</text>
	</string>
	<string id="snp_rings_desc">
		<text>Досить симпатичні обручки. Доцент вміє робити якісні речі.</text>
	</string>
	<string id="snp_video_arhiv">
		<text>Диск з фільмом</text>
	</string>
	<string id="snp_video_arhiv_desc">
		<text>На цьому диску записаний фільм, у якому, за словами Пропера Сімдесятого, міститься істина. Щоб побачити цей фільм - потрібно зібрати всі диски.</text>
	</string>
	<string id="snp_proboynik">
		<text>Пробійник</text>
	</string>
	<string id="snp_proboynik_desc">
		<text>Таємничий і загадковий прилад. Кажуть, що його колись створив один легендарний вчений Зони по імені Картограф. Ходять чутки, що за допомогою нього можна зробити розташування просторових кишень, використовуючи змінені шматочки простору і часу аномальної області. У перекладі на українську мову це означає, що можна створювати нові локації і шляхи до них. На вигляд звичайний прилад з монітором, трохи схожий на осцилограф, але з великою кількістю всяких кнопок і перемикачів. На задній панелі маркування: "ЕПП-1в". Що це означає, залишається тільки здогадуватися. Дуже малозрозуміла річ, як втім і все інше у Зоні...</text>
	</string>

	<string id="fli_code">
		<text>Декодер з однією цифрою</text>
	</string>

	<string id="gena_note1_desc">
		<text>Далі вирушаємо на Дику Територію, залишу інформацію біля переходу Бар - Армійські Склади.</text>
	</string>
	<string id="gena_note2_desc">
		<text>Наступний привал робимо у підвалі кінотеатру у Центральній Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="gena_note3_desc">
		<text>Далі у вивченні Зони плануємо користуватися одноразовими телепортами з відправними координатами у певну область. У кожній схованці буду залишати по одному такому телепорту, який перенесе у наступну точку на моєму маршруті. Вивченню цього разу піддадуться два химерних дерева на Генераторах, я їх назвала «Битва Монстрів». Найкраще милуватися ними на фоні заходу сонця, після 19:00.</text>
	</string>
	<string id="gena_note4_desc">
		<text>Кленов той ще пройдисвіт! Я знаю, що у нього є таємна стежинка у Бункер Управління Монолітом. Скористайся цим телепортом, він перенесе тебе у Варлаб, потім знайди там таємну дверку у приміщенні під голограмою, через ці двері потрапиш у Бункер Управління Монолітом. Я залишу інформацію для тебе у приміщенні, де відбувається зустріч з Усвідомленням.</text>
	</string>
	<string id="gena_note5_desc">
		<text>Абсолютно чистий аркуш паперу. Нічого не написано.</text>
	</string>

	<string id="stealth_pda">
		<text>КПК стукача Моноліту</text>
	</string>
	<string id="stealth_pda_desc">
		<text>Дійсно, у КПК містяться частини докладного плану по повному очищенню Зони від Моноліту. Але мені зараз важливіше отримати назад сейф, тому доведеться трохи попрацювати на цього "стукачка"... А усуненням Моноліту я займуся пізніше.</text>
	</string>

	<string id="strelok_taynik_pda1_5_desc">
		<text>На КПК одна замітка:\n\n"В одній з лабораторій знайшов схему резервних тунелів для аварійної евакуації. Входи у ці тунелі замасковані під звичайні двері або підвали. Єдине, що зміг розібрати і перевірити - це шляхи з Прип'яті та Кордону прямо у Бар і назад. Записав на КПК наводки, щоб не забути.\n\nБар-Кордон: Чорний хід з Бара за стійкою Бармена,\nБар-Прип'ять: Комора поруч з чорним ходом з Бара,\nКордон-Бар: у підвалі будинку у Селі Новачків,\nПрип'ять-Бар: Двері у кутку будинку за Доктором.\n\nНадіюсь, що про них ніхто більше не знає.</text>
	</string>

	<string id="harmonica_a">
		<text>Губна гармошка</text>
	</string>
	<string id="harmonica_a_desc">
		<text>Користується великою популярністю у сталкерів, так як займає мало місця і на ній легко навчитися грати.</text>
	</string>
	<string id="guitar_a">
		<text>Гітара</text>
	</string>
	<string id="guitar_a_desc">
		<text>Просто незамінний інструмент у Зоні. Допомагає коротати довгі вечори біля багаття і відмінно піднімає настрій.</text>
	</string>
	<string id="balalaika_a">
		<text>Балалайка</text>
	</string>
	<string id="balalaika_a_desc">
		<text>Старовинний російський інструмент. Дуже популярний серед сільського народу і не тільки за свій дуже веселий і завзятий звук.</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin">
		<text>Премія Дарвіна</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin_desc">
		<text>Перше місце присуджується сталкеру на прізвисько "Мічений" ("Стрілець") за те, що він за час перебування у Зоні загинув найбільшу кількість разів самими різними способами, дев'ять з яких були самими безглуздими у історії Зони.</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin_zapis">
		<text>Додаток до премії Дарвіна</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin_zapis_desc">
		<text>"Один житель невеликого містечка зібрався зробити ремонт даху свого будинку. Він був людиною розсудливою, тому заздалегідь подбав про страховку. Перед тим, як почати, він обв'язався мотузкою, яку перекинув через балку підйомника, а другий кінець прив'язав до бампера автомобіля який стояв на дворі, резонно вважаючи, що автомобіль важчий, і він у разі падіння з даху просто зависне на мотузці, не долетівши до землі. Але про це він забув сказати своїй дружині. Дружина ж, поки чоловік робив ремонт даху, вирішила проїхатися по магазинах. Вона вийшла з дому, сіла за кермо і рвонула з місця. Чоловіка зірвало з даху і тягло на мотузці за машиною до першого магазину, біля якого нарешті зупинилася його дружина.\nХірургам ледве вдалося врятувати потерпілого. Але історія його нещасть на цьому не закінчується. Через три місяці, на честь одужання і повернення чоловіка з лікарні дружина вирішила влаштувати невелику вечірку. До прибуття гостей, багато з яких були курцями, вона вирішила заправити бензином запальнички. Робила вона це над унітазом. Вона була не фахівець у цьому, тому в унітаз пролилася досить пристойна кількість бензину. Тим часом у чоловіка-страдальця перед випискою трапився розлад шлунка, і, прибувши додому, він насамперед відправився у туалет. Він сів зручніше, закурив сигарету, розгорнув свій улюблений журнал і, як зазвичай, струсив попіл в унітаз. Прогримів вибух, у результаті якого бідолаха отримав обширні травми та опіки, які виявилися, як кажуть медики, не сумісними з життям."</text>
	</string>
	<string id="vzn_pesok">
		<text>Мішок з піском</text>
	</string>
	<string id="vzn_pesok_desc">
		<text>На вигляд звичайний пісок. Місцями ще вологий. До мішка пришпилена записка: "Пісок з пляжу на Гаваях, де сталкер Мічений (Стрілок) купив собі у розстрочку особняк."</text>
	</string>
	<string id="vzn_lopata">
		<text>Лопата</text>
	</string>
	<string id="vzn_lopata_desc">
		<text>Лопата. Зручно копати окопи, ями, скарби, а також могили.</text>
	</string>
	<string id="vzn_medal">
		<text>Медаль</text>
	</string>
	<string id="vzn_medal_desc">
		<text>Медаль за перше місце. На звороті напис:\n\nПереможцю бліц-лотереї "Спринт" у забігу "Село Новачків-2012"</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez">
		<text>Презерватив</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez_desc">
		<text>З вигляду простий презерватив, але має одну особливість: після того, як він побував у аномалії Холодець, його стало можливо використовувати багато разів. Ця нова властивість робить його просто незамінним зважаючи на величезний дефіцит даних девайсів у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="vzn_vivarka">
		<text>Виварка</text>
	</string>
	<string id="vzn_vivarka_desc">
		<text>Велика 12 літрова виварка. Підходить як для кип'ятіння білизни, так і для приготування великої кількості їжі.</text>
	</string>
	<string id="vzn_polovnik">
		<text>Ополоник</text>
	</string>
	<string id="vzn_polovnik_desc">
		<text>Великий армійський ополоник. Дуже зручний для приготування і роздачі їжі для великої кількості голодних солдатів.</text>
	</string>
	<string id="vzn_stirka">
		<text>Пральна машина</text>
	</string>
	<string id="vzn_stirka_desc">
		<text>Ручна пральна машина з функцією напівавтоматичного полоскання. Свого часу була дуже популярна серед населення глибинок. У деяких селах використовується донині. Незважаючи на свою надзвичайну простоту і повністю ручне управління, має функцію напівавтоматичного полоскання. Ця функція включається, коли при переповненні корита вода починає виливатися через край, утворюючи тим самим автоматичну зміну брудної води на чисту. І господині залишається тільки повертати білизна у тазу, щоб воно прополіскувалось рівномірно. У Зоні практично відсутня через майже суцільного чоловічого населення та вроджену різко виражену антипатію цієї половини людства до процесу прання, як такого.</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez_zapis">
		<text>Інструкція з використання презерватива</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez_zapis_desc">
		<text>Звичайна інструкція з використання, що додається до кожного презервативу. На обороті дрібним шрифтом написано:\n\n"Двоє чоловіків та двоє жінок хворіють чотирма різними венеричними хворобами. В їхньому розпорядженні є два презерватива. Як, використовуючи тільки ці два презерватива, кожному чоловікові переспати з кожною жінкою, щоб при цьому ніхто ні від кого не заразився?\nВідповідь на це питання допоможе тобі впоратися навіть зі взводом жінок в умовах жорсткого ліміту контрацептивів."</text>
	</string>
	<string id="vzn_voen_zapis">
		<text>Рекомендаційний лист</text>
	</string>
	<string id="vzn_voen_zapis_desc">
		<text>Лист від Генштабу Округу з рекомендаціями, офіцери у якому званні і з яким послужним списком мають право позачергового одержання екзоскелета.</text>
	</string>
	<string id="vzn_venok">
		<text>Похоронний вінок</text>
	</string>
	<string id="vzn_venok_desc">
		<text>Вінок, який зазвичай кладуть на могилу. На стрічці напис: "Від сталкера Міченого (Стрілка)"</text>
	</string>
	<string id="vzn_rover">
		<text>Range-Rover</text>
	</string>
	<string id="vzn_rover_desc">
		<text>Range-Rover Vogue Supercharged 2008 року. Дорогий і потужний автомобіль. Якраз для власника крутого котеджу у самому елітному районі Києва.</text>
	</string>
	<string id="vzn_mogila">
		<text>Надгробний пам'ятник</text>
	</string>
	<string id="vzn_mogila_desc">
		<text>Пам'ятник з чорного граніту. Гідна прикраса будь-якої могили. У Зоні зустрічається рідко унаслідок сильного поширення вандалізму.</text>
	</string>
	<string id="vzn_grob">
		<text>Золота труна</text>
	</string>
	<string id="vzn_grob_desc">
		<text>Ця труна зроблена з чистого золота 999 проби. Таку труну можуть дозволити собі тільки дуже багаті Сталкери.\nНа дні у кутку дрібним шрифтом написано: "Виготовлено за спецзамовленням Міченого (Стрілка)."\nІ нижче, ще дрібніше: "Хай він тобі ніколи не знадобиться."\nІ під цим написом ще один, зовсім дрібно: "Життя дається один раз, а вдається ще рідше."</text>
	</string>
	<string id="vzn_platok">
		<text>Траурна хустка</text>
	</string>
	<string id="vzn_platok_desc">
		<text>Жіноча траурна хустка. Таку зазвичай одягають вдови під час жалоби за загиблими чоловікам.</text>
	</string>
	<string id="vzn_gira">
		<text>Гиря</text>
	</string>
	<string id="vzn_gira_desc">
		<text>Гиря вагою у 64 кг. Виглядає як нова. Як практично нова гиря опинилася у Зоні - невідомо.</text>
	</string>
	<string id="vzn_ganteli">
		<text>Гантелі</text>
	</string>
	<string id="vzn_ganteli_desc">
		<text>Пара гантелей по 5 кг кожна. Практично нові. Як майже нові гантелі опинилися у Зоні - невідомо.</text>
	</string>
	<string id="vzn_vodka">
		<text>Почата пляшку горілки</text>
	</string>
	<string id="vzn_vodka_desc">
		<text>Недопита пляшку горілки. Рідини у пляшці трохи більше половини.</text>
	</string>
	<string id="vzn_mladen">
		<text>Немовля</text>
	</string>
	<string id="vzn_mladen_desc">
		<text>Немовля чоловічої статі. Цілком здоровий такий собі карапуз максимум тиждень від народження. Вага 4.25 кг, зріст 55 см. З цього богатиря цілком може вийти відмінний Сталкер. Як він опинився у Селищі Новачків цілий і неушкоджений - напевно, залишиться найбільш дивною з усіх нерозгаданих загадок Зони...</text>
	</string>
	<string id="vzn_pensia">
		<text>Пенсійне посвідчення</text>
	</string>
	<string id="vzn_pensia_desc">
		<text>Таке посвідчення отримує кожен, хто досяг пенсійного віку. Даний екземпляр виданий якомусь Зомбову Зомбі Зомбовичу. Дивне якесь ім'я. Втім, у Зоні багато дивного. На другій сторінці у графі "Розмір пенсії" зазначено: " Збільшена пенсія, призначена учаснику ліквідації аварії на ЧАЕС."</text>
	</string>
	<string id="vzn_polis">
		<text>Медичний поліс</text>
	</string>
	<string id="vzn_polis_desc">
		<text>Поліс медичного страхування. Виданий якомусь Зомбову Зомбі Зомбовичу. Нижче вказано, що власник цього поліса має право на поліпшене позачергове медичне обслуговування, як ліквідатор аварії на ЧАЕС.</text>
	</string>
	<string id="vzn_noty">
		<text>Пісенник</text>
	</string>
	<string id="vzn_noty_desc">
		<text>Збірник декількох популярних пісень відомих рок-груп. Всі пісні написані з нотами і текстами - людині, яка розбирається у музиці і має хоч якийсь голос, не складе ніяких труднощів взяти гітару у руки і відразу почати виконувати.</text>
	</string>
	<string id="item test1">
		<text>Це тестовий рядок для наплічника</text>
	</string>
	<string id="item test2">
		<text>Це ще один тестовий рядок для наплічника</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_desc">
		<text>Кейс із документами. Виготовлений із вогнетривкого матеріалу.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Щось накшталт потужної електронної відмички. Схоже, що вона створювалася з метою зламування якогось специфічного електронного присторою і через це її конструкція не відзначається універсальністю. Створений для конкретного замка, цей пристрій не здатен упоратися з якимись іншими кодами.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_desc">
		<text>Пристрій для вимірювання псі-випромінювання</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_name">
		<text>Сенсор ПП-4А</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Поліетиленовий файл із документами. Без ученого ступеня з біології складно щось у них допетрати.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Документи з Х-16</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Товстий стос наукових паперів. Суцільні терміни, формули та діаграми.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p1_name">
		<text>Документи з Х-18, частина перша</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p2_name">
		<text>Документи з Х-18, частина друга</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p3_name">
		<text>Документи з Х-18, частина третя</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p4_name">
		<text>Документи з Х-18, частина четверта</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p5_name">
		<text>Документи з Х-18, частина п'ята</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Рукопис у потертій шкіряній палітурці - нотатки самого Стрільця. Судячи із заголовків, у них розкриваються деякі з таємниць Зони.</text>
	</string>
        <string id="document_dimak_desc">
		<text>Старий, такий що майже розпадається у руках, архів документів. Схоже пролежали вони тут декілька десятиліть.</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Документи з Прип'яті</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_desc">
		<text>Важка дерев'яна шухляда із написами «Вибухонебезпечно» кількома мовами</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_name">
		<text>Ящик із динамітом</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_desc">
		<text>Флеш-диск - зручний пристрій для переміщення масивів інформації</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_name">
		<text>Флешка божевільного</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_desc">
		<text>Флеш-диск - зручний пристрій для переміщення масивів інформації</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_name">
		<text>Флешка професора Круглова</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_desc">
		<text>Флеш-диск - зручний пристрій для переміщення масивів інформації</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_name">
		<text>Флешка полоненого</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_desc">
		<text>Флеш-диск - зручний пристрій для переміщення масивів інформації</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_name">
		<text>Флешка Стрільця</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_desc">
		<text>Електронний ключ від підземної лабораторії Х-18</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_name">
		<text>Ключ Кабана</text>
	</string>
	<string id="item_krot_flash">
		<text>Флешка Крота</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_lucky_desc">
		<text>Кишеньковий персональний комп'ютер. Незамінний пристрій у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_lucky_name">
		<text>КПК Щасливчика</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_tiran_desc">
		<text>Кишеньковий персональний комп'ютер. Незамінний пристрій у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_tiran_name">
		<text>КПК Тирана</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Кейс із документами. Виготовлений із вогнетривкого матеріалу.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Документи військових</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_name">
		<text>Документи з блокпоста</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Неналаштований прототип, розроблений ученими для захисту від псі-випромінювання</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_name">
		<text>Неналаштований псі-шолом</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_desc">
		<text>Налаштований прототип, розроблений ученими для захисту від псі-випромінювання</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_name">
		<text>Налаштований псі-шолом</text>
	</string>
	<string id="documents">
		<text>Інформация по телепортам</text>
	</string>
        <string id="item_case_buusty_name">
		<text>Кейс з грошима</text>
	</string>
        <string id="item_case_buusty_desc">
		<text>Кейс з грошима для найманців.</text>
	</string>
        <string id="item_notebook_aaz_desc">
		<text>Ноутбук ASUS G73Jh. Максимально потужна конфігурація, яка включає найновіший процесор Intel Core i7 і відеокарту ATI Mobility Radeon. Відеокарта з підтримкою DirectX 11 і вісьмиканальна HD-аудіосистема з підтримкою EAX для повного занурення у гру.</text>
	</string>
        <string id="enc_dimak_book">
		<text>Старий потертий блокнот з якимись помітками, розрахунками, координатами, у яких разбереться, напевно, тільки власник цього блокнота.</text>
	</string>
        <string id="lekar_batya_desc">
		<text>Мазь, приготовлена по особливому рецепту Калмика, на основі Д-Пантенола. Ефективно допомогає при всіх видах опіків, у тому числі хімічних.</text>
	</string>
        <string id="item_fanat_zapiska">
		<text>Привіт, Вовк! Сподіваюся ти не встигнеш прочитати цю записку, але якщо ти все ж поперся перевіряти цю ничку, то знай, броник взяв я. Через тиждень я його поверну, не переживай.\nФанат.</text>
	</string>
        <string id="item_ariadna_zapiska">
		<text>Стрілець! Раз ти читаєш цю записку, значить тобі вдалося знайти схованку Хреста. Те, що ти шукаєш, у мене. Зустрінемося на Болотах. Буду чекати тебе на березі озера, на південь від переходу Болота - Агропром.\nАріадна.</text>
	</string>
        <string id="enc_equipment_pantenol">
		<text>Препарат Д-Пантенол стимулює регенерацію шкіри, слизових оболонок, нормалізує клітинний метаболізм, прискорює мітоз і збільшує міцність колагенових волокон. Надає регенеруючу, метаболічну та слабку протизапальну дію.</text>
	</string>
        <string id="af-black-angel">
		<text>"Чорний ангел"</text>
	</string>
        <string id="artifact_af_black_angel">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+200\n%c[default]"Чорний ангел" вкрай рідкісний артефакт, що утворюється, на відміну від всіх інших артефактів, не після Викиду, а незадовго до нього, т.о. є своєрідним передвісником викиду. Незрозумілим чином притягує до себе мутантів, причому, як правило, найбільш небезпечних. Дуже радіоактивний. Знайти Чорного Ангела вдавалося лише одиницям, а тому, ціна на нього вкрай висока. Властивості цього артефакту мало вивчені. Відомо лише, що перебуваючи поруч з хворою або пораненою людиною він різко посилює регенерацію тканин, за рахунок чого, клітини організму оновлюються майже миттєво. За неперевіреними даними, дозволяє вилікувати навіть безнадійно хворих на рак у четвертій стадії.</text>
	</string>
        <string id="af-phantom">
		<text>"Зірка фантома"</text>
	</string>
        <string id="artifact_af_phantom">
		<text>"Зірка фантома" вельми рідкісний артефакт, що утворюється, у аномалії "Снігова". Властивості цього артефакту вивчені недостатньо добре, проте відомо, що людина, одягнувши його на пояс стає менш вразливою до вибухової хвилі, а також дає захист від осколків гранат та іншого фугасної зброї. Збільшує витривалість. Негативних властивостей не виявлено.</text>
	</string>
        <string id="af-serafim">
		<text>"Серафим"</text>
	</string>
        <string id="artifact_af_serafim">
		<text>Артефакт "Серафим" вкрай рідко породжує аномалія "Електра". Відомо, що цей артефакт чудово захищає від електричних розрядів, підвищує захисні властивості бронекостюмов від зубів/кігтів монстрів, швидко підвищує тонус і загальне самопочуття сталкера. Також прекрасно виводить радіацію. З негативних властивостей слід зазначити незначне зниження захисту від різних видів опіків. Дуже цінується серед бувалих сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="teleport_document">
		<text>Перед вами прототип ручного телепорту. Активація приладу відбувається тільки при наявності артефакту "Місячне світло". Для використання необхідно просто кинути пристрій на землю.
		При цьому відбудеться активація приладу, внаслідок чого буде створена точка переходу. Прилад одноразовий. Після застосування руйнується.\n
		Створена резервна схованка на Звалищі. Місце надійне, важкодоступне. Потрапити до місця схованки можна тільки з болота на Звалищі.</text>
	</string>
	<string id="information">
		<text>Сахаров сказав що може виготовити прилад для телепортації за документами з лабораторії. Для цього йому потрібен артефакт Батарейка і гроші у розмірі 40000 гривень.</text>
	</string>
	<string id="info1">
		<text>Привіт, Стрілець! Це Привид. Я змінив вхід у наш схрон, так що не дивуйся. Вхід можна знайти тут у підземеллі. Сподіваюся тобі не складе труднощів це зробити. Удачі!\n
		P.S. Пристрій для видалення телепорту лежить у нашому схроні.</text>
	</string>
	
	<!-- AKILL begin -->
<!-- Описание записок и отчёта монолитовца -->
	<string id="akill_kontr_note_name">
		<text>Листочок з щоденника</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_note_1">
		<text>21 квітня.\nСьогодні знову помер піддослідний. Вже восьмий за тиждень. Що це за вакцина, яка вбиває людей? Я думаю, що вакцина яка розробляється, це не ліки, а навпаки, нова зброя. А що, якщо відбудеться витік? Тільки наші вчені ходять по лабораторії з таким виглядом, ніби нічого не відбувається. Я поділилася своїми міркуваннями з Анною. Вона сказала, що це все маячня. Сподіваюся, завтрашні експерименти будуть вдалі і більше ніхто не помре.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_note_2">
		<text>21 квітня.\nЛариса розповіла мені про свої переживання. Про якусь зброю, військове замовлення. От істеричка! Ну, померло кілька людей, і що з того?\n\n29 квітня.\nПрокинулась від страхітливого крику. Він був настільки зловісним, що я не змогла більше заснути. Лариси немає у ліжку. Куди вона могла піти серед ночі? А раптом це був її крик? Треба піти, пошукати її.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_note_3">
		<text>11 квітня.\nПісля того, як закінчилося налаштування обладнання і почалися перші експерименти над людьми, зв'язок з лабораторіями Х-16 і Х-18 припинився. Дуже шкода! Завтра у Дмитра день народження, а я не можу його привітати... (частина сторінки забруднена)\n\n22 квітня.\nОглянув труп вчорашнього піддослідного. Ну і сморід йшов від нього! Розкладання відбувається дуже швидко. На голові велика шишка і кров яка запеклася. Звідки вона там взялася? Схоже, що він бився головою об стіну.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_note_4">
		<text>23 квітня.\nВчорашній експеримент пройшов вдало. Піддослідний зміг вижити. Ми засікли велику активність головного мозку після вколювання вакцини. Але сьогодні вранці ми знайшли його мертвим у камері, вени були перерізані. На голові великий синець. Суїцид очевидний.\n\n27 квітня.\nСьогодні знайшли нашого патологоанатома Сергія у дивному стані. Він постійно щось бурмотів і ходив, ну не знаю, ніби зомбі, чи що. Повільними кроками у різні сторони, спотикаючись об усе. При спробах наблизитися до нього він починав махати руками і намагався вкусити. Ми замкнули його у камері.\n\n28 квітня.\nВсьому персоналу у обов'язковому порядку вкололи, як нам сказали, заспокійливе, побоюючись, що вчорашня історія з Сергієм може повторитися. Мовляв, це у нього від стресу, людина вже 11 місяців не виходила на свіже повітря та інші нісенітниці. Так я їм і повірила. Але чомусь уколи робив нам не доктор з мед.блока, а головний лікар. До чого б це?\n\n30 квітня.\n... Це просто жах! Що взагалі відбувається? По всій лабораторії лунають крики і голосіння. Я закрилася у своїй кімнаті, зі мною Анна. Вона переживає за Ларису, ніхто не бачив її з учорашнього вечора. За дверима весь час хтось ходить і щось бурмоче. У мене постійно болить голова, таблетки не допомагають. З'явилася блювота, у очах стало двоїться. Сподіваюся, завтра стане трохи краще...</text>
	</string>
	<string id="akill_mono_name">
		<text>Звіт командира розвідзагону</text>
	</string>
	<string id="akill_mono_note">
		<text>Пошук документів про діяльність лабораторії Х-19 ні до чого не привів. Документи до цих пір не знайдені. Вдалося лише з'ясувати, що персонал лабораторії складався з 22 чоловік. Плюс десяток піддослідних для експериментів. У Іржавому лісі виявлено 13 контролерів. Ще 7 недалеко від Янтаря. З уривків білої тканини на їхньому тілі стало ясно, що це персонал Х-19. Місце, де розташований вхід у лабораторію, невідоме. Спостереження показали, що при збільшенні випромінювання від радарної установки контролери починають рух у бік цієї установки. Їх ніби притягує до неї. При зменшенні випромінювання відбувається зворотний рух. Яким чином псі-випромінювання впливає на мозок контролерів, покищо не зрозуміло. Також, біля комплексу з лабораторією Х-16 знайшов людину в оранжевому науковому комбінезоні. Судячи з його поведінки, він намагався проникнути у лабораторію.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_note_5">
		<text>29 квітня.\nВ їдальні, за обідом, мені стало погано. Голова так тріщала, ніби зараз розколиться як горіх. Андрій допоміг мені дійти до мед. блоку. Коридори лабораторії порожні. Куди всі поділися? Доктора на місці не виявилося. По гучномовному зв'язку Андрій намагався його покликати, але йому ніхто не відповів. Він залишив мене тут, а сам пішов його шукати... Минуло вже пару годин. Ні доктора, ні Андрія. Напевно, щось трапилося. Немає сил встати, голова як і раніше болить. Чути кроки, ну нарешті хтось іде сюди. Хм, тільки звук кроків якийсь дивний...</text>
	</string>
	<string id="doktor_diktofon_name">
		<text>Диктофон вченого</text>
	</string>
	<string id="doktor_diktofon">
		<text>Частина записів на диктофоні зіпсована, але інша частина програється:\n\n10 квітня.\nДвері лабораторії запечатані вже 11 місяців. Майже рік ми стирчимо тут. Зв'язок з іншими лабораторіями було перервано. Завтра приступимо до другої фази експерименту. Матеріалу для досліджень недостатньо. Чим там нагорі думають? Хочуть отримати позитивні результати, а виділили нам всього 10 чоловік. Для таких серйозних досліджень потрібні десятки і навіть більше...\n\n15 квітня.\nПомер перший піддослідний. Після вакцинації відбувається неймовірно швидкий поділ клітин мозку. Завтра потрібно буде зменшити дозу...\n\n18 квітня.\nПіддослідні вмирають один за одним. Навіть найменша доза призводить до поділу клітин. Думаю, скоро у персоналу з'являться питання, чим ми тут займаємося...\n\n22 квітня.\nНакінець то нам посміхнулася удача! Пацієнт зміг вижити. А рішення виявилося таким простим - потрібно всього лише зменшити дозу тіапенталу. Тобто, щоб пацієнт частково був у свідомості. Активність обох півкуль помітно вища, ніж у звичайної людини, але з часом знижується. При мозковій діяльності нові клітини мозку починають відмирати. Чому це відбувається, поки не знаю. Можливо, це реакція імунітету...\n\n23 квітня.\nЧорт візьми! Піддослідний №9 теж помер. Залишився всього один. Завтра все зроблю сам, без анестезії. Це мій останній шанс добитися успіху...\n\n24 квітня.\nВже 5:00 ранку. Поки всі спали, провів вакцинацію останнього піддослідного. Після "операції" привіз його на каталці до камери. Коли я відв'язав йому руки, він вчепився мені у горло. Добре, що Сергій проходив поруч, інакше той би задушив мене. Схоже, всіх патологоанатомів мучить безсоння. Я домовився з Сергієм, щоб він нічого нікому не розповідав і стежив за станом цього "бідолахи"...\n\n26 квітня.\nСтан пацієнта погіршився, його постійно рве. Мова не зв'язна, ми з Сергієм не можемо зрозуміти, що він говорить. Персоналу повідомив, що нових дослідів поки що не планується...\n\n27 квітня.\nЗ Сергієм сталося щось незрозуміле. Він ні на що не реагує, ходить ніби шизофренік. Піддослідного №10 знайшли мертвим на підлозі, біля камери. Як він зміг з неї вибратися? Найдивовижніше, що його мозок досі функціонував. Це не може бути кінцем! Я повинен завершити дослідження, потрібен новий матеріал. Здається, я знаю, де його взяти...\n\n28 квітня.\nПриготував нові дози "вакцини". Віддав розпорядження доктору зробити уколи всьому персоналу. Він відмовився. Схоже, він щось запідозрив. Довелося все робити самому. Потрібно дістати коди екстреного відкриття зовнішніх дверей з сейфа, якщо раптом щось піде не так...\n\n29 квітня.\nЩо вчора сталося? Пам'ятаю лише удар ззаду, шия болить. НІ! Сейф порожній!..</text>
	</string>
	<string id="docs_from_x10_name">
		<text>Результати експериментів</text>
	</string>
	<string id="docs_from_x10">
		<text>У документах містяться результати експериментів, які проводилися у лабораторії Х-19. У першій частині докладно описані досліди над тваринами. У другій частині - експерименти над людьми. Представляють величезну цінність для науки.</text>
	</string>
	<string id="container_morkov_name">
		<text>Контейнер з морквою</text>
	</string>
	<string id="container_morkov">
		<text>Сталевий контейнер, призначений для зберігання різних предметів при тривалому впливі радіації. У нього можна покласти навіть продукти, не боячись отримати при їх вживанні дозу радіації. На кришці приклеєна наклейка з написом "Морква". Контейнер замкнений, у нього вмонтований вельми хитрий замок. Судячи з ваги і гуркоту при струшуванні, всередині щось є.</text>
	</string>
	<string id="container_ris_name">
		<text>Контейнер з рисом</text>
	</string>
	<string id="container_ris">
		<text>Сталевий контейнер, призначений для зберігання різних предметів при тривалому впливі радіації. У нього можна покласти навіть продукти, не боячись отримати при їх вживанні дозу радіації. На кришці приклеєна наклейка з написом "Рис". Контейнер замкнений, у нього вмонтований вельми хитрий замок. Судячи з ваги і гуркоту при струшуванні, всередині щось є.</text>
	</string>
	<string id="akill_condensators_name">
		<text>Упаковка конденсаторів</text>
	</string>
	<string id="akill_condensators">
		<text>Упаковка конденсаторів, які самі по собі не так вже й рідкісні у Зоні. Але заявлена на даних деталях ємність настільки висока, що важко уявити їхнє призначення.</text>
	</string>
	<string id="akill_kanifol_name">
		<text>Банка каніфолі</text>
	</string>
	<string id="akill_kanifol">
		<text>Банка каніфолі, використовуваної при пайці. Рідкісна річ у Зоні: як правило, частини предметів яі зламалися тут з'єднують ізоляційною стрічкою.</text>
	</string>
	<string id="akill_toolkit_name">
		<text>Інструменти для калібрування</text>
	</string>
	<string id="akill_toolkit">
		<text>Професійний набір інструментів для тонкого доведення обладнання. Напис на ящику свідчить, що набір вироблений у НДР. Того, що включено у комплект, достатньо для проведення майже будь-яких робіт з налаштування та калібрування.</text>
	</string>
	<string id="akill_transistors_name">
		<text>Коробка транзисторів</text>
	</string>
	<string id="akill_transistors">
		<text>Коробка якісних транзисторів - напівпровідникових деталей, здатних генерувати, перетворювати і посилювати електричні коливання. Межа мрій радіотехніка, якщо такого дивом занесе у Зону.</text>
	</string>
	<string id="akill_textolite_name">
		<text>Текстолітова основа</text>
	</string>
	<string id="akill_textolite">
		<text>Текстоліт - основа друкованої плати. Емоції, відчуті радіотехніком-любителем при погляді на недоторкану текстолітову плиту, можна порівняти хіба що з відчуттями письменника над чистим аркушем.</text>
	</string>
	<string id="akill_wire_name">
		<text>Моток мідного дроту</text>
	</string>
	<string id="akill_wire">
		<text>Мідь є відмінним провідником - і, за сумісництвом, цінним кольоровим металом. Беручи до уваги даний факт, такий дріт являє собою велику рідкість: всі наявні запаси міді у Зоні були знайдені і здані у другсировину ще у середині 1990-х.</text>
	</string>
	<string id="chertez_fntrooper_name">
		<text>Папка з кресленнями FN 2000</text>
	</string>
	<string id="chertez_fntrooper">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі західного зразка зброї. Схоже, що це FN2000. Креслення опубліковані на синьому тлі, а схеми і написи мають білий колір. Саме так часто зображують схеми і креслення у США і у Європі. Вгорі написано назву зразка - "Рaratrooper". Цікаво, звідки цей Зброяр зміг його роздобути. На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.</text>
	</string>
	<string id="chertez_ak47_name">
		<text>Папка з кресленнями СКС</text>
	</string>
	<string id="chertez_ak47">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі карабіна СКС. Внизу є напис - «Custom» (Особливе замовлення). На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.</text>
	</string>
	<string id="chertez_sayga_name">
		<text>Папка з кресленнями Сайги-12К</text>
	</string>
	<string id="chertez_sayga">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі Сайги-12К. Внизу красується підпис автора роботи - Кардан. На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.\nВ якості базової моделі повинна підійти Сайга-12К «Тактика».</text>
	</string>
	<string id="chertez_hostel_name">
		<text>Папка з кресленнями FN "Хостел"</text>
	</string>
	<string id="chertez_hostel">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі FN2000, але з блок-акумулятором від Гаусс-гвинтівки. Судячи з усього, стріляє ця зброя Гаусс-патронами. На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.\nТак як це зброя не вогнепальна, то Василю замість "Граві" і "Рубінової Пружини" потрібні будуть два артефакти "Спалах" для блок-акумулятора. Напевно, крім однієї FN 2000, йому ще знадобиться Гаусс-гвинтівка у хорошому стані.</text>
	</string>
	<string id="chertez_otboinik_name">
		<text>Папка з кресленнями М76 "Zastava"</text>
	</string>
	<string id="chertez_otboinik">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі модифікованої "Zastava". Замовник - Лукаш. Калібр - 7.62х54мм. На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.</text>
	</string>
	<string id="chertez_mossberg_name">
		<text>Папка з кресленнями Mossberg</text>
	</string>
	<string id="chertez_mossberg">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі модифікованого рушниці Mossberg. Внизу є напис - «Custom» (Особливе замовлення). Замовник - якийсь сталкер Гак. На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.</text>
	</string>
	<string id="chertez_aug_name">
		<text>Папка з кресленнями Steyr AUG</text>
	</string>
	<string id="chertez_aug">
		<text>На кресленнях детально зображені деталі Steyr AUG, але з численними змінами. Одна з головних відмінностей - підствольний гранатомет, що стріляє двома типами гранат. В описі сказано, що для такої модернізації потрібні чотири ПГ: 2шт. Steyr HE M10, 1шт. AG36 і 1шт. М203. На кресленнях багато позначок і дрібних малюнків.\nДумаю, BMK Кальтер згодиться у якості базової моделі. Потрібно принести Василю гвинтівку, креслення, чотири ПГ, арти і гроші. Подивимося, що він на це скаже.</text>
	</string>
	<string id="voen1_toolkit_name">
		<text>Армійські інструменти ОРК-42</text>
	</string>
	<string id="voen1_toolkit">
		<text>Призначені для проведення якісного похідного ремонту військового обладнання.</text>
	</string>
	<string id="voen2_toolkit_name">
		<text>Армійські інструменти РКБ-86у</text>
	</string>
	<string id="voen2_toolkit">
		<text>Призначені для налаштування і калібрування військового обладнання.</text>
	</string>
	<string id="grub_toolkit_name">
		<text>Інструменти для грубої роботи</text>
	</string>
	<string id="grub_toolkit">
		<text>Набір інструментів «Юний технік». Навряд чи підійде для роботи, у якій потрібна тонкість, але в умовах тотальної нестачі інструментів у Зоні може стати у нагоді економному техніку.</text>
	</string>
	<string id="tonk_toolkit_name">
		<text>Інструменти для тонкої роботи</text>
	</string>
	<string id="tonk_toolkit">
		<text>Непоганий набір інструментів. Судячи з усього, ретельно підібраний досвідченим майстром «під себе, рідного». Незважаючи на роки, весь інструментарій добре зберігся.</text>
	</string>
	<string id="poison_gaz_ballon_name">
		<text>Балон з газом «Перин-В3»</text>
	</string>
	<string id="poison_gaz_ballon">
		<text>Балон з небезпечною хімічною речовиною нервово-паралітичної дії.</text>
	</string>
	<string id="liker_baileys_name">
		<text>Лікер «Бейліз»</text>
	</string>
	<string id="liker_baileys">
		<text>Раритетний напій, принаймні, у межах Зони.</text>
	</string>
	<string id="kuznec_albom_name">
		<text>Військовий фотоальбом</text>
	</string>
	<string id="kuznec_albom">
		<text>Старий військовий фотоальбом, який містить багато чорно-білих фотографій. На обкладинці фотографія, що датується 3 березня 1984 року. Здається, Кузнецов стоїть п'ятим зліва.</text>
	</string>
	<string id="photo_device_name">
		<text>Фотоапарат «Suzanna»</text>
	</string>
	<string id="photo_device">
		<text>Середньо-форматна аналогова камера.</text>
	</string>
	<string id="secret_prikaz1_name">
		<text>Секретний наказ №3950</text>
	</string>
	<string id="secret_prikaz1">
		<text>Командиру 1-го взводу спеціального підрозділу внутрішніх військ, майору Лисицину В.А.\n\nОсновне завдання:\nЗахопити центральний комплекс Агропрома, знищити наявні там ворожі сили та організувати оборону комплексу до підходу бронетехніки. Після виконання висунутися у бік Боліт. Зустрітися у квадраті 3484 з 2-м взводом спеціального підрозділу внутрішніх військ на чолі з майором Кисельовим Н.Д. Подальші вказівки отримаєте при зустрічі.\n\nДодаткові відомості:\nІнформація від спійманого сталкера підтвердилася. Стежка, що веде на Болота, існує. Стежка проходить поруч з південним комплексом Агропрома. Шлях на Болота, завантажений у ваш навігатор.</text>
	</string>
	<string id="secret_prikaz2_name">
		<text>Секретний наказ №3951</text>
	</string>
	<string id="secret_prikaz2">
		<text>Командиру 2-го взводу спеціального підрозділу внутрішніх військ, майору Кисельову Н.Д.\n\nОсновне завдання:\nСтворити блокпост на Болотах поруч із стежкою, що веде до Агропром, та забезпечити охорону периметра. Послати розвідника для отримання даних про прилеглі стоянки сталкерів, про аномальні зони і зони скупчення мутантів. Після прибуття 1-го взводу спеціального підрозділу внутрішніх військ на чолі з майором Лисициним В.А. спільними зусиллями замінувати можливі підходи противника до блокпосту. Скласти карту мінних полів.\n\nДодаткове завдання:\nВипробувати прототип нового армійського ізолюючого бронекостюма "Гагарін" в умовах Зони.\n\nДодаткові відомості:\nІнформація від спійманого сталкера підтвердилася. Стежка, що веде на Болота, існує. Стежка проходить поруч з південним комплексом Агропрома. Шлях на Болота, завантажений у ваш навігатор.</text>
	</string>
	<string id="major_navigator_name">
		<text>Навігатор</text>
	</string>
	<string id="major_navigator">
		<text>Навігатор, знятий з трупа військовослужбовця. У секретному наказі було сказано, що у нього завантажений шлях, що веде на Болота. Але через дірки від кулі дізнатися що-небудь з навігатора не представляється можливим.</text>
	</string>
<!-- КОЛОДА КУЗНЕЦОВА -->
	<string id="kuznec_note_code_name">
		<text>Записка з шифром</text>
	</string>
	<string id="kuznec_note_code">
		<text>Схованку сховав у дуже надійне місце. Зробив коментарі на всякий випадок:\nП-піки, Б-бубни, Т-трефи, Ч-чирви. Дужки означають одне слово. Щоб відокремити один від одного карти, які означають одну букву, поставив крапки.\n\n(КорольЧ.10Б.ДамаП.7П.ТузБ.ТузП) (9Ч.10Т.9Б.6Ч.8Т.7Т.ДамаБ) (7Ч.ВалетЧ.9П.10П) (9Ч.6Ч.7Т.6Б.ТузЧ.7Б)  (ВалетП.8П.6Т.10Б.ДамаЧ) (ТузТ.6Ч.9Б.КорольБ)</text>
	</string>
	<string id="kuznec_karta_name">
		<text>Гральна карта</text>
	</string>
	<string id="karta_6buben">
		<text>"6 бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Ь".</text>
	</string>
	<string id="karta_7buben">
		<text>"7 бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Е".</text>
	</string>
	<string id="karta_8buben">
		<text>"8 бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "О". А можливо це нуль.</text>
	</string>
	<string id="karta_9buben">
		<text>"9 бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Д".</text>
	</string>
	<string id="karta_10buben">
		<text>"10 бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "А".</text>
	</string>
	<string id="karta_vbuben">
		<text>"Валет бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "О". А можливо це нуль.</text>
	</string>
	<string id="karta_dbuben">
		<text>"Дама бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Я".</text>
	</string>
	<string id="karta_kbuben">
		<text>"Король бубна". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Е".</text>
	</string>
	<string id="karta_tbuben">
		<text>"Туз бубна". На сорочці карти намальована рисочка "-". Схоже, що це дефіс.</text>
	</string>
	<string id="karta_6chervi">
		<text>"6 чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "І".</text>
	</string>
	<string id="karta_7chervi">
		<text>"7 чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Я".</text>
	</string>
	<string id="karta_8chervi">
		<text>"8 чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "С".</text>
	</string>
	<string id="karta_9chervi">
		<text>"9 чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Б".</text>
	</string>
	<string id="karta_10chervi">
		<text>"10 чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Р".</text>
	</string>
	<string id="karta_vchervi">
		<text>"Валет чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "К".</text>
	</string>
	<string id="karta_dchervi">
		<text>"Дама чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Є".</text>
	</string>
	<string id="karta_kchervi">
		<text>"Король чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Ч".</text>
	</string>
	<string id="karta_tchervi">
		<text>"Туз чирви". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Ш".</text>
	</string>
	<string id="karta_6tref">
		<text>Зображення на карті повністю стерлося. Не розібрати ні масть, ні букву на сорочці. Хоча, навіть не зрозуміло, з якого боку знаходиться сорочка.</text>
	</string>
	<string id="karta_7tref">
		<text>"7 треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Л".</text>
	</string>
	<string id="karta_8tref">
		<text>"8 треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "В".</text>
	</string>
	<string id="karta_9tref">
		<text>"9 треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "К".</text>
	</string>
	<string id="karta_10tref">
		<text>"10 треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "У".</text>
	</string>
	<string id="karta_vtref">
		<text>"Валет треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "О". А можливо це нуль.</text>
	</string>
	<string id="karta_dtref">
		<text>"Дама треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "О". А можливо це нуль.</text>
	</string>
	<string id="karta_ktref">
		<text>"Король треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "О". А можливо це нуль.</text>
	</string>
	<string id="karta_ttref">
		<text>"Туз треф". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Н".</text>
	</string>
	<string id="karta_6piki">
		<text>"6 пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Т".</text>
	</string>
	<string id="karta_7piki">
		<text>"7 пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "С".</text>
	</string>
	<string id="karta_8piki">
		<text>"8 пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Е".</text>
	</string>
	<string id="karta_9piki">
		<text>"9 пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "О". А можливо це нуль.</text>
	</string>
	<string id="karta_10piki">
		<text>"10 пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Ї".</text>
	</string>
	<string id="karta_vpiki">
		<text>"Валет пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Н".</text>
	</string>
	<string id="karta_dpiki">
		<text>"Дама пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "Е".</text>
	</string>
	<string id="karta_kpiki">
		<text>"Король пік". На сорочці карти намальована ледве помітна буква "А". Після неї стоїть кома.</text>
	</string>
	<string id="karta_tpiki">
		<text>"Туз пік". На сорочці карти намальована цифра "1". Після неї стоїть кома.</text>
	</string>
	<string id="akill_radio_name">
		<text>Високочастотна рація «Kenwood»</text>
	</string>
	<string id="akill_radio">
		<text>Використовується для забезпечення зв'язку на величезних дистанціях. Зроблено у Великобританії.</text>
	</string>
	<string id="signal_box_name">
		<text>Невелика коробочка</text>
	</string>
	<string id="signal_box">
		<text>За словами Кузнєцова, всередині коробки зберігаються різні карти доступу і ключі. Питання - які двері і замки вони відкривають?</text>
	</string>
	<string id="army_counter_name">
		<text>Жетон монолітівця</text>
	</string>
	<string id="army_counter">
		<text>Відзнака, носити яку дозволено лише ветеранам і майстрам, віддано служачим Моноліту. На жетоні немає ніяких ініціалів, лише слово "МОНОЛІТ".</text>
	</string>
	<string id="docs_x7_name">
		<text>Документи з лабораторії Х-7</text>
	</string>
	<string id="docs_x7">
		<text>Папка з документами дуже тонка. Мабуть, це лише частина наукових праць. Містить у собі основи теорії електромагнітного поля і кілька десятків рівнянь. На титульній сторінці красується назва "Виріб №58".</text>
	</string>
	<string id="leshyi_zapiska_name">
		<text>Записка Лісовику</text>
	</string>
	<string id="leshyi_zapiska">
		<text>Лісовик, ідея використання КПК, як маячка, була гарною. Я знайшов Гаусс-пістолет. Зустрінемося на АТП, передам його тобі, а також документи з лабораторії. І скажи своїм новим "друзям", щоб не стріляли у східну сторону.\n\nАкілл</text>
	</string>
	<string id="flash_leshyi_name">
		<text>Флешка Лісовика</text>
	</string>
	<string id="flash_leshyi">
		<text>Проста дешева флешка. Яка на ній інформація і чи є вона взагалі - невідомо.</text>
	</string>
	<string id="flash_akill_name">
		<text>Флешка Акілла</text>
	</string>
	<string id="flash_akill">
		<text>Флешка з частиною інформації про так званий "виріб №58", який є прототипом нового Гаусс-пістолета, дія якого заснована на електромагнітному розгоні кулі.</text>
	</string>
	<string id="flash_phantom_name">
		<text>Флешка Фантома</text>
	</string>
	<string id="flash_sledopyt_name">
		<text>Флешка Слідопита</text>
	</string>
	<string id="flash_partizan_name">
		<text>Флешка Партизана</text>
	</string>
	<string id="flash_virus_name">
		<text>Флешка Віруса</text>
	</string>
	<string id="prototip_gp_name">
		<text>Прототип Гаусс-пістолета</text>
	</string>
	<string id="prototip_gp">
		<text>Прототип нового гравітаційно-імпульсного пістолета на базі "Gauss" M72-GG. Зовні нічим не відрізняється від пістолета старого зразка. Відсутні блок-акумулятор і кілька котушок.</text>
	</string>
	<string id="kep_binocular_name">
		<text>Бінокль «Оптимус»</text>
	</string>
	<string id="kep_binocular">
		<text>Бінокль з регульованою кратністю, який належить Кепу. Дозволяє детально розглядати місцевість і будови з великої відстані.</text>
	</string>
	<string id="helm_teplovizor_name">
		<text>Шолом з тепловізором</text>
	</string>
	<string id="helm_teplovizor">
		<text>Тактичний шолом, позбавлений будь-якого маркування. Призначений для забезпечення командира підрозділу максимальною кількістю тактичної інформації при встановленні відповідної електронної «начинки». Відрізняється посиленою конструкцією, також оснащений багатошаровим кевларовим захистом, респіратором і новітнім тепловізором.</text>
	</string>
	<string id="mutant_carlic_hand_name">
		<text>Рука карлика</text>
	</string>
	<string id="mutant_carlic_hand">
		<text>Рука потворного карлика. Ці монстри мешкають у підземеллях, їхні чутливі до світла очі сліпнуть при яскравому освітленні. У підземеллях влаштовують пастки на сталкерів і вчених. Намагаються перекривати всі виходи за допомогою крупного сміття, уламків і балок. У карликів потужні руки, якими вони розривають свої жертви. Характер надзвичайно мерзенний, нервова злоба змушує їх здійснювати дикі і несподівані вчинки. Здібності, характер, розвинений інтелект роблять їх одними з найнебезпечніших супротивників у темних місцях Зони.</text>
	</string>
	<string id="virus_soft_name">
		<text>Звичайний DVD-диск</text>
	</string>
	<string id="virus_soft">
		<text>Вірус був хакером, так що на диску можуть бути утиліти для злому КПК.</text>
	</string>
	<string id="phantom_counter_name">
		<text>Жетон Фантома</text>
	</string>
	<string id="phantom_counter">
		<text>Жетон, що належав сталкеру Фантому. Ззаду є напис: "Від вірного друга на удачу".</text>
	</string>
	<string id="sergeant_counter_name">
		<text>Військовий жетон</text>
	</string>
	<string id="sergeant_counter">
		<text>Жетон, що належав сержанту Звягінцеву.</text>
	</string>
	<string id="chertez_keis_name">
		<text>Сталевий кейс</text>
	</string>
	<string id="chertez_keis">
		<text>Сталевий кейс, призначений для транспортування зброї. Кейс замкнений. Щоб відкрити його, потрібно два ключа. Судячи з ваги, всередині щось є.</text>
	</string>
	<string id="keis_key_name">
		<text>Ключ від кейса</text>
	</string>
	<string id="keis_key">
		<text>Невеликий ключ. Судячи із зовнішнього вигляду, призначений для відкриття специфічного замку.</text>
	</string>
	<string id="flower_ameliya_name">
		<text>Квітка "Амелія"</text>
	</string>
	<string id="flower_ameliya">
		<text>Пелюстки білі, з блакитним відтінком, бутон великий, хрестоподібний. Квітка давним-давно висохла, але все ще має приємний аромат.</text>
	</string>
	<string id="anti_poison_name">
		<text>Протиотрута для Грома</text>
	</string>
	<string id="anti_poison">
		<text>Протиотрута, створена Болотним Доктором. Нейтралізує отруту деяких видів кровососів.</text>
	</string>
	<string id="hostel_pda_name">
		<text>КПК з цифрами</text>
	</string>
	<string id="hostel_pda">
		<text>У КПК, крім цифр, нічого більше немає:\n47.25463104248\n-269.29449462891\n260685</text>
	</string>
	<string id="hostel_teleport_name">
		<text>Телепорт</text>
	</string>
	<string id="hostel_teleport">
		<text>Куди веде цей телепорт - невідомо. Для роботи телепорту необхідний артефакт "Інферно".\nІнформація з Центру Забезпечення Зв'язку:\nУвага: послуга платна! Вартість: 35 000 гривень. Гроші автоматично знімуться з рахунку власника.</text>
	</string>
	<string id="cube_chip_name">
		<text>Невідомий чіп</text>
	</string>
	<string id="cube_chip">
		<text>Невеликий чіп невідомого походження. Матеріал, з якого він зроблений, не зустрічається на Землі. Звідки чіпи з'явилися і для чого призначені, ніхто не знає. Але найголовнішою загадкою є те, яка інформація у них прихована.</text>
	</string>
	<string id="cube_pda_name">
		<text>Пристрій читання чіпів</text>
	</string>
	<string id="cube_pda">
		<text>Пристрій, призначений для читання інформації з чіпів. На приладі є двадцять дві секції-поглиблення. Чіп, що містить інформацію, вставляється у цю секцію. Після чого інформація зчитується з кристалічної решітки чіпа-носія і може бути доступна вже у звичайному вигляді.</text>
	</string>
	<string id="retranslator_name">
		<text>Ретранслятор</text>
	</string>
	<string id="retranslator">
		<text>Невеликий кристал з внутрішньою кристалічною решіткою, підлаштований під передачу та акумулювання інформації, новітня і секретна розробка. Ймовірно, стане у нагоді для створення приладу майбутнього покоління. Є припущення, що кристал створений вченими Моноліту.</text>
	</string>
	<string id="spekulyant_pda_name">
		<text>Пошкоджений КПК</text>
	</string>
	<string id="spekulyant_pda">
		<text>КПК монолітівця з особливого штурмового загону. Завантажуватися не хоче, мабуть, радіація грунтовно попсувала початковий блок завантаження.</text>
	</string>
	<string id="volna_barrel">
		<text>Столітрова бочка з паливом.</text>
	</string>
	<string id="volna_tank">
		<text>Балон з невідомою речовиною. Відомо тільки, що вміст балонів надзвичайно активний хімічно, вибухонебезпечний і отруйний.</text>
	</string>
	<string id="volna_fuelcan">
		<text>Балон кисневий, ємністю 60 літрів, призначений для зберігання і транспортування кисню.</text>
	</string>
	<string id="moving_detector_name">
		<text>Детектор руху</text>
	</string>
	<string id="moving_detector">
		<text>Прилад, спроектований і зібраний Кругловим, дозволяє засікти будь-якого представника фауни Зони у радіусі двох з половиною кілометрів. Єдиним недоліком даного детектора є те, що він реєструє тільки рухомі об'єкти, оскільки найбільше електричних імпульсів передається під час руху організму.</text>
	</string>
	<string id="anomaly_scaner_name">
		<text>Сканер аномалій</text>
	</string>
	<string id="anomaly_scaner">
		<text>Спеціалізований сканер аномальної активності. Використовується вченими для вивчення процесів, що відбуваються у різних аномаліях.</text>
	</string>
	<string id="chertez_grenade_name">
		<text>Схема створення аномальних гранат</text>
	</string>
	<string id="chertez_grenade">
		<text>На схемі зображені кілька типів гранат у розрізі з детальним зазначенням кожної деталі. Також є малюнки з внутрішнім пристроєм капсул з різними видами аномалій і список необхідних компонентів. Автор малюнків - Азот. На цьому записи обриваються.</text>
	</string>
	<string id="hardware_name">
		<text>Блок з жорстким диском</text>
	</string>
	<string id="hardware">
		<text>Знайдений біля збитого безпілотника блок з жорстким диском. На ньому зберігаються дані фото- і відеозйомки, зроблені під час польоту. Кому і навіщо потрібні ці дані - невідомо.</text>
	</string>
	<string id="kogot_snotvornoe_name">
		<text>Пляшечка з рідиною</text>
	</string>
	<string id="kogot_snotvornoe">
		<text>У пляшечці міститься сильнодіючий транквілізатор. Він усуває занепокоєння, почуття тривоги і страху, зменшує внутрішнє напруження і підвищену дратівливість. Через хвилину проявляються седативні та снодійні дії, що призводить до млявості, зниження уваги і сонливості. На етикетці написано: "Застосовувати тільки на тваринах".</text>
	</string>
	<string id="volna_keis">
		<text>Сталевий контейнер, призначений для зберігання і перевезення різних предметів. Контейнер замкнений, у нього вмонтований вельми хитрий замок. Судячи з ваги і гуркоту при струшуванні, всередині щось є.</text>
	</string>
	<string id="diversya_pda_name">
		<text>КПК переодягненого найманця</text>
	</string>
	<string id="diversya_pda">
		<text>Останнє прийняте чотири дні тому повідомлення говорить: "Завантажив вам докладний план Бара з інформацією яка вас цікавить. Короткий опис цілей: "Північний блокпост", "В барі", "Південний блокпост", "Під дахом Арени", "Душова"\n\nОстаннє відправлене три дні тому повідомлення говорить: "Все йде за планом. Наше тижневе перебування у Барі ні у кого не викликає підозр. Наш зв'язковий вчора вночі передав бронекостюми Волі, зброю і план Бара із зазначенням місць, придатних для закладки вибухівки, патрулями Долгу і кількістю охорони на блокпостах. Рюкзаки з вибухівкою, заздалегідь підготовлені зв'язковим, надійно заховані. Сьогодні вночі приступимо до закладки. Через три дні відправимося у призначену точку. Група прикриття повинна чекати нас на Дикій Території. Детонатори передам при зустрічі".</text>
	</string>
	<string id="psyhodelin_name">
		<text>Психоделін</text>
	</string>
	<string id="psyhodelin">
		<text>Зупиняє руйнівний ментальний вплив на мозок на пізніх стадіях зомбування, відновлюючи псі-здоров'я. Через деякий час той хто "вжив" препарат зпам'ятовується, його самопочуття поступово поліпшується.</text>
	</string>
	<string id="fosfor">
		<text>Фосфорна палиця</text>
	</string>
	<string id="fosfor_descr">
		<text>Невелика фосфорна палиця служить для додаткового освітлення. Час світіння близько двох хвилин. Активується викиданням на землю.</text>
	</string>
	<string id="deshifrator_name">
		<text>Модуль-дешифратор</text>
	</string>
	<string id="deshifrator">
		<text>Модуль-дешифратор, який підключається до КПК. Дозволяє розшифровувати кодовані маячки в КПК сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="zajigalka_name">
		<text>Саморобна запальничка</text>
	</string>
	<string id="zajigalka">
		<text>Саморобна запальничка, зроблена з старого патрона. Дивно, що хтось користується такими речами.</text>
	</string>
	<string id="gunsight_name">
		<text>ЛЦУ AN/PEQ-15 ATPIAL</text>
	</string>
	<string id="gunsight">
		<text>Універсальний ЛЦУ видимого та інфрачервоного діапазону AN/PEQ-15 ATPIAL (Advanced Target Pointer, Illuminator, Aiming Light). AN/PEQ-15 ATPIAL комплектується двома типами інтегрованих лазерних прицілів - видимим і інфрачервоним, що дозволяє використовувати його у будь-який час доби. Корпус приладу водонепроникний до глибини 6 м протягом 1 години. Тривалість роботи від однієї батареї з використанням LED-ліхтаря на максимумі - до 6 годин.\nХарактеристики:\n• Розміри - 11,7х7, 1х4 см\n• Вага - 210 грам з батарейкою 6 Вольт Ефективна дальність:\n• Видимий лазер - до 25 метрів\n• Інфрачервоний лазерний приціл - 600-2000 метрів\n• Інфрачервоне підсвічування - до 2000 метрів</text>
	</string>
	<string id="golem_pda_name">
		<text>КПК Голема</text>
	</string>
	<string id="golem_pda">
		<text>У КПК є замітка про схованку з артефактом, що має унікальну властивість.</text>
	</string>
	<string id="flash_computer_name">
		<text>Звичайна флешка</text>
	</string>
	<string id="flash_computer">
		<text>На флешці є інформація про польову систему підтримки «Скіф», розроблену одним з київських НДІ. Така система, вбудована у захисний костюм, вводить у кровотік ін'єкції адреналіну і коагулянтів. З одного боку, це небезпечно для організму, але з іншого, може врятувати життя, значно підвищивши реакцію у екстремальній ситуації. Зустрічається лише у екіпіровці спецназу.</text>
	</string>
	<string id="flash_notebook">
		<text>На флешці є дані про гемоглобінові ін'єктори «Гідра». Цей ін'єктор покоління В при сильному падінні кров'яного тиску періодично починає вводити у кровотік міні-дози складу, який прискорює згортання крові у відкритих ранах.</text>
	</string>
	<string id="flash_pda_name">
		<text>MicroSD-карта</text>
	</string>
	<string id="flash_pda">
		<text>У карті пам'яті збережені дані про одну з найостанніших вітчизняних розробок у сфері індивідуального захисту - шари броні на основі штучно вирощених кристалів сапфіру.</text>
	</string>
	<string id="flash_disk">
		<text>На диску є інформація про "варіння" артефактів, про властивості різних аномалій, а також кілька рецептів перетворення і артмодифікацій.</text>
	</string>
	<string id="tolik_shtany">
		<text>Самі звичайні треники знаменитої китайської фірми "Abibas".</text>
	</string>
	<string id="device_teleport">
		<text>Активація приладу відбувається тільки при наявності артефакту "Місячне світло".</text>
	</string>
	<string id="teleport">
		<text>Прототип ручного телепорту</text>
	</string>
	<string id="mutant_spider_gland">
		<text>Залоза павука</text>
	</string>
	<string id="mutant_spider_gland_descr">
		<text>Залоза павука містить отруту, у якій знайдено особливий фермент, який багаторазово підсилює регенерацію тканини печінки, тому користується величезним попитом за межами зони у фармацевтів.</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_heart">
		<text>Серце ротана</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_heart_descr">
		<text>Серце ротана є істинним делікатесом. Сталкери охоче ведуть видобуток цього "товару" і виручають за нього непогані гроші.</text>
	</string>
<string id="journal_poletov_name">
		<text>Журнал польотів</text>
	</string>
<string id="journal_poletov">
		<text>У журналі докладно розписані маршрути пересування ударних і транспортних вертольотів, час вильотів, список вантажів які перевозяться і т.п.</text>
	</string>
<string id="tactic_fonar_name">
		<text>Тактичний ліхтар</text>
	</string>
<string id="tactic_fonar">
		<text>Тактичний ліхтар Surefire Classic Universal WeaponLight. Призначений для короткочасного освітлення цілі, її ідентифікації або освітлення сектора стрільби в умовах зниженої освітленості, а також для реалізації психологічної переваги над супротивником. Один із прийомів використання дозволяє досягнути тимчасової дезорієнтації (засліплення) противника, що у купі зі швидкістю дій і психологічним тиском збільшує шанси ураження цілі. Час безперервної роботи - 120 хвилин.\nХарактеристики:\n • Діаметр - 3,7 см\n • Вага - 277 грам\n • Кілкість елементів живлення - 2x123A\n • Потужність світлового потому - 65/120 люмен\n • Тип лампи - світлодіодна</text>
	</string>
<string id="periscope_name">
		<text>Перископна приставка</text>
	</string>
<string id="periscope">
		<text>ПКП - приціл коліматорний перископний для стрільби з-за рогу. Прицільний комплекс забезпечує наведення на ціль прямою наводкою, а також прицілювання при стрільбі з-поза горизонтальних і вертикальних захисних укриттів (гребені окопів, кути будинків, підвіконня, стовбури дерев, камені і т.д.). Додатково може комплектуватися телевізійним прицілом із захищеним радіоканалом, наочним дисплеєм з індикацією, адаптивним прикладом спеціальної конструкції. Вільний від паралаксу. Алюмінієвий герметичний корпус, заповнений азотом. Зручна та швидка пристрілка зброї (у полі зору видно відкритий приціл). Встановлюється на автомати АК всіх модифікацій та іншу автоматичну стрілецьку зброю, має посадочне місце - напрямна планка типу «Ластівчин хвіст», розташована на бічній поверхні ствольної коробки. Конструкція виключає застосування у складі прицілу складних електронних компонентів, що істотно збільшує його живучість у порівнянні з зарубіжними аналогами, наприклад, ізраїльською установкою для стрільби з-за рогу "Корнер шот" (Corner Shot). ПКП при прицілюванні забезпечує одноразове збільшення, його маса не перевищує 950 г. Живлення здійснюється від батареї розміру "АА".</text>
	</string>
<string id="shotgun_reload_name">
		<text>Збільшувач магазину Xrail</text>
	</string>
<string id="shotgun_reload">
		<text>Ця система дозволяє збільшити ємність трубчастого підствольного магазину дробовика до 23 патронів. При цьому сама система Xrail ні в якому разі не впливає на надійність зброї. Конструкція системи зроблена з посиленого анодованого алюмінію і чорного поліаміду, а важить близько 1 кг.</text>
	</string>
<string id="magpul_afg_name">
		<text>Похила рукоятка Magpul AFG</text>
	</string>
<string id="magpul_afg">
		<text>На відміну від звичайних вертикальних рукояток (Vertical Fore Grip) похила передня рукоятка (Angled Fore Grip) враховує природну механіку тіла людини і забезпечує більш зручне і стабільне утримання зброї, завдяки якому знімається втома, що дає можливість більш точного управління зброєю. Позиціонуючи сторони стрільця високо на осьовій лінії каналу ствола, сприяє пом'якшенню віддачі та управління зброєю, збільшуючи більш швидкі, точні постріли.\nХарактеристики:\n • Довжина - 119 мм\n • Вага - 65 грам\n • Кріплення - планка Пікатінні\n • Колір - TAN\n • Матеріал - високоміцний полімерний пластик.</text>
	</string>
<string id="spain_krest_name">
		<text>Іспанський хрест</text>
	</string>
<string id="spain_krest">
		<text>Орден заснований 14 квітня 1939 року. Він призначався для нагородження особового складу німецького легіону «Кондор», що воював у Іспанії в 1936-1939 рр. на стороні франкістів. Було чотири ступені хреста: Бронзовий, Срібний, Золотий та Золотий з діамантами. Бронзовий і Срібний у свою чергу поділялися ще на два види: з мечами і без них. Хрест без мечів вручався за три місяці служби у Іспанії (на морі або на суші). В основному цю нагороду отримували медперсонал і технічні служби Люфтваффе. Бронзовий хрест фігурував у якості нагороди 7869 разів.</text>
	</string>
<string id="kulon_name">
		<text>Золотий ланцюжок з кулоном</text>
	</string>
<string id="kulon">
		<text>В кулоні лежить фотографія чарівної маленької дівчинки.</text>
	</string>
<string id="docent_acumm_name">
		<text>Заряджений акумулятор</text>
	</string>
<string id="docent_acumm">
		<text>Акумулятор, заряджений за допомогою примарної електрохимери. Ось воно - альтернативне джерело енергії!</text>
	</string>
<string id="camouflage_name">
		<text>Маскувальний костюм</text>
	</string>
<string id="camouflage">
		<text>Основу маскувального виробу становить трикотажна сітка. На основу нашиті маскуючі елементи. За рахунок кріплення маскувального матеріалу в одній точці на вітрі і при русі, силует людини стає розпливчастим, створює ефект об'ємного камуфляжу, ускладнюючи розпізнавання і виявлення. Завдяки сітчастій основі костюм добре пропускає повітря, що дозволяє комфортно почувати себе при тривалій активній експлуатації. На костюмі є капюшон, оснащений тим же маскувальним матеріалом, і сітка, яка приховує обличчя людини. Виріз капюшона регулюється синтетичною тасьмою. Маскування не сковує рухів і не вбирає вологу, що робить його легким навіть при намоканні. Костюм виконаний з м'якого, безшумного матеріалу. Матеріал не блищить і не створює відблисків на сонці.</text>
	</string>

<!-- AKILL end -->
	
</string_table>