<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Результат генетичних експериментів за програмою УТАЗ (універсальна тварина-захисник). Володіє чудовою регенерацією тканин, крім цього має дубльовану систему внутрішніх органів і додатковий мозок. Все це робить процес умертвіння химери вельми проблематичним. Дуже розумна, сильна і швидка тварюка.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Злам</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Чи то результат експериментів, чи то результат впливу Зони на людей які залишилися. А може і результат хворої уяви і похиленої психіки деяких сталкерів... Вважається, що ці мутанти дуже схожі на худих і сутулих людей, володіють гіпертрофованою кінцівкою, а їх мозок і нервова система не зазнали настільки згубних змін, як у зомбі. Вони хитрі і намагаються принадити сталкерів розмовою або проханням. Кажуть, що, поділившись їжею, можна дізнатися цікаву інформацію про Зону... Хоча багато сталкерів кажуть, що рідко зустрічали в Зоні злама; хто знає, може просто всі які його бачили дізналися про Зону щось вкрай важливе для себе і вирішили відлучитися від цього світу...</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Потворні жовто-білі карлики, мешкають в підземеллях, їх чутливі до світла очі сліпнуть при яскравому освітленні. У підземеллях влаштовують пастки на сталкерів і вчених. Намагаються перекривати всі виходи за допомогою крупного сміття, уламків і балок. У карликів потужні руки, якими вони розривають свої жертви. Бюрери ведуть війну зі сліпими псами.
Характер надзвичайно мерзенний, нервова злоба змушує їх здійснювати дикі і несподівані вчинки. Сильно розвинені передчуття і телекінетичні здібності. Передчуття допомагає без візуального контакту відчути ворога і припустити його місце розташування, а телекінез дозволяє маніпулювати досить великими об'єктами на відстані, метати їх у ворога, наносити потужні телекінетичесні удари по противнику. Здібності, характер, розвинений інтелект робить бюрерів одними з найнебезпечніших супротивників в темних місцях Зони.</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кішка</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Кішки не тільки пристосувалися до радіації в Зоні, але і придбали деякі корисні навички. Радіація майже ніяк не вплинула на їхній вигляд. Швидкі і слабкі поодинці, у зграї вони перетворюються в дуже серйозного противника. При цьому втекти від них буде дуже важко.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Сліпий пес</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Із часів першої катастрофи в собачому роді перемінилося вже кілька поколінь і в кожному з них дедалі більше спостерігався вплив Зони. Мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення колись слабко виражених собачих здібностей, причому найчастіше за кошт здібностей звичних. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору - він майже зник, зате набагато посилилося чуття. Сліпі цуценята почали виживати у Зоні незгірше, а то й краще за своїх братів. У результаті звичайні собаки незабаром виродилися тут зовсім, поступившись місцем новому виду - сліпим псам. Ці тварини прекрасно розпізнають і обходять аномалії, радіаційні поля та інші невидимі небезпеки, якими сповнена Зона. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч із великою групою цих істот являє серйозну небезпеку навіть для добре озброєного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Напівлегендарний монстр. Старі сталкери описують його як високого сутулого гуманоїда із безліччю щупалець на місці рота. За їхніми словами, за допомогою щупалець ця істота харчується: уп'явшись ними у шию живої жертви, вона паралізує свою здобич і висмоктує її кров; після такої процедури від людини лишається лише висохла оболонка, що скидається на мумію. Найбільш дивне у кровососі - його здатність ставати невидимим. Зважаючи на все, саме ці створіння є відповідальними за смерть великої кількості сталкерів. Мало хто з очевидців залишився живим - і, судячи з розповідей тих щасливчиків, кровососи вважають за краще жити у сирих місцях на кшталт боліт та старих підземель.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Великий звір, що досягає півтора метрів у холці. Своєю живучістю та агресивністю ця тварина перевершує своїх родичів поза Зоною і не поступається більшості мутантів. Мутагенні процеси, обумовлені впливом радіації та аномалій, значною мірою позначилися на вигляді цих ссавців: місцями останні облисіли, а місцями, навпаки, відростили дуже довгу й жорстку вовну. Копита звірів змінили свою форму і стали гострішими, набувши певної подібності до пазурів; зіниці знебарвилися, на облисілій голові з'явилися пігментаційні плями та глибокі зморшки. Кабани Зони добре переносять радіацію, що дозволяє їм довгий час знаходиться на сильно забруднених територіях. Зазвичай ці тварини атакують з розбігу, намагаючись іклами розпороти живіт жертви або збити її з ніг.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>У Зоні вижив лише один вид птахів - ворони: інші пернаті не змогли перенести радіації й не навчилися уникати аномалій. Щоб не загинути у лабіринті гравітаційних пасток, військові льотчики використовують складні детектори, а от секрет воронів незабаром зведе з розуму орнітологів та біологів. Існує багато теорій, котрі пояснюють цей феномен; утім, всі вони сходяться на одному: причиною чуда є розвитий мозок воронів, в якому склався комплекс надскладних рефлексів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Домашні свині, що опинилися у Зоні, як і багато інших живих організмів, зазнали сильної мутації. Оскільки було порушено гени, що контролюють процеси метаболізму, фенотип тварини різко змінився. Свині Зони, котрих сталкери називають плоттю - один із найбільш наочних прикладів наруги Зони над природою. У цих істот сформувався захисний покрив із луски та дрібних кістяних пластинок, значно збільшилася здатність організму до регенерації, ускладнилася нервова система. Як і звичайна свиня, плоть здатна їсти все, тому натщесерце цілком здатна напасти на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Справді надприродні невидимі істоти, що зустрічаються лише у глибині Зони й живуть зазвичай всередині напівзруйнованих будинків. Про походження нічого достеменно не відомо; існує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид із Саркофагу. Прояви цих невидимок справді відповідають легендам про полтергейст (звідси й назва) і відзначаються великою розмаїтістю: від періодичного виття та сміху до небезпечних вогненних куль, котрі раптово з'являються нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище походять із невиразних і доволі суперечливих розповідей, правдивість яких викликає сумнів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Попри свою назву, псевдособаки походять не від собак, а від вовків. Дикі тварини, які жили у лісах Зони на момент катастрофи, поклали початок одному із найнебезпечніших видів мутантів. Псевдособаки настільки не схожі на собак-мутантів, наскільки дикі вовки не схожі на болонок. Ці істоти ведуть територіальний спосіб життя і люто атакують кожного, хто опиняється в їхніх володіннях. Блискавична реакція, неймовірна рухливість та гострі зуби роблять псевдособаку дуже серйозним супротивником, проти якого важко вестиметься навіть великому мутанту або добре озброєному сталкерові.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Величезна туша, що складається із каплеподібного тулуба та пари гіпертрофованих кінцівок - таким є псевдогігант. Руконоги ця істота використовує для пересування та хапання жертви. Доросла особина сягає двох тонн ваги за зросту близько двох метрів. Зовнішня незграбність є оманливою: псевдогіганти дуже рухливі, їхні м'язи відзначаються просто дивовижною силою, а кістки за міццю не поступаються металу. Головний мозок захищений грубезним - близько 100 мм завтовшки - черепом; окрім того, багато складних функцій виконує спинний мозок. Вражає також уміння псевдогигантів формувати на поверхні землі локальні ударні хвилі, котрі в обмеженому радіусі здатні вражати все живе.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Ці істоти, зважаючи на все, колись були людьми, хоча складно уявити, які умови можуть довести людину до подібного стану. Снорки - це божевільні створіння, котрі ведуть абсолютно тваринний спосіб життя й за своєю суттю слабко відрізняються від хижих монстрів Зони. Пересуваються вони на чотирьох кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи її, щоб відчути запах жертви. Полюють дуже обережно й хитро, чигаючи на сталкерів, мов хижі тварини. Блискавичні рефлекси та гіпертрофовані м'язи дозволяють сноркам робити довгі й дуже точні стрибки та за кілька секунд розривати жертву на шматки. На деяких особинах збереглися деталі армійської уніформи або окремі деталі екіпірування, що дозволяє ідентифікувати їх як зниклих безвісти військових сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Насправді ці тварини не є родичами звичайним тушканам, хоча й скидаються на них. Визначити вид, від якого пішли тушкани Зони, поки що неможливо; можна лише стверджувати, що їхні предки були зграйовими тваринами, швидше за все гризунами. Сягаючи приблизно 40 см у холці, вони значно мобільніші, агресивніші та ненажерливіші за невеликого пустельного звіра. Живуть в основному в підземеллях та зруйнованих будівлях, харчуючись усім, що трапиться - від рослин до необережних сталкерів. Іноді жертвою тушканів стають навіть великі тварини й мутанти: нападаючи великою зграєю, хижаки легко розірвуть на шматки будь-яку істоту, яка не встигне втекти.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Зомбі, цивільний</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Вплив Випалювача Мізків руйнує структуру особистості, залишаючи лише тілесну оболонку. Вештаючись Зоною, позбавлені розуму тіла починають перетворюватися на справжніх зомбі. З рефлексів у них лишаються тільки найпримітивніші, а зброя та одяг швидко псуються, набуваючи жалюгідного вигляду. Як результат зомбі являють собою не що інше, як незграбні напівтрупи, для яких є лише два ефективних подразники: їжа та сон. Зомбі нерозбірливі у виборі їжі та питва, тому їхні тіла буквально просочені радіацією й токсинами. Зазвичай ці істоти безцільно блукають Зоною або, наче трупи, валяються всередині закинутих будівель. Однак варто зомбі вчути близьку присутність живої людини, вони одразу ж намагаються атакувати. Навчені досвідом сталкери намагаються обходити ці спустошені оболонки якнайдалі.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Зомбі, цивільний привид</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Зомбі-привид відрізняється від звичайного зомбі лише тим, що вплив "Випалювача мізків" повністю зруйнував не тільки структуру особистості, а й тіло, тому зомбі-привиди дещо більш живучий в порівнянні із звичайним зомбі.</text>
	</string>

	<string id="Skelet">
		<text>Зомбі-скелет</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_skelet">
		<text>Рідкісний різновид зомбі. Стверджують, що цей вид з'являється при неодноразовому попаданні звичайного зомбі в аномалію "Зірка", після чого одяг та амуніція повністю розчиняються, а плоть стає практично невидимою. Кістки набувають підвищеної щільності. Внаслідок цього зомбі виглядає як живий скелет.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Загальні відомості</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копито кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копито кабана використовується вченими для виготовлення низки ліків, найпоширенішим з яких є протирадіаційна сироватка</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвіст собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри собак-мутантів до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Найбільше підходять для лабораторних досліджень хвости собак - через відсутність жирових відкладень.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Око плоті</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомбі</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Властивості руки зомбі досліджуються. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши її вченим для досліджень.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера придбала ряд властивостей, найкориснішою з яких є сильна стійкість до радіації. Деталі цього механізму точно невідомі. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши руку бюрера вченим для досліджень.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Після мутації збільшене око плоті набуло цікавих властивостей, найбільш корисною з яких є здатність до регенерації хрусталика. Деталі цього механізму достеменно не відомі, але це відкриття обіцяє революцію в медицині. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши око плоті вченим для досліджень.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальця кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальця кровососа містять особливу залозу: вона виділяє фермент, що розчиняє шкіру жертви і одночасно перешкоджає згортанню крові. Якщо вчені зможуть визначити структуру ферменту, це допоможе здійснити прорив у медицині.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвіст псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри собак-мутантів до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Найбільше підходять для лабораторних досліджень хвости собак - через відсутність жирових відкладень.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка, на відміну від людської, містить більшу кількість сухожиль, котрі приголомшують своєю еластичністю. Саме цим великою мірою пояснюється здатність снорків здійснювати карколомні стрибки.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Тварини та мутанти</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогігант</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Рідкий мутант, що зустрічається близько до центру Зони. Зовні нагадує гуманоїда із непропорційно збільшеною головою. Має розвинуте сприйняття, а також здатність контролювати поведінку менш розвинутих живих істот. Сильні особини здатні брати під контроль навіть людей. Це небезпечний супротивник, зустрічі з яким бояться навіть найдосвідченіші сталкери.</text>
    </string>
<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Рука Злама</text>
	</string>
<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Вчених цікавить безпосередньо не сама рука, а синовіальні канали сухожиль. З незрозумілих причин, рідина, яка там міститься, має властивості, що набагато перевищують властивості всіх відомих протипухлинних препаратів. Молекулярний склад її не відрізняється від звичайного, але піддавшись дії специфічного опромінення, властивості радикально змінилися. Спроби створити аналог в лабораторних умовах - безрезультатні. Переважна кількість даного "товару " йде за кордон у зв'язку з розрухою і злиднями як української, так і російської науки і медицини....</text>
		</string>
<string id="mutant_spleen_rat">
		<text>Селезінка щура</text>
	</string>
<string id="mutant_spleen_rat_description">
		<text>До цих пір невідомо, хто це першим виявив, ймовірно, хтось із допитливих вчених, але стверджують, що в селезінці мутованих щурів з незрозумілих і неймовірних причин містяться і продукуються стовбурові клітини, що широко застосовуються в генній інженерії, причому ці клітини настільки стійкі до зовнішніх впливів, що можуть без додаткової обробки до 14 днів зберігатися у вилученому непошкодженому органі.... Така селезінка зустрічається далеко не у всіх гризунів, але сталкери навчилися безпомилково визначати потрібну особину за її розмірами і кольором шкури ... Справа невдячна - займатися розкриттям щурів, але висока ціна на даний "товар" змушує жителів Зони займатися і цією роботою...</text>
		</string>
	<string id="yazva">
		<text>Мутуючий контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_kontroller_yazva">
		<text>Мутуючий контролер. Причини мутації невідомі. На голові даного мутанта утворюються симетричні виразки, в яких пролабує мозок. На верхній частині спини помітні сформовані шкірні вирости, призначення яких невідоме. Володіє посиленим зомбуванням, що проявляється в потужному псі-ударі.</text>
	</string>
	<string id="himera_prizrak">
		<text>Примарна химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_himera_prizrak">
		<text>Рідкісний підвид химери. З невідомих причин частина химер стала напівпрозорою і вкрай малопомітною особливо вночі. Крім цього, завдяки змінам в шкірному шарі, цей підвид дещо більш стійкий до будь-якого роду пошкоджень. Крім іншого, володіє більшою швидкістю.</text>
	</string>
	<string id="black_dog">
		<text>Чорний пес</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_black_dog">
		<text>Чорний пес Чорнобиля. Кажуть, що це змутований різновид дога. Агресивний і безстрашний, особливо в зграях. Шкура більш стійка до пошкоджень, ніж у звичайних псів, а укуси, завдані ним, значно довше заживають.</text>
	</string>
	<string id="bibliotekar">
		<text>Бібліотекар</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bibliotekar">
		<text>Рідкісний мутант. Багато про нього чули, але дуже мало - бачили. Контакт з такою істотою, як правло, закінчується летальним результатом. Вкрай живучий. Про походження - майже нічого не відомо. Подейкують, що це один з підвидів мутованого з невідомих причин зламу, або продукт генетичної мутації зламу і химери. Являє собою величезного звіра з надзвичайно сильним ударом гіпертрофованих верхніх кінцівок. Здатний до прямоходіння, але краще пересувається за допомогою всіх кінцівок. Враховуючи можливість вимовляти деякі членорозбірні слова, поряд зі звіриним риком, а також спосіб пересування - підтверджують гіпотезу про походження від зламу. Небезпечний. При виявленні настирливо рекомендується триматися на чималій відстані.</text>
	</string>
	<string id="tarakan">
		<text>Тарган</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tarakan">
		<text>Змутований Чорнобильський тарган. По виду - а їх існує два, це звичайний квартирний тарган, який під впливом Зони значно збільшився в розмірах і може досягати до 3кг ваги. Здатний швидко пересуватися. Всеїдний, смердючий і злий: на людей і мутантів нападає, як правило, зграями. Одиничні особини зазвичай небезпеки не представляють, але викликають у частини новачків блювотний рефлекс. Завдає досить глибокі порізи на відкритих ділянках тіла, але здатний прокусити і тканину. Слинні залози - отруйні, їх секрет погано пахне. Черево тарганів використовують за периметром для приготування дефіцитних мазей, а за неофіційними даними - в косметичному бізнесі.</text>
	</string>
	<string id="zombie_babka">
		<text>Жіноча особина зомбі</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_babka">
		<text>Володіють всіма рухами і інстинктами звичайних зомбі, причина виникнення яких відома. У випадку з жіночими особинами виникає цілий ряд питань і суперечок - адже жінки, навіть похилого віку - крайня рідкість для Зони ... Здалеку виглядають як відповідно одягнені типові бабусі, вміють репліками викликати співчуття у недосвідчених сталкерів, після чого нападають на збентежених новачків, завдаючи кігтями серйозні пошкодження...</text>
	</string>

	<string id="mutant_zanoza_leg">
		<text>Нога занози</text>
	</string>
	<string id="mutant_zanoza_leg_description">
		<text>На перший погляд звичайна гілка дерева. Але під впливом невідомих аномалій ця гілка стала дуже міцною. Через цю властивість представляє науковий інтерес.</text>
	</string>

</string_table>