<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>
<string id="nano_suit_name">
    <text>Модернізований нанокостюм</text>
</string>
<string id="nano_suit_descr">
    <text>%c[255,1,255,255]Удар:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Розрив:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Вибух:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Опік:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Хім.опік:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Електрошок:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Телепатія:%c[255,1,255,1] +70%\n%c[255,1,255,255]Радіація:%c[255,1,255,1] +75%\n%c[255,1,255,255]Вантажопідйомність:%c[255,1,255,1] +90кг\n%c[default]
	Дана модифікація існує в єдиному екземплярі. Створений в одній з лабораторій з індексом "Х". За основу брався костюм "Сталевий Щур", і для нього вченими умами була створена система управлінням костюма і центральний процесор. Для активації системи управління, використовують 4 модуля. Контроль здійснює процесор. Крім цього, костюм володіє відмінними захисними властивостями. Де знаходяться модулі і чи будуть вони працювати - залишається тільки гадати.</text>
</string>

<string id="nanobot_pow_name">
    <text>Капсула "Швидкість"</text>
</string>
<string id="nanobot_pow_descr">
    <text>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Швидкість". Походження невідоме. Ходять чутки, що пару ящиків з такими капсулами притягнув Болотному Доктору один з контролерів.</text>
</string>
<string id="nanobot_med_name">
    <text>Капсула "Здоров'я"</text>
</string>
<string id="nanobot_med_descr">
    <text>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Здоров'я". Відомо, що якийсь сталкер, єдиний з тих які добралися до центру Зони, знайшов схованку з ними в лабораторії під Саркофагом. Подальша доля цих капсул невідома, так само як і їхня поява.</text>
</string>
<string id="nanobot_rad_name">
    <text>Капсула "Радіація"</text>
</string>
<string id="nanobot_rad_descr">
    <text>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Радіація". Дані капсули були розроблені самим загадковим мешканцем Зони - Чорним Доктором. Для кого, а головне для чого він їх створював - таємниця, покрита мороком. Однак деякі колишні охоронці Доктора подейкували, що це розробка для однієї з лабораторій з індексом "Х".</text>
</string>
<string id="nanobot_psi_name">
    <text>Капсула "Випромінювання"</text>
</string>
<string id="nanobot_psi_descr">
    <text>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Випромінювання". З невідомого джерела відомо, що дані капсули розроблялися у лабораторії Х-10 для персоналу, який обслуговував установку, що знаходиться нагорі. Так як за пару тижнів до першого Викиду установка була виведена на повну потужність, працівникам потрібен був захист. Рішення було знайдено і створено - ви тримаєте його у руках. Що стало з персоналом лабораторії після Викиду і чи були проведені випробування капсул - невідомо.</text>
</string> 

<string id="suit_doc_name">
    <text>Документація на костюм</text>
</string>
<string id="suit_doc_descr">
    <text>Купа незрозумілих термінів і формул. Дуже часто фігурує вираз "ISS".</text>
</string>
<string id="suit_instr_name">
    <text>Расшифрованная документація</text>
</string>
<string id="suit_instr_descr">
    <text>...початок відсутній...\nЦілком таємно! Особисто у руки професору Озерському!\nКостюм оснащений найкращим нашим творінням - Intellectual System Suit, далі просто ISS. Управлінням ISS займається центральний процесор з сімома рівнями захисту від збоїв. Імовірність помилки повністю виключена. Для використання ISS необхідно мати 4 модуля. Кожен модуль унікальний і має свій субпроцессор. Відтворити модуль у випадку втрати не вийде. Використання модуля - тільки з костюмом. Модуль активується при підключенні до костюма. Система ISS контролює всі життєві функції носія, використовує весь доступний потенціал модуля (на даний момент потенціал використання становить 78%) і сама приймає рішення про введення в кров тієї чи іншої капсули з наноботами. Відключення модуля призведе до його деактивації і режиму "Sleep". Це вимушений захід для запобігання збоїв у самому модулі. При повторному підключенні модуль буде виведений центральним процесором з режиму "Sleep" у режим "Ready". Далі управління перейде до ISS і модуль буде працювати у штатному режимі. Прошу звернути увагу, що у разі відсутності у носія костюма капсул з наноботами робота модуля буде неможлива. На даний момент ISS успішно пройшов всі випробування. Залишилося дочекатися доставки модулів з лабораторій і провести кілька тестів.\n \n...частина документа відсутня...\n \nПрофесор, треба робити хоч якісь дії! Центральна лабораторія вимагає відправити їм всю документацію і саму розробку. Вони все-таки домоглися свого. Запуск проекту "Усвідомлення" призначений на 10 червня. Сподіваюся, що саме ви прочитаєте ці документи. Відправляю їх вам з кур'єром. Людина перевірена, тільки йому можу тут довіряти. З повагою, професор ....ів.</text>
</string>
<string id="posobie_progr_name">
    <text>Посібник по програмуванню</text>
</string>
<string id="posobie_progr_descr">
    <text>Старе посібник по програмуванню, часів СРСР. Розібратися складно, але можна. Наприклад, константа. Звучить, як Костянтин...</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_name">
    <text>Схема збірки. Том I.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_descr">
    <text>Перший том зі схемами для складання модулів. Очевидно, написано генієм - абсолютно нічого не зрозуміти!</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_2_name">
    <text>Схема збірки. Том II.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_2_descr">
    <text>Другий том зі схемами для збирання модулів. На останній сторінці стоїть уже майже затертий підпис, вдається прочитати лише його кінець (Або початок? Або середину?): "...пер Сем...". Ймовірно, якийсь вчений, який писав схеми.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_3_name">
    <text>Схема збірки. Том III.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_3_descr">
    <text>Третій і останній том зі схемами для збирання модулів. Чому останній? Передчуття. Цей том відрізняється від інших. Найтовстіший, і ще мудріше написаний текст. На обкладинці напис маркером: "...ель Зла".</text>
</string>
<string id="nano_karta_name">
    <text>Стара карта</text>
</string>
<string id="nano_karta_descr">
    <text>Стара потерта карта. Купа відміток, незрозумілі слова і закарлючки. Без пляшки не розібратися. А з нею і поготів.</text>
</string>

<string id="volazar_name">
    <text>Волазар</text>
</string>
<string id="ozersky_name">
    <text>Профессор Озерський</text>
</string>

<string id="psevdo_nano_speed_name">
    <text>Модуль №1</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_speed_descr">
    <text>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_med_name">
    <text>Модуль №2</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_med_descr">
    <text>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_rad_name">
    <text>Модуль №3</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_rad_descr">
    <text>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_psi_name">
    <text>Модуль №4</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_psi_descr">
    <text>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</text>
</string>

<string id="anom_egg_name">
    <text>Аномальне вороняче яйце</text>
</string>
<string id="anom_egg_descr">
    <text>Яйце ворони, що потрапило в аномалію ліфт і пролежало, вірніше, провисіло у ній досить тривалий час. Результатом, при поїданні яйця, стала здатність відриватися від землі і левітувати у повітрі. Як це відбувається - невідомо. Мати таке яйце - справжня удача. Адже воронячі яйця - велика рідкість у Зоні. А ще й такі які потрапили у аномалію ліфт - так взагалі неймовірне везіння.</text>
</string>
<string id="sist_hd_name">
    <text>Сервер з жорсткими дисками</text>
</string>
<string id="sist_hd_descr">
    <text>Старий сервер. Дуже старий. Всередині немає ніякої зайвої електроніки. Швидше за все, сервер призначався для якихось особливих цілей. Всередині 4 жорстких диска. Але всі диски з вигляду у хорошому стані. Деякі навіть ще блищать.</text>
</string>
<string id="nano_plata_name">
    <text>Електронна плата</text>
</string>
<string id="nano_plata_descr">
    <text>Стара електронна плата 90-х років. Але по вигляду не скажеш, що вона стара. А якщо ще врахувати, що аналогів даної плати більше немає, то знахідка може коштувати величезних грошей. Шкода, що доведеться принести її Волазару.</text>
</string>
<string id="nano_screw_name">
    <text>Набір викруток</text>
</string>
<string id="nano_screw_descr">
    <text>Невеликий набір викруток, випущений ще у радянський час. Всі викрутки дуже маленькі. Так ніби вони створювалися для розкручування дуже маленьких шурупів. Цікаво, а для модулів вони підійдуть?</text>
</string>
<string id="nano_rosin_name">
    <text>Каніфоль</text>
</string>
<string id="nano_rosin_descr">
    <text>Звичайна банку з каніфоллю. Практично повна - використано каніфолі зовсім небагато.</text>
</string>

<string id="foto_strelok_info">
    <text>Щось знайоме... Тільки от що? Не можу згадати... Чорт, звідки я це пам'ятаю - адже фотографію робив Стрілець...\nТреба повторити його фотосесію. Причому мені здається, що потрібно зробити саме такий ракурс, і сфотографувати з того ж місця, що й Стрілець. Загалом, потрібно отримати таке ж точно фото. Можливо, воно дасть відповідь на деякі питання...</text>
</string>
<string id="razgovor_volazar_info">
    <text>Ось і об'явилася наша "Гюльчатай". Ну що ж, настав час розставити всі крапки над і.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_info">
    <text>Мій новий знайомий дав мені наводку на схованку. Сказав, що потрапити до неї можна тільки за допомогою телепортів. Один з них знаходиться десь на верхніх рівнях цієї лабораторії, недалеко від кімнати професора Кленова. Далі Волазар буде зв'язуватися зі мною і допомагати мені у моїх пошуках.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_1_info">
    <text>Знову мені треба йти в цю мерзенну лабораторію Х-16. Бррр, краще місця для прогулянок не придумаєш. Треба по швидкому знайти цю схованку і змотатися звідти, поки живий. Пошуки потрібно починати від входу у лабораторію з боку Янтаря - телепорт десь на початку лабораторії.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_2_info">
    <text>Моя мета - серце Зони, непохитна і велична ЧАЕС-1. Телепорт повинен бути поряд з місцем, де купа трупів.\nХех, так ніби там нікого не буває...</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_3_info">
    <text>Лиманськ. Друга дорога до центру Зони. Багато тут полягло народу у свій час. Маленькі вулички - дуже зручне місце для засідки. Треба бути акуратніше при пошуках телепорту. Волазар сказав, що він повинен бути десь біля поштових скриньок на початку містечка.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_4_info">
    <text>І знову мій шлях лежить у підземелля, які колись з'єднували центр Зони з заводом "Юпітер". Легендарний транспортний шлюз - Шляхопровід "Прип'ять-1". Треба б бути там обережніше, мало що відомо про мешканців цієї території. Свій шлях варто почати шукати на початку першого відсіку, недалеко від шлюзових воріт.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_5_info">
    <text>Прип'ять, а точніше її східна частина. Вельми гнітюча картина, а якщо ще подумати, скільки тут раніше жило людей... ні, краще не думати. Краще почати шукати телепорт на одному з дерев біля баскетбольного майданчика. Поки не прийшли мешканці Мертвого Міста і не сплутали мені всі карти.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_6_info">
    <text>Ще одна з секретних лабораторій, розкиданих по всій Зоні: Х-8. Дуже нехороші речі там кояться. Початок моїх пошуків десь біля ліфта.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_7_info">
    <text>Мертве Місто, колишнє невелике містечко для енергетиків. А нині там влаштувалася якесь загадкове угруповання. Ну нічого. Думаю, після того, як я там майже всіх перебив, там буде спокійніше. Треба добре обшукати руїни школи, там, де вище.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_8_info">
    <text>Та вже, вельми похмуре місце Затон. Навіть не віриться, що колись це була велика річка, по якій ходили кораблі. І, звичайно ж, як завжди (будь проклятий цей професор!) треба оглянути у Залізному лісі опору ЛЕП, що стоїть біля паркану. Ух, зустрівся б він мені тоді... хм, а що було тоді?</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_9_info">
    <text>Нарешті! Якщо Волазар не бреше - це буде останнє місце, куди мені треба відправитися. ЧАЕС-2: купа радіації, злих мутантів і фанатиків. Телепорт повинен бути десь на крані, що стоїть біля саркофага, і потрапити до нього найпростіше, скориставшись телепортами ватажків Моноліту.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_10_info">
    <text>Обдурив таки Волазар. Минула була не остання схованка. Є ще одна, але перед цим мені потрібно знайти і з'їсти якесь яйце професора ... Чи вороняче? І що після цього я буду літати! Все у мене вже було, тільки ще не літав! Яйце це чудодійне потрібно шукати за згарищем на Юпітері.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_info">
    <text>Не понос, так Сидор підставить. Ось і попав наш барига. Ну нічого, добрий супермен Стрілець вирішить всі проблеми. Щось я забув: яйце треба варити чи смажити?</text>
</string>

</string_table>