<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- Диалог с Кленовым -->
<string id="nano_dialogs_1">
<text>Професор, вам ці "Булижники" мабуть дуже допоможуть?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_2">
<text>Звичайно! Я дуже скоро, можливо, зможу створити артефакт в штучних умовах.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_3">
<text>Це буде великий прорив у науці. Буду чекати результатів.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_4">
<text>Так, ось ще що, Стрілець. Нещодавно у нас в лабораторії об'явився сталкер в якомусь невідомому костюмі. На вигляд грізний. Вас шукав. Поговоріть з ним. Він зараз ще тут. Десьна нижніх рівнях.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_5">
<text>Ох, професор, ви тут сидіть тихо - мало що. І не висувайтеся, а то ще кулю зловите!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_6">
<text>Господи! Спаси вас бог, Стрілець! Що ви таке говорите? Не треба тут ніяких перестрілок!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_7">
<text>Подивимося професор, подивимося...</text>
</string>

<!-- Диалог с volazar #0 -->
<string id="volazar_go_lab_1">
<text>Ну, привіт. Хто такий будеш? І що на тобі одягнено таке?</text>
</string>
<string id="volazar_go_lab_2">
<text>Привіт Стрілець. Давай пройдемо у затишне місце тут? Розмова вельми делікатна.</text>
</string>
<string id="volazar_go_lab_3">
<text>Ну що ж, пішли. Тільки дивись мені.</text>
</string>
<string id="volazar_go_lab_4">
<text>Та пішов ти! Сам вали у своє "затишне" місце.</text>
</string>

<!-- Диалог с volazar #1 -->
<string id="nano_dialogs_8">
<text>Ну, і що за справи? Ти хто такий взагалі? І куди ми прийшли?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_9">
<text>Я бачу, ти зберіг фотографію Саркофагу, що я просив. Тому я тобі все розповім. Я одинак, ще до першого Викиду був працівником цієї лабораторії. Володимиром звати мене, раніше, ще до утворення Зони, я працював тут. У цьому приміщенні були наші сусіди по поверху. Однак через деякі розбіжності з начальством я пішов. Начувся про тебе. Берешся за саму згубну роботу і завжди її виконуєш, при цьому примудряючись залишитися живим.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_10">
<text>Що є, то є. А я... емм... Стрілець. Ім'я тобі не обов'язково знати... Так навіщо я тобі потрібен?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_11">
<text>Є у мене до тебе дільце... Спочатку передісторія: Колись тут було безліч підрозділів, кожне з яких займалося своїм проектом. Наскільки мені відомо, наші сусіди по поверху займалися дуже цікавою розробкою. А саме - створювали вони костюм. Та не простий, а як у казці - золотий.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_12">
<text>Слухай, казкар! Ти або у справі говори - або вали з цієї лабораторії поки живий.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_13">
<text>Ха-ха. Поки живий? Діставай свою пушку і стріляй у мене. Я не жартую! Пробуй. Можеш взяти ніж ще. Гранати не раджу - цим "зеленим" хлопцям, я думаю це не сподобається. Будеш тоді сам звідси тікати.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_14">
<text>Щось мені не подобається твоя самовпевненість. Це через костюм?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_15">
<text>Абсолютно вірно. Я можу продовжувати розповідь?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_16">
<text>Катай.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_17">
<text>Так от, створювали ми костюм. А також модулі для нього. Не знаю як це працює, але завдяки ним я можу не побоюватися за своє життя. Після розбіжностей з центральною лабораторією я пішов. Правда потім туди повернувся. Зі мною зв'язався один з професорів, який створював цей костюм. Просив допомоги - організувати наліт на лабораторію, щоб забрати всю документацію і розробку цього костюма. Не заладилося у нього з начальством теж. Як він пояснив, вони вимагали відправити все у центральну лабораторію, мотивуючи це тим, що більше не мають потреби у послугах творців і будуть доробляти розробку самі. А кому це сподобається? Та й це ще не причина. Як він пояснив, він перехопив випадково один з листів і дізнався, що начальство у ЦЛ проводить досліди з ноосферою, а костюмчик їм потрібен для захисту від її впливу. Думаю, тобі не треба пояснювати, чим загрожує порушення структури ноосфери.\nКоротше, організували ми наліт. Забрали всю документацію, розробку, модулі. Навіть захопили одну з шишок місцевого начальства. Однак ця шишка потім втекла - довелося залягти на дно. Потім вже шарахнуло, з'явилася Зона.\nПереховуватися вже не потрібно було, подейкували, що епіцентр вибуху був на ЧАЕС, а там якраз і розташовувалася центральна лабораторія. Загалом, ніби все налагодилося, якщо це можна вважати налагодженням... Нещодавно, десь з тиждень тому, зі мною зв'язався той професор, з яким ми влаштовували наліт. Сказав, що вже віджив своє - вляпався у якусь аномалію. Перестали слухатися м'язи, інвалідом він став. І він згадав про костюм, дав мені наводки, де шукати і розповів, що весь цей час створював аналог. Як бачиш, перший екземпляр я знайшов. Другий вирішив не шукати. Та й у цьому не було необхідності - він сказав, що знає тебе. Так-так, не дивуйся. Сказав, що ти допоміг дуже. До того, як втратив пам'ять. І просив віддати костюм тобі.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_18">
<text>Хм, щось не пригадую я його... хоча не дивно. Гаразд, кажеш, мені просив передати?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_19">
<text>Так. Однак костюм захований у схованці, разом з документами, у яких вказано місця, де заховані модулі. Схованка знаходиться десь у цій лабораторії. До неї можна дістатися лише за допомогою телепортів. Він скинув мені карту з позначками. Однак там така абракадабра, що ти, напевно, і не розберешся. Загалом, робимо так: ти шукай відправний телепорт, він десь на верхніх рівнях, недалеко від кімнати професора Кленова, а я спробую розібратися з картою. Як знайдеш, зв'яжуся з тобою, буду повідомляти, куди йти далі. Згоден?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_20">
<text>Гаразд. Сподіваюся це не розвід. Інакше... краще тобі не знати, що буде інакше...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_21">
<text>Та ти що? Думаєш я повірю в усі ці нісенітниці? Відвали!</text>
</string>

<!-- Диалог с volazar #2 -->
<string id="nano_dialogs_22">
<text>Однак, цей професор мазохіст якийсь... Знайшов я схованку.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_23">
<text>Я радий, Стрілець. А документи там були які-небудь?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_24">
<text>Так, папка з документами, але нічого не зрозуміло - ніби на марсіанській написано.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_25">
<text>Відмінно. Давай документи, може, зможу розібратися. Скину тобі тоді розшифровану копію.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_26">
<text>Тримай, мені вони все одно ні до чого.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_27">
<text>Так-так, дуже цікаво! Ого, я навіть і не підозрював...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_28">
<text>Емм, ти в порядку? Що там такого?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_29">
<text>Ну тут багато цікавого, я тобі скажу. Тримай копію, тут опис костюма і модулів, почитаєш на дозвіллі документи і, думаю, розберешся. Останнє я тобі скидати не буду. Сумніваюся, що ти зрозумієш опис дисперсних систем і всього іншого. Як почитаєш, підходь, обміркуємо наші подальші дії. Якщо ти, звичайно, знайдеш вільний час.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_30">
<text>Ось тільки не треба мені тут мізки промивати! І так від цієї біганини вже нудно. Ти там щось сказав про документи? Почитаю. За схованку спасибі, знатний костюмчик...</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #1. Х-16. -->
<string id="nano_dialogs_31">
<text>Мда, вічно у вас у вчених все не так. Не понос, так золотуха.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_32">
<text>Це не у вчених все не так, а у тих, хто нас наймає. Думаєш, що працюючи тут я хотів цього? Ми навіть не знали, як будуть використовуватися наші розробки.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_33">
<text>А що заважало поцікавитися у своїх "роботодавців"? Чи релігія не дозволяла?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_34">
<text>Ех Стрілець, ти багато чого не знаєш. У кращому випадку, на таке питання ми б не отримали відповіді. А у гіршому - від нас би просто позбулися і все. Приваблювали сюди грошима, величезними грантами на розробку... та й це була єдина можливість створити свою розробку. Проте після завершення своїх проектів такі, як я, просто зникали. Нікому не потрібні свідки та язики. Живі свідки та язики.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_35">
<text>Гаразд, потім поговоримо на цю тему. Що там з модулями? Я, чесно кажучи, мало що зрозумів з документів.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_36">
<text>Отже. Костюм має 4 модулі, які управляються інтелектуальною системою костюма - Intellectual System Suit. Скорочено "ISS". У свою чергу, ця інтелектуальна система управляється центральним процесором. Щоб активувати будь-який модуль, його треба помістити у слот. Якщо все буде нормально, то прийде повідомлення з підтвердженням підключення. Якщо не все нормально, то прийде повідомлення з помилкою. Помилка може бути у двох випадках: відсутнє підключення до процесора (костюм знятий) або нема спеціальної капсули з наноботами, необхідної для функціонування модуля. У модулі є подпроцессор, який відповідає за збір інформації про стан будь-якої життєвої системи носія і подальшу передачу цієї інформації на обробку у ISS. ISS, у свою чергу, обробляючи цю інформацію, приймає рішення про активацію модуля. Після активації модуля відбувається введення наноботів зі спеціальної капсули у кров, після чого йде відновлення певної життєвої системи. Наприклад, сили. Є кілька видів капсул з наноботами. Кожна капсула підходить тільки до певного модулю і може використовуватися тільки з ним. Єдине, що погано, це те, що після того, як модулі були надіслані з лабораторій, де вони виготовлялися - ніхто не спромігся перевірити їхню працездатність. Професор вказав у документах, що вийняв з модулів чіпи і знищив. Сподіваюся, зрозуміло пояснив?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_37">
<text>Це виходить, що модулі тепер не працюють? Виберуся із Зони, стану професором. З приводу костюма - зрозумів, здається. Або ні. Неважливо, загалом. Де потрібно шукати ці модулі?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_38">
<text>Ну я ж по-українськи пояснив. Без чіпів - це просто високотехнологічне сміття. Я тут ще почитаю документацію, можливо, зможу створити аналог. З приводу пошуків - я зміг розібрати деякі помітки на тій карті. Якщо я правильно зрозумів, то почати варто з Х-16. Заходити раджу з Янтаря - телепорт десь на початку лабораторії.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_39">
<text>Хм. Ось навіщо було так ховати? Гаразд, знайду.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_40">
<text>Успіху, Стрілець. І акуратніше.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_41">
<text>Ні, у мене зараз нема вільного часу. Тут у Бармена труби горять! А мені шукати якусь схованку? Іншого разу як-небудь.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #2. ЧАЭС. -->
<string id="nano_dialogs_42">
<text>Ні, ну це взагалі! Мене ще ніхто не змушував плавати у цьому! Знайшов я ту схованку.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_43">
<text>Відмінно, Стрілець. Модуль там був?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_44">
<text>Так, тримай. А ти, я дивлюся, тут часу не втрачав, принарядився. Інтелігент прямо якийсь!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_45">
<text>Ну треба ж! Які ти знаєш слова! Так-так-так... Я тут почитав документацію, можливо, вийде відтворити чіп. Мені потрібні деякі документи і деталі для ремонту. Отже, давай по порядку. Спочатку мені потрібний посібник з програмування. Він лежить у схованці на ЧАЕС-1. Телепорт поруч з місцем, де купа трупів.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_46">
<text>Гаразд, знайду я тобі твій посібник. Дивись, не зламай модуль!</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #3. Лиманск. -->
<string id="nano_dialogs_47">
<text>Тобі ніхто не говорив, що професія коміка тобі б підійшла більше?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_48">
<text>Кого?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_49">
<text>Коміка. Це не те, про що ти подумав. Комік смішить людей. Не дійшло? Ех ти... Тримай свій посібник. Що далі?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_50">
<text>Сам ти комік. Ти що, ним підтирався?! Все брудне! Розібрати б ще хоч що-небудь...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_51">
<text>Та ні. А, схоже, варто було.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_52">
<text>Я тобі дам варто було! Сам тоді будеш модуль збирати! Загалом, посібник є. Розшифрував я ще одну частину карти - потрібна схема збірки. Шукати варто спробувати у Лиманську, відправна точка - поштові скриньки на початку міста.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_53">
<text>Сподіваюся, це варте того...</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #4. Путепровод. -->
<string id="nano_dialogs_54">
<text>Як справи? Схованка знайдена.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_55">
<text>Відмінно, Стрілець! Знайшов схему?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_56">
<text>Ну як тобі сказати... Знайшов одну частину. Де шукати другу, я не знаю.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_57">
<text>Кажеш, не одна частина схеми є? Дивно, мабуть я щось пропустив...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_58">
<text>І що робити тепер? Все? Кінець казочці?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_59">
<text>Ти завжди такий песиміст? Тут на карті написана пара слів про Шляхопровід, який веде до Прип'яті. Телепорт на початку першого приміщення, недалеко від шлюзових воріт. Більше ні слова не сказано. Знаєш, мені здається, що це не повна частина карти... Ну та гаразд, про це пізніше.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_60">
<text>Прип'ять? Місто-привид... Там красиво під час заходу і сходу сонця. Ще б нечисті всякої не було б - точно б там оселився!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_61">
<text>Ну так, оселився б він. Потім би ходив і світився ночами. Ти хоч дозиметр іноді діставай!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_62">
<text>Сам розберуся. Гаразд, я пішов за схованкою, а ти поки постарайся налагодити перший знайдений модуль.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #5. Припять. -->
<string id="nano_dialogs_63">
<text>Танцюй, знайшов схованку. Мені цікаво, скільки часу вони будували всі ці лабораторії?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_64">
<text>При їхньому фінансуванні, вони могли собі дозволити навіть Прип'ять ще одну побудувати!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_65">
<text>Мда, мені б їхні грошики, ги-гиии.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_66">
<text>Не смійся, будь ласка. У тебе таке обличчя виходить... брр.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_67">
<text>Страшно? Це ще квіточки! Ти послухай он анекдоти про мене!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_68">
<text>Які анекдоти? Ми тут не на відпочинку.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_69">
<text>Ну так, по тобі видно. Я дивлюся, ти вже весь забігався тут.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_70">
<text>А ти такий розумний, я дивлюся, що сам зібрав модуль? Справ то... це ж раз плюнути! Тримай і шукай схованку у Східній Прип'яті. Відправна точка на дереві біля баскетбольного майданчика.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_71">
<text>Ти завжди такий серйозний? Та ну тебе, піду он з монстрами познайомлюсь. Контролери і ті балакливіші будуть. З мене анекдот наступного разу.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #6. Х-8. -->
<string id="nano_dialogs_72">
<text>Фух, тримай свою схованку.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_73">
<text>Ненадто виглядаєш. І брудний весь. Що це? Фууу!!! Іди помийся, весь у багнюці зараженій!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_74">
<text>Ах вибачте мене, дурень я. У Зоні - і брудний. Ну як так можна?! Непорядок!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_75">
<text>Близько до мене не підходь - не забрудни мене. Що там було? З контролером познайомився?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_76">
<text>Їх якраз не зустрів, зате політав.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_77">
<text>Політав? Цікава думка... Подумаю на дозвіллі.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_78">
<text>Слухай, я ж тобі анекдот обіцяв!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_79">
<text>Ех, ну ладно, розповідай, не відстанеш же...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_80">
<text>Йде Стрілець по покинутому селі. Дивиться, у вікні будинку пара очей горить.\n
- Бюрер - подумав Стрілець.\n
- Сам ти бюрер - подумав кровосос.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_81">
<text>Мда... Наступна схованка у Лабораторії Х-8. Телепорт десь біля ліфта. У схованці повинен бути системник. Але не простий, а серверний. У ньому мають бути жорсткі диски. Я думаю, це той самий сервер, який стояв у цій лабораторії.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_82">
<text>Ех, якийсь ти нудний. Знову лабораторія...</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #7-1. МГ, мать его... -->
<string id="nano_dialogs_83">
<text>Не занудьгував ще? Приніс тобі подарунки закордонні.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_84">
<text>Знайшов?! Там були диски?! Не томи!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_85">
<text>О, спокійно. Все знайшов, притягнув на блюдечку тобі, а ти кричиш? Недобре...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_86">
<text>Я думаю, ця дрібничка спокутує мою провину? Я полагодив другий модуль, поки ти був у лабораторії.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_87">
<text>Приємна новина, однак, гм. Що далі будемо робити?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_88">
<text>Я ще раз переглянув ту карту, яку ти мені притягнув зі Східної Прип'яті. Вимальовується вельми делікатна ситуація. Схованка, якщо вірити карті, лежить у Мертвому Місті. Однак я про нього мало чув, чи є воно взагалі? Поспілкувався тут з хлопцями, сказали, що це якась база чи то найманців, чи то ще кого. Розпливчасто все якось...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_89">
<text>Мертве Місто? Начувся...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_90">
<text>Давай зробимо так. Як знайдеш туди шлях і оглянеш місто - приходь до мене, поговоримо. Заодно я поки що карту трохи краще розгляну. Може, дізнаюся якісь подробиці того, де може перебувати головна схованка. Ну, або де починати її пошуки...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_91">
<text>Добре. Так і зробимо. Спасибі за модуль!</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #7-2. МГ -->
<string id="nano_dialogs_92">
<text>Побував я у Мертвому Місті. Влаштували там колонію тимчасового утримання...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_93">
<text>Так, вже вся Зона знає. Навіть військові на Кордоні занепокоїлися. Значить, карта не бреше. Шукай телепорт у руїнах школи, вище.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_94">
<text>Знову телепорти? Господи, цей професор заведений був, чи що?</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #8. Затон -->
<string id="nano_dialogs_95">
<text>Ну, у порівнянні з минулими схованками, ця була найлегшою.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_96">
<text>Я знаю. Бачиш, у той час так довго у Мертвому Місті могли знаходиться тільки або його господарі, або нечисть.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_97">
<text>Що ж, це виходить, що професор той зміг пройти крізь зони захисту?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_98">
<text>Ну, цього ми вже швидше за все ніколи не дізнаємося. Можливо, у той час їх ще не було... Наступна мета - Залізний ліс на Затоні. Оглянь опору ЛЕП, яка стоїть біля паркана. У схованці повинні лежати запасні плати для модулів.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_99">
<text>Постараюся знайти, куди я подінуся?</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #9. ЧАЭС 2 -->
<string id="nano_dialogs_100">
<text>Уф, запарився я вже.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_101">
<text>Запарився - значить знайшов. Плати, сподіваюся, не поламав?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_102">
<text>Цілі вони, як пляшка горілки у закодованого. Ги-ги-ги.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_103">
<text>Дивний ти, Стрілець, іноді. Але це не дивно. Готовий до наступної схованки? Якщо я не помиляюся, це має бути остання.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_104">
<text>Ну, раз остання, то чому б і ні? І ти відразу полагодиш мені модулі які залишилися?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_105">
<text>Полагодити зможу тільки один. А от щодо наступного буду думати. Він якраз повинен знаходитися у схованці на ЧАЕС-2. На крані, що стоїть біля саркофага. Я чув, у ватажків Моноліту є ручні телепорти. На верхівку саркофага. Тобі якраз і треба шукати там. Скористайся ними - так буде набагато швидше.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_106">
<text>Ну, знаходити телепорти мені не вперше, як-небудь вже викручуся. До зустрічі.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #9-1. ЧАЭС 2 -->
<string id="nano_dialogs_107">
<text>Все! "Останню" схованку знайдено.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_108">
<text>Відмінно! У мене є до тебе ще одна справа...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_109">
<text>Почався у колгоспі ранок. Не полізу більше нікуди!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_110">
<text>Так і не треба нікуди лізти. Потрібно випробувати одну штуку - з'їсти яйце. Якщо документи не брешуть, ти зможеш... літати!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_111">
<text>Хм, ти хімікатів зі своїх пробірок надихався, чи що?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_112">
<text>Все жартуєш? Це яйце професора...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_113">
<text>КОГО?! Я цю гидоту навіть у руки не візьму! Сам жери професорські яйця!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_114">
<text>Та ти не так зрозумів! Точніше я не так висловився... Загалом, слухай: це звичайне вороняче яйце, але яке пролежало у аномалії "Ліфт" досить тривалий час. Вже не знаю, як це виходить, але людина, з'ївши це яйце, може літати. Долає силу гравітації. Тобі це яйце знадобиться для пошуків наступних схованок. Без нього їх не знайти. Я ще не до кінця розшифрував записи, але думаю, що до того моменту, як ти відшукаєш яйце, я закінчу.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_115">
<text>Ну так би і сказав відразу. А то яйце професора! Тьху! Де мені шукати це яйце?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_116">
<text>Вирушай у околиці Юпітера. Почни пошуки за Згарищем. Пам'ятай, яйце - це ключ до пошуків схованки. Коли знайдеш, напишу, що потрібно робити далі.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_117">
<text>Так, зараз. Туалетного паперу захвачу тільки побільше.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #10-1. Разговор с профессором -->
<string id="nano_dialogs_118">
<text>Ось ми і прийшли. Пора б прояснити ситуацію. Ти хто такий? Чому ти керуєш монстрами? Ти з Усвідомлення?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_119">
<text>Здрастуй, Стрілець. Радий тебе знову бачити. Тепер все стало на свої місця і я згадав, хто ти. Ти вже не гарячкуй за засідку. Мені потрібно було переконатися, що це був ти. Ти цілком правильно припустив про мій костюм. Однак тоді я не договорив. Це не костюм. Це частина мене. Колись я займався розробками у одній з лабораторій. Нажаль, я дуже пізно зрозумів, чим я займаюся. Але було вже нічого не повернути. Я викрав деякі документи, частини деталей того самого, як ти вже здогадався, костюма. Я був куратором розробки. Запитаєш, чому я пішов на це? Я не знав всієї ситуації. Для мене це був шанс. Шанс молодому вченому створити те, що ще не створювалося, і, напевно, не створиться ніколи. Хоча, як мені іноді здається, всієї ситуації не знало і вище керівництво - нинішні господарі Зони.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_120">
<text>Постривай. Ти той самий професор, який писав Озерському у своїх документах?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_121">
<text>Ти майже вгадав. Я і є Озерський. А писав мені мій близький друг, з яким я вчився у молодості у Ростові. Його звали Громов Сергій Якович. Він працював тоді у лабораторії, яка тестувала і доводила до розуму костюм. Ця лабораторія знаходилася у підреакторному приміщенні четвертого енергоблоку. Зараз вона повністю зруйнована і недоступна. А я перебував у той час під самим реактором, зараз це місце під Саркофагом. Там, знаєш, є ще одна лабораторія... Хоча, кому я розповідаю? Ти і так там був.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_122">
<text>Так, але як я чув - ви загинули, професор. Під час нальоту на лабораторію. І розкажіть мені нарешті, причому тут проект "Усвідомлення"?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_123">
<text>Нісенітниця собача. Хто таке сказав? Що ж до проекту... Перебуваючи весь час поруч з керівництвом, я багато чого знав. Мені довіряли. Але серед вчених був розкол. Одна частина домагалася запуску відомого тобі проекту "Усвідомлення". Інша ж навпаки, була проти цього. Вони розуміли, що втручання у інформаційну оболонку Землі - самогубство. Знаєш, про це писав ще Вернадський. Не буду вдаватися у подробиці, розповім тобі коротко: ця оболонка (ноосфера) є наші думки, весь наш технічний, науковий, культурний прогрес. Це нова ступінь еволюції, яка за рахунок нас і розвивається. Що буде, якщо туди втрутитися? Якщо порушити кордони між нашим світом і нею? Буде катастрофа. Починаючи від різноманітних стихійних лих і закінчуючи мало не знищенням нашої цивілізації.\nЕх, але як завжди буває - проект був підписаний. Противники кудись зникли, почалася підготовка. Знайома тобі дата 10 червня 2006? Це не тільки дата запуску проекту, а й дата утворення Зони. Був здійснений прокол, який і спричинив "еволюціонування" деякої території. Однак все пішло не так - радіація, якої тут було багато, все порушила. Процес мутацій з катастрофічною швидкістю поширився на все живе. Люди перетворювалися на мутантів, утворювалися небачені досі аномалії - виразки Землі...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_124">
<text>Це, звичайно, все страшно цікаво... Однак у мене питання: що сталося з тими, хто винен у всьому цьому? Адже вони не перетворилися на мутантів, не загинули, а існували майже 6 років! Поки я не знищив їх.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_125">
<text>Тут зіграли роль кілька факторів. Один з них - костюм, який ти знайшов. Інший - лабораторія, з якої був здійснений запуск, перебувала глибше інших. Можливо, це і врятувало їх. Однак мутації все одно відбулися. Поспішаю тебе запевнити - ти знищив не всіх. Знищена всього одна третина складу. Інші були у інших місцях. Думаєш, тобі б дозволили знищити всіх? Не сміши мене, Стрілець! Ти був постійно під ковпаком. Тебе провели. Дали тобі повірити у те, що ти знищив їх. Одна третина людей - це ніщо у порівнянні з метою, яка незабаром може бути досягнена.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_126">
<text>Постривай. Що значить вони мутували? Я не помітив тоді ніяких відхилень. Це були змучені і сплячі люди. І що значить під ковпаком? Звідки тобі це відомо?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_127">
<text>Ти бачив тільки оболонки. Порожні тіла. Під час вибуху всі учасники експерименту піддалися розщепленню. Тіло відокремилося від свідомості, від душі. Вони одночасно і існують - і ні. Без тіла вони не можуть довго протягнути, потрібне підживлення з проколу. Саме цей момент ти і застав тоді під Саркофагом. Як думаєш, чи довго буде горіти багаття без дров? Ось так от.\nТобі цікаво, звідки я знаю, що за тобою стежили? Я був під час вибуху там. Я став частиною їх. Те, що ти зараз бачиш перед собою - це ілюзія. Свідомість людини неможливо побачити. Моє тіло ти теж тоді знищив. Хоча, можливо, це було й на краще...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_128">
<text>Значить, вони просто пожертвували своїми тілами, щоб я думав, що вони знищені? Скільки тобі залишилося? І чому ти тут? Ви ж - як його - єдиний розум? Спільна Свідомість, або Усвідомлення, начебто так? Чи вже ні?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_129">
<text>Стрілець, ти так і не зрозумів? Ніхто і нічим не жертвував. Ті, кого ти знищив - були їм не потрібні. Ти просто допоміг їм позбутися від них. Знаєш, чистий розум не придатний для вбивства. Для колективної Свідомості це непоправна втрата. Яка може призвести до загибелі всього ланцюжка. Коли ти знищив моє тіло, щось пішло не так. Я зміг вийти зі Спільної Свідомості. Як би відокремився від всіх, хто там був. А, раз моєї свідомості для них не стало, то я - невидимка. Протягну я ще довго. Один мій знайомий знайшов для мене засіб, який дозволяє одержувати підживлення без використання тіла.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_130">
<text>Ти так і не відповів. Чому ти знайшов мене?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_131">
<text>Ти той, хто може мені допомогти. Ти той, кого саме я програмував на вбивство самого себе, Стрілець. Про ті події ти начебто вже знаєш... до чого ці питання?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_132">
<text>І яка ж тобі потрібна допомога?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_133">
<text>Поки ще не час, Стрілець. Я не до кінця знаю головну розгадку. І ще сам не знаю, яка допомога може мені знадобитися... І чи знадобиться взагалі. І я дуже хочу, щоб все обійшлося без неї... Ти йди поки. Займайся своїми справами. Зараз ти дізнався все те, що знаю я. І сподіваюся, ми більше з тобою не побачимося...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_134">
<text>Ну-ну... помахав цукеркою перед обличчям і сховав. Як знаєш.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #10-2. Волазар финал -->
<string id="nano_dialogs_135">
<text>Мда. Я злегка у сум'ятті після розмови з цим професором...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_136">
<text>Професором? Ти про що? Від виду кровососів розумом тронувся, чи що?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_137">
<text>Я кажу про того, хто влаштував на мене засідку, дубина! Знаєш, він мені розповів багато цікавого. Виявляється це колишній господар Зони. Точніше, член групи "Усвідомлення", хоча це не важливо. Озерський його прізвище. Ім'я, на жаль, забув запитати. Плів мені щось про запуск проекту, ноосферу, колективний розум...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_138">
<text>Цікаво дівки танцюють... Тобто дуже дивно. З чого б йому тебе шукати і влаштовувати засідку? Не подобається мені це...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_139">
<text>Думаєш я у захваті? У нього ще ручний снорк є! Куди ми котимося? Скоро у Барі за стійкою стоятиме бібліотекар і вульф буде розносити випивку! А контролер співатиме колискову на ніч. А знайшов він мене, тому що йому можливо знадобиться моя допомога. А може і не знадобиться. Так, у схованці інструменти якісь були.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_140">
<text>Дивно. Загалом, я обмізкую цей момент. Треба все гарненько обміркувати, покопати на нього інформацію. Було б добре, якби ти з Усвідомленням більше ніколи не зустрічався. Інструменти давай сюди, а поки ось тобі останні два робочих модуля для костюма - користуйся. І заради бога, Стрілець, не треба більше шукати собі пригод на дупу.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_141">
<text>А хто ж їх шукає? Самі липнуть як банний лист к... піду, мабуть, я. До зустрічі.</text>
</string>

<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора -->
<string id="sidor_delo_1">
<text>Сидор, лиса башка! Я тут чув, тобі допомога потрібна?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_2">
<text>Уф, нарешті ти завітав, Стрілець. Звідки це ти чув? Я нікому ні-ні... Чи сказав? Ай, не важливо. Загалом, справа до тебе є непроста...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_3">
<text>... і чув я, що, мовляв, хто допоможе Сидоровичу, буде до кінця життя у золоті купатися...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_4">
<text>Еее, довбешку відірву цьому розпустителю чуток! Щодо золота дехто явно перебільшив. Але на хліб з недорогою ікрою вистачить.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_5">
<text>Якою ікрою? Висловлюйся популярно!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_6">
<text>Ну добре, на завод з виробництва горілки вистачить. Так зрозуміло?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_7">
<text>Ось, це я розумію! Я сама увага. Треба прибрати конкурента? Відкрити ресторан у Прип'яті? А може, хтось хоче екскурсію на ЧАЕС?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_8">
<text>Все куди банальніше, Стрілець. Я тут недавно діло одне взяв - одному впливовому замовнику з Великої Землі треба було знайти один рідкісний і шалено дорогий артефакт. Відправив я за ним людину, думав, що перевірену, а виявилося, що він його продав вченим і втік за Периметр! І зараз, напевно, сидить у якомусь барі на Великій Землі, попиває коньяк. Ну, з ним я потім особисто розберуся. А от замовнику це не сподобалося, і він звинуватив у всьому мене. Мовляв, це я його собі залишив і збираюся перепродати комусь.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_9">
<text>Ну так ти йому віддай артефакт, і все. І немає проблем.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_10">
<text>Ох, якби він у мене був, я б його вже давно віддав замовнику. А де мені його тепер взяти?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_11">
<text>Значить, мені тепер треба знайти цей артефакт?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_12">
<text>Ні, не тепер. Справа в іншому. Мені тут лейтенант з блокпоста нашептав по старій дружбі, що якась дуже впливова людина заплатила вищим чинам за наліт на це село. Будуть вертушки, коробки, десант. Збираються тут все зрівняти з землею. Всіх, хто рухається, знищити. Але головна мета, як ти напевно вже здогадався - це я.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_13">
<text>А я, як Рембо, повинен їх всіх перебити? Та при всіх моїх якостях, талантах і везінні, я не зможу це зробити. Я, знаєш, теж можу відкинутися.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_14">
<text>Тихо-тихо, є у мене тут одна секретна зброя, ги-ги-ги. Ти їв сьогодні що-небудь? Тобі належить політати.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_15">
<text>Ти, походу, вже допився тут у своєму бункері до чортиків, точніше до польотів. А крізь стіни ходити теж можна?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_16">
<text>Все жарти жартуєш? А я серйозно. Мені тут не так давно приніс один сталкер, Котобегемот, одну цікаву штучку: пару воронячих яєць. Але не простих, а аномальних. Звідки вони з'явилися, я толком не встиг запитати, та й не повірив спочатку у його розповіді про те, що з'ївши таке яйце можна літати, де хочеш. Думав, у радіації він перегрівся, ось у мізках і запаморочилось. А потім вирішив перевірити. Не на собі, звичайно. Був тут один приїжджий іноземець, на екскурсію приїхав - я йому і підсунув одне яйце. Мовляв, чорнобильський делікатес, в жодному ресторані світу такого не подадуть. І що ти думаєш? Серед ночі піднялися крики, стрілянина. Виходжу я з бункера і бачу таку картину: наш гість заморський висить у повітрі. Очі вирячені, репетує щось на своїй мові. А сталкери зібралися навколо нього і стоять роззявивши роти. Покричав, покричав він ще трохи і раптом полетів у напрямку до блокпосту. Ну все, думаю, хана мужику, зараз приймуть його солдатики за нового мутанта і розстріляють. Так ось, мабуть, Зоні не потрібна була його душа - не долетів він, звалився прямо на мінне поле! І це ж треба, ні одну міну не зачепив - везунчик, одним словом! Набігли солдатики, нічого зрозуміти не можуть. Загалом, допомогли йому вийти з мінного поля, напоїли горілкою і відправили на вертушці додому. Ось такі от справи.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_17">
<text>Мені якось не хочеться на блокпост, Сидор. Це хоч безпечно?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_18">
<text>Яке безпечно, Сталкер? Ти у Зоні, а не на курорті! З'їж яйце - і станеш, як птах. А заодно допоможеш мені цих продажних козлів перемочити.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_19">
<text>Ех, була не була. Зброю то хоч даси?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_20">
<text>Через цього упиря, який мене замовив, довелося скасувати майже всі свої угоди. Максимум, що можу дати - РГ-6, та шість гранат до нього.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_21">
<text>Ну ти і жмот??! Коли-небудь тобі це відгукнеться. Наприклад, коли вертушки прибудуть сюди!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_22">
<text>Залишаєш мене ні з чим? Ну гаразд. Вісімнадцять гранат і яйце - якраз останнє. Як у воду дивився, коли залишав. Якщо у польоті будуть кінчатися гранати, пиши мені, дам ще. Коротше, ти поки не йди з села, я тобі маякну, як дізнаюся точну дату їхнього прибуття. Ти поки що зачистити місцевість навколо. Собак та кабанів аж надто багато розвелося. Будеш літати потім - пошкодуєш, що не зачистив...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_23">
<text>Не забудь про нагороду тільки! І ще, питання до тебе: як ти пояснив політ цього іноземця? Думаю, питань було море.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_24">
<text>Та тут і вигадувати нічого не треба було навіть. Розповів байку про особливо сильного карлика - телекінетика, всі і повірили. Та ще й наварили на цьому. Тут же майже всі новачки ще - всім захотілося дізнатися докладніше про мутанта. А інформація, як ми всі знаємо, коштує грошей. Ги-ги-ги.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_25">
<text>Ну ти даєш! Мало іноземця не угробив, так ще й примудрився грошей здерти за мутанта. Бізнесмен...</text>
</string>

<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора-2 -->
<string id="sidor_delo_26">
<text>Навіть пожерти не встиг! Вони не можуть почекати?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_27">
<text>Ну так ти сходи і попроси їх. Вони й почекають, поки ти пожереш, посереш і поспиш.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_28">
<text>Все жартуєш. Ну так, у твоєму то випадку...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_29">
<text>Так. Мотай на вус, Стрілець: вертушки з хвилини на хвилину будуть у селі. Тактика, я думаю, буде стандартна - спочатку вертушки пропрасують місцевість, потім піде десант під прикриттям БТРів. З приводу польоту: щоб злетіти, треба з'їсти яйце. Куди будеш дивитися, туди і полетиш. Щоб злетіти, ти повинен будеш зняти з себе броню і прибрати всю зброю. А як злетиш - діставай ствол і працюй. Щоб припинити політ, треба або одягнути броню, або дістати болт. Все зрозумів? Дивись, не переплутай! Інших шансів у тебе не буде! Забирай гранати і йди готуйся. Ось тобі мій особистий РГ-6 - від серця відриваю! Потім повернеш. І наостанок найголовніше. Всю роботу тобі потрібно буде виконати виключно у польоті. Але яйце тільки одне, тому за весь час польоту постарайся жодного разу не померти. І ні у якому разі не роби сейв/лоад - яйце перестане діяти. І якщо приземлишся, то завдання виконати не зможеш. Так, і використовуй тільки РГ-6 і ті гранати, що я тобі дам. Вони посилені - з ними ти впораєшся з цим завданням. Це обов'язкові умови для виконання завдання. Переконуйся, що вертоліт дійсно вибухнув, а не задимівся і відлетів за обрій, інакше він може повернутися. І постарайся не винести у метушні Село Новачків, вони мені ще знадобляться.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_30">
<text>Ну взагалі пипець! Ти випадково у гестапо не працював? Гаразд, пішов готуватися.</text>
</string>

<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора-3 -->
<string id="sidor_delo_31">
<text>Мда, такого я навіть при штурмі Прип'яті та ЧАЕС не бачив! Добре ж тебе за дупу взяли!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_32">
<text>Ну нічого, тепер вони сто років сюди не сунуться. Зараз підуть перевірки, через що втрати такі величезні, і коли спливе, що ніяких рейдів вглиб не було заплановано - полетять голови з плечей. Ніхто навіть і не подумає, що такі втрати можна понести на Кордоні! Біля самого блокпоста!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_33">
<text>Безсердечний ти, Сидор. Що там з моєю нагородою?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_34">
<text>Я безсердечний? Пару хвилин тому я там літав? І мочив все що рухається? Ах так, нагорода. Куди ж я її поклав...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_35">
<text>Еее, Сидор, я зараз твій бункер зрівняю з землею. І тебе разом з ним. Невже тебе те що тільки но сталося нічому не навчило?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_36">
<text>Спокійно, Стрілець, спокійно. Ось твоя нагорода, тут навіть більше ніж я розраховував. Сто тисяч і путівка у санаторій, у Східницю. Нерви підлікувати, вони у тебе зовсім погані. І РГ-6 з посиленими зарядами потрібно повернути.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_37">
<text>Всього сто тисяч??!! За це?! Так, стоп! А де мій завод з виробництва горілки?!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_38">
<text>Тобі цього мало? Ну ти й нахаба, Стрілець. Між іншим, щоб заробити двісті тисяч, тобі треба буде два місяці тягати мені шматки Моноліту на продаж!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_39">
<text>Ну прямо вже, два місяці. Ну гаразд, триста штук за твій порятунок буде достатньо. А про Моноліт поменше жартуй, а то ще не вистачало тут Монолітівців з гауссами! Або цього адепта їхнього, Тінь Моноліту! Я вже з ним наспілкувався. А вперше, коли його побачив - мало не всрався від страху. Бачив би ти його... рідкісний виродок.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_40">
<text>Ну вже ні, не треба мені такого щастя. Я тепер пару тижнів буду відходити. До речі, про твоє дозвілля: Аріадна то у нас сумує... Знаєш що: а бери її в дружини! І весілля у Барі зіграємо! От свято то буде! На всю Зону! А потім якраз і поїдете у санаторій. Я заради такого випадку ще одну путівку дістану. Якраз у тебе на весілля триста штук є. Що думаєш?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_41">
<text>Походу, тебе тут конкретно пробрало. Піду я.</text>
</string>

</string_table>