<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Дивне місце. Німа будівля зберігає свої таємниці, але не це притягує сюди сталкерів, а артефакти, щедро народжувані у цьому районі. Тут можна розжитися непоганими артефактами, а можна стрімко розпрощатися із життям... Будь швидкий і точний, тоді фортуна неодмінно посміхнеться саме тобі.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Дивне місце. Німа будівля зберігає свої таємниці, але не це притягує сюди сталкерів, а артефакти, щедро народжувані у цьому районі...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у «передбаннику» Зони. Завмерлі назавжди трактори, автобуси та вантажівки... Артефактів тут помічено не було, але це місце популярне серед досвідчених сталкерів, котрі іноді відстрелюють новачків і забирають речі, котрі ті принесли з Великої Землі. Шукай укриття в будівлях та за технікою; остерігайся ворогів на дахах.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у «передбаннику» Зони. Завмерлі назавжди трактори, автобуси та вантажівки…</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Загадкове місце, що має дивну магію... Басейн для експериментів, але ким і для чого він збудований, назавжди залишиться таємницею. Артефактів тут немає, тому увагу сталкерів можуть привернути хіба що залишки дивовижних агрегатів та приладів. Уважно стежте за дахами і пам'ятайте, що рівень радіації тут дуже високий.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Загадкове місце, що має дивну магію... Басейн для експериментів, але ким і для чого він збудований, назавжди залишиться таємницею.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Похмурий закинутий заводик. Скільки сталкерів тут полягло - і не злічити. Аномалій усяких дуже багато, однак для сталкерів тут мов медом намащено. А все тому, що цінними артефактами тут розжитися не штука... Обережно, радіація!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Похмурий закинутий заводик. Скільки сталкерів тут полягло - і не злічити.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Це - частина великого звалища, що смердить старим металом і куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного сміття. Розбиті крани, авіаційна та автомобільна техніка... Можна знайти рештки старих будівель та величезний ангар. Воно розташовано неподалік від входу до Зони, але артефактів тут доволі багато. Це й притягує сюди сталкерів, котрі шукають легкої наживи.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Це - частина великого звалища, що смердить старим металом і куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного сміття. Розбиті крани, авіаційна та автомобільна техніка... </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Покинуті Богом дерева у глибині Зони. Невеличке та мілке озеро з іржавою водою, переповнене кістяками машин, навіює якийсь підсвідомий жах перед дійсністю Зони. Обережно, тут можуть зустрічатися снайпери - але, з іншого боку, Зона любить сміливих.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Покинуті Богом дерева у глибині Зони. Невеличке та мілке озеро з іржавою водою, переповнене кістяками машин, навіює якийсь підсвідомий жах перед дійсністю Зони.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Колишня армійська база із назавжди застиглими вантажівками та БТРами, зруйнованими штабом і казармами. Однак ця занедбана пустка оманлива: тут до біса артефактів, тому ворог може чигати на тебе де завгодно... Доведи, що ти - кращий!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Колишня армійська база із назавжди застиглими вантажівками та БТРами, зруйнованими штабом і казармами.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Це старе сільце - місце моторошне і згубне. Той, хто ризикнув дістатися сюди, має щосекунди чекати на кулю в лоба. Тут нема безпечних місць, тож полягайся тільки на оптику і глушник.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Це старе сільце - місце моторошне і згубне. Той, хто ризикнув дістатися сюди, має щосекунди чекати на кулю в лоба.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Місто Прип'ять, колишнє місце проживання працівників АЕС - а радше те, що від нього лишилося. Примарні руїни цього індустріального кістяка приховують у собі цілком реальну небезпеку. Тут варто по-справжньому берегти своє життя.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Місто Прип'ять неподалік АЕС - спадщина чорнобильської катастрофи</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Невеличка залізнична станція при заводі «Росток»</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Невеличка залізнична станція при заводі «Росток». Проіржавілі вагони і тепловози тепер стоять на вічному приколі. Безліч артефактів приманює сюди затятих сталкерів з усієї Зони.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Цей завод під купами металу та за стінами бетону грає в якусь особливу мовчанку. У минулому столітті тут кипіла робота, трудящі поспішали на зміну під гасла з гучномовців... Тепер цехи відробили своє.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Цей завод під купами металу та за стінами бетону грає в якусь особливу мовчанку.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу»: похмурі, хоча й дуже багаті на артефакти, місця. Порожній простір ангарів, цехів та складів приховує небезпеку. Треба бути гранично обережним і частіше звертати увагу на білу вежу...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу»: похмурі, хоча й дуже багаті на артефакти, місця.</text>
	</string>
</string_table>
