<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\ukr\string_table_amkzp_arts_desc.xml"
    <string id="val_zap">
		<text>Листок блокнота</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_1">
		<text>Шукай на Кордоні у районі тунелю.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_2">
		<text>Сталкер, якщо ти добрався до цієї схованки і читаєш це, значить у моєму житті щось змінилося кардинальним чином, і я не зміг її забрати. Вийшло так, що за одним замовленням мені потрібно було знайти на Радарі пару артефактів, а народжуються вони тільки там. Ховаючись від дозору Монолітівців, вляпався я в якесь аномальне утворення, схоже на густий щільний туман, який взявся нізвідки і не фіксується приладом. Воно огорнуло мене за кілька секунд. Я втратив свідомість, потім прокинувся у доброму здоров'ї і повний сил. Через деякий час я виявив, що розташування аномалій я почав визначати без приладу, і випромінювання Радара мене абсолютно не турбувало. І тут понеслося. Я знайшов арти для замовлення, ще зрозумів, що можу прекрасно визначати, де який артефакт може утворитися при злитті аномалій. Я дійшов до ЧАЕС, звичайно, через аномальні поля, заглянув у Саркофаг, знайшов дуже багато рідкісних, а також невідомих до цього моменту артефактів. Двинув назад до Кордону, попутно заходячи в усі дуже небезпечні аномальні місця. Зробив у кожному районі Зони добре приховані схованки з хабаром. У кожній я поклав по записці з місцезнаходженням попередньої, з кількома наводками у різних місцях. Це на випадок, якщо записка потрапить до чужих рук. Тоді тому, хто знайде записку, знайти схованку буде дуже складно. А для мене це не проблема. Ну, думаю, тепер заживу, куплю собі якийсь маленький острівець і... розмріявся. Зона як дає, так і забирає еквівалентно. Помітив я вже в Барі, що втомлююся з кожним днем все більше, ближче до Кордону, подивившись на себе в дзеркало, усвідомив, що старію не по роках, а по днях. Коротше, день прожити для мене, як рік для багатьох. Цю схованку зробив, через місяць з невеликим, після випадку на Радарі.\nОсь так от, брат сталкер. Зона теж жартує, навіть старечий склероз не забула підкинути. Написав місця, де може бути наступна моя схованка, а де точно - забув, склероз однако. Удачі тобі, а я подивлюся на тебе з боку, як ти мучишся.\nНа Кордоні: \n- На дереві у лісі, що за блокпостом вояк. \n- Оглянути все, що рухається по рейках. \n- У камінні між залізничним насипом і переходом на Звалище.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_3">
		<text>Тепер тобі потрібно дечому навчитися. Це буде навчальна схованка. Навички, набуті при її пошуку, стануть в нагоді тобі у майбутньому, тому що все тільки починається.\nНа Кордоні: \n- Під мостом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_4">
		<text>Бачу, ти впорався. Але це місце зовсім ненадійне, тому тут нічого не залишаю. На Кордоні взагалі мало надійних місць. Піду пошукаю щось краще.\nНа Кордоні: \n- За пічною трубою. \n- Недалеко від електророзподільного стовпа. \n- Біля Москвича. \n- Лісок між АТП і залізничним насипом. \n- У районі аномалії. \n- У плиті.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_5">
		<text>На Звалищі: \n- Між купою труб і переходом на Агропром. \n- На пагорбі між ангаром і блокпостом Долгу, на половині, що ближче до Агропрому. \n- На пагорбі між ангаром та стоянкою техніки, на половині, що ближче до центральної дороги.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_6">
		<text>Це старе місце, багатьом відоме, краще переховаю у нових місцях.\nНа Агропромі: \n- У кущах біля люка з засувкою. \n- У районі зламаного БТРа, що по дорозі від НДІ. \n- У районі чотирьох великих ємностей.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_7">
		<text>На Агропромі: \n- На трубі у центральному комплексі. \n- Недалеко від цистерн, біля залізничного тупика. \n- У районі старих жигулів. \n- Біля Камаза, що по дорозі на НДІ. \n- У плитах. \n- На дереві у лісочку, де спуск у підземку.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_8">
		<text>У підземеллі Агропрому: \n- У схованці. \n- У вентиляційному коробі. \n- Гвинтові сходи. \n- За щитом. \n- Під решіткою. \n- У бетонних уламках. \n- База бандитів.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_9">
		<text>На Звалищі: \n- Поруч з руїнами, що поблизу блокпоста Долгу. \n- У руїнах, що поблизу блокпоста Долгу. \n- На схилі пагорба який фонить, поруч з блокпостом Долгу.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_10">
		<text>Тут теж не варіант, переклав у інше місце.\nНа Звалищі: \n- Тепловоз. \n- На блокпосту Долгу. \n- У лісі за блокпостом Долгу. \n- За ліском, де мешкають зомбі. \n- Під дахом ангару. \n- Де база сталкерів, яка у ангарі. \n- За поваленим деревом, що біля переходу у Темну Долину. \n- Біля виходу на Агропром.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_11">
		<text>У Темній Долині: \n- На електрощитовій. \n- Поруч з вагончиком на колесах. \n- В яру, де лігво собак.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_12">
		<text>Рідко тут бував, місцевість практично не знаю, та й ще ніч застала зненацька, як на зло. Скинув поки що малоцінне тут. Схожу переночую у табір сталкерів на ферму, а завтра новий схрон влаштую.\nУ Темній Долині: \n- На розкидистому дереві, яке ближче всіх до виходу з шляхопроводу. \n- Там, де млин. \n- В одному з ангарів. \n- На одному з дахів, де база бандитів. \n- На заправці. \n- Недалеко від входу у лабораторію. \n- Неподалік від ЗІЛа, який стоїть на складі. \n- На болоті, але не під водою. \n- У районі моста.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_13">
		<text>У Лабораторії Х-18: \n- Біля виходу з лабораторії. \n- Там, де сходи. \n- У приміщенні з псевдогігантом. \n- У головному залі. \n- Недалеко від аномалії в стіні.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_14">
		<text>Ось що я люблю, так це лабораторії! Сила-силенна місць, куди можна заникати рюкзачок. Не те, що наземні локації! Наступна схованка на локації Бар, у ній особливо цінного нічого немає, зате потрібно потренуватися, щоб до неї дістатися. Це тренування вкрай необхідне, бо ще багато чого має бути попереду.\nВ Барі: \n- У районі будівлі з чотирма трубами.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_15">
		<text>Ну ось! Раз ти читаєш це, значить справа за малим. Потрібно всього лише напружитися і пробігтися ще локацій 20-30, може 40. Все, вважай, тренування закінчене - далі все по дорослому.\nВ Барі: \n- Поруч з блокпостом Долгу, з боку Звалища. \n- Біля входу в бар. \n- Поруч із залізними воротами.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_16">
		<text>Таке відчуття, що все це не те! Гарне місце, але не для хороших цінностей! Потрібно пошукати місця цікавіші.\nВ Барі: \n- Біля входу в бар. \n- В барі. \n- У штабі Долгу. \n- В ангарі, який поруч з проходом на територію Долгу. \n- Переробна установка, що біля Арени. \n- Неподалік від вітрогенераторів. \n- Поруч з виходом на Дику Територію. \n- Біля трьох зелених цистерн.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_17">
		<text>О! Ось це місце що треба!\nНа Дикій Території: \n- У недобудованій будівлі. \n- У районі переходу в Бар. \n- У районі платформ, поруч з радіоактивним будинком.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_18">
		<text>Багато разів вже ховав у цьому місці - як би не помітив хто, що я тут схрон влаштував. Наступного разу підшукаю інше місце, а зараз піду на Янтар.\nНа Янтарі: \n- За огорожею з колючого дроту. \n- Недалеко від вхідних воріт на територію комплексу «Янтар». \n- У районі звалища залізобетонних труб і кілець поза комплексом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_19">
		<text>Ох і народу тут вештається! Одинаки, долгівці, зомбі ці, хай їм грець. Покладу в іншому місці.\nНа Янтарі: \n- Самотнє дерево на пагорбі. \n- Біля трансформаторної будки. \n- Біля входу на завод. \n- У трубі на території заводу. \n- Поруч велика іржава ємність, яка стоїть посеред заводу. \n- Під ангаром. \n- Машина, яка возить мазут. \n- У бункері вчених.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_20">
		<text>Ні, погано все це... Краще в лабораторію спущуся, там цінне залишу.\nВ Лабораторії X-16: \n- У районі шлюзових дверей. \n- У електрощитку на вході. \n- На даху. \n- На проводах у головному залі. \n- Де багато трупів. \n- Біля сходів. \n- Поруч 9 моніторів. \n- Біля спуска в колектор. \n- Недалеко від рубильника у головному залі.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_21">
		<text>На Дикій Території: \n- У районі між мостовим краном та стоянкою бандитів. \n- У районі дислокації снайперського розрахунку найманців. \n- Поруч могилка з хрестом</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_22">
		<text>Старе, як світ! Піду краще що-небудь нарию.\nНа Дикій Території: \n- На мостовому крані. \n- Недалеко від розташування снайперського розрахунку найманців. \n- За бетонним гаражем. \n- Біля котушки з кабелем. \n- Де дві великі ємності. \n- У будинку який фонить. \n- Між будинком який фонить і ангаром, біля спуску у підземку. \n- В ангарі, де живуть снорки.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_23">
		<text>На Армійських Складах: \n- Під П-подібними плитами. \n- У районі між Кровососівкою і дорогою від складів, з якої поворот до бар'єра. \n- У камінні між хутором і блокпостом найманців.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_24">
		<text>Тут цінне не залишу однозначно. Обчистять, навіть оком не моргнуть! Одні анархісти, он, з найманцями чого варті, відійдеш бувало по потребі і таке відчуття, що загін очей на тебе вирячився. Пошукаю місця позаковиристіші, щоб уже напевно.\nНа Армійських Складах: \n- На хвості бабки. \n- На базі найманців. \n- У районі підривного проходу на базу Волі. \n- Біля тепловоза. \n- У пічній трубі. \n- На горищі у Кровососівці. \n- Недалеко від входу на базу Волі. \n- У Шурупа. \n- У штабі Волі.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_25">
		<text>І все-таки Армійські Склади не викликають довіри, тому й хабар відповідний. Ну та гаразд, наступний схрон організую у Забутому Лісі, там побезлюдніше буде.\nУ Забутому Лісі: \n- На дереві біля Хреста. \n- На високому камені. \n- На дереві біля купи каміння. \n- Посеред лісу.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_26">
		<text>На Радарі: \n- Поруч з опорою ЛЕП. \n- Недалеко від танка. \n- У камінні недалеко від БТРа.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_27">
		<text>Поки ховав схованку, чую позаду тріск гілок. Обертаюся - мужик стоїть і мене не бачить. Чи то прикинувся лаптем, чи то дійсно провтикав мене, коли я до місця йшов. Загалом, схрон порожнім залишу, мало що ... І наступну схованку перевірочною зроблю. На всякий випадок. Так, і дам тобі підказку, інакше взагалі не знайдеш: шукай за локацією.\nНа Радарі: \n- На горбу монстра, що покидає Зону.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_28">
		<text>Красиве, звичайно, місце, лише відкрите занадто. З бази внизу як на долоні. Тому основну схованку зроблю у іншому місці, надійнішому.\nНа Радарі: \n- У тунелі. \n- Біля трупа вченого. \n- У районі БТР. \n- У районі блокпоста, що біля переходу з Армійських Складів.\n- Біля антени Випалювача. \n- У будинку з аномалією. \n- Недалеко від оглядової вежі. \n- Під автобусом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_29">
		<text>В Лабораторії Х-10: \n- У шахті. \n- У кімнаті з головним рубильником. \n- На складі. \n- Біля кодових дверей. \n- У кімнаті з 16 ємностями. \n- Недалеко від входу у лабораторію. \n- Біля ліфта. \n- У коридорі, де 3 великі бочки.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_30">
		<text>У Центральній Прип'яті: \n- У дев'ятиповерхівці з обваленням кутом. \n- На лоджії у будинку, де раніше була міліція. \n- У дитячому садку.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_31">
		<text>Скільки разів проходив повз Центральну Прип'ять, завжди залишав артефакти тут. Але тепер, думаю, слід поміняти місце.\nУ Центральній Прип'яті: \n- У районі автовокзалу. \n- За гаражним ангаром. \n- У районі трибун на стадіоні. \n- У вагончику. \n- У районі між гастрономом, який ближче до колеса огляду, і стадіоном. \n- Недалеко від пам'ятника Леніну. \n- Поруч з підземним переходом. \n- У районі між зупинкою і двома телефонними будками. \n- У кінозалі.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_32">
		<text>На ЧАЕС-1: \n- За парканом, що поруч з локомотивом. \n- Під поваленим деревом. \n- Залізничний міст.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_33">
		<text>Ну от де справедливість?! Минулий раз залишив на цьому місці схрон, у цей раз приходжу - порожньо! Гаразд хоч сюрприз не поклали у вигляді радіоактивного батона. Тому тільки записка.\nНа ЧАЕС-1: \n- Недалеко від опори освітлення. \n- На парапеті за конструкцією, яка підтримує дах біля саркофага. \n- Оглянь уважно один з танків. \n- Біля ГАЗ-66. \n- У вертольоті, що між двох пожежних машин. \n- Недалеко від трьох ємностей які лежать поруч.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_34">
		<text>В Саркофагу: \n- На вентиляційному коробі. \n- У засипаному проході. \n- За трубою біля переходу. \n- У приміщенні з охолоджувачами. \n- Біля пролому в стіні.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_35">
		<text>У Бункері Управління Монолітом: \n- У завалі. \n- У шафі. \n- Біля щитової. \n- За квадратним резервуаром.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_36">
		<text>Не вселяє мені довіри це місце, спокійно тут занадто. Зараз спробую вибратися на ЧАЕС-2. Там вже точно є де розгулятися!\nНа ЧАЕС-2: \n- Під шифером на даху. \n- У зв'язці труб, яка лежать на саркофазі. \n- У дерев'яному ящику, який на даху. \n- На крані, який біля труби, за яку зачепився вертоліт. \n- На літаючому крані. \n- У круглій клумбі. \n- У вентиляційній шахті на будівлі поряд з саркофагом. \n-Під П-подібною плитою. \n- На підвіконні будівлі з однією антеною, що на сході ЧАЕС.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_37">
		<text>На Болотах: \n- У комині. \n- У болоті поруч з хутором, у якому водонапірна вежа. \n- У районі церкви. \n- На одному з островів у районі між насосною станцією і рибальським хутором. \n- В баре у Холода. \n- За загратованим вікном. \n- На автобазі, де стоянка мисливців.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_38">
		<text>На АТП: \n- На горищі. \n- У будинку зі зруйнованим торцем. \n- На фабриці. \n- На вході на базу бандитів. \n- Біля Москвича.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_39">
		<text>Бандитів з найманцями тут останнім часом тьма, та й ховати особливо ніде. Залишу трохи барахла, та рушу далі, може на інших локаціях підберу гідне місце для схрону.\nУ Східній Прип'яті: \n- У ніші підвалу. \n- Біля лікарні. \n- У школі. \n- Недалеко від пральні. \n- У будівлі КБО. \n- У гуртожитку. \n- Магазин Книги. \n- На сходах у Будинку Побуту. \n- У кінотеатрі "Прометей".</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_40">
		<text>В Лабораторії Х-8: \n- Під трубами у воді. \n- На ємності. \n- У шахті ліфта. \n- У туалеті. \n- Біля пожежного щита. \n- У їдальні. \n- У коридорі, який під проломленою стелею. \n- У вентиля на трубі. \n- На стелажі.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_41">
		<text>На Юпітері: \n- У районі ЗРК "Волхов", але не під землею. \n- У роторному екскаваторі. \n- У районі каналу, що за цементним заводом. \n- На складі контейнерів. \n- Недалеко від вентиляційного комплекса. \n- На станції Янів. \n- У залізничному тунелі. \n- Недалеко від входу у головний цех заводу "Юпітер".</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_42">
		<text>У Шляхопроводі Прип'ять-1: \n- У диспетчерській. \n- Біля вагону який зійшов з рейок. \n- Біля пірваної решітки. \n- У вентиляційному коробі. \n- За гратами в тунелі недалеко від виходу з шляхопроводу. \n- Біля великих червоних воріт. \n- У районі тепловоза.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_43">
		<text>На Затоні: \n- На Скадовськк. \n- К районі Земснаряду. \n- Недалеко від портових кранів. \n- У підвалі ВНЗ "Круг". \n- У лісництві. \n- На заправці. \n- На лісопилці. \n- У розломі біля заправки.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_44">
		<text>На Неразвіданій Землі: \n- Біля поваленого дерева. \n- В низині з аномаліями. \n- Оглянь увесь транспорт. \n- У камінні під ялинкою. \n- На дереві між базою месників і могилкою з хрестом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_45">
		<text>У Варлабе: \n- У електрощитку. \n- Біля цистерн. \n- Біля входу у лабораторію. \n- За вентиляційними гратами. \n- У великому залі.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_46">
		<text>У Червоному лісі: \n- На мосту в Лиманськ. \n- На покинутій стоянці. \n- Недалеко від входу у шахту. \n- У камінні біля згаслого багаття. \n- У районі печери, де мешкають мисливці. \n- Поруч з дерев'яним дашком, що над входом. \n- Біля поваленого дерева.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_47">
		<text>Багато хороших місць тут знайшов, але поки шукав, постійно відчував чийсь погляд у спину. Закрадаються сумніви, що ничку не обнесуть, тому нічого цінного, тільки барахло скину. Далі планую у Лиманськ. Ось там клондайк місць для схованок! Хоч на кожному кроці кидай - пройдуть, зашпортаються і не знайдуть.\nУ Лиманську: \n- У районі тунелю.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_48">
		<text>Місце начебто хороше, але прохідне занадто. Тому нічого тут не залишу, а думаю пошукати інші, тим більше, що у Лиманську хороших місць повно.\nУ Лиманську: \n- Недалеко від знаку "Чорнобиль-п3 7". \n- У районі скупчення контейнерів на будівництві. \n- У будинку, крізь який обов'язково потрібно пройти. \n- Недалеко від поваленого дерева. \n- Уважно оглянь всі КамАЗи з причепом. \n- У будинку біля кіоску, що стоїть на перехресті. \n- У районі стоянки Волі. \n- Біля підкопу під воротами.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_49">
		<text>Капосне місце, чи не так?! Лиманськ - одним словом!\nУ Старому Селі: \n- У районі тунелю. \n- У великому сараї. \n- Під Нивою. \n- У зруйнованому будинку. \n- У підвалі за дверима. \n- У ліску за канавою.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_50">
		<text>На Генераторах: \n- На блокпосту. \n- На базі. \n- В одному з аномальних розломів біля генераторів. \n- Біля крана. \n- У селі недалеко від будинку з проломленим дахом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_51">
		<text>Нічого підходящого для місця зі схованкою не знайшов. Є кілька, але аж надто ненадійних. Ризикувати не буду, залишу речі, які не становлять величезної цінності, і піду далі. Благо, Зона велика.\nУ Шпиталі: \n- У кімнаті на другому поверсі. \n- У районі дерев'яного містка. \n- У районі кам'яного містка. \n- Під уламками на першому поверсі.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_52">
		<text>У Мертвому Місті: \n- На стоянці бандитів. \n- Біля залізних воріт. \n- На баскетбольному майданчику. \n-За коопторгом. \n-У під'їзді будинку зі зруйнованим кутом. \n-На болоті за вертольотом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_53">
		<text>Місця тут якісь мертві. Одним словом - Мертве Місто. Піду-но я звідси пошвидше, моторошно тут.\nНа Радарі: там, де Красуню обіймає Чудовисько. \n На випадок, якщо забуду:\n з оглядової вишки \n  знайди і стань на камінь, що в 60 метрах на півдні \n з нього перейди на камінь у 28 метрах на сході, \n знайди камінь в 155 метрах на південному заході і стань на нього. \n Залізь на камінь в 28 метрах на північному заході,\n подивися у південному напрямку і відшукай камінь в 51 метрі, залізь на нього. \n Йди строго на південь до сосни, що в 85 метрах. \n Бачиш зліва групу каменів - залізь на самий верх, \n шукай між західним і північно-західним напрямками сосну в 78 метрах і дуй до неї. \n Праворуч бачиш камінь - стань на самий верх. \n В західному напрямку йди до сосни в 64 метрах, обійди її і пригорнися спиною до стовбура дерева.\n Знайди камінь на відстані 34 метрів і залізь, \n з нього знайди ялинку в 54 метрах в північно-західному напрямку і йди до неї, біля неї повернись наліво на 90 градусів \n Глянь приблизно на 30 метрів. Гарно, правда? Красуня і Чудовисько - таке буває навіть тут!</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_54">
		<text>У лісі на Радарі зіткнувся зі зграєю чорнобильських псів. Йдучи від них, нарвався ще на зграю снорків. Загнали вони мене на дерево. Відстрілюючись, перебирався з гілки на гілку, і тут стався сліпучий спалах. Отямився я вже на одному з невисоких горбів у лісі, на які навіть при великому бажанні не забратися. Впираєшся в невидиму стіну, а живність Зони туди якось прекрасно залазить. Як зрозумів, вляпався в телепорт, почав досліджувати і з'ясував, що всі пагорби з'єднані між собою таким же чином. Поки блукав по горбах - знайшов силу-силенну артефактів, у тому числі дуже рідкісних і дорогих. Деякі прихопив, а кілька залишив у схроні: властивості у них дуже специфічні, відразу не понести, не збалансувавши іншими.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_55">
		<text>Ось і все. Це моя остання схованка. Немає більше сил - йду в інший світ. За ці кілька місяців я зовсім постарів і ослаб. Але тебе, сталкер, чекає ще багато захоплюючих схованок, які ти, сподіваюся, переможеш. А я поспостерігаю за тобою з боку. Успіхів на поворотах Зони. Ні монстра тобі, ні аномалії. Прощавай.</text>
	</string>
	
	<string id="tayniki_coll_0">
		<text>Ти чого радісний такий?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_1">
		<text>Та я тут про тебе думав, поки ти флешку у Спритного забирав. І віршик про тебе склав. Хочеш послухати?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_2">
		<text>Звичайно, давай!</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_3">
		<text>Ось:\n \n
Погоди-ка, Сталкер,\n
Дай нам только срок,\n
Будут тебе зомбики,\n
Будет тебе снорк.\n \n
А ещё там контрики\n
Всех будут доставать.\n
И воем своим диким\n
Всем в голову влезать.\n \n
Там ещё и псевдыши,\n
Чудо прыгуны.\n
Носятся по Зоне,\n
Словно скакуны.\n \n
А ещё там эти:\n
С книгами друзья,\n
Те, что с библиотеки,\n
Ты понял, о чем я?\n \n
Да, было в Паке стареньком,\n
И без того добра,\n
Ну, а в этом новеньком,\n
Все просто на ура!\n \n
Ты думай про насадки,\n
Чтоб пальцы сохранить,\n
И стул болтами к полу\n
не лишне прикрутить.\n \n
В общем, много нового,\n
Узнать нам предстоит.\n
Придумать слов особенных,\n
И пять клав заменить!</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_4">
		<text>Нічого тебе пре! Це, напевно, від неробства?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_5">
		<text>Я то хоч від неробства! А ти ще набігаєшся...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_6">
		<text>Нам не звикати, не вперше у Зоні. Ти краще скажи: а відразу декілька артефактів ніхто не бере? Пачкою, так би мовити.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_7">
		<text>Ну чому? Я, наприклад, можу взяти. Може, і ще хто. Тут справа ось в чому. В основному по замовленнях потрібен один конкретний артефакт, але у мене були замовлення і на певну групу в певній кількості - плата, як сам розумієш, за це вище. Грубо кажучи, в два рази дорожче сумарної вартості замовлених артефактів окремо.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_8">
		<text>Ось, це вже ділова розмова.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_9">
		<text>От саме так - розмова. На даний момент замовлення у мене немає. Та й чоловічок, який брав ці замовлення, зник безслідно, а з ним і таємниці його. До речі, може чув чого останнім часом про Колекціонера, ну, прізвисько у нього таке було?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_10">
		<text>Ні, я й прізвисько то від тебе вперше чую.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_11">
		<text>Воно й зрозуміло, новачки тут змінюються щодня, а старожили погостюють день два і знову в Зону. А Колекціонер був запеклий сталкер. Я з ним в основному працював по замовленнях на певні групи артефактів. З'явилось замовлення, пару артів з групи знайти можна було тільки на Радарі. Колекціонер взявся. Пропав, напевно, на місяць з гаком, я вже подумав, що Зона до себе його прибрала. А тут на тобі, заявляється, і замовлення виконав і крім нього ще рідкісних бирюльок притаранив. Я такі артефакти сам вперше бачив. Але змінився він дуже сильно з останньої нашої зустрічі, постарів дуже сильно, а років-то йому було перед походом на Радар не більш 30. Простягнув мені листок вирваний з блокнота, де були написані умови про які ми домовилися при виконанні замовлення. Я з ним розплатився, як і домовлялися, купив інші рідкісні артефакти - ціну дав хорошу. Він махнув рукою, мовляв, до зустрічі, і пішов, ні слова не кажучи. Потім ще раз, дня через чотири, зайшов, виклав на стіл два дуже рідкісних артефакта і записку про ціну, яку хоче отримати за них. Ціна мене влаштувала. З тих пір я його більше не бачив, але точно помітив, що постарів він ще років на п'ять. Питав я потім у Вовка, він говорив, що бродив тут цей дідок у селі дня три ще, нікому не заважав, але і ні з ким не спілкувався, а потім просто пішов. А куди - ніхто не знає.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_12">
		<text>Ну і що ти мені пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_13">
		<text>Та нічого я тобі не пропоную, просто відповів на твоє питання більш, так би мовити, докладно.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_14">
		<text>Не кип'ятися. Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_15">
		<text>Та яка інформація. Хоча, і що ж я раніше про це не подумав, що Колекціонер не такий вже й простий був. Де це він за чотири дні, не виходячи з Кордону, дістав такі рідкісні артефакти? Я думаю, схрон у нього точно десь на Кордоні залишився. Коротше, це тільки здогади. Якщо є інтерес, то озирнись тут, у селі новачків, уважніше, адже він останнім часом тут знаходився.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_16">
		<text>Час є, гляну. Ще побачимось.</text>
	</string>

	<string id="coll_end_0">
		<text>Схоже, того, хто доставляв тобі самі дивовижні артефакти Зони, вже немає в живих.</text>
	</string>
	<string id="coll_end_1">
		<text>Ти про кого, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="coll_end_2">
		<text>Я про Колекціонера, про того молодого старезного дідка, який безслідно зник кілька місяців тому.</text>
	</string>
	<string id="coll_end_3">
		<text>З чого ти вирішив, що він копита відкинув?!</text>
	</string>
	<string id="coll_end_4">
		<text>У його останній схованці на Радарі я знайшов записку, в якій він звертається до людини, яка знайшла схованку. Там говориться, що він вже не той, що був раніше, і те, що його Зона підкосила за лічені місяці. Також там йдеться про те, що він помирає, і що сили його ось-ось покинуть.</text>
	</string>
	<string id="coll_end_5">
		<text>Я не хотів тебе засмучувати, але, коли ти все знаєш, розповім тобі. Колекціонер знав, хто саме знайде це все, він знав, що до мене прийде ця людина. В останній свій прихід він сказав: "Якщо мене довго не буде, то розкажи про те, що у мене десь схрон у Селі Новачків людині, відміченій Зоною." Тут я запитав його: "А як я впізнаю цю людину?" На що він мені відповів, що я не помилюся. Я спочатку не надав значення його словам, та й практично забув про те, що він говорив, але тепер, зіставивши факти, все стає зрозумілим. Відмічений Зоною - це ти, Мічений!</text>
	</string>

	<string id="wpn_hand_name_c1">
		<text>Рукавички прогумовані</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c1">
		<text>Блокують до 30 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Бійцівські рукавички просочені спеціальним складом гуми.</text> 
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c2">
		<text>Рукавички вдосконалені</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c2">
		<text>Блокують до 50 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Прогумовані рукавички, побувавши в аномалії "Павутиння". Нитки аномалії імплантуються в рукавички, тим самим підвищуючи їх захист.</text> 
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c3">
		<text>Рукавички модернізовані</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c3">
		<text>Блокують до 70 відсотків шкідливого впливу артефакту при підборі. Удосконалени рукавичкам додана одна передплічна частину від екзоскелета в яку вмонтований артефакт "Голка".</text> 
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c4">
		<text>Рукавички унікальні</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c4">
		<text>Повністю блокують шкідливу дію артефакту при підборі. Модернізованим рукавичкам додана ще одна передплічна частина від екзоскелета. Шляхом багатьох і небезпечних експериментів вдалося знайти поєднання двох артефактів: "Голка" і "Стержень", які повністю блокували шкідливі впливи, не завдаючи шкоди власнику. "Стержень" - дуже рідкісний артефакт, тому рукавички унікальні і ціна у них відповідна.</text> 
	</string>
</string_table>