<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>	
	<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Спасибо, Меченый! Отбились от этих фанатиков шизанутых... А ведь у нас, бывает, и зверьё бежит с Радара - тогда вообще армагеддец, застрелиться проще! Очень уж быстро бегут, хрен попадёшь! Была у нас против тварей раньше отличная штуковина - огнемёт, да что-то не фурычит больше. К мастеру бы нашему - Шурупу - сходить, да времени нет! Сам видел, эти уроды так и лезут! Ну ладно, пора рассчитаться. Деньгами возьмёшь?</text>
		<eng>Thanks, Marked One! We managed to push back these lunatics...Sometimes, we even have monsters come running at us from the Radar - at those moments it's easier to simply shoot yourself! We used to have one awesome thing against those beast - flamethrower, but it doesn't function anymore. If only I could visit Shurup, but no time for that! You witnessed yourself how quickly problems find us. Anyways, time to reward you a little. Will the money do it?</eng>
		<ukr>Спасибі, Мічений! Відбилися від цих фанатиків шизанутих... А у нас, буває, і звірина біжить з Радара - тоді взагалі армагеддець, застрелитися простіше! Дуже вже швидко біжать, хрін поцілиш! Була у нас проти тварі раніше відмінна штуковина - вогнемет, так щось не фуричить більше. До майстра б нашого - Шурупа - сходити, та часу немає! Сам бачив, ці виродки так і лізуть! Ну гаразд, пора розрахуватися. Грошима візьмеш?</ukr>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Да, деньги очень бы не помешали!</text>
		<eng>Yeah, there is never too much of it.</eng>
		<ukr>Так, гроші дуже б не завадили!</ukr>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>А что, есть другие варианты?</text>
		<eng>Are there any other options?</eng>
		<ukr>А що, є інші варіанти?</ukr>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Да как сказать... Деньги-то и самим нужны... Давай так. Дам тебе 1000 и огнемёт этот поломанный... Нам он тут, поломанный, не нужен, а чинить, повторюсь, никто не пойдёт. Я гляжу, ты парень толковый, не поленись - зайди к Шурупу, авось починит. Вот тогда и поймёшь, что эта благодарность покруче денег будет!</text>
		<eng>Well...Money could be useful to us here...How about this. I'm giving you a 1000 plus this broken flamethrower...We can't make a use of something that's broken, nor anyone is willing to go and fix it; however, you give an impression of a person who has time...Visit Shurup, may be he will repair it. Then, you will understand that this gratitude is far better rather than money.</eng>
		<ukr>Та як сказати... Гроші і самим потрібні... Давай так. Дам тобі 1000 і вогнемет цей поламаний... Нам він тут, поламаний, не потрібен, а лагодити, повторюся, ніхто не піде. Я дивлюся, ти хлопець тямущий, не полінуйся - зайди до Шурупа, авось полагодить. Ось тоді і зрозумієш, що ця подяка покруче грошей буде!</ukr>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Нет, спасибо. Лучше просто деньгами.</text>
		<eng>No, thanks. Money will do the job.</eng>
		<ukr>Ні, дякую. Краще просто грошима.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>О, нормально. Думаю, я найду этой хреновине применение!</text>
		<eng>Sure, I'll make a use of that garbage!</eng>
		<ukr>О, нормально. Думаю, я знайду цій чортівні застосування!</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>А, любитель подумать. Ну, вот тебе головоломку принёс. "Убитый насмерть огнемёт" называется. До меня с ним твои коллеги игрались. Помог я им там одно дело провернуть - дали в подарок. И совет вдогонку, если хочешь оживить, мол, давай к Шурупу. Что скажешь? Воскресить реально?</text>
		<eng>Hey, philosophy lover. I've got a riddle for you. It's called "Broken into shits flamethrower". Your colleagues had the best of time playing with it. Then I helped them - they gifted me with this garbage. And an advice, if I want to resurrect this beauty, visit Shurup. What can you say about this? Is it possible?</eng>
		<ukr>А, любитель подумати. Ну, ось тобі головоломку приніс. "Убитий насмерть вогнемет" називається. До мене з ним твої колеги гралися. Допоміг я їм там одну справу провернути - дали в подарунок. І рада навздогін, якщо хочеш оживити, мовляв, давай до Шурупа. Що скажеш? Воскресити реально?</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>Опа... Твою м..! Я столько колдовал с этим огнемётом! И на тебе - сломали!!! Мммать... нда... шланг перебит... ого... и тут тоже сломано. Что за хрень?! Они его по всем аномалиям протащили, или его химера жрала, да срыгнула?! Короче, Меченый, работы тут хватит. А я так работал над ним, ночи напролёт не спал. Ну, раз ты там нам чем-то помог, помогу и я тебе. Не бесплатно, сам понимаешь - времена нынче непростые. Давай с тобой списочек деталей для починки набросаем. Так... Кое-что у меня тут есть, кое-что у ребят поспрашиваю... Тааак-с. Смотри, что выходит... Да, придётся тебе побегать за запчастями.</text>
		<eng>Wha...Holy sh...! I've been tinkering with it so much. And here - destroyed!!! Shiittt...arg...hose is punctured...woah...and this part is broken...What the hell?!Did they drag it through all the anomalies, or did the chimera eat it and then spit it out? Anyways, Marked One, I've got a lot to fix. So many sleepless nights have passed since I worded on it. Well, since you helped us with something, I will help you. Not for free, obviously - these are not the best times. Let me write out a little list of necessary hardware. So...Some of this I have handy, some I can borrow from other guys...Sooo, here, take a look...Yeah, you will have to run around the Zone a little.</eng>
		<ukr>Опа... Твою м..! Я стільки чаклував з цим вогнеметом! І на тобі - зламали!!! Мммать... нда... шланг перебитий... ого... і тут теж зламано... Що за хрінь?! Вони його по всіх аномаліях протягли, чи його химера жерла, та відригнула?! Коротше, Мічений, роботи тут вистачить. А я так працював над ним, ночі безперервно не спав. Ну, раз ти там нам чимось допоміг, допоможу і я тобі. Не безкоштовно, сам розумієш - часи нині непрості. Давай з тобою списочок деталей для ремонту накидаємо. Так... Дещо у мене тут є, дещо у хлопців позапитую... Тааак-с. Дивись, що виходить... Так, доведеться тобі побігати за запчастинами...</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>Да ну к чертям эту железку! Геморроя больше, чем толку. Возьмёшь себе за 2500?</text>
		<eng>Screw this metal junk! More headache than help. Can you buy it for 2500?</eng>
		<ukr>Та ну до біса цю залізяку! Геморою більше, ніж користі. Візьмеш собі за 2500?</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Побегать, говоришь? Ладно, не привыкать. Говори, что тебе там надо.</text>
		<eng>Run around a little? Alright, nothing new. What exactly do you need.</eng>
		<ukr>Побігати, кажеш? Гаразд, не звикати. Говори, що тобі там треба.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Ладно, так уж и быть, возьму.</text>
		<eng>Alright, fine, I'll take it.</eng>
		<ukr>Гаразд, так вже і бути, візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<text>Так... ну, вот примерный список:\n\n
Во-первых, артефакт нужен, "Огненный шар" называется. Тут паять - не перепаять, сколько дыр! Обычным паяльником - работы до зимы! А с артефактом этим я побыстрей всё сварю, есть у меня способ хороший... \n
Во-вторых, трубки. Те, что на нём сейчас стоят, предназначены для поливки огурцов, но никак не для провода горючей смеси! Так что раздобудь трубку какую-нибудь подходящую. Могу посоветовать к Сидоровичу зайти - ему вечно молодняк всякий хлам со Свалки таскает, может, у него и найдётся. Привет ему передай. Возможно, по старой дружбе и найдёт для меня чего.\n
В-третьих, манометр - датчик давления, для непонятливых. Тутошний вообще отхреначен! Видимо, консервы им открывали. Оригиналы, чтоб их... Вот давай теперь - надорвись и найди мне его. Советую на Агропроме поискать. Там НИИ типа как был, может, ещё и валяется где.\n
В-четвёртых, горелка. Без неё никак. Кто тутошнюю погрыз - загадка. Словно бюреру в зубы запихали! Сгоняй-ка к Василию на Болота - вот кто у нас в Зоне кладезь херовни всякой. Выпроси какую-нибудь, я прилажу, всё нормально будет. Только не говори для кого, а то Долгу ещё стукнет, что я тут химичу - тут же прискачут с облавой! Оно нам надо?\n
Ну, и самое важное в любом механизме - смазка. То есть спирт. Детальки отполировать и себе внутрь залакировать. Смекаешь? Найди мне водочки, а? На трезвую голову что-то не охота мне это мастерить всё. Работы тут много, так что давай бутылочек эдак пять... нет, семь... Стоп, давай десять. Мало ли - на детали не останется.\n
Всё. Давай, собирай. Ты ж сталкер, братуха! Я в тебя верю. Желательно, чтобы ты поиски с водки начал, конечно...</text>
		<eng>Ummm... well, here is approximate list:\n\n
First of all, artifact "Fireball" is needed. The flamethrowers got more holes in it then Swiss cheese! I could weld most of them, but with a normal welder - you shouldn't expect it working even by the winter! With an artifact however, process will be much faster, I know a fine method... \n
Secondly, pipes. The ones that are here right now are meant for watering cucumbers, not for conduction of flammable fuel! Find somewhere a decent one. I'll advice you to visit Sidorovich - his Rookies always drag a bunch of junk to him from Dump, may be he kept some. Bring him my regards, he might find what we need for our old friendship's sake.\n
Thirdly, manometer - a pressure gauge for dense ones. The one here is chopped off entirely! They were probably opening tin cans with it. Originals, damn them. Anyways, lift your butt off and find it somewhere. I would look for it somewhere around Agroprom research institute.\n
Fourthly, igniter. Without it - no way. No clue where those bastards found something that can bite through it...Did they feed it to Burer? I recommend asking Vasiliy for it, a technician in Swamps. He has stockpiles of those types of toys. \n
Finally, the most important part of any mechanism - lube. I mean alcohol. Polish up a few parts, as well as my inside. Do you tumble to it? Find me some vodka, please? I don't feel like crafting this on a sober head. Too much work, bring me about five bottles...no, seven...Wait, ten is a nice number. What if there is not enough for actual parts?\n
That's it. Go, gather the details. Aren't you a stalker, bro! I believe in you. Would be nice if you began your search with vodka...</eng>
		<ukr>Так... ну, ось приблизний список:\n\n
По-перше, артефакт потрібен, "Вогняна куля" називається. Тут паяти - не перепаяти, скільки дірок! Звичайним паяльником - роботи до зими! А з артефактом цим я пошвидше все зварю, є у мене спосіб хороший...\n
По-друге, трубки. Ті, що на ньому зараз стоять, призначені для поливання огірків, але ніяк не для проводу горючої суміші! Так що роздобудь трубку якусь підходящу. Можу порадити до Сидоровича зайти - йому вічно молодняк всякий непотріб зі Звалища тягає, може, у нього і знайдеться. Привіт йому передай. Можливо, по старій дружбі і знайде для мене щось.\n
По-третє, манометр - датчик тиску, для нетямущих. Тутешній взагалі відхріначений! Мабуть, консерви ним відкривали. Оригінали, щоб їх... Ось давай тепер - надірвись і знайди мені його. Раджу на Агропромі пошукати. Там НДІ ніби як був, може, ще й валяється де.\n
По-четверте, пальник. Без нього ніяк. Хто тутешній погриз - загадка. Немов бюреру в зуби запихали! Збігай-но до Василя на Болота - ось хто у нас криниця херні всякої. Випроси якийсь, я приладнаю, все нормально буде. Тільки не кажи для кого, а то Долгу ще стукне, що я тут хімічу - тут же можуть заскочити з облавою! Воно нам треба?\n
Ну, і найважливіше в будь-якому механізмі - мастило. Тобто спирт. Детальки відполірувати і собі всередину залакувати. Уловлюєш? Знайди мені горілочки, а? На тверезу голову щось не охота мені це майструвати все. Роботи тут багато, так що давай пляшечок із п'ять... ні, сім... Стоп, давай десять. Мало що - на деталі не залишиться.\n
Все. Давай, збирай. Ти ж сталкер, братуха! Я в тебе вірю. Бажано, щоб ти пошуки з горілки почав, звичайно...</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Ого. Неслабый список покупок! Ладно. Надеюсь, это того стоит.</text>
		<eng>Woah. That sure is a small list! Alright. I hope it's worth it.</eng>
		<ukr>Ого. Неслабкий список покупок! Гаразд. Сподіваюся, воно того варте.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Да, стоит. И стоить это будет 25000. И то - по большой дружбе!</text>
		<eng>Yes, it does. And it costs 25000. And that's considering we are good friends.</eng>
		<ukr>Так, варте. І вартувати це буде 25000. І то - по великій дружбі!</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>А вот о деньгах речи не шло!</text>
		<eng>But nobody even mentioned that this costs anything.</eng>
		<ukr>А ось про гроші мови не йшло!</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>А теперь идёт. За такую вещь, что я собирать буду, можно и больше было заломить! Но я добрый. И потом. Ну сам посуди. Кто кроме меня будет эту хрень собирать, а? Так что давай, не жадничай.</text>
		<eng>Now I mention it. For this flamethrower, which I will be building, I could have asked far more! But I'm kind. Besides. Think for yourself. Who else, besides me, is willing to repair it? Don't be a Skinflint. </eng>
		<ukr>А тепер йде. За таку річ, що я збирати буду, можна і більше було заламати! Але я добрий. І потім. Ну сам поміркуй. Хто крім мене буде цю хрінь збирати, га? Так що давай, не будь скупим.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>Чёрт с тобой... Ладно, пойду. Смотри, не спейся до моего возвращения!</text>
		<eng>What the heck...Fine, I'll do it. Don't get wasted too badly before I return!</eng>
		<ukr>Біс з тобою... Гаразд, піду. Дивись, не спийся до мого повернення!</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Привет тебе принёс. Погоняло Шуруп тебе что-нибудь говорит?</text>
		<eng>Hey, I brought some fresh regards for you. Does a name Shurup ring a bell?</eng>
		<ukr>Привіт тобі приніс. Поганяло Шуруп тобі що-небудь говорить?</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<text>Шуруп, Шуруп... Мда, память уже не та... Да, был вроде такой сталкер. Если ничего не путаю, любил за воротник залить. Порядочно принимал, всё время у меня закупался водкой. Я уж думал, допился до смерти он. Хех... Хотя, хабар неплохой мне умудрялся таскать, да и руки у него из правильного места растут. То телек нам тут починит, то дозиметры. А что ты о нём там говорил? Никак жив он?</text>
		<eng>Shurup, Shurup...Ehh, my memory is becoming worse...I think I remember such stalker. If I'm not mistaking, he liked to pour a ton of fuel down his throat. He would constantly buy vodka from me. Hm, I actually thought he has already passed away with his tendencies. Although, he did manage to dig out some good loot, as well as repair a bunch of utilities such as TV and radiation detectors. What did you say about him? Is he actually still alive?</eng>
		<ukr>Шуруп, Шуруп... Мда, пам'ять вже не та... Так, був ніби такий сталкер. Якщо нічого не плутаю, любив за комір залити. Порядно брав, весь час у мене закуповувався горілкою. Я вже думав, допився до смерті він. Хех... хоча, хабар непоганий мені примудрявся тягати, та й руки у нього з правильного місця ростуть. То тєлік нам тут полагодить, то дозиметри... А що ти про нього там говорив? Невже живий він?</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<text>Жив, жив... Привет тебе от него, говорю. Сказал, что у тебя можно кое-чем разжиться. Слушай, Сидорович, мне трубки железные нужны. Небольшие такие, вот такого размера примерно. Мне скорее даже не себе, а Шурупу. Есть что-нибудь похожее?</text>
		<eng>Well and alive...I told you that he sends you regards. He also mentioned that you can help me with finding something. Listen, I need iron pipes. Small ones, about this size. Not exactly for me, but for Shurup. Do you have anything like that? </eng>
		<ukr>Живий, живий... Привіт тобі від нього, кажу. Сказав, що у тебе можна дечим розжитися. Слухай, Сидорович, мені трубки залізні потрібні. Невеликі такі, ось такого розміру приблизно. Мені скоріше навіть не собі, а Шурупу. Є що-небудь схоже?</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<text>Чего?! Откуда у меня-то? Или они ценность какую имеют? Нет ничего даже похожего! Мне, что денег не стоит, на хрен не надо!</text>
		<eng>Huh? Why would I have that? Or did they become valuable? I've got nothing like that. I'm not interested in anything that has no price!</eng>
		<ukr>Що?! Звідки ж у мене? Чи вони цінність яку мають? Немає нічого навіть схожого! Мені, що грошей не варто, на хрін не треба!</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Так, понятно. Ну и сколько мне будет это стоить?</text>
		<eng>Alright. So, how much will that cost me?</eng>
		<ukr>Так, зрозуміло. Ну і скільки мені буде це коштувати?</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<text>Ты, Меченый, оглох от радиации совсем? Говорю же - нет ничего похожего! Есть, конечно, вариантец один... Обрадовал ты меня, что Шуруп жив. Так что за бесплатно посоветую тебе к Лёхе Тамбовскому наведаться. Он у нас парень с мозгами, вечно что-то мастерит, думаю, найдёт тебе что-нибудь. Он сейчас, вроде как, на Свалке шляется, ищет что-то для своих поделок. Лови его координаты.</text>
		<eng>Marked one, did you turn deaf from all the radiation? I'm telling you - I don't collect garbage! Although, I do have an idea...Since Shurup is alive, I will give a free advice. Visit a stalker called Lekha Tambovskiy. He has got some brains, always crafting something, I'm sure he will find what you need. I believe he is currently near Dump, searching for more trash. Here are his coordinates.</eng>
		<ukr>Ти, Мічений, оглух від радіації зовсім? Кажу ж - немає нічого схожого! Є, звичайно, варіантик один... обрадував ти мене, що Шуруп живий. Так що забезкоштовно пораджу тобі до Льохи Тамбовського навідатися. Він у нас хлопець з мізками, вічно щось майструє, думаю, знайде тобі що-небудь. Він зараз ніби як на Звалищі вештається, шукає щось для своїх виробів. Лови його координати.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Спасибо. В кои-то веки, что-то за бесплатно сделал. Мда... старый жлоб...</text>
		<eng>Thanks, For once, you've done something for free...freaking old fart.</eng>
		<ukr>Спасибо. У вряди-годи, щось безкоштовно зробив. Мда... старий жлоб...</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>Чего говоришь, Меченый? А то у меня не только с памятью, но и со слухом проблемы.</text>
		<eng>What did you say, Marked One? I don't only have problems with memory, but with hearing as well.</eng>
		<ukr>Що кажеш, Мічений? А то у мене не тільки з пам'яттю, а й зі слухом проблеми.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>СПАСИБО, говорю. Здоровья тебе, Сидорович.</text>
		<eng>THANKS! God bless you, Sidorovich.</eng>
		<ukr>ДЯКУЮ, кажу. Здоров'я тобі, Сидорович.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>Да какое уж тут здоровье... Ещё что-нибудь надо от меня?</text>
		<eng>Blessings don't help in Zone...Do you need anything else?</eng>
		<ukr>Та яке вже тут здоров'я... Ще щось треба від мене?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Здрасте... Чем обязан?</text>
		<eng>Hello... How can I help you?</eng>
		<ukr>Здоров був... Чим зобов'язаний?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<text>Тут Сидор вещал, что ты мастер на все руки. Не поможешь мне трубки железные найти? Ну вот такого размера примерно.</text>
		<eng>Sidor said that you like tinkering items. Could you help me find few iron pipes? Approximately this size.</eng>
		<ukr>Тут Сидор віщав, що ти майстер на всі руки. Не допоможеш мені трубки залізні знайти? Ну ось такого розміру приблизно.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Трубки, трубки... Хм. Да валялись тут где-то в кучах этих фонящих, самому были нужны, да костюма пока не могу достать подходящего, вот и не слазить. Но координатки я себе записал. Если надо - продам почти задаром. Я тут наметил ещё кое-что пособирать в этих кучах, а защиты ж так и нет. Рискну так полезть, но нужно лекарство. Дашь мне антирад - дам тебе координаты.</text>
		<eng>Pipes, pipes...Hmm. A few were somewhere on these radioactive piles, I needed them myself;however, I didn't have a proper gear to safely acquire them. I kept the coordinates. If you need it - I'll tell them almost for free. I'm interested in gathering few more items on these piles, but I'm still lacking protection. I would risk climbing up there, but I need some meds. Spare one anti-radiation drug pack and I will whisper you the coordinates. </eng>
		<ukr>Трубки, трубки... Хм. Так валялися тут десь в цих фонячих купах, самому були потрібні, та костюма поки не можу дістати підходящого, от і не дістатися. Але координатки я собі записав. Якщо треба - продам майже задарма. Я тут намітив ще дещо позбирати в цих купах, а захисту ж так і немає. Ризикну так полізти, але потрібні ліки. Даси мені антирад - дам тобі координати.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<text>Ясно. Но антирад я как-то не таскаю с собой. Пойду искать.</text>
		<eng>I see. Though I don't carry any of those with me. Will go search for it myself.</eng>
		<ukr>Ясно. Але антирад я якось не тягаю з собою. Піду шукати.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>Да, с радиацией лучше не шутить, сам знаю. На, держи.</text>
		<eng>Yeah, radiation is no joke, I had some experience. Here.</eng>
		<ukr>Так, з радіацією краще не жартувати, сам знаю. На, тримай.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<text>Давай ПДА. Так... смотри, ставлю метку. Тут они валялись, никто их не стырил пока. Иди, забирай.</text>
		<eng>Where is your PDA. So... looks, I'm putting a mark. They are here, unless somebody jacked them already. Go, pick them up.</eng>
		<ukr>Давай КПК. Так... дивись, ставлю позначку. Тут вони валялися, ніхто їх не поцупив поки. Іди, забирай.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Спасибо. Счастливо, успехов с изобретениями.</text>
		<eng>Thank you. Good luck with your inventions.</eng>
		<ukr>Спасибо. Щасливо, успіхів з винаходами.</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Слушай, а не найдётся ли у тебя горелки какой-нибудь?</text>
		<eng>I'm wondering, do you own any burners by any chance? </eng>
		<ukr>Слухай, а чи не знайдеться у тебе пальника якого-небудь?</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Горелки? Хм, интересный запрос. Стесняюсь спросить - а на хрена она тебе сдалась?</text>
		<eng>Burners? Interesting order. I'm afraid to ask - but why would you need it?</eng>
		<ukr>Пальника? Хм, цікавий запит. Соромлюся запитати - а на хріна він тобі здався?</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>Да что-то страсть колбаски копчёной захотелось!</text>
		<eng>I'm dying to eat some smoked sausages!</eng>
		<ukr>Та щось жах як ковбаски копченої захотілося!..</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Мда? Ну, допустим, допустим. Ладно, есть подобная шняга, вроде фурычит. К тебе деловое предложение... Я тут новенький броник стряпаю, но мне не хватает кое-каких деталей. В частности, особые фильтрующие клапаны для шлема и усиленные пластины. Точно знаю, что такие штуки есть на экзоскелете Монолита. Намёк понял? С готовностью поменяю броньку на горелку.</text>
		<eng>Hmm? Alright, let's say I believe you. I have some similar garbage, seems to work. In addition to it, I will give you an interesting deal. I'm making a new suit here, yet I'm lacking a few components. Particularly, special filtering valves for a helmet as well as reinforced plates. I know for sure that these parts could be found in Monolith's exoskeleton. I would love to exchange the burner on that suit.</eng>
		<ukr>Мда? Ну, припустимо, припустимо. Гаразд, є подібна шняга, здається фуричить. Ось тобі ділова пропозиція... Я тут новеньку броню зроблю, але мені не вистачає деяких деталей. Зокрема, особливі фільтруючі клапани для шолома і посилені пластини. Точно знаю, що такі штуки є на екзоскелеті Моноліта. Натяк зрозумів? Коли буде готово то поміняю на пальник.</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>Экзу за такую фигню? Крутовато! Надо подумать...</text>
		<eng>Exosuit for this trash? Great! I need to think about it...</eng>
		<ukr>Екзу за таку фігню? Крутовато! Треба подумати...</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Ух, морда! Я согласен...</text>
		<eng>And how are you different from Sidorovich...I'll do it.</eng>
		<ukr>Ух, хряк! Я згоден...</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_0">
		<text>Никак уже всё собрал? И водку не забыл?</text>
		<eng>You have already gathered everything? Including vodka?</eng>
		<ukr>Невже вже все зібрав? І горілку не забув?</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1000">
		<text>Я всё достал. Держи артефакт и детали сначала. Водку успеешь ещё выпить. Давай, занимайся делом! Жду огнемёт, а тебя ждут мои деньги.</text>
		<eng>I gathered everything. Here is your artifact and other details. You will have enough time to drink the vodka. Common, do the duty, or Duty will do you, heh. I'm waiting for flamethrower, and my money is waiting for you.</eng>
		<ukr>Я все дістав. Тримай артефакт і деталі спочатку. Горілку встигнеш ще випити. Давай, займайся справою! Чекаю вогнемет, а тебе чекають мої гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Да расслабься ты! Сказал же, что сделаю. Дай мне денёк - всё будет.</text>
		<eng>Relaaax! I told you, everything shall be done. Give me a day - and collect your beauty.</eng>
		<ukr>Та розслабся ти! Сказав же, що зроблю. Дай мені день - все буде.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Договорились. Жду.</text>
		<eng>Deal. I'm waiting.</eng>
		<ukr>Домовилися. Чекаю.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_10111">
		<text>Ну как дела? Сделал уже?</text>
		<eng>How is it going? Are you done?</eng>
		<ukr>Ну як справи? Зробив уже?</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Опа, Мечен-н-н...ный!.. Что тебе?.. Т-т-ты ре... реально думаешь, ч-ч-что уже... можно было з-з-закон... ээ... зак-к-кончить?! Ик...</text>
		<eng>Ayy, Mark-k-k..ed One!...What do-do you neeeed...You re...really think, th-that already, I cou-could fin...aa..fin-ni-nish?! Hik...</eng>
		<ukr>Опа, Мічен-н-н...ний!.. Що тобі?.. Т-т-ти ре... реально думаєш, щ-щ-що вже... можна було з-з-закін... ее... зак-к-кінчити?! Ік...</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1004">
		<text>Вот если бы пил меньше - давно бы уже закончил! Ладно, хрен с тобой... Работай, зайду позже.</text>
		<eng>If you drank less - you've would have been done a while ago! Anyways, screw you...Keep on working...I'll visit you later.</eng>
		<ukr>От якби пив менше - давно б вже закінчив! Гаразд, хрін з тобою... Працюй, зайду пізніше.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1013">
		<text>Так, а что там с огнемётом-то?</text>
		<eng>So, how is flamethrower doing?</eng>
		<ukr>Так, а що там з вогнеметом?</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Ооооо! А вот и счастливый владелец огнемёта приплёлся!</text>
		<eng>Ooooh! Here is the happy owner of the flamethrower!</eng>
		<ukr>Ооооо! А ось і щасливий власник вогнемета приплентався!</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Да неужели! Думал, не дождусь от тебя нормальной работы. Выглядит неплохо. Давай, спасибо тебе.</text>
		<eng>Finally! I thought you will pass out doing it. Looks impressive. Alright, thanks.</eng>
		<ukr>Та невже! Думав, не дочекаюся від тебе нормальної роботи. Виглядає непогано. Давай, спасибі тобі.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1007">
		<text>Э, погоди! Шустрый ты какой... Договаривались же! 30 штук за работу давай, забыл?</text>
		<eng>Woah, wait, wait, wait! Nimble one...We had a deal! 30 thousand for the work, you forgot about it?<eng>
		<ukr>Е, постривай! Спритний ти який... Домовлялися ж! 30 штук за роботу давай, забув?</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Чего-чего?! Совсем мозг пропил? Речь шла о 25 тысячах. Или мне силой пробудить тебе память?</text>
		<eng>What-what?! Are you still drunk? We talked about 25 thousand. Or should I remind you with my fists?</eng>
		<ukr>Що-що?! Зовсім мозок пропив? Йшлося про 25 тисяч. Або мені силою пробудити тобі пам'ять?</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Тшшш, не кипятись... Пусть будет двадцать пять. Держи свой огнемёт... Теперь ты можешь зажигать. Ха-ха! Всё, успехов. Да, ещё один момент. Тутошнего баллона тебе хватит где-то на минуту непрерывного палева. Как кончится - приходи, перезаряжу за скромное вознаграждение. Там не всё так просто, так что запоминай. Для этого мне нужны канистра с топливом и баллон с... тьфу, как его там... коллоидным газом! Вот... Или я всё сам добуду, но тогда это будет прилично стоить.</text>
		<eng>Shhh, relax... Let's go with twenty five. Here is your flamethrower...Now you can bring it on. Ha-ha! That's it, good luck! Oh, one more thing. A cannister of this liquid is enough for a minute of stopples fire. As it runs out - come, I will refill it for a little reward. It's not that simple, so listen carefully. I will need a cannister of fuel and a tank of c...argh, what is its name...colloid gas! Here...Or I can gather it all myself, then it will be quite expensive. </eng>
		<ukr>Тшшш, не кип'ятися... Нехай буде двадцять п'ять. Тримай свій вогнемет. Тепер ти можеш гратися з вогнем. Ха-ха! Все, успіхів. Так, ще один момент. Тутешнього балона тобі вистачить десь на хвилину безперервного паління. Як скінчиться - приходь, перезаряджу за скромну винагороду. Там не все так просто, так що запам'ятовуй. Для цього мені потрібні каністра з паливом і балон з... тьху, як його там... колоїдним газом! Ось... Або я все сам добуду, але тоді це буде пристойно коштувати.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1010">
		<text>С чем баллон, прости? И где хоть всё это искать примерно?</text>
		<eng>Sorry, what tank? And where approximately should I be looking for it?</eng>
		<ukr>З чим балон, вибач? І де хоч все це шукати приблизно?</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Коллоид какой-то там. Ну, очкарики, учёные наши, таскали в Зону его для экспериментов своих. Думаю, для горючей смеси он в самый раз подойдёт. За этим советую наведаться на Агропром, например. Да и мало ли, куда их успели растащить по Зоне. Можно найти хрен знает, где ещё... Так что лучше ищи. Запомнил? Канистру с топливом и баллон с этим чудным коллоидом.</text>
		<eng>Some kind of colloid. Those, eggheaded guys, scientists, brought those in Zone for their experiments. I think it should be perfect for flammable-mixture. I would recommend visiting Agroprom. Although, it can probably be in any edge of Zone. People constantly carry that kind of garbage all over the place...Memorized that? Good, it's far better for both of us if you find the fuel and tank of that gas yourself.</eng>
		<ukr>Колоїд якийсь там. Ну, очкарики, вчені наші, тягали в Зону його для експериментів своїх. Думаю, для горючої суміші він в самий раз підійде. За цим раджу навідатися на Агропром, наприклад. Та й чи мало куди їх встигли розтягнути по Зоні. Можна знайти хрін знає, де ще... Так що краще шукай. Запам'ятав? Каністру з паливом і балон з цим чудним колоїдом.</ukr>
	</string>
	<string id="parts_completed_1012">
		<text>Мда... Всё понял. Спасибо ещё раз. Теперь можешь и напиться.</text>
		<eng>Hmm...Alright. Thanks again. Now feel free to get wasted.</eng>
		<ukr>Мда... Все зрозумів. Спасибі ще раз. Тепер можеш і напитися.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<text>Мне нужно найти несколько предметов из списка, который дал Шуруп:\n \n
1. Артефакт "Огненный шар"\n
2. Трубки - возможно, есть у Сидоровича.\n
3. Манометр - искать в южном комплексе НИИ Агропром.\n
4. Горелка - спросить у Василия.\n
5. Десять бутылок водки этому алкашу.\n
6. 25 тысяч за работу.\n \n
Ох, тяжёлый предстоит денёк!
</text>
		<eng>I need to find a few things out of this list, which was given to me by Shurup:\n \n
1. Artifact "Fireball"\n
2. Pipes - Sidorovich could have those.\n
3. Manometer - could be in the south complex of Agroprom RI.\n
4. Burner - Vasiliy.\n
5. Ten bottles of vodka for this booze head.\n
6. 25 thousands for the work.\n \n
Eh, this is going to be a tough day!
		</eng>
		<ukr>Мені потрібно знайти кілька предметів зі списку, який дав Шуруп:\n \n
1. Артефакт "Вогняна куля"\n
2. Трубки - можливо, є у Сидоровича.\n
3. Манометр - шукати в НДІ Агропром.\n
4. Пальник - запитати у Василя.\n
5. Десять пляшок горілки цьому алкашу.\n
6. 25 тисяч за роботу.\n \n
Ох, важкий буде деньок!
</ukr>
	</string>
	<string id="trubka_descr">
		<text>Стальная трубка небольшой длины. Немного погнута, но выглядит крепко и надёжно. Хочется верить, что она подойдёт для огнемёта.</text>
		<eng>Steel pipe of a small length. Slightly bent, but looks strong and reliable. Hopefully it will work for the flamethrower.</eng>
		<ukr>Сталева трубка невеликої довжини. Трохи погнута, але виглядає міцно і надійно. Хочеться вірити, що вона підійде для вогнемета.</ukr>
	</string>
	<string id="gorelka_descr">
		<text>Горелка среднего размера. По слухам, колбаса "Практическая", будучи закопчённой на такой горелке, приобретает восхитительный вкус. Теоретически, должна подойти и для розжига горючей смеси в огнемёте.</text>
		<eng>A burner of medium size. According to rumours, sausage "Practical", being smoked on this burner, acquires a beautiful taste. Theoretically, it should be decent enough for igniting fuel for the flamethrower.</eng>
		<ukr>Пальник середнього розміру. З чуток, ковбаса "Практична", будучи закопченою на такому пальнику, набуває чудовий смак. Теоретично, повинен підійти і для розпалювання горючої суміші у вогнеметі.</ukr>
	</string>
	<string id="manometr_descr">
		<text>Датчик давления от какого-то перегонного аппарата советских времён. Сделан на совесть, разве что стекло грязновато. Велика вероятность, что будет исправно работать и на огнемёте.</text>
		<eng>Pressure gauge from a distiller of Soviet times. Constructed properly, except the glass is a bit dirty. Highly probable, that it will work fine on the flamethrower.</eng>
		<ukr>Датчик тиску від якогось перегінного апарату радянських часів. Зроблено на совість, хіба що скло бруднувате. Велика ймовірність, що буде справно працювати і на вогнеметі.</ukr>
	</string>
	<string id="flama_descr">
		<text>Жалкое зрелище. Остаётся только догадываться, какой мощью обладало данное оружие, будучи в работоспособном состоянии. Однако, при наличии хорошего мастера можно попробовать вернуть огнемёт к жизни. Осталось только найти такого мастера.</text>
		<eng>Miserable picture. It's only up to the imagination to guess how powerful this weapon was, while in a decent condition. Although, with a proper handyman, we could bring back the flamethrower to life. Now I need to find this handyman.</eng>
		<ukr>Жалкое видовище. Залишається тільки здогадуватися, який міццю володіло дану зброю, будучи в працездатному стані. Однак, за наявності хорошого майстра можна спробувати повернути вогнемет до життя. Залишилося тільки знайти такого майстра.</ukr>
	</string>
	<string id="flame_descr">
		<text>Кустарный образец оружия, собранный на основе узлов армейского огнемёта Шурупом. Обладает мощнейшим поражающим воздействием, но эффективен лишь на ближних дистанциях. Обычно используется против больших стай мутантов. Заряда баллона хватает примерно на минуту беспрерывной работы.</text>
		<eng>Custom weapon system, constructed based on the components of military flamethrower by Shurup. Has a great impact power, yet is effective only on small distances. Usually used against big packs of monsters. One can of fuel is enough for a minute of restless work.</eng>
		<ukr>Кустарний зразок зброї, зібраний на основі вузлів армійського вогнемета Шурупом. Володіє найпотужнішим вражаючим впливом, але ефективний лише на ближніх дистанціях. Зазвичай використовується проти великих зграй мутантів. Заряду балона вистачає приблизно на хвилину безперервної роботи.</ukr>
	</string>
	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Чёрт, кажется, что-то забыл взять. Скоро зайду.</text>
		<eng>Crap, I think that I forgot something. Will be back shortly.</eng>
		<ukr>Чорт, здається, щось забув взяти. Скоро зайду.</ukr>
	</string>
	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Сломанный огнемёт</text>
		<eng>Broken flamethrower</eng>
		<ukr>Зламаний вогнемет</ukr>
	</string>
	<string id="manometr">
		<text>Манометр</text>
		<eng>Manometer</eng>
		<ukr>Манометр</ukr>
	</string>
	<string id="trubka">
		<text>Трубка</text>
		<eng>A pipe</eng>
		<ukr>Трубка</ukr>
	</string>
	<string id="gorelka">
		<text>Горелка</text>
		<eng>A burner</eng>
		<ukr>Пальник</ukr>
	</string>
	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Огнемёт - самодельная модель, но сделано достаточно надёжно. Перезаряжать его можно у Шурупа - механика группировки Свобода. Из-за специфической конструкции требуется и соответствующее топливо.
Готовится из обычного топлива (можно найти в канистрах) и коллоида, произведённого учёными (храниться в баллонах). Мне советовали их искать в районе НИИ Агропром, но есть вероятность найти где угодно.
Если возникнут проблемы с поиском - Шуруп за 30 000 обещал сам всё раздобыть. Да и в любом случае он просит за работу "топливо" для себя - бутылку водки.</text>
		<eng>Flamethrower - a custom model, though completed reliably. Can be reloaded by Shurup - handyman of the faction Freedom. Due to a specific design requires a special fuel.
Made out of a typical fuel (could be found in cannisters) and a colloid, prepared by scientists (kept in tanks). I was advised to look for them on Agroprom; however, there is a great chance of finding them elsewhere.
If I can't find one of those - Shurup promised to find it for 30 thousands. In any case, he wants some fuel for himself - bottle of vodka. </eng>
		<ukr>Вогнемет - Саморобна модель, але зроблено досить надійно. Перезаряджати його можна у Шурупа - механіка угрупування Воля. Через специфічну конструкцію потрібно відповідне паливо.
Готується з звичайного палива (можна знайти в каністрах) і колоїду, виробленого вченими (зберіється в балонах). Мені радили їх шукати в районі НДІ Агропром, але є ймовірність знайти де завгодно.
Якщо виникнуть проблеми з пошуком - Шуруп за 30 000 обіцяв сам все роздобути. Та й в будь-якому випадку він просить за роботу "паливо" для себе - пляшку горілки.</ukr>
	</string>
</string_table>