<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="antizombie">
		<text>Антидот</text>
		<eng>Антидот</eng>
		<ukr>Антидот</ukr>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antizombie">
		<text>Новейшая разработка от Dharma Initiative. Она сделала прорыв в науке. Антидот полностью лечит от пси-излучения. Возможна также практика на ранних стадиях зомбирования, но для этого нужно произвести две инъекции. Должен иметь при себе КАЖДЫЙ сталкер. Единственный недостаток - цена.</text>
		<eng>Новейшая разработка от Dharma Initiative. Она сделала прорыв в науке. Антидот полностью лечит от пси-излучения. Возможна также практика на ранних стадиях зомбирования, но для этого нужно произвести две инъекции. Должен иметь при себе КАЖДЫЙ сталкер. Единственный недостаток - цена.</eng>
		<ukr>Новітня розробка від Dharma Initiative. Вона зробила прорив у науці. Антидот повністю лікує від псі-випромінювання. Можлива, також, практика на ранніх стадіях зомбування, але для цього потрібно провести дві ін'єкції. Повинен мати при собі КОЖЕН сталкер. Єдиний недолік - ціна.</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_name">
		<text>Маскировочный экзоскелет</text>
		<eng>Маскировочный экзоскелет</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_description">
		<text>Маскировочный экзоскелет. Новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно - простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. По непроверенной информации, он заряжен редчайшим артефактом "Стекло", которого в Зоне больше не осталось. И этих зкзоскелетов сохранилось всего несколько экземпляров. Благодаря этому артефакту, данный экземпляр позволяет оставаться абсолютно невидимым для врага. Но субстанция артефакта "Стекло" очень нестабильна, поэтому данный экземпляр осуществляет полную невидимость только при однократном использовании и только ограниченное время. При снятии костюма или по истечении времени эффект невидимости пропадает. Это предполагает использование данного костюма только в очень исключительных случаях и при крайней необходимости.</text>
		<eng>Маскировочный экзоскелет. Новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно - простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. По непроверенной информации, он заряжен редчайшим артефактом "Стекло", которого в Зоне больше не осталось. И этих зкзоскелетов сохранилось всего несколько экземпляров. Благодаря этому артефакту, данный экземпляр позволяет оставаться абсолютно невидимым для врага. Но субстанция артефакта "Стекло" очень нестабильна, поэтому данный экземпляр осуществляет полную невидимость только при однократном использовании и только ограниченное время. При снятии костюма или по истечении времени эффект невидимости пропадает. Это предполагает использование данного костюма только в очень исключительных случаях и при крайней необходимости.</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет. Новітня розробка однієї із зарубіжних секретних лабораторій. Використовується в основному спецназівцями-диверсантами і розвідниками для маскування. Залишається нез'ясованим його поява в Зоні (очевидно - просте злодійство) і стиль виконання в корпусі екзоскелета, адже він малоефективний у відношенні до захисту власника від усіх видів пошкоджень. Очевидно, планувалася доробка захисних якостей костюма. За неперевіреною інформацією, він заряджений рідкісним артефактом "Скло", якого в Зоні більше не залишилося. І цих екзоскелетів збереглося всього кілька екземплярів. Завдяки цьому артефакту, даний екземпляр дозволяє залишатися абсолютно невидимим для ворога. Але субстанція артефакту "Скло" дуже нестабільна, тому даний екземпляр здійснює повну невидимість тільки при одноразовому використанні і тільки обмежений час. При знятті костюма або після закінчення часу ефект невидимості пропадає. Це передбачає використання даного костюма тільки в дуже виняткових випадках і при крайній необхідності.</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_name">
		<text>Использованный маскировочный экзоскелет</text>
		<eng>Использованный маскировочный экзоскелет</eng>
		<ukr>Використаний маскувальний екзоскелет</ukr>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_description">
		<text>Маскировочный экзоскелет, утративший эффект 100%-ной невидимости. Но, несмотря на это, все остальные его свойства полностью сохранены и внешне он никак не изменился.</text>
		<eng>Маскировочный экзоскелет, утративший эффект 100%-ной невидимости. Но, несмотря на это, все остальные его свойства полностью сохранены и внешне он никак не изменился.</eng>
		<ukr>Маскувальний екзоскелет, що втратив ефект 100% невидимості. Але, незважаючи на це, всі інші його властивості повністю збережені і зовні він ніяк не змінився.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name">
		<text>Прототип армейского "СКАТ-15М"</text>
		<eng>Прототип армейского "СКАТ-15М"</eng>
		<ukr>Прототип Армійського "СКАТ15-М"</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description">
		<text>СКАТ-15М: Прототип нового "умного" костюма, последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 35% защиту от любого пси-воздействия, встроенный анализатор состояния здоровья "хозяина". Увеличивает "мышечную" мощь владельца, что даёт возможность переносить на 70 кг больше веса. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. В защитный шлем встроены специальные линзы, увеличивающие угол и площадь осмотра и убирающие очертания шлема, стекло которого является практически вечным и не поддаётся механическим и химическим воздействиям. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета, но при активации всех блоков костюм начинает потреблять энергию, причём не электрическую, а микроволновую, создаваемую определённым видом артефактов. Это и помешало дальнейшей разработке модели. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки - утрачены.</text>
		<eng>СКАТ-15М: Прототип нового "умного" костюма, последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 35% защиту от любого пси-воздействия, встроенный анализатор состояния здоровья "хозяина". Увеличивает "мышечную" мощь владельца, что даёт возможность переносить на 70 кг больше веса. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. В защитный шлем встроены специальные линзы, увеличивающие угол и площадь осмотра и убирающие очертания шлема, стекло которого является практически вечным и не поддаётся механическим и химическим воздействиям. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета, но при активации всех блоков костюм начинает потреблять энергию, причём не электрическую, а микроволновую, создаваемую определённым видом артефактов. Это и помешало дальнейшей разработке модели. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки - утрачены.</eng>
		<ukr>СКАТ15-М: Прототип нового "розумного" костюма останнього покоління, зробленого на основі "СКАТ10-М". Має 35% захист від будь-якого псі-впливу, вбудований аналізатор стану здоров'я "господаря". Збільшує "м'язову" міць власника, що дає можливість переосити на 70 кг більше ваги. При виготовленні використані останні напрацювання з "напилення" деяких артефактів на кевларові захисні пластини костюма, внаслідок чого володіє хорошими захисними якостями. У захисний шолом вбудовані спеціальні лінзи, що збільшують кут і площу огляду та прибирають обриси шолома, скло якого є практично вічним і не піддається механічним і хімічним впливам. Передбачено три слоти під блоки мікросхем, що розширюють функціональні можливості екзоскелета, але при активації всіх блоків костюм починає споживати енергію, причому не електричну, а мікрохвильову, створювану певним видом артефактів. Це й завадило подальшій розробці моделі. Існує в одиничних екземплярах, креслення і розробки - втрачені.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_add">
		<text>Модифицированный прототип армейского "СКАТ-15М"</text>
		<eng>Модифицированный прототип армейского "СКАТ-15М"</eng>
		<ukr>Модифікований прототип армійського "СКАТ15-М"</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_add">
		<text>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с подключённой системой активации модулей. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия и увеличенный до 80 кг переносимый вес.</text>
		<eng>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с подключённой системой активации модулей. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия и увеличенный до 80 кг переносимый вес.</eng>
		<ukr>СКАТ15-М: Модифіковаий прототип костюма з підключеною системою активації модулів. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу і збільшену до 80 кг переносиму вагу.</ukr>
	</string>	
	<string id="mil_exoskeleton_name_addr">
		<text>"СКАТ-15М" Апгрейд 1</text>
		<eng>"СКАТ-15М" Апгрейд 1</eng>
		<ukr>"СКАТ-15М" Апгрейд 1</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_addr">
		<text>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключённым блоком апгрейда №1. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, и увеличенный до 90 кг переносимый вес.</text>
		<eng>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключённым блоком апгрейда №1. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, и увеличенный до 90 кг переносимый вес.</eng>
		<ukr>СКАТ15-М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, а також можливість переносити на 90 кг більше.</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_addrs">
		<text>"СКАТ-15М" Апгрейд 2</text>
		<eng>"СКАТ-15М" Апгрейд 2</eng>
		<ukr>"СКАТ-15М" Апгрейд 2</ukr>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_addrs">
		<text>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключёнными блоками апгрейда №1 и №2. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, автоматическую систему использования энергетиков и увеличенный до 110 кг переносимый вес. Недостаток - потребляет энергию, нуждается в подзарядке примерно через 12 часов работы. Для подзарядки нужен артефакт "Чёрная энергия"</text>
		<eng>СКАТ-15М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключёнными блоками апгрейда №1 и №2. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, автоматическую систему использования энергетиков и увеличенный до 110 кг переносимый вес. Недостаток - потребляет энергию, нуждается в подзарядке примерно через 12 часов работы. Для подзарядки нужен артефакт "Чёрная энергия"</eng>
		<ukr>СКАТ15-М: Модифіковаий прототип костюма з системою активації модулів і підключеним блоком апгрейда №1 і №2. На відміну від неапгрейдованої версії має 50% захист від будь-якого псі-впливу, розширений вбудований аналізатор стану здоров'я власника який враховує вплив радіації, автоматичну систему використання енергетиків і збільшену до 110 кг транспортовану вагу. Недолік - використовує енергію, вимагає підзарядку приблизно через 12 годин роботи. Для підзарядки потрібен артефакт "Чорна енергія"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_doc">
		<text>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета СКАТ-15М. Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивают работу набора дополнительных функций костюма.</text>
		<eng>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета СКАТ-15М. Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивают работу набора дополнительных функций костюма.</eng>
		<ukr>Комплект чіпів для активації і взаємодії додаткових модулів екзоскелета СКАТ15-М. Вставляється в спеціальний слот в бронежилеті. Забезпечує роботу набору додатковий функцій костюма.</ukr>
	</string>
	<string id="new_apgreider_1">
		<text>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Для подключения существует специальный слот.</text>
		<eng>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Для подключения существует специальный слот.</eng>
		<ukr>Перший набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ15-М. Для під'єднання існує спеціальний слот.</ukr>
	</string>
	<string id="new_apgreider_2">
		<text>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Энергозависим, для подключения существует специальный слот.</text>
		<eng>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ-15М. Энергозависим, для подключения существует специальный слот.</eng>
		<ukr>Другий набір мікросхем, об'єднаних в єдиний блок, для розширення функціональних можливостей екзоскелета СКАТ15-М. Енергозалежний, для під'єднання існує спеціальний слот.</ukr>
	</string>
</string_table>