<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pri_followers_start_dlg_21">
		<text>Выдвигаемся вдоль по улице. В случае чего - прикроешь.</text>
		<eng>Let's move up the street. If anything happens, cover me.</eng>
		<ukr>Висуваємося уздовж вулиці. Як що - прикриєш.</ukr>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_211">
		<text>Хорошо.</text>
		<eng>Good.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_31">
		<text>Спасибо, Меченый, за помощь. Это был тяжёлый бой. Мы сделаем здесь привал.\nЕсли пойдёшь дальше, то расскажу тебе о местности. Если вернёшься назад по переходу и пойдёшь направо, то дойдёшь до автовокзала. Но там больно местность открытая и небезопасная.\nЕсли же пройти вперёд, то окажешься перед гостиницей. Справа от неё база Монолита. Те ребята без крыши.\nЗа базой расположен стадион. Мы планировали через него на станцию пробираться. Это всё.</text>
		<eng>Thanks for the help, Marked One. That was a hard fight. We can rest here. If you wanna keep going, I'll tell you more about the area. If you go back and turn right you'll reach the bus station. That area is open and not very safe. If you go forward you'll end up in front of the hotel. To the right of it is the Monolith base. Those guys have no limits. Behind the base is the stadium. We were planning to get to the station through it. That's all.</eng>
		<ukr>Спасибі тобі, Мічений, за допомогу. Це був важкий бій. Ми зробимо тут привал.\nЯкщо підеш далі, то розповім тобі про місцевість. Якщо повернешся назад переходом і підеш праворуч, то дійдеш до автовокзалу. Але там місцевість надто відкрита і небезпечна. \nЯкщо ж пройти вперед, то опинишся перед готелем. Праворуч від нього база «Моноліту» - тих безголових хлопців. \nЗа базою - стадіон. Ми планували через нього на станцію пробиратися. Це все.</ukr>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_311">
		<text>Спасибо.</text>
		<eng>Thank you.</eng>
		<ukr>Спасибі.</ukr>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_41">
		<text>Спасибо за помощь. Удачи.</text>
		<eng>Thanks for the help. Good luck.</eng>
		<ukr>Спасибі за допомогу. Щасти.</ukr>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_411">
		<text>Пока.</text>
		<eng>Bye.</eng>
		<ukr>Бувай.</ukr>
	</string>
</string_table>
