	<string id="bar_darklab_documents_txt">
		<text>Бармен: "По тем документам, которые ты принёс из НИИ Агропром, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем Выжигателе мозгов, который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X-18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Тёмной Долине. Что там творится - не известно, да к тому же бандиты сейчас в Тёмной Долине свою базу основали.\nКак раз недавно отправились туда несколько долговцев, пока от них никаких вестей.\nДля того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придётся забрать у Борова, лидера бандитов.\n\nИтак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы".</text>
		<eng>Бармен: "По тем документам, которые ты принёс из НИИ Агропром, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем Выжигателе мозгов, который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X-18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Тёмной Долине. Что там творится - не известно, да к тому же бандиты сейчас в Тёмной Долине свою базу основали.\nКак раз недавно отправились туда несколько долговцев, пока от них никаких вестей.\nДля того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придётся забрать у Борова, лидера бандитов.\n\nИтак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы".</eng>
		<ukr>Бармен: «За тими документами, котрі ти приніс з Агропрома, дещо починає прояснюватися, але даних не вистачає. Є інформація про якийсь Випалювач Мізків, що перепиняє шлях на північ, але що це воно таке - нікому не відомо. Також згадується якась лабораторія X-18… описи нагадують закинуті підземні приміщенням у Темній долині. Що там коїться, невідомо, та до того ж бандити зараз у Темній долині свою базу зробили.\n Туди якраз відправилися кілька розвідників із «Долгу», та поки від них жодних вістей.\n Для того, щоб проникнути до лабораторії, тобі знадобляться два електронних ключі. Один я тобі дам, а другий доведеться забрати в Кабана, лідера бандитів. \n\n Отже, тобі треба забрати другий ключ від лабораторії в Сікача. Потім проникнути до лабораторії й дістати документи.».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents2_txt">
		<text>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на Выжигатель мозгов.</text>
		<eng>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на Выжигатель мозгов.</eng>
		<ukr>Необхідно знайти документи про дослідження, що проводилися у лабораторії X-18. Вони можуть пролити світло на Випалювач Мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_1_txt">
		<text>Путь в глубь лаборатории преграждён дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</text>
		<eng>Путь в глубь лаборатории преграждён дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</eng>
		<ukr>Шлях у глиб лабораторії перекрито дверима із кодовим замком. Необхідно знайти когось, хто знає код.</ukr>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_2_txt">
		<text>Ещё одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</text>
		<eng>Ещё одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</eng>
		<ukr>Ще одні двері - і за ними щось є, це факт. Необхідно відшукати код до цих дверей.</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<text>Начало эксперимента</text>
		<eng>Начало эксперимента</eng>
		<ukr>Початок експерименту</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<text>Вторая стадия эксперимента</text>
		<eng>Вторая стадия эксперимента</eng>
		<ukr>Друга стадія експерименту</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<text>Отчёт охраны</text>
		<eng>Отчёт охраны</eng>
		<ukr>Звіт охорони</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<text>Нападение на персонал</text>
		<eng>Нападение на персонал</eng>
		<ukr>Напад на персонал</ukr>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<text>Завершение эксперимента</text>
		<eng>Завершение эксперимента</eng>
		<ukr>Завершення експерименту</ukr>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<text>Начальник охраны: "Вчера эксперимент чуть не вышел из-под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь, что с ними всё будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты".</text>
		<eng>Начальник охраны: "Вчера эксперимент чуть не вышел из-под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь, что с ними всё будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты".</eng>
		<ukr>Начальник охорони: «Учора експеримент ледь не вийшов з-під контролю. Вирвалося приблизно два десятка піддослідних, які рознесли на друзки усе в двох приміщеннях лабораторії. Добре, що дослідницький персонал встиг зачинитися нагорі. Нам було наказано зачистити приміщення головної лабораторії, у процесі чого троє охоронців постраждали від укусів. Сподіваюся, із ними усе буде гаразд. Скоріше б вони закінчили свої експерименти.»</ukr>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<text>Код допуска 2-го уровня</text>
		<eng>Код допуска 2-го уровня</eng>
		<ukr>Код допуску другого рівня</ukr>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<text>Код допуска 1-го уровня</text>
		<eng>Код допуска 1-го уровня</eng>
		<ukr>Код допуску першого рівня</ukr>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<text>Информация из X-18</text>
		<eng>Информация из X-18</eng>
		<ukr>Інформація з X-18</ukr>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<text>Отлично, коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2-го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа - 1243. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</text>
		<eng>Отлично, коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2-го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа - 1243. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</eng>
		<ukr>Відмінно, колего! Я радий, що Ви отримали доступ другого рівня. Нарешті Ви довідаєтеся, чим займається наша лабораторія. Ваш код доступу - 1243. Завідувач лабораторією Х-18 Калугін Петро Ілліч.</ukr>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<text>Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всём докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории - 9524. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</text>
		<eng>Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всём докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории - 9524. Заведующий лабораторией Х-18, Калугин Пётр Ильич.</eng>
		<ukr>Колего, нагадую, що Ви із завтрашнього дня приступаєте до обслуговування резервуарів у центральній лабораторії. Необхідно перевіряти їх із періодичністю раз на дві години. Про все доповідати мені особисто. Код до центральної лабораторії - 9524. Завідувач лабораторією Х-18 Калугін Петро Ілліч.</ukr>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_name">
		<text>Странный сон</text>
		<eng>Странный сон</eng>
		<ukr>Дивний сон</ukr>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<text>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Всё выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаться от станции в разные стороны. Человек стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но за миг до того, как я увидел бы его лицо, я проснулся... Что значит этот сон? Не знаю... Но мне кажется, это то, что я когда-то видел.</text>
		<eng>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Всё выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаться от станции в разные стороны. Человек стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но за миг до того, как я увидел бы его лицо, я проснулся... Что значит этот сон? Не знаю... Но мне кажется, это то, что я когда-то видел.</eng>
		<ukr>«Наснився дивний сон. Гора Чорнобильської станції, занурена у напівморок. Усе виглядає доволі мирно. З'являється самотня людина: я бачу її зі спини на тлі станції. Потім починається вітер - і море пацюків починає розбігатися від станції у різні боки. Людина так само стоїть до мене спиною і стріляє по пацюках. Раптом чути вигук: «Стрілець!». Людина здригається, застигає на мить і повільно починає обертатися, але за мить до того, як я побачив би її обличчя, прокидаюсь… Що значить той сон? Не знаю. Але мені здається, що я колись бачив це насправді.»</ukr>
	</string>
	<string id="val_captive_help_txt">
		<text>Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</text>
		<eng>Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</eng>
		<ukr>«Долговець» Куля прохає допомогти йому звільнити напарника, який потрапив у полон до бандитів. Його мають незабаром конвоювати на стару фабрику.</ukr>
	</string>
	<string id="val_prisoner_help_art_txt">
		<text>Долговец: "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</text>
		<eng>Долговец: "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</eng>
		<ukr>«Долгівець»: «У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там дом такой... большой, недостроенный. Помоги ему, хорошо? А то они его тоже…»</ukr>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion">
		<text>Лаборатория Х-18</text>
		<eng>Лаборатория Х-18</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-18</ukr>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion_txt">
		<text>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</text>
		<eng>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</eng>
		<ukr>Ет, невеселе це місце - лабораторія Х-18... та її нинішні мешканці. Навіть не думав, що така гидота може існувати на світі. Знайшов якісь документи... З них мало що зрозуміло - то якісь технічні специфікації на блоки до випромінювачів Кайманова. Але от що цікаво: блоки ці призначалися для іншої лабораторії із кодом Х-16 - і, зважаючи на все, теж засекреченої.</ukr>
	</string>
