	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>... узнал, что одного из группы Стрелка зовут Призраком. Хоть какая-то зацепка. Если смогу найти Призрака - смогу найти и Стрелка.</text>
		<eng>... узнал, что одного из группы Стрелка зовут Призраком. Хоть какая-то зацепка. Если смогу найти Призрака - смогу найти и Стрелка.</eng>
		<ukr>...Довідався, що одного із групи Стрільця кличуть Привидом. Хоч якась зачіпка! Якщо зможу знайти Привида, можливо, знайду і Стрільця.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Ну что ж, тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашёл флешку, которую группа Стрелка использовала как некий бортовой журнал. Сообщений там было немного, но этого хватило, чтобы понять - в группу Стрелка, кроме него самого, входило 2-е: Призрак и Клык. Был упомянут ещё некий общий знакомый, но входил ли он в группу, неизвестно. А вот то, что он оказывал значительную помощь группе Стрелка - факт. Далее, по сообщению Призрака, Клык погиб, когда они попали в засаду. Итак, пока имеем имя одного человека, который точно знает Стрелка - это Призрак. Наконец-то что-то конкретное. А самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</text>
		<eng>Ну что ж, тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашёл флешку, которую группа Стрелка использовала как некий бортовой журнал. Сообщений там было немного, но этого хватило, чтобы понять - в группу Стрелка, кроме него самого, входило 2-е: Призрак и Клык. Был упомянут ещё некий общий знакомый, но входил ли он в группу, неизвестно. А вот то, что он оказывал значительную помощь группе Стрелка - факт. Далее, по сообщению Призрака, Клык погиб, когда они попали в засаду. Итак, пока имеем имя одного человека, который точно знает Стрелка - это Призрак. Наконец-то что-то конкретное. А самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</eng>
		<ukr>Отже… схованка дала мені подальший напрямок пошуку. Я знайшов флешку, котру група Стрільця використовувала як такий собі бортовий журнал. Повідомлень там було небагато, але цього вистачило, щоб зрозуміти: до групи Стрільця, крім нього самого, на той момент входило ще двоє - Привид та Клик. Пригадали також якогось загального знайомого… але чи входив він до групи, невідомо. А ось те, що той невідомий надавав значну допомогу групі Стрільця - факт... Далі, за повідомленням Привида, Клик загинув, коли вони втрапили у засідку. Отже, поки маємо ім'я лише одної людини, яка точно знає Стрільця: це Привид. Хоч щось конкретне... А самого Стрільця, судячи з переписки, насправді потрібно шукати у північних районах Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Ну что ж, встреча с Кротом была продуктивной. Видимо, тайник группы - это реальность, и находится он в катакомбах Агропрома... Предстоит путь в подземелья. Что ждёт меня там неизвестно... Надеюсь, этот тайник откроет и мою тайну...</text>
		<eng>Ну что ж, встреча с Кротом была продуктивной. Видимо, тайник группы - это реальность, и находится он в катакомбах Агропрома... Предстоит путь в подземелья. Что ждёт меня там неизвестно... Надеюсь, этот тайник откроет и мою тайну...</eng>
		<ukr>Отже, зустріч із Кротом була продуктивною. Вочевидь, схованка групи - це реальність, і знаходиться вона у катакомбах Агропрома… Має бути шлях до підземелля. Що чекає на мене там - невідомо. Сподіваюся, ця схованка допоможе відкрити й мою таємницю.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Крот: "... вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, идём до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз - ко второму выходу, выходим в тоннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там маленькая комната, пересекаем её и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись "Не влезай - убьёт!". Это и есть вход в тайник Стрелка..."</text>
		<eng>Крот: "... вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, идём до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз - ко второму выходу, выходим в тоннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там маленькая комната, пересекаем её и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись "Не влезай - убьёт!". Это и есть вход в тайник Стрелка..."</eng>
		<ukr>Кріт: «…униз крученими сходами до кімнати з колонами, потім до виходу. Потрапляємо до великої кімнати із трубами на стелі. Звідти вниз до другого виходу, виходимо до тунелю і повертаємо ліворуч. Наприкінці буде хід праворуч. Там маленька кімната. Перетинаємо її та повертаємо праворуч. Шукаємо на лівій стіні діру, поруч напис «Не влезай - убьёт!». Це і є вхід до схованки Стрільця.»</ukr>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Тайник Стрелка</text>
		<eng>Тайник Стрелка</eng>
		<ukr>Схованки Стрільця</ukr>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nОтчёт следственной группы.\nДля служебного пользования.\nРуководителю проекта "Истина"\nполковнику СБУ Кручельникову В. М.\nот руководителя группы "Поиск-2"\nкапитана Максименко Д. Ф.\n\nДокладная записка.\nНаша группа в составе 3-х следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиоактивно-заражённых почвах НИИ Агропром. Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005 по 2008 годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался. Все результаты его работ, полученные Министерством Сельского хозяйства, сфабрикованы. В то же время, получая под государственные программы финансирование, оборудование и расходные материалы, руководство НИИ в лице доктора Стрижа Петра Даниловича по липовым накладным переправляло всё это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему, используется кодовое название, принятое у группы лиц проходящих по данному делу, поскольку лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов, можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на машине от НИИ Агропром. Вероятней всего речь идёт о глубоко-законспирированной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для её поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория, понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идёт о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая Группа. По моему глубокому убеждению, на сей раз мы нашли конец нити, и аналитическому отделу будет чем себя занять.\nВ приложении заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\nКапитан Максименко Д. Ф. 26.05.2012\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П.Д.\n\nЗдравствуйте, Вадим Михайлович. Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения Ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провёл, как натурные эксперименты по темам нашего института, так что в Министерстве проблем не будет. Как идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что Вы показали мне в прошлый раз. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\n\nДоктору аграрных наук Стрижу П. Д.\n\nПремного благодарен, Пётр Данилович, всё получили. Мои ребята в восторге от лазерного спектрометра, если бы не Вы, я бы долго пробивал через своих эту модель. Ну а Министерство сельского хозяйства, конечно, будет благодарно получить НАШИ результаты... рассмешили старика. Эксперименты идут свои чередом и то, что Вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем, что мы уже достигли. Приезжайте почаще - всегда рад Вас видеть. Тем более, что на машине до "нашего подопытного хозяйства", как Вы выразились, Вам ехать час, не больше. Да, совсем забыл, у меня для Вас новость - в следующий понедельник я буду обсуждать Вашу кандидатуру с Группой. Я думаю, они меня поддержат. Искренне Ваш, Профессор Чубко В. М.\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\nВадим Михайлович, спасибо за доверие. Я тронут и постараюсь оправдать его. Участвовать в подобном эксперименте, я думаю, мечтает любой учёный, и, если меня примут в Группу, я буду просто счастлив. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\nP.S. Я выбил в Министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их Вам с первой же оказией. \n \n \n \n \n</text>
		<eng>\nОтчёт следственной группы.\nДля служебного пользования.\nРуководителю проекта "Истина"\nполковнику СБУ Кручельникову В. М.\nот руководителя группы "Поиск-2"\nкапитана Максименко Д. Ф.\n\nДокладная записка.\nНаша группа в составе 3-х следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиоактивно-заражённых почвах НИИ Агропром. Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005 по 2008 годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался. Все результаты его работ, полученные Министерством Сельского хозяйства, сфабрикованы. В то же время, получая под государственные программы финансирование, оборудование и расходные материалы, руководство НИИ в лице доктора Стрижа Петра Даниловича по липовым накладным переправляло всё это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему, используется кодовое название, принятое у группы лиц проходящих по данному делу, поскольку лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов, можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на машине от НИИ Агропром. Вероятней всего речь идёт о глубоко-законспирированной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для её поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория, понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идёт о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая Группа. По моему глубокому убеждению, на сей раз мы нашли конец нити, и аналитическому отделу будет чем себя занять.\nВ приложении заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\nКапитан Максименко Д. Ф. 26.05.2012\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П.Д.\n\nЗдравствуйте, Вадим Михайлович. Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения Ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провёл, как натурные эксперименты по темам нашего института, так что в Министерстве проблем не будет. Как идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что Вы показали мне в прошлый раз. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\n\nДоктору аграрных наук Стрижу П. Д.\n\nПремного благодарен, Пётр Данилович, всё получили. Мои ребята в восторге от лазерного спектрометра, если бы не Вы, я бы долго пробивал через своих эту модель. Ну а Министерство сельского хозяйства, конечно, будет благодарно получить НАШИ результаты... рассмешили старика. Эксперименты идут свои чередом и то, что Вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем, что мы уже достигли. Приезжайте почаще - всегда рад Вас видеть. Тем более, что на машине до "нашего подопытного хозяйства", как Вы выразились, Вам ехать час, не больше. Да, совсем забыл, у меня для Вас новость - в следующий понедельник я буду обсуждать Вашу кандидатуру с Группой. Я думаю, они меня поддержат. Искренне Ваш, Профессор Чубко В. М.\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\nВадим Михайлович, спасибо за доверие. Я тронут и постараюсь оправдать его. Участвовать в подобном эксперименте, я думаю, мечтает любой учёный, и, если меня примут в Группу, я буду просто счастлив. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\nP.S. Я выбил в Министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их Вам с первой же оказией. \n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>\nДоповідь слідчої групи.\n Для службового користування.\n Керівникові проекту «ІСТИНА»\n полковнику СБУ Кручельникову В.М.\n Від керівника групи «Пошук-2», \n капітана Максименка Д.Ф.\n\n Доповідна записка.\n Наша група у складі трьох слідчих та відділення спецназу СБУ в період із 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обстеження приміщень колишнього науково-дослідного інституту землеробства на радіоактивно-забруднених грунтах НДІ «Агропром». Більшість устаткування та документації зникли у невідомому напрямку, однак знайдені рештки дозволяють зробити такий висновок: у період із 2005 по 2008 роки інститут науковими розробками за своїм профілем не займався. Таким чином, усі результати, отримані Міністерством сільського господарства, є сфабрикованими. У той самий час, отримуючи під державні програми грошове фінансування, устаткування та різного роду матеріали, керівництво НДІ в особі доктора Стрижа Петра Даниловича за підробленими накладними переправляло усе зазначене до т. зв. лабораторії Х-18 під виглядом проведення експериментів у підсобному господарстві інституту. Судячи з усього, Х-18 – кодова назва, прийнята серед групи осіб, причетних до цієї справи, оскільки лабораторії із подібним індексом у нашій базі даних немає. Виходячи з аналізу знайдених документів, можна припустити, що вона знаходиться на відстані години їзди машиною від НДІ «Агропром». Найвірогідніше, йдеться про глибоко законспіровану лабораторію, тому пропоную підключити для її пошуку наш аналітичний відділ. Зробити впевнений висновок щодо того, чим займалася ця лабораторія, за наявної інформації не видається можливим. У знайдених документах йдеться про відомого професора Чубка і згадується якась Група. \n\n До цієї доповіді додається файл із накладними передачі матеріалів та устаткування до підсобного господарства інституту, а також уривок переписки Стрижа із Чубком.\n\n 26.05.2012\n Професорові Чубку В.М. від керівника НДІ «Агропром» доктора аграрних наук Стрижа П.Д. Вітаю, Вадиме Михайловичу! Як ми й домовлялися, надсилаю до нашого піддослідного господарства чергову партію матеріалів та устаткування для проведення Ваших, настільки потрібних для сільського господарства експериментів. Фінансування я провів як за натурні експерименти за темами нашого інституту, тож у міністерстві проблем не має бути. Як проходять експерименти? Я дотепер знаходжуся під враженням від того, що Ви показали мені минулого разу. Щиро Ваш Стриж П.Д. Д. а. н. Стрижу П.Д. Щиро вдячний, Петре Даниловичу, одержали все. Мої хлопці у захваті від лазерного спектрометра – якби не Ви, я б іще довго пробивав через своїх цю модель. Ну, а міністерство, звісно, із радістю отримає наші результати... звеселили Ви мене, старого! Експерименти тривають, як то й належить – і те, що Ви бачили минулого разу, ніщо порівняно із тими новими вершинами, котрих ми досягли. Під’їжджайте частіше, завжди буду радий Вас бачити! Тим більше, що машині до нашого піддослідного господарства, як Ви влучно висловилися, Вам їхати лише з годину, не більше. До речі, ледь не забув! Маю для Вас новину: наступного понеділка я обговорюватиму Вашу кандидатуру із Групою. Я думаю, вони мене підтримають. Щиро Ваш, проф. Чубко В.М.\nПрофесорові Чубку В.М. від керівника НДІ «Агропром» доктора аграрних наук Стрижа П.Д. Вадиме Михайловичу, дякую за довіру. Я зворушений і намагатимуся виправдати її. Брати участь у подібному експерименті, я думаю, мріє будь-хто з учених, тож якщо мене приймуть до Групи, я буду просто щасливий. Щиро Ваш, Стриж П.Д. P.S. Я вибив у міністерстві два найкращих широкосмугових осцилографи й відправлю їх Вам за першої ж нагоди.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Отчёт следственной группы</text>
		<eng>Отчёт следственной группы</eng>
		<ukr>Звіт слідчої групи</ukr>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института расположен штаб. Там хранятся документы. Днём территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. После одиннадцати вечера происходит смена караула, в это время в главном здании почти никого нет. Если ты хочешь на базу пролезть, то через ворота не пройдёшь, реальный путь - через катакомбы.</text>
		<eng>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института расположен штаб. Там хранятся документы. Днём территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. После одиннадцати вечера происходит смена караула, в это время в главном здании почти никого нет. Если ты хочешь на базу пролезть, то через ворота не пройдёшь, реальный путь - через катакомбы.</eng>
		<ukr>На схемі позначено патрулі, варти, вишки. На третьому поверсі інституту - штаб, де й зберігаються документи. Територія постійно патрулюється, причому вночі патрулів менше. Після одинадцятої вечора відбувається зміна варти, тому на той момент у головній будівлі майже нікого немає. Якщо ти хочеш на базу пролізти, то через ворота не пройдеш. Реальний шлях - через катакомби.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Карта-схема охраны НИИ Агропром</text>
		<eng>Карта-схема охраны НИИ Агропром</eng>
		<ukr>Карта-схема охорони НДІ</ukr>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Военных донимают крысы, которые лезут из коллекторов. Провинившихся военных отправляют в коллекторы.</text>
		<eng>Военных донимают крысы, которые лезут из коллекторов. Провинившихся военных отправляют в коллекторы.</eng>
		<ukr>Військовим дошкуляють пацюки, що лізуть із колекторів. Тих, хто у чомусь завинив, відправляють до колекторів.</ukr>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Торговец: "Как только сопрёшь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесёшь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 Рентген", что на территории бывшего завода "Росток".</text>
		<eng>Торговец: "Как только сопрёшь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесёшь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 Рентген", что на территории бывшего завода "Росток".</eng>
		<ukr>Крамар: «Як тільки свиснеш кейс із території колишнього НДІ «Агропром», віднесеш його до Бармена. Він заправляє справами у сталкерському барі «100 рентген», що на території колишнього заводу «Росток».</ukr>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>СОС, военные режут нашего брата сталкера. Мужики, все кто меня слышат - помогите!</text>
		<eng>СОС, военные режут нашего брата сталкера. Мужики, все кто меня слышат - помогите!</eng>
		<ukr>SOS, військові ріжуть нашого брата-сталкера!.. Мужики, усі, хто мене чує, - допоможіть!</ukr>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Встреча с Кротом</text>
		<eng>Встреча с Кротом</eng>
		<ukr>Зустріч із Кротом</ukr>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Крот: "Помогите. Сейчас убьют!"</text>
		<eng>Крот: "Помогите. Сейчас убьют!"</eng>
		<ukr>Кріт: «Допоможіть. Зараз уб'ють!»</ukr>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Операция "Агропром"</text>
		<eng>Операция "Агропром"</eng>
		<ukr>Операція «Аропром»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Получено от Призрака:\n\n"Стрелок, у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле складов. И ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь, чутьё у него - что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с «Винторезом» метрах в 100. В общем, нету больше Клыка. Так что в следующий раз к Центру вдвоём пойдём. И вот, что ещё... у этих двоих наше описание было. Я ума не приложу, кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По-моему, один из наёмников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти.\nТакие вот дела. Будь начеку, удачи."\nПризраку\n\n"Здорова, дружище.\nОставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку.\nБрат, я ушёл на север... Туда, где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини, но ждать тебя времени нет... Потом объясню.\nА тот урод, который убил Клыка, ещё пожалеет, что на свет родился... На ремни порежу... Ты узнай пока, кто он, а я скоро вернусь - разберёмся.\nВстречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь, у какого и где.\nУдачи.\nСтрелок"\n\nСтрелку\n\n"Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошёл. Впрочем, дело хозяйское. У кого и где тебя искать - знаю.\nПризрак" \n \n \n \n \n</text>
		<eng>Получено от Призрака:\n\n"Стрелок, у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле складов. И ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь, чутьё у него - что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с «Винторезом» метрах в 100. В общем, нету больше Клыка. Так что в следующий раз к Центру вдвоём пойдём. И вот, что ещё... у этих двоих наше описание было. Я ума не приложу, кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По-моему, один из наёмников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти.\nТакие вот дела. Будь начеку, удачи."\nПризраку\n\n"Здорова, дружище.\nОставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку.\nБрат, я ушёл на север... Туда, где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини, но ждать тебя времени нет... Потом объясню.\nА тот урод, который убил Клыка, ещё пожалеет, что на свет родился... На ремни порежу... Ты узнай пока, кто он, а я скоро вернусь - разберёмся.\nВстречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь, у какого и где.\nУдачи.\nСтрелок"\n\nСтрелку\n\n"Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошёл. Впрочем, дело хозяйское. У кого и где тебя искать - знаю.\nПризрак" \n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Отримано від Привида: \n \n «Стрільцю, в мене паскудні новини. Клик загинув. Нас чекали у селищі біля складів - і, я думаю, чекали давно. Троє, з вигляду звичайні нейтрали. Клик їх якимсь чином вчув. Сам знаєш, чуття в нього що треба. Двох ми завалили - явно шпана, а от третій розумніший був: засів із гвинтарем у сотні метрів від них... Коротше, немає більше Клика. Значить, наступного разу до центру вдвох підемо. Іще... в цих двох наш опис був. Поки що не дотумкаю, хто саме нас замовив. Хоча, звісно, на нас багато хто має зуб… Так цього третього я просрав. Думаю, він був із найманців. На обличчі помітний шрам. Очі світлі. Спробую його знайти. \n Такі, значить, справи... Будь напоготові - і хай щастить. \n Привид \n \n Привидові \n \n «Добридень, друзяко. \n Лишаю тобі інфу. На зв'язок не виходжу: помітив стеження. \n Я пішов на північ - туди, де ми були... Спробую проскочити сам... Вибач, але чекати на тебе немає часу... Потім поясню. \n А той виродок, який убив Клика, ще пошкодує, що на світ народився - на шматки поріжу... Ти довідайся поки, хто він, а я незабаром повернуся - розберемося. \n Зустрічаємося в нашого загального знайомого. Сам знаєш, у якого й де.:) \n Щасти. \n Стрілець» \n \n Стрільцеві. \n \n «Привіт. Був. Тебе не застав. Даремно ти один до центру пішов… утім, ти вже не маленький хлопцик. У кого і де тебе шукати - знаю.\n Привид»</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<text>Доктор: "Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наёмники не нашли... Держи... Возможно, там что-то найдёшь... А ещё ты бормотал постоянно, что с Монолитом какой-то подвох... Это точно..."</text>
		<eng>Доктор: "Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наёмники не нашли... Держи... Возможно, там что-то найдёшь... А ещё ты бормотал постоянно, что с Монолитом какой-то подвох... Это точно..."</eng>
		<ukr>Доктор: "Коли ми бачилися востаннє, ти залишив мені ключ від схованки в Прип'яті і схему, як її знайти... мені вдалося їх зберегти... найманці не знайшли... Тримай... Можливо, щось там знайдеш... А ще ти бурмотів постійно, що з Монолітом якийсь підступ... Це точно..."</ukr>
	</string>
