	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Бармен: "Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке Счастливчик и принести его КПК в качестве доказательства".</text>
		<eng>Бармен: "Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке Счастливчик и принести его КПК в качестве доказательства".</eng>
		<ukr>Бармен: «Долг» дуже цінує свою репутацію. Тому вони хочуть усе зробити тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько Щасливчик і принести його КПК як доказ.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Для того чтобы вступить в Долг тебе необходимо получить одобрение одного из самых авторитетных бойцов группировки. А также доказать лидеру Долга, что ты достоин быть одним из них.</text>
		<eng>Для того чтобы вступить в Долг тебе необходимо получить одобрение одного из самых авторитетных бойцов группировки. А также доказать лидеру Долга, что ты достоин быть одним из них.</eng>
		<ukr>Для того, щоб вступити до лав «Долгу», тобі необхідно отримати схвалення одного із найавторитетніших бійців угруповання. А також довести його лідерові, що ти гідний бути одним із них.</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Бармен: "Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя".</text>
		<eng>Бармен: "Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя".</eng>
		<ukr>Бармен: «Твоя задача - знищити Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний: частина бойовиків сидить у засідках на підходах до місця. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода твоя.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>Генерал Воронин: "Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера Свободы".</text>
		<eng>Генерал Воронин: "Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера Свободы".</eng>
		<ukr>Генерал Воронін: «Війна із «Волею» наближається до кінця, Мічений. Ти зробив внесок у загальну справу і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера «Волі».»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Капитан Иванцов: "... прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет".</text>
		<eng>Капитан Иванцов: "... прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет".</eng>
		<ukr>Капітан Іванцов : «...перш ніж робити висновки, пройди маленьку перевірку. Тобі треба дістати архівну теку із покинутого будинку навпроти. Простішого завдання й бути не може. Просто увійди всередину, візьми теку і принеси її мені. Як два пальця, вірно? Коли тека буде в мене, тоді й вирішимо, підходиш ти для «Долгу» чи ні.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Охотник: "Верни ружьё. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные".</text>
		<eng>Охотник: "Верни ружьё. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные".</eng>
		<ukr>Мисливець: «Поверни мені рушницю! Я її втратив біля житла кровососів… зараз скину тобі координати цього місця. І обережніше там, ці тварюки дуже злі.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Волкодав: "У нас тут небольшая охота. Зажали учёных, там за вертолётом. Мои ребята потихоньку их обстреливают, чтоб не сбежали. Ты давай подключайся, сейчас будем добивать. Если поможешь, то отдам тебе скафандр научный, из сбитого вертолёта вытащили. Твоя цель - профессор Круглов, убей его, иначе сбежит он во время боя, я их породу знаю. Если убьёшь его, скафандр твой, нет - значит не судьба".</text>
		<eng>Волкодав: "У нас тут небольшая охота. Зажали учёных, там за вертолётом. Мои ребята потихоньку их обстреливают, чтоб не сбежали. Ты давай подключайся, сейчас будем добивать. Если поможешь, то отдам тебе скафандр научный, из сбитого вертолёта вытащили. Твоя цель - профессор Круглов, убей его, иначе сбежит он во время боя, я их породу знаю. Если убьёшь его, скафандр твой, нет - значит не судьба".</eng>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Бармен: "Защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться, координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения, поэтому ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Всё, что нам надо, это пробраться к антеннам и отключить их".</text>
		<eng>Бармен: "Защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться, координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения, поэтому ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Всё, что нам надо, это пробраться к антеннам и отключить их".</eng>
		<ukr>Бармен: «Отже, Мічений, захисний прототип у тебе є, щоб від Випалювача прикритися. Координати бункера я знаю. Не забувай тільки, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти маєш якомога швидше пробитися до того бункера під антенами і вимкнути Випалювач. Що буде далі, я не знаю... але відчуваю: воно того варте. Точно знаю лише одне: дорогу до центру Зони буде відкрито.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Круглов: "Сталкер, помоги! На нас напали наёмники, половина наших погибла. Помоги нам, мы в долгу не останемся..."\n\n"... ты там осторожней, их человек пятнадцать, точно мы не знаем".</text>
		<eng>Круглов: "Сталкер, помоги! На нас напали наёмники, половина наших погибла. Помоги нам, мы в долгу не останемся..."\n\n"... ты там осторожней, их человек пятнадцать, точно мы не знаем".</eng>
		<ukr>Круглов: «Cталкере, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми віддячимо!»\n \n «...обережніше там - їх, може, із п'ятнадцять буде, точно ми не знаємо…»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Круглов: "Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят, что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас. Выведи меня к Янтарю, и я поделюсь с тобой тем, что знаю о вашем Выжигателе мозгов, а Бармен тебе за это хорошо заплатит. Боец из меня плохой, так что тебе придётся прикрывать меня по пути".</text>
		<eng>Круглов: "Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят, что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас. Выведи меня к Янтарю, и я поделюсь с тобой тем, что знаю о вашем Выжигателе мозгов, а Бармен тебе за это хорошо заплатит. Боец из меня плохой, так что тебе придётся прикрывать меня по пути".</eng>
		<ukr>Круглов: «Ми поверталися з Янтарю, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм лише інформація потрібна, але я знаю - вони нас перестріляють. Виведи мене до Янтарю і я поділюся із тобою тим, що знаю про так званий Випалювач Мізків, а Бармен тобі за це добре заплатить. Боєць із мене поганий, але я знаю дорогу, тому я вестиму, а ти прикривай нас дорогою.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Бармен: "Надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы достать недостающую часть документов".</text>
		<eng>Бармен: "Надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы достать недостающую часть документов".</eng>
		<ukr>Бармен: «Треба пробратися до вчених і довідатися, де знаходиться лабораторія Х-16, щоб дістати відсутню решту документів.»</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Просмотрел документы, которые нашли военные в бывшем НИИ. Вывод такой: этот институт в последние годы до катастрофы являлся прикрытием негосударственной лаборатории Х-18, которая, судя по всему, проводила некий таинственный эксперимент. Где находится лаборатория, документы ответа не дают. Военные про эту лабораторию тоже, судя по всему, ничего не знают. М-да... Загадки множатся... Но возможно, это нить, которая нужна торговцам. Ну что ж, теперь предстоит путь дальше на север к торговцу по кличке Бармен.</text>
		<eng>Просмотрел документы, которые нашли военные в бывшем НИИ. Вывод такой: этот институт в последние годы до катастрофы являлся прикрытием негосударственной лаборатории Х-18, которая, судя по всему, проводила некий таинственный эксперимент. Где находится лаборатория, документы ответа не дают. Военные про эту лабораторию тоже, судя по всему, ничего не знают. М-да... Загадки множатся... Но возможно, это нить, которая нужна торговцам. Ну что ж, теперь предстоит путь дальше на север к торговцу по кличке Бармен.</eng>
		<ukr>Переглянув документи, котрі знайшли військові у колишньому НДІ. Висновок такий: цей інститут в останні роки до катастрофи був прикриттям недержавної лабораторії Х-18, котра, зважаючи на все, проводила якийсь не дуже зрозумілі експерименти. Де знаходиться лабораторія - документи відповіді не дають. Військові про цю лабораторію теж, зважаючи на все, достеменно нічого не знають. Таке... таємниць дедалі більшає... Але, можливо, це вже якась нитка. Ну що ж, тепер тобі шлях далі на північ, до одного з них на прізвисько Бармен.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</text>
		<eng>М-да... Невесёлое это место - лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</eng>
		<ukr>М-да...невеселе то місце - лабораторія Х-18... а що вже її нинішні мешканці!.. Навіть не думав, що така погань може існувати на світі. Знайшов якісь документи, з яких мало що зрозумів - це якісь технічні специфікації на блоки до випромінювачів Кайманова. Але що цікаво: блоки ці призначалися для іншої лабораторії із кодом Х-16 і, зважаючи на все, теж секретної.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Хм-м... Торговцы действительно многое накопали по этим лабораториям. Для Бармена не стала неожиданностью информация про излучатели и про Х-16. И теперь он уверен, что этот Выжигатель мозгов рукотворен. Он думает, что эта лаборатория Х-16 находится недалеко от лагеря учёных возле озера Янтарь. Они как раз изучают там излучение, которое похоже на действие Выжигателя. Так что сейчас мой путь лежит к учёной братии Зоны.</text>
		<eng>Хм-м... Торговцы действительно многое накопали по этим лабораториям. Для Бармена не стала неожиданностью информация про излучатели и про Х-16. И теперь он уверен, что этот Выжигатель мозгов рукотворен. Он думает, что эта лаборатория Х-16 находится недалеко от лагеря учёных возле озера Янтарь. Они как раз изучают там излучение, которое похоже на действие Выжигателя. Так что сейчас мой путь лежит к учёной братии Зоны.</eng>
		<ukr>Хм-м… Торговці справді багато що накопали стосовно цих лабораторій. Для Бармена не стало несподіванкою інформація про випромінювачі та про Х-16. Тепер він упевнений, що цей Випалювач Мізків - штучний витвір. Він думає, що ця лабораторія знаходиться неподалік табору вчених біля озера Янтар. Вони саме вивчають там випромінювання, що схоже на дію Випалювача. Тож зараз мій шлях - до вченої братії Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Встретился с Барменом. Проглядев документы из НИИ, он предположил, что эта Х-18 находится в так называемой Тёмной Долине, и предлагает мне туда наведаться на предмет поиска информации и документов. Говорит, что уже посылал долговцев с заданием проникнуть в это подземелье. Но они пропали. Бармен предположил, что они попали в плен к бандитам - у них там база недалеко. А если это так, то всё, что нарыли долговцы будет у лидера бандитов, Борова. Бармен призывает к осторожности и... и явно чего-то недоговаривает про это подземелье. Ну да ладно, за работу: сначала пообщаться с Боровом, а если "разговор" удастся, то потом лезть под землю.</text>
		<eng>Встретился с Барменом. Проглядев документы из НИИ, он предположил, что эта Х-18 находится в так называемой Тёмной Долине, и предлагает мне туда наведаться на предмет поиска информации и документов. Говорит, что уже посылал долговцев с заданием проникнуть в это подземелье. Но они пропали. Бармен предположил, что они попали в плен к бандитам - у них там база недалеко. А если это так, то всё, что нарыли долговцы будет у лидера бандитов, Борова. Бармен призывает к осторожности и... и явно чего-то недоговаривает про это подземелье. Ну да ладно, за работу: сначала пообщаться с Боровом, а если "разговор" удастся, то потом лезть под землю.</eng>
		<ukr>Зустрівся із Барменом. Прогледівши документи з Агропрома, він припустив, що ця Х-18 знаходиться у так званій Темній долині й пропонує мені туди навідатися задля пошуку інформації та документів. Каже, що вже надсилав розвідників-долговців із завданням проникнути до цього підземелля, але ті пропали. Бармен припустив, що вони потрапили у полон до бандитів, котрі мають поблизу базу. А якщо це так, то все, що нарили долговці, опинилося в лідера бандитів - Кабана. Бармен нагадує про обережність і... і ще явно не каже щось про те підземелля. Нехай. Час до роботи: спочатку поспілкуватися із Кабаном, а якщо «розмова» закінчиться добре, доведеться ще лізти під землю.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Ну что ж, я готов идти к Выжигателю. От Психа я узнал время понижения мощности излучения и о безопасном месте, где я смогу дождаться этого времени. В другое время моя пси-защита всё равно не поможет. Мне придётся найти вход в подземный бункер лаборатории Х-19, а внутри - путь к управлению антеннами Выжигателя мозгов.</text>
		<eng>Ну что ж, я готов идти к Выжигателю. От Психа я узнал время понижения мощности излучения и о безопасном месте, где я смогу дождаться этого времени. В другое время моя пси-защита всё равно не поможет. Мне придётся найти вход в подземный бункер лаборатории Х-19, а внутри - путь к управлению антеннами Выжигателя мозгов.</eng>
		<ukr>То що ж, я готовий йти на Випалювач. Від Психа я довідався час зниження потужності випромінювання та про безпечне місце, де я зможу дочекатися цього часу, бо інакше мій псі-захист усе одно не допоможе. Мені доведеться знайти вхід до підземного бункера лабораторії Х-19, а всередині - зрозуміти, як побудовано керування антенами Випалювача Мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>КПК Гордона</text>
		<eng>КПК Гордона</eng>
		<ukr>КПК Гордона</ukr>
	</string>
