<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</text>
		<eng>Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</eng>
		<ukr>Мені потрібні відповіді на деякі питання.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Спрашивай, постараюсь ответить.</text>
		<eng>Спрашивай, постараюсь ответить.</eng>
		<ukr>Запитуй, я намагатимусь відповісти.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Где мои вещи?</text>
		<eng>Где мои вещи?</eng>
		<ukr>Де мої речі?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Все отобранное барахло лидер обычно складывает у себя. Его комната на верхнем этаже. По крайней мере туда мои вещи отнесли, когда поймали.</text>
		<eng>Все отобранное барахло лидер обычно складывает у себя. Его комната на верхнем этаже. По крайней мере туда мои вещи отнесли, когда поймали.</eng>
		<ukr>Усе відібране барахло лідер зазвичай складає в себе. Його кімната на верхньому поверсі. Принаймні туди мої речі віднесли, коли упіймали.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Спасибо!</text>
		<eng>Спасибо!</eng>
		<ukr>Дякую!</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Как отсюда можно выбраться?</text>
		<eng>Как отсюда можно выбраться?</eng>
		<ukr>Як звідси можна вибратися?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже...\nЕсли бы удалось открыть решётку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... \nА уходить лучше на Запад, там по тоннелю можно к Свободе выбраться.</text>
		<eng>Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже...\nЕсли бы удалось открыть решётку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... \nА уходить лучше на Запад, там по тоннелю можно к Свободе выбраться.</eng>
		<ukr>Поки мене вели, я помітив каналізаційний люк під сходами на першому поверсі...\nЯкби вдалося прибрати грати, то через цей хід можна було б чухнути звідси... \nА йти краще на захід - там цим тунелем можна до «Волі» дістатися.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Кто нас захватил в плен?</text>
		<eng>Кто нас захватил в плен?</eng>
		<ukr>Хто захопив нас у полон?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Мы попали к наёмникам. Кто они - достоверно неизвестно никому, но ходят слухи , что они сотрудничают с иностранными спецслужбами. Расположение этой базы - большой секрет, никто не знает как пробраться в Мёртвый Город. Этим секретом очень многие интересуются, особенно Свобода и Долг.</text>
		<eng>Мы попали к наёмникам. Кто они - достоверно неизвестно никому, но ходят слухи , что они сотрудничают с иностранными спецслужбами. Расположение этой базы - большой секрет, никто не знает как пробраться в Мёртвый Город. Этим секретом очень многие интересуются, особенно Свобода и Долг.</eng>
		<ukr>Ми потрапили до найманців. Хто вони - достеменно не знає ніхто, але ходять чутки, що вони співробітничають з іноземними спецслужбами. Розташування цієї бази - великий секрет: ніхто, крім найманців, не знає, як пробратися до Мертвого міста. Але цей секрет багато кому цікавий, особливо «Волі» та «Долгу».</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Если добудешь карту Мёртвого Города, то штурм этого гадюшника не за горами. Скорее всего она есть или у наёмников или у бандитов. Ты мог бы попробовать её найти.</text>
		<eng>Если добудешь карту Мёртвого Города, то штурм этого гадюшника не за горами. Скорее всего она есть или у наёмников или у бандитов. Ты мог бы попробовать её найти.</eng>
		<ukr>Якщо б хтось добув правдиву карту Мертвого міста… ух-х, штурм цього гадюшника не забарився б! Швидше за все, вона є в найманців, а може, і в бандитів. Ти міг би спробувати її знайти.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Дякую за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Что ты знаешь об этом месте?</text>
		<eng>Что ты знаешь об этом месте?</eng>
		<ukr>Що ти знаєш про це місце?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Город поделён на две части. Там, где мы сидим - территория наёмников, южнее за площадью территория бандитов. Их база в здании школы в юго-западной части города. Между базами - развалины пятиэтажки. Рядом - несколько пятиэтажек, относительно целых. В случае чего можно там отсидеться. Вокруг гаражи и пара мелких приусадебных домиков. На половине бандитов тоже пара пятиэтажек и с десяток гаражей. На другой стороне площади - здание бывшего горсовета.</text>
		<eng>Город поделён на две части. Там, где мы сидим - территория наёмников, южнее за площадью территория бандитов. Их база в здании школы в юго-западной части города. Между базами - развалины пятиэтажки. Рядом - несколько пятиэтажек, относительно целых. В случае чего можно там отсидеться. Вокруг гаражи и пара мелких приусадебных домиков. На половине бандитов тоже пара пятиэтажек и с десяток гаражей. На другой стороне площади - здание бывшего горсовета.</eng>
		<ukr>Місто поділене на дві частини. Там, де ми сидимо, - територія найманців. Південніше, за площею, територія бандитів - їхня база у будівлі школи у південно-західній частині міста. Між базами - руїни п'ятиповерхівки. Поруч - кілька таких самих п'ятиповерхівок, тільки відносно цілих. У випадку чого можна там відсидітися. Навколо гаражі та пара дрібних присадибних будиночків. На половині бандитів теж пара п'ятиповерхівок та близько десятка гаражів. На іншому боці площі - будівля колишньої міськради.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Кто всем этим заправляет?</text>
		<eng>Кто всем этим заправляет?</eng>
		<ukr>Хто всім цим заправляє?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Пренеприятнейший тип. Душманом зовут. Заметил пару раз у него в руках какую-то папку с документами. Думаю в них должно быть кой чего интересного.</text>
		<eng>Пренеприятнейший тип. Душманом зовут. Заметил пару раз у него в руках какую-то папку с документами. Думаю в них должно быть кой чего интересного.</eng>
		<ukr>Мерзенний тип, Душманом кличуть. Помітив пару раз у нього в руках якусь теку із документами. Думаю, в них має бути багато чого цікавого.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Дякую за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Нет, ничего.</text>
		<eng>Нет, ничего.</eng>
		<ukr>Ні, нічого.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Стрелок! Ты где пропадал??? Тебя с ребятами не было с последней вылазки! Я уж было волноваться начал.</text>
		<eng>Стрелок! Ты где пропадал??? Тебя с ребятами не было с последней вылазки! Я уж было волноваться начал.</eng>
		<ukr>Стрільцю, ти де пропадав?! Тебе із хлопцями не було з останньої вилазки! Я вже хвилюватися почав.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Ну что, очухался, голова в норме?</text>
		<eng>Ну что, очухался, голова в норме?</eng>
		<ukr>Ну що, прочухався? Голова у нормі?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Стрелок???</text>
		<eng>Стрелок???</eng>
		<ukr>Стрільцю?!</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ну да, ты Стрелок, а кто же? Доктор я, ты что не узнаешь меня? Эй, дружище, что с тобой стряслось, да ты сам не свой. Мы же с тобой 2 года в Зону ходили. Неужели не помнишь?</text>
		<eng>Ну да, ты Стрелок, а кто же? Доктор я, ты что не узнаешь меня? Эй, дружище, что с тобой стряслось, да ты сам не свой. Мы же с тобой 2 года в Зону ходили. Неужели не помнишь?</eng>
		<ukr>Ну так, ти Стрілець, а то хто ж?.. Це ж я, Доктор мене кличуть… не впізнаєш? Гай-гай, друзяко, що ж із тобою таке сталося… ти ж на себе не схожий. Ми ж із тобою два роки углиб Зони ходили! Невже не пам'ятаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Не помню.</text>
		<eng>Не помню.</eng>
		<ukr>Не пам'ятаю.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Не помнишь??? Стрелок, ты чего? Ты же не шутишь, над старым другом, нет? Мда... А ребят, ребят наших ты помнишь? Клыка, Призрака?</text>
		<eng>Не помнишь??? Стрелок, ты чего? Ты же не шутишь, над старым другом, нет? Мда... А ребят, ребят наших ты помнишь? Клыка, Призрака?</eng>
		<ukr>Не пам'ятаєш?! От паскудство! Слухай, а ти мене не розігруєш? Не кпиниш над старим, ні?.. Отакої... А хлопців, хлопців наших ти пам'ятаєш?! Клик, Привид?..</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Клыка не помню, а Призрак мёртв, его труп я нашёл на Янтаре.</text>
		<eng>Клыка не помню, а Призрак мёртв, его труп я нашёл на Янтаре.</eng>
		<ukr>Клика не пам'ятаю, а Привид мертвий… його тіло я знайшов на Янтарі.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Призрак!!!?? Мёртв??!!! Черт подери, как это могло произойти?! Да они же... да они же одни из лучших были. Чёрт, что же с вами там стряслось-то?</text>
		<eng>Призрак!!!?? Мёртв??!!! Черт подери, как это могло произойти?! Да они же... да они же одни из лучших были. Чёрт, что же с вами там стряслось-то?</eng>
		<ukr>М-мертвий?.. Чорт забирай, як це могло статися?! Вони ж... вони ж кращі з кращих! І що ж із вами там сталося…</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Не знаю что произошло, не помню я.</text>
		<eng>Не знаю что произошло, не помню я.</eng>
		<ukr>Не знаю, що сталося. Не пам'ятаю зовсім.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Погоди, дай я хоть в себя приду, после таких новостей. У меня только одна мысль - все это как-то связано с последней вашей вылазкой к центру Зоны. Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти. Я сумел их сохранить, наёмники не нашли. Вот держи, только спрячь хорошо. Возможно там что-то найдёшь. А ещё ты постоянно говорил что с Монолитом какой-то подвох. Но я так понимаю ты и сам тогда не понимал о чём речь.</text>
		<eng>Погоди, дай я хоть в себя приду, после таких новостей. У меня только одна мысль - все это как-то связано с последней вашей вылазкой к центру Зоны. Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти. Я сумел их сохранить, наёмники не нашли. Вот держи, только спрячь хорошо. Возможно там что-то найдёшь. А ещё ты постоянно говорил что с Монолитом какой-то подвох. Но я так понимаю ты и сам тогда не понимал о чём речь.</eng>
		<ukr>Стій-стій… дай я хоч відсапну після таких новин... У мене лише одна думка: усе це якось пов'язано з останньою вашою вилазкою до центру Зони. Коли ми бачилися крайній раз, ти лишив мені ключ від схованки на Прип'яті та схему, як її знайти. Я зумів їх зберегти, найманці нічого не знайшли. Ось, тримай; головне, заховай поки добре. Можливо, там щось знайдеш. А ще ти постійно казав, що із Монолітом пов'язаний якийсь підступ. Але я так розумію, ти й сам тоді не міг сказати, про що йдеться.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Ясно. А где мы находимся? Я не помню как сюда попал.</text>
		<eng>Ясно. А где мы находимся? Я не помню как сюда попал.</eng>
		<ukr>Ясно. А де ми знаходимося? Я не пам'ятаю, як сюди потрапив.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Мы в Мёртвом Городе! В лагере наёмников.</text>
		<eng>Мы в Мёртвом Городе! В лагере наёмников.</eng>
		<ukr>Ми у Мертвому місті, у таборі найманців.</ukr>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Мы в Мёртвом Городе!... В лагере наёмников...</text>
		<eng>Мы в Мёртвом Городе!... В лагере наёмников...</eng>
		<ukr>Ми у Мертвому місті... у таборі найманців...</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>Кстати, у меня есть информация о наёмниках. Тебе это интересно?</text>
		<eng>Кстати, у меня есть информация о наёмниках. Тебе это интересно?</eng>
		<ukr>До речі, в мене є інформація про найманців. Тобі це цікаво?</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Смотря, что это за информация.</text>
		<eng>Смотря, что это за информация.</eng>
		<ukr>Важить, що то за інформація.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Есть карта, на которой отмечено местоположение их базы. А также места застав, как туда скрытно пройти и много другой полезной информации.</text>
		<eng>Есть карта, на которой отмечено местоположение их базы. А также места застав, как туда скрытно пройти и много другой полезной информации.</eng>
		<ukr>Є карта, на якій позначене розташування їхньої бази, а також місця застав, потаємні проходи та багато іншої корисної інформації.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Согласен, эта информация представляет ценность, в размере трёх тысяч.</text>
		<eng>Согласен, эта информация представляет ценность, в размере трёх тысяч.</eng>
		<ukr>Згоден, інформація є цінною. Даю за неї 3 000.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Подходит. Держи.</text>
		<eng>Подходит. Держи.</eng>
		<ukr>Підходить. Тримай.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Отлично. А вот и твоя награда.\nСкоро сталкеры будут долго спорить, была ли такая группировка как Наёмники или это очередная легенда Зоны.</text>
		<eng>Отлично. А вот и твоя награда.\nСкоро сталкеры будут долго спорить, была ли такая группировка как Наёмники или это очередная легенда Зоны.</eng>
		<ukr>Чудово. А ось і твоя нагорода.\nСкоро сталкери почнуть сперечатися, чи було таке угруповання, як найманці, чи ж це не більше ніж чергова легенда Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Нет, это слишком мало.</text>
		<eng>Нет, это слишком мало.</eng>
		<ukr>Ні, це надто мало.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Ну как хочешь, а больше я все равно не дам.</text>
		<eng>Ну как хочешь, а больше я все равно не дам.</eng>
		<ukr>Ну як хочеш, але більше я все одно не дам.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Да нет, извини, ничего стоящего. Обычные сплетни.</text>
		<eng>Да нет, извини, ничего стоящего. Обычные сплетни.</eng>
		<ukr>Та ні, вибач, нічого цінного. Звичайні плітки.</ukr>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Если что-то накопаешь конкретное, приходи, я заплачу.</text>
		<eng>Если что-то накопаешь конкретное, приходи, я заплачу.</eng>
		<ukr>Якщо накопаєш щось конкретне, приходь, я заплачу.</ukr>
	</string>
</string_table>
