<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Стой, сталкер. Дальше тебе нельзя!</text>
		<eng>Стой, сталкер. Дальше тебе нельзя!</eng>
		<ukr>Стій, сталкере! Далі тобі не можна.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Почему?</text>
		<eng>Почему?</eng>
		<ukr>Чому?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Дальше находится наша территория - база группировки Долг. И мы очень придирчиво выбираем тех, кого пускаем к себе домой. Если у тебя нет особо важных дел к нашему руководству, то мы тебя не пропустим.</text>
		<eng>Дальше находится наша территория - база группировки Долг. И мы очень придирчиво выбираем тех, кого пускаем к себе домой. Если у тебя нет особо важных дел к нашему руководству, то мы тебя не пропустим.</eng>
		<ukr>Далі знаходиться наша територія - база угруповання «Долг». Ми дуже прискіпливо вибираємо тих, кого пускаємо до себе додому. Якщо в тебе немає важливих справ до нашого керівництва, ми тебе не пропустимо.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Понятно.</text>
		<eng>Понятно.</eng>
		<ukr>Зрозуміло.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Таковы наши правила.</text>
		<eng>Таковы наши правила.</eng>
		<ukr>Такі наші правила.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Мне надо пройти, у меня дело к Бармену.</text>
		<eng>Мне надо пройти, у меня дело к Бармену.</eng>
		<ukr>Мені треба пройти: у мене справа до Бармена.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Да, Бармен сообщил нам о тебе, ты можешь пройти.</text>
		<eng>Да, Бармен сообщил нам о тебе, ты можешь пройти.</eng>
		<ukr>Так, Бармен повідомив нам про тебе. Ти можеш пройти.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Нет, я лучше заплачу за проход. Вот держи.</text>
		<eng>Нет, я лучше заплачу за проход. Вот держи.</eng>
		<ukr>Ні, я краще заплачу за прохід. Ось, тримай.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Отлично, теперь проходи. И смотри, чтобы у тебя действительно было важное дело к Бармену. Будь осторожнее, дальше по дороге много аномалий.</text>
		<eng>Отлично, теперь проходи. И смотри, чтобы у тебя действительно было важное дело к Бармену. Будь осторожнее, дальше по дороге много аномалий.</eng>
		<ukr>Чудово, тепер проходь. І краще, щоб у тебе справді була важлива справа до Бармена. Будь обережніший, далі по дорозі багато аномалій.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Что за услуга?</text>
		<eng>Что за услуга?</eng>
		<ukr>Що за послуга?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>В общем, мелочи. Тут неподалёку стая кабанов бродит, надо их перебить. Зачистишь и считай, что ты заплатил взнос.</text>
		<eng>В общем, мелочи. Тут неподалёку стая кабанов бродит, надо их перебить. Зачистишь и считай, что ты заплатил взнос.</eng>
		<ukr>Та дрібниці. Тут неподалік зграя кабанів ходить, треба їх перебити. Зачистиш - вважай, заплатив внесок.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Договорились.</text>
		<eng>Договорились.</eng>
		<ukr>Домовилися.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
		<eng>Удачи, сталкер.</eng>
		<ukr>Щасти, сталкере.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>У меня нет денег.</text>
		<eng>У меня нет денег.</eng>
		<ukr>У мене немає грошей.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Тогда денег и накопишь.</text>
		<eng>Тогда денег и накопишь.</eng>
		<ukr>Ось грошей і назбираєш.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>У меня нет денег.</text>
		<eng>У меня нет денег.</eng>
		<ukr>У мене немає грошей.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Тогда в бар тебе прохода нет.</text>
		<eng>Тогда в бар тебе прохода нет.</eng>
		<ukr>Тоді до Бару тобі проходу немає.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Спасибо тебе, что помог нам отбиться от кабанов, за услугу возьми заслуженную награду.</text>
		<eng>Спасибо тебе, что помог нам отбиться от кабанов, за услугу возьми заслуженную награду.</eng>
		<ukr>Спасибі тобі, що допоміг нам відбитися від кабанів. Отримуй зароблене.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Спасибо!</text>
		<eng>Спасибо!</eng>
		<ukr>Спасибі!</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ну что, перебил стаю кабанов?</text>
		<eng>Ну что, перебил стаю кабанов?</eng>
		<ukr>Ну що, перебив зграю кабанів?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ещё нет.</text>
		<eng>Ещё нет.</eng>
		<ukr>Ще ні.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Когда будешь из них окорочка делать, мне один принеси.</text>
		<eng>Когда будешь из них окорочка делать, мне один принеси.</eng>
		<ukr>Коли будеш із них реберця смажити, мене не забудь запросити.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Перебил.</text>
		<eng>Перебил.</eng>
		<ukr>Перебив.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Ладно, проходи. Передавай привет Бармену.</text>
		<eng>Ладно, проходи. Передавай привет Бармену.</eng>
		<ukr>Добре, проходь. Барменові - привіт!</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Будешь у Бармена, передай привет от меня.</text>
		<eng>Будешь у Бармена, передай привет от меня.</eng>
		<ukr>Будеш у Бармена, передай привіт од мене.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Спасибо, друг, ты мне очень помог. Я это не забуду.</text>
		<eng>Спасибо, друг, ты мне очень помог. Я это не забуду.</eng>
		<ukr>Спасибі, друже, ти мені дуже допоміг. Я цього не забуду.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Что здесь происходит?</text>
		<eng>Что здесь происходит?</eng>
		<ukr>Що тут коїться?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Хорошо.</text>
		<eng>Хорошо.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Мы пытаемся очистить Свалку от бандитов. Сейчас мои друзья неподалёку ждут рейд бандитов, чтобы остановить их. Если бандиты станут контролировать Свалку, то ни для кого не будет прохода вглубь Зоны. Поговори с нашим командиром, он тут рядом на кладбище машин со своими бойцами стоит. Я сейчас к нему иду, можем пойти вместе. А ты бы не мог найти мне модифицированный автомат?</text>
		<eng>Мы пытаемся очистить Свалку от бандитов. Сейчас мои друзья неподалёку ждут рейд бандитов, чтобы остановить их. Если бандиты станут контролировать Свалку, то ни для кого не будет прохода вглубь Зоны. Поговори с нашим командиром, он тут рядом на кладбище машин со своими бойцами стоит. Я сейчас к нему иду, можем пойти вместе. А ты бы не мог найти мне модифицированный автомат?</eng>
		<ukr>Ми намагаємося очистити Звалище від бандитів. Зараз мої друзі неподалік чекають на рейд бандитів, щоб зупинити їх. Якщо бандити контролюватимуть це кладовище техніки,  проходу до центру Зони не буде ні для кого. Поговори із нашим командиром, він тут поруч зі своїми бійцями. Я зараз до нього йду, можемо піти разом. А ти б не міг знайти мені модифікований автомат?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Идём.</text>
		<eng>Идём.</eng>
		<ukr>Ідемо.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Можешь что-нибудь о Свалке рассказать?</text>
		<eng>Можешь что-нибудь о Свалке рассказать?</eng>
		<ukr>Можеш що-небудь про Звалище розповісти?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Северную дорогу на бар охраняют боевики Долга. С ними лучше не связываться, в Долге вообще мрачные ребята собираются. Справа - проходы в Тёмную Долину, но там очень сильная радиация. Чуть ближе находится "Гримпенская трясина" - болота, полные аномалий. Говорят, там можно неплохо на артефакты разжиться, но на неприятности разжиться намного проще. Единственное, что хорошо - хоть собаки Баскервилей на болотах нет, зато псевдособаки туда частенько забегают...</text>
		<eng>Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Северную дорогу на бар охраняют боевики Долга. С ними лучше не связываться, в Долге вообще мрачные ребята собираются. Справа - проходы в Тёмную Долину, но там очень сильная радиация. Чуть ближе находится "Гримпенская трясина" - болота, полные аномалий. Говорят, там можно неплохо на артефакты разжиться, но на неприятности разжиться намного проще. Единственное, что хорошо - хоть собаки Баскервилей на болотах нет, зато псевдособаки туда частенько забегают...</eng>
		<ukr>Та нічого начебто тут такого і немає. Звалище собі й звалище... Північну дорогу на Бар охороняють бойовики «Долгу». Із ними краще не зв'язуватися, там у них взагалі похмурі хлопці збираються. Праворуч - проходи до Темної долини, але там дуже сильна радіація. Трохи ближче - так звана Грімпенська трясовина: болота, повні аномалій. Кажуть, там можна непогано артефактами розжитися, але неприємностями розжитися там ще простіше. Єдина радість, що хоч собаки Баскервілів на болотах немає, зате псевдособаки туди частенько забігають...</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Справа, где болота, есть тайник. Увидишь металлическую конструкцию, которая нависает прямо над одной из луж. Так вот, прямо под ней есть заначка. Я её спрятал в своё время, но ты мне жизнь спас, и я думаю, что тебе она нужнее. Так что пользуйся на здоровье. А ты бы не мог найти мне модифицированный автомат?</text>
		<eng>Справа, где болота, есть тайник. Увидишь металлическую конструкцию, которая нависает прямо над одной из луж. Так вот, прямо под ней есть заначка. Я её спрятал в своё время, но ты мне жизнь спас, и я думаю, что тебе она нужнее. Так что пользуйся на здоровье. А ты бы не мог найти мне модифицированный автомат?</eng>
		<ukr>Праворуч, де болота, є схованка. Побачиш металеву конструкцію, що нависає прямо над однією з калюж, тож прямо під нею є заначка. Я її заховав у свій час, але ти мені життя врятував, та й думаю я, тобі вона зараз потрібніша. Користуйся на здоров'я. А ти б не міг знайти мені модифікований автомат?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Спасибо, старик. Полезная информация.</text>
		<eng>Спасибо, старик. Полезная информация.</eng>
		<ukr>Спасибі, старий. Корисна інформація.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Интересная информация, спасибо.</text>
		<eng>Интересная информация, спасибо.</eng>
		<ukr>Цікава інформація, дякую.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Привет, сталкер, ты как раз вовремя. Нам сейчас очень нужна твоя помощь. Бандитское отродье пытается получить контроль над Свалкой. Здесь полчаса назад была драка. Троих уродов мы положили. Остальные братки отступили, но явно вот-вот вернутся с подкреплением. Нас мало, и лишний ствол не помешает.</text>
		<eng>Привет, сталкер, ты как раз вовремя. Нам сейчас очень нужна твоя помощь. Бандитское отродье пытается получить контроль над Свалкой. Здесь полчаса назад была драка. Троих уродов мы положили. Остальные братки отступили, но явно вот-вот вернутся с подкреплением. Нас мало, и лишний ствол не помешает.</eng>
		<ukr>Привіт, сталкере, ти дуже вчасно. Нам зараз дуже потрібна твоя допомога. Бандитське поріддя намагається отримати контроль над Звалищем. Тут півгодини тому стався бій. Трьох виродків ми поклали; інші пацани відступили, але явно ось-ось повернуться із підкріпленням. Нас мало і зайвий ствол не завадить.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Мы им тут устроим засаду. Они пойдут со стороны Агропрома, с запада. Если поможешь нам уничтожить их подкрепление, то я в долгу не останусь.</text>
		<eng>Мы им тут устроим засаду. Они пойдут со стороны Агропрома, с запада. Если поможешь нам уничтожить их подкрепление, то я в долгу не останусь.</eng>
		<ukr>Ми їм тут улаштували засідку. Вони підуть з боку НДІ «Агропром», із заходу. Якщо допоможеш нам знищити їхнє підкріплення, то я в боргу не залишуся.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Хорошо, я помогу.</text>
		<eng>Хорошо, я помогу.</eng>
		<ukr>Добре, я допоможу.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Отлично.</text>
		<eng>Отлично.</eng>
		<ukr>Чудово.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Это не моё дело, и вмешиваться я не буду.</text>
		<eng>Это не моё дело, и вмешиваться я не буду.</eng>
		<ukr>Це не моя справа і втручатися я не буду.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Как хочешь, потом сам будешь локти кусать, когда будешь платить пошлину отморозкам.</text>
		<eng>Как хочешь, потом сам будешь локти кусать, когда будешь платить пошлину отморозкам.</eng>
		<ukr>Як хочеш…але згадай про це потім, як лікті кусатимеш та сплачуватимеш мито відморозкам.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я их уже пострелял.</text>
		<eng>Я их уже пострелял.</eng>
		<ukr>Я їх уже постріляв.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Да, ты крут. Но я всё же подстрахуюсь. Мало ли что.</text>
		<eng>Да, ты крут. Но я всё же подстрахуюсь. Мало ли что.</eng>
		<ukr>Та ти крутий! Але я все-таки підстрахуюся. Мало там що...</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мне не о чем с тобой говорить.</text>
		<eng>Мне не о чем с тобой говорить.</eng>
		<ukr>Мені нема про що із тобою говорити.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Спасибо, друг, ты нам очень помог. Деньгами возьмёшь благодарность?</text>
		<eng>Спасибо, друг, ты нам очень помог. Деньгами возьмёшь благодарность?</eng>
		<ukr>Спасибі, друже, ти нам дуже допоміг. Візьмеш подяку грішми?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Возьму.</text>
		<eng>Возьму.</eng>
		<ukr>Візьму.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Держи на поправку здоровья. Сможешь найти новый броник?</text>
		<eng>Держи на поправку здоровья. Сможешь найти новый броник?</eng>
		<ukr>Тримай на здоров'я.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Спасибо.</text>
		<eng>Спасибо.</eng>
		<ukr>Спасибі.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Расскажи о себе.</text>
		<eng>Расскажи о себе.</eng>
		<ukr>Розкажи про себе.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Меня зовут Бес. Я пришёл сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец. На мне висит два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в чужом районе. Его по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости. Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я обретаюсь здесь. И счёт свой, и набор статей увеличил прилично. А здесь по мере сил борюсь с беспределом. Как и на Большой земле. Тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</text>
		<eng>Меня зовут Бес. Я пришёл сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец. На мне висит два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в чужом районе. Его по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости. Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я обретаюсь здесь. И счёт свой, и набор статей увеличил прилично. А здесь по мере сил борюсь с беспределом. Как и на Большой земле. Тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</eng>
		<ukr>Мене кличуть Біс. Прийшов сюди три роки тому. Як і багато хто тут - втікач. На мені висить два вбивства та тяжкі тілесні. Кілька років тому мого друга сильно побили у чужому районі… потім по шматках у реанімації збирали. Довелося зробити візит у відповідь. Коли мене прийшли затримувати менти, я пристрелив одного з них і вистрибнув із третього поверху. З того часу я знаходжуся тут - і рахунок свій, і набір статей збільшив пристойно. А ще як можу, борюся із несправедливістю. Як і на Великій землі. Треную та організовую молодняк, навчаю їх тут виживати.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чего в Долг не пойдёшь с такими убеждениями?</text>
		<eng>А чего в Долг не пойдёшь с такими убеждениями?</eng>
		<ukr>А чого до «Долгу» не підеш із такими переконаннями?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Долг борется против Зоны, а я борюсь за людей. Кроме того, они слишком сильно связаны с правительством и армией. Не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</text>
		<eng>Долг борется против Зоны, а я борюсь за людей. Кроме того, они слишком сильно связаны с правительством и армией. Не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</eng>
		<ukr>«Долг» бореться проти Зони, а я борюся за людей. Окрім того, вони занадто сильно пов'язані з урядом та армією. Не маю бажання одного прекрасного ранку прокинутися у КПЗ.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Удачи тебе.</text>
		<eng>Удачи тебе.</eng>
		<ukr>Щасти тобі.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Что это за место?</text>
		<eng>Что это за место?</eng>
		<ukr>Що це за місце?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Свалка. Место, где нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Туда лучше не ходи, там радиоактивные отходы, счётчик Гейгера как соловей поёт. Тут единственный удобный проход вглубь Зоны. И в последнее время здесь стали активизироваться бандиты. Дальше, куда ходят опытные сталкеры, где территория Долга, они сунуться боятся. А здесь шакалить, обдирая молодняк - милое дело. Так что, если всем наплевать, приходится опять браться за оружие.</text>
		<eng>Свалка. Место, где нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Туда лучше не ходи, там радиоактивные отходы, счётчик Гейгера как соловей поёт. Тут единственный удобный проход вглубь Зоны. И в последнее время здесь стали активизироваться бандиты. Дальше, куда ходят опытные сталкеры, где территория Долга, они сунуться боятся. А здесь шакалить, обдирая молодняк - милое дело. Так что, если всем наплевать, приходится опять браться за оружие.</eng>
		<ukr>Звалище. Місце, де нам саме місце. Бачиш купи всякого мотлоху? Туди краще не ходи, там радіоактивні відходи, лічильник Гейгера як соловейко співа. Тут єдиний зручний прохід углиб Зони, тому останнім часом тут активізувалися бандити. Далі, куди ходять досвідчені сталкери, де територія \n«Долгу», вони лізти бояться, а тут шакалити, обдираючи молодих - саме те. Тож якщо всім наплювати, доводитися знову братися за зброю.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Это моя жизненная позиция. Везде, а тем более здесь, необходимо оставаться человеком, а не скотом, у которого только одна цель - жажда наживы.</text>
		<eng>Это моя жизненная позиция. Везде, а тем более здесь, необходимо оставаться человеком, а не скотом, у которого только одна цель - жажда наживы.</eng>
		<ukr>Це моя життєва позиція. Скрізь, тим більше тут, необхідно залишатися людиною, а не худобою, в якої лише одна мета - нажива.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Какие-то крупные постройки на Свалке есть?</text>
		<eng>Какие-то крупные постройки на Свалке есть?</eng>
		<ukr>Якісь великі будівлі на Звалищі є?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибо.</text>
		<eng>Спасибо.</eng>
		<ukr>Спасибі.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибо, мне от тебя ничего не надо.</text>
		<eng>Спасибо, мне от тебя ничего не надо.</eng>
		<ukr>Спасибі, мені від тебе нічого не треба.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я достаточно много знаю, могу поделиться информацией.</text>
		<eng>Я достаточно много знаю, могу поделиться информацией.</eng>
		<ukr>Я досить багато знаю, можу поділитися інформацією.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Дело ещё не сделано, болтать будем потом.</text>
		<eng>Дело ещё не сделано, болтать будем потом.</eng>
		<ukr>Справу ще не закінчено, потеревенимо потім.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привет, Меченый.</text>
		<eng>Привет, Меченый.</eng>
		<ukr>Привіт, Мічений.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Блин, идиот, какой свистёж на хрен?! Тут сейчас только пули свистеть будут. Поможешь отбиться, тогда и побазарим.</text>
		<eng>Блин, идиот, какой свистёж на хрен?! Тут сейчас только пули свистеть будут. Поможешь отбиться, тогда и побазарим.</eng>
		<ukr>Гей, чуваче, якого біса?! Тут зараз лише кулі свистітимуть! Допоможеш відбитися, тоді й побазаримо.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Спасибо, что помог, было жарко. Ты вообще откуда нарисовался?</text>
		<eng>Спасибо, что помог, было жарко. Ты вообще откуда нарисовался?</eng>
		<ukr>Спасибі що допоміг… уф-ф, жарко було! Ти взагалі звідки такий узявся?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, у Лиса узнал о тебе. Вот и пришёл.</text>
		<eng>Я ищу информацию о Стрелке, у Лиса узнал о тебе. Вот и пришёл.</eng>
		<ukr>Я шукаю інформацію про Стрільця. У Лиса довідався про тебе, от і прийшов.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Крот. Он раскопал нычку Стрелка. Не знаю, нашёл он там что-либо или нет. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот денежка в благодарность за помощь.</text>
		<eng>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Крот. Он раскопал нычку Стрелка. Не знаю, нашёл он там что-либо или нет. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот денежка в благодарность за помощь.</eng>
		<ukr>Добре. З огляду на твою послугу - слухай. Мене чекатиме один із хлопців, колишній дігер, Кротом кличуть. Він розкопав ничку Стрільця. Не знаю, знайшов він там щось чи ні. Ось тобі координати місця зустрічі із Кротом - скажи йому, що від мене. А раз мене тепер стережуть, сховаюсь я поки у підпіллі. До речі, ось грошенята - це як подяка за допомогу.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, может ты что-нибудь знаешь?</text>
		<eng>Я ищу информацию о Стрелке, может ты что-нибудь знаешь?</eng>
		<ukr>Я шукаю інформацію про Стрільця. Може, ти щось знаєш?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Крот. Он раскопал нычку Стрелка и вытащил на свет божий одни документы, которые на многое проливают свет. Но так как у него на хвосте бандюки сидели, то он их не взял с собой, просто место запомнил. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю. Вот денежка в благодарность за помощь.</text>
		<eng>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Крот. Он раскопал нычку Стрелка и вытащил на свет божий одни документы, которые на многое проливают свет. Но так как у него на хвосте бандюки сидели, то он их не взял с собой, просто место запомнил. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю. Вот денежка в благодарность за помощь.</eng>
		<ukr>Добре. З огляду на твою послугу - слухай. Мене чекатиме один із хлопців, колишній дігер, Кротом кличуть. Він розкопав ничку Стрільця. Не знаю, знайшов він там щось чи ні. Ось тобі координати місця зустрічі із Кротом - скажи йому, що від мене. А раз мене тепер стережуть, сховаюсь я поки у підпіллі. До речі, ось грошенята - це як подяка за допомогу.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привет, тут только что такая веселуха была, было жарко. А ты вообще откуда нарисовался?</text>
		<eng>Привет, тут только что такая веселуха была, было жарко. А ты вообще откуда нарисовался?</eng>
		<ukr>Привіт! Тут тільки-но така веселуха була, така жара, що ну!.. А ти взагалі звідки такий узявся?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямой дороги тебе, сталкер, мимо аномалий через артефакты.</text>
		<eng>Прямой дороги тебе, сталкер, мимо аномалий через артефакты.</eng>
		<ukr>Прямої дороги тобі, сталкере, повз аномалії через артефакти.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Что на Свалке можно найти интересного?</text>
		<eng>Что на Свалке можно найти интересного?</eng>
		<ukr>Що на Звалищі можна знайти цікавого?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там ничего особо интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в тоннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю. Я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</text>
		<eng>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там ничего особо интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в тоннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю. Я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</eng>
		<ukr>Неприємностей на свою дупу знайти можна у будь-яких кількостях, от що! Але коли вже ти у нас такий піонер, то слухай. На сході невеликий лісочок, там нема нічого особливо цікавого, зате водяться зграї собак. Будь обережний. Якщо пройдеш цими рейками, вони приведуть тебе до тунеля. Там багато аномалій, може є і ще щось цікаве - не знаю, я особливо там не шарився. Про блокпост «Долгу» на півночі, я думаю, ти вже знаєш. Оце взагалі й усе, що я знаю про це місце.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Дякую за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слушай, старик, а что тут на этой Свалке можно найти интересного?</text>
		<eng>Слушай, старик, а что тут на этой Свалке можно найти интересного?</eng>
		<ukr>Слухай, старий, а що тут на цьому Звалищі можна знайти цікавого?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там ничего особо интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в тоннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю. Я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</text>
		<eng>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там ничего особо интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в тоннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю. Я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</eng>
		<ukr>Неприємностей на свою дупу знайти можна у будь-яких кількостях, от що! Але коли вже ти у нас такий піонер, то слухай. На сході невеликий лісочок, там нема нічого особливо цікавого, зате водяться зграї собак. Будь обережний. Якщо пройдеш цими рейками, вони приведуть тебе до тунеля. Там багато аномалій, може є і ще щось цікаве - не знаю, я особливо там не шарився. Про блокпост «Долгу» на півночі, я думаю, ти вже знаєш. Оце взагалі й усе, що я знаю про це місце.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибо, полезная информация, учту.</text>
		<eng>Спасибо, полезная информация, учту.</eng>
		<ukr>Спасибі, корисна інформація. Врахую.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можешь рассказать о здешних местах?</text>
		<eng>Можешь рассказать о здешних местах?</eng>
		<ukr>Можеш розказати про тутешні місця?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>В общем, слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986 году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. Короче, кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что лучше здесь не задерживаться. Дальше к востоку много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешь к границе Зоны. Если пойдёшь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток", на нём бар сталкеров, найти его не составит труда. На востоке - Тёмная Долина. Мрачное и вечно туманное место. На западе территория НИИ Агропром. Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
		<eng>В общем, слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986 году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. Короче, кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что лучше здесь не задерживаться. Дальше к востоку много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешь к границе Зоны. Если пойдёшь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток", на нём бар сталкеров, найти его не составит труда. На востоке - Тёмная Долина. Мрачное и вечно туманное место. На западе территория НИИ Агропром. Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</eng>
		<ukr>Ну, то слухай. Ми з тобою зараз знаходимося на великому смердючому цвинтарі, куди ще після аварії 1986 року звозили радіоактивне сміття, крани, розбиту техніку. Загалом навкруги мотлох розбитий, та й аномалій серед уламків достатньо. Артефакти зустрічаються - щоправда, не надто цінні. Тому тут в основному новачки й зустрічаються. А де новачки, там і бандитів вистачає. Тож краще тут не затримуватися. Далі на схід багато вогнищ радіації, без захисту туди не можна. Якщо йти на південь, то вийдеш до межі Зони. Якщо підеш на північ, то вийдеш до колишнього заводу «Росток», на ньому бар сталкерів і знайти його неважко. На сході - Темна долина: похмуре таке, мрячне місце. На заході територія НДІ «Агропром». Я позначу в тебе на карті місця, де можна безпечно перебратися.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>По центру стоит большой заброшенный ангар, там достаточно тихо. В крайнем случае можно и переночевать. Если пойти на запад, в сторону Агропрома - там лагерь бандитов. Именно оттуда и шли эти отморозки, которых мы недавно постреляли. Но я чувствую, что это далеко не все.</text>
		<eng>По центру стоит большой заброшенный ангар, там достаточно тихо. В крайнем случае можно и переночевать. Если пойти на запад, в сторону Агропрома - там лагерь бандитов. Именно оттуда и шли эти отморозки, которых мы недавно постреляли. Но я чувствую, что это далеко не все.</eng>
		<ukr>У центрі стоїть великий закинутий ангар, там у принципі досить тихо - у крайньому випадку можна навіть переночувати. Якщо піти на захід, у бік Агропрома - там табір бандитів, саме звідти й ішли ці отморозки, яких ми недавно постріляли… але я відчуваю, що то далеко не все.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_0">
		<text>Что нового?</text>
		<eng>Что нового?</eng>
		<ukr>Що нового?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_1">
		<text>Я вчера артефакт редкий нашёл, слушай, как дело было. Иду я где-то в районе Армейских складов, через деревеньку. Привычно болтики кидаю, на детектор поглядываю да сигаретку покуриваю. Вдруг смотрю, что болт мой, который я кинул, на землю падать не хочет. Висит себе в воздухе. Ну, я в осадок выпал. Год по Зоне брожу, а ничего такого не видел! От культурного шока у меня, видать, и разум помутился... В общем, я туда руку сунул...</text>
		<eng>Я вчера артефакт редкий нашёл, слушай, как дело было. Иду я где-то в районе Армейских складов, через деревеньку. Привычно болтики кидаю, на детектор поглядываю да сигаретку покуриваю. Вдруг смотрю, что болт мой, который я кинул, на землю падать не хочет. Висит себе в воздухе. Ну, я в осадок выпал. Год по Зоне брожу, а ничего такого не видел! От культурного шока у меня, видать, и разум помутился... В общем, я туда руку сунул...</eng>
		<ukr>Я вчора артефакт рідкісний знайшов, слухай, як справа була. Іду я десь в районі Армійських складів, через селище. Як зазвичай болтики кидаю, на детектор поглядаю та сигаретку покурюю. Раптом дивлюся, що болт мій, який я кинув, на землю падати не хоче. Висить собі в повітрі. Ну, я в осад випав. Рік по Зоні блукаю, а нічого такого не бачив! Від культурного шоку в мене, напевно, і розум затьмарився... Загалом, я туди руку засунув...</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_2">
		<text>Ощущеньице?</text>
		<eng>Ощущеньице?</eng>
		<ukr>І як відчуття?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_3">
		<text>Как будто в вязкий кисель руку засунул... И хрен её оттуда выдернешь быстро! Так и стою с протянутой рукой, как будто милостыню посреди Зоны прошу.</text>
		<eng>Как будто в вязкий кисель руку засунул... И хрен её оттуда выдернешь быстро! Так и стою с протянутой рукой, как будто милостыню посреди Зоны прошу.</eng>
		<ukr>Наче у в'язкий кисіль руку засунув... І хрін її звідти висмикнеш швидко! Так і стою з простягнутою рукою, наче милостиню посеред Зони прошу.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_4">
		<text>А как выбрался-то?</text>
		<eng>А как выбрался-то?</eng>
		<ukr>А як же вибрався?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_5">
		<text>Короче, в этом вся соль! Там, в сантиметрах 30 от моей руки, какая-то странная штуковина лежала, такая спираль, а на ней синенькие капельки. И светится она так странно... Как будто излучает что-то... Я руку изо всех сил к ней тянуть... Тянул, тянул... Полчаса там стоял.</text>
		<eng>Короче, в этом вся соль! Там, в сантиметрах 30 от моей руки, какая-то странная штуковина лежала, такая спираль, а на ней синенькие капельки. И светится она так странно... Как будто излучает что-то... Я руку изо всех сил к ней тянуть... Тянул, тянул... Полчаса там стоял.</eng>
		<ukr>Коротше, в цьому вся сіль! Там, в сантиметрах 30 від моєї руки, якась дивна штуковина лежала, така спіраль, а на ній синенькі крапельки. І світиться вона так дивно... Як ніби випромінює щось... Я руку щосили до неї тягнути... Тягнув, тягнув... Півгодини там стояв.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_6">
		<text>Кровососы, наверно, как в кинотеатре на тебя смотрели.</text>
		<eng>Кровососы, наверно, как в кинотеатре на тебя смотрели.</eng>
		<ukr>Кровососи, напевно, як в кінотеатрі на тебе дивилися.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_7">
		<text>Может быть. А контролёр билеты собирал...</text>
		<eng>Может быть. А контролёр билеты собирал...</eng>
		<ukr>Може бути. А контролер квитки збирав...</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_8">
		<text>А дальше-то что было?</text>
		<eng>А дальше-то что было?</eng>
		<ukr>А далі що було?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_9">
		<text>А ничего. Схватил я эту штуку, и всё сразу прекратилось. Никакого киселя. Но теперь, если что, у меня своя портативная матрица есть.</text>
		<eng>А ничего. Схватил я эту штуку, и всё сразу прекратилось. Никакого киселя. Но теперь, если что, у меня своя портативная матрица есть.</eng>
		<ukr>А нічого. Схопив я цю штуку, і все відразу припинилося. Ніякого киселю. Але тепeрь, якщо що, у мене своя портативна матриця є.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_10">
		<text>Это уж точно. А как артефакт назвал?</text>
		<eng>Это уж точно. А как артефакт назвал?</eng>
		<ukr>Це вже точно. А як артефакт назвав?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_11">
		<text>Да я про этот артефакт знал уже. Мне Бармен говорил, только про аномалию не рассказывал... А артефакт "Мамины бусы" зовётся.</text>
		<eng>Да я про этот артефакт знал уже. Мне Бармен говорил, только про аномалию не рассказывал... А артефакт "Мамины бусы" зовётся.</eng>
		<ukr>Та я про цей артефакт знав уже. Мені Бармен говорив, тільки про аномалію не розповідав... А артефакт "Мамине намисто" зветься.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_12">
		<text>Круто.</text>
		<eng>Круто.</eng>
		<ukr>Круто.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_0">
		<text>Что у вас нового на заставе?</text>
		<eng>Что у вас нового на заставе?</eng>
		<ukr>Що у вас нового на заставі?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_1">
		<text>Да всё по-старому, но... слушай, Меченый, ты спецназовцев новых встречал? Нет?</text>
		<eng>Да всё по-старому, но... слушай, Меченый, ты спецназовцев новых встречал? Нет?</eng>
		<ukr>Та все по-старому, але... слухай, Мічений, ти спецназівців нових зустрічав? Ні?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_2">
		<text>А ты что, встретил?</text>
		<eng>А ты что, встретил?</eng>
		<ukr>А ти що, зустрів?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_3">
		<text>Ага. Случилась вчера со мной такая история удивительно-романтическая. Пошёл я, значит, в сектор, где катакомбы, на охоту. Заказали мне псевдособаку умники из бункера научного. Дошёл я до катакомб, таюсь между автомобилями, разглядываю окрестности в бинокль. И вдруг слышу за спиной рычание. Ну всё - волосы дыбом, мурашки наперегонки, сердце в пятки. Оборачиваюсь - огромная псевдособака. Плешивая, мордастая. Видать, не одного нашего схрумкала. Ну вот, думаю, и моя очередь подоспела. И уже было смирился - БАЦ! Череп у неё лопается, мозги её мне всю харю забрызгали. Стою, глазами блымкаю. Кого благодарить? Смотрю из-за контейнера выходит фигура. Военный, етить его! Так ещё экипировка ого-го! Экзоскелет с маскировочным окрасом, СВД. Ага, подходит значит: "Кто таков?" Голос как компьютерный. Ну, я быстро, волнуясь, ему в вкратце говорю, что, мол, умники ждут от меня заказ - дохлую псевдособаку.  А солдафон-то этот шлем возьми и сними. И, прикинь, баба оказалась! Ё-моё, дык ещё красивая!</text>
		<eng>Ага. Случилась вчера со мной такая история удивительно-романтическая. Пошёл я, значит, в сектор, где катакомбы, на охоту. Заказали мне псевдособаку умники из бункера научного. Дошёл я до катакомб, таюсь между автомобилями, разглядываю окрестности в бинокль. И вдруг слышу за спиной рычание. Ну всё - волосы дыбом, мурашки наперегонки, сердце в пятки. Оборачиваюсь - огромная псевдособака. Плешивая, мордастая. Видать, не одного нашего схрумкала. Ну вот, думаю, и моя очередь подоспела. И уже было смирился - БАЦ! Череп у неё лопается, мозги её мне всю харю забрызгали. Стою, глазами блымкаю. Кого благодарить? Смотрю из-за контейнера выходит фигура. Военный, етить его! Так ещё экипировка ого-го! Экзоскелет с маскировочным окрасом, СВД. Ага, подходит значит: "Кто таков?" Голос как компьютерный. Ну, я быстро, волнуясь, ему в вкратце говорю, что, мол, умники ждут от меня заказ - дохлую псевдособаку.  А солдафон-то этот шлем возьми и сними. И, прикинь, баба оказалась! Ё-моё, дык ещё красивая!</eng>
		<ukr>Ага. Сталася вчора зі мною така історія дивно-романтична. Пішов я, значить, в сектор, де катакомби, на полювання. Замовили мені псевдособак розумники з бункера наукового. Дійшов я до катакомб, ховаюсь між автомобілями, роздивляюся околиці в бінокль. І раптом чую за спиною гарчання. Ну все - волосся дибки, мурашки наввипередки, серце в п'яти. Обертаюся - величезна псевдособака. Плішива, мордаста. Видно, не одного нашого схрумкала. Ну от, думаю, і моя черга прийшла. І вже було змирився - БАЦ! Череп у неї лопається, мізки її мені всю харю заляпали. Стою, очима блимкаю. Кому дякувати? Дивлюся з-за контейнера виходить фігура. Військовий, єтіть його! Так ще екіпірування ого-го! Екзоскелет з маскувальним забарвленням, СВД. Ага, підходить значить: "Хто такий?" Голос як комп'ютерний. Ну, я швидко, хвилюючись, йому коротко кажу, що, мовляв, розумники чекають від мене замовлення - дохлу псевдособаку. А солдафон то цей шолом візьми і зніми. І, прикинь, баба виявилася! Йо-майо, дик ще й гарна!</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_4">
		<text>Хех, ну ты даёшь, познакомился бы хоть...</text>
		<eng>Хех, ну ты даёшь, познакомился бы хоть...</eng>
		<ukr>Хех, ну ти даєш, познайомився б хоч...</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_0">
		<text>Эх... Скучно-то как.</text>
		<eng>Эх... Скучно-то как.</eng>
		<ukr>Ех... Нудно-то як.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_1">
		<text>Скучно? Ну так слушай и не скучай. Со мной одна странность приключилась. Иду как-то через заброшенную деревню. Много раз там ходил... Ты тоже бывал, наверно, все там ходят. Вечерело уже. Вижу в одном доме в окнах свет. Мне интересно стало, кто там засел, решил посмотреть. Да и дом такой... ничего вроде, как будто и не заброшенный совсем. Заглянул в окно, вроде, не видно никого, но странно как-то. Ну, решил зайти. Захожу и офигеваю. Кругом всё чисто, прибрано. Мебель стоит везде как новенькая, цветы на подоконниках, и даже ковёр на полу лежит. Я в догадках теряюсь, думаю, хозяева старые вернулись, что ли? Захожу в другую комнату, а там стол накрыт: тарелки, жратва всякая, и даже графинчик с чем-то прозрачным стоит. Ну я не дурак. Думаю, хозяева, значит, рядом где-то. Может до ветру отлучились, или ещё чего. Постоял, подождал сколько-то. А жрать охота, и супом пахнет дико вкусно.</text>
		<eng>Скучно? Ну так слушай и не скучай. Со мной одна странность приключилась. Иду как-то через заброшенную деревню. Много раз там ходил... Ты тоже бывал, наверно, все там ходят. Вечерело уже. Вижу в одном доме в окнах свет. Мне интересно стало, кто там засел, решил посмотреть. Да и дом такой... ничего вроде, как будто и не заброшенный совсем. Заглянул в окно, вроде, не видно никого, но странно как-то. Ну, решил зайти. Захожу и офигеваю. Кругом всё чисто, прибрано. Мебель стоит везде как новенькая, цветы на подоконниках, и даже ковёр на полу лежит. Я в догадках теряюсь, думаю, хозяева старые вернулись, что ли? Захожу в другую комнату, а там стол накрыт: тарелки, жратва всякая, и даже графинчик с чем-то прозрачным стоит. Ну я не дурак. Думаю, хозяева, значит, рядом где-то. Может до ветру отлучились, или ещё чего. Постоял, подождал сколько-то. А жрать охота, и супом пахнет дико вкусно.</eng>
		<ukr>Нудно? Ну так слухай і не нудьгуй. Зі мною одна дивина трапилася. Іду якось через покинуте село. Багато разів там ходив... Ти теж бував, напевно, всі там ходять. Вечоріло вже. Бачу в одному будинку у вікнах світло. Мені цікаво стало, хто там засів, вирішив подивитися. Та й будинок такий... нічого ніби, наче й не покинутий зовсім. Заглянув у вікно, начебто, не видно нікого, але дивно якось. Ну, вирішив зайти. Заходжу і офігіваю. Кругом все чисто, прибрано. Меблі скрізь стоять як новенькі, квіти на підвіконнях, і навіть килим на підлозі лежить. Я в здогадах гублюся, думаю, господарі старі повернулися, чи що? Заходжу в іншу кімнату, а там стіл накритий: тарілки, жратва всяка, і навіть графінчик з чимось прозорим стоїть. Ну я не дурень. Думаю, господарі, значить, поруч десь. Може до вітру відлучилися, або ще чого. Постояв, почекав скількись там. А жерти охоче, і супом пахне дико смачно.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_2">
		<text>Быть такого не может.</text>
		<eng>Быть такого не может.</eng>
		<ukr>Бути такого не може.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_3">
		<text>Я уже и запах такой забывать стал. Думаю, чего еда попусту стынет. Перекушу маленько, может, хозяева не обидятся сильно. Да и заплатить есть чем, если вдруг. Сел в кресло, мягкое такое. Дробовик под стол сунул и начал питаться. Поел неплохо, да и водка в графинчике оказалась хорошей, не самогон какой-нить. В общем, сижу, тащусь. И как-то незаметно разморило меня, задремал короче. Просыпаюсь - светло уже. Посмотрел вокруг... Ё! Сижу посреди какой-то загаженной хибары на деревянном ящике. Быстрее схватился за мешок - хабар, оружие... Всё на месте. Я офигеваю опять, где я? Вышел на улицу, осматриваюсь. Дом, вроде, тот же, но весь обшарпанный и перекосившийся. Обычный дом стал, как все. Постоял, подумал, вроде, не курил вчера ничего, странно. Пошёл дальше. Как думаешь, от чего такие глюки бывают?</text>
		<eng>Я уже и запах такой забывать стал. Думаю, чего еда попусту стынет. Перекушу маленько, может, хозяева не обидятся сильно. Да и заплатить есть чем, если вдруг. Сел в кресло, мягкое такое. Дробовик под стол сунул и начал питаться. Поел неплохо, да и водка в графинчике оказалась хорошей, не самогон какой-нить. В общем, сижу, тащусь. И как-то незаметно разморило меня, задремал короче. Просыпаюсь - светло уже. Посмотрел вокруг... Ё! Сижу посреди какой-то загаженной хибары на деревянном ящике. Быстрее схватился за мешок - хабар, оружие... Всё на месте. Я офигеваю опять, где я? Вышел на улицу, осматриваюсь. Дом, вроде, тот же, но весь обшарпанный и перекосившийся. Обычный дом стал, как все. Постоял, подумал, вроде, не курил вчера ничего, странно. Пошёл дальше. Как думаешь, от чего такие глюки бывают?</eng>
		<ukr>Я вже й запах такий забувати став. Думаю, чого їжа попусту холоне. Перекушу маленько, може, хазяї не образяться сильно. Та й заплатити є чим, якщо що. Сів у крісло, м'яке таке. Дробовик під стіл засунув і почав харчуватися. Поїв непогано, та й горілка в карафці виявилася хорошою, не самогон який-небудь. Загалом, сиджу, тащусь. І якось непомітно розморило мене, задрімав коротше. Прокидаюся - світло вже. Подивився навколо... Йо! Сиджу посеред якоїсь загидженої халупи на дерев'яному ящику. Швидше схопився за мішок - хабар, зброю... Все на місці. Я офігіваю знову, де я? Вийшов на вулицю, озираюся. Будинок, начебто, той же, але весь обшарпаний і перекошений. Звичайний будинок став, як усі. Постояв, подумав, начебто, не курив вчора нічого, дивно. Пішов далі. Як думаєш, від чого такі глюки бувають?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_4">
		<text>Пить меньше надо.</text>
		<eng>Пить меньше надо.</eng>
		<ukr>Пити менше треба.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_5">
		<text>Да ты что! Я пью-то совсем редко, дурью всякой не балуюсь, веду здоровый образ жизни, отчего же такое?</text>
		<eng>Да ты что! Я пью-то совсем редко, дурью всякой не балуюсь, веду здоровый образ жизни, отчего же такое?</eng>
		<ukr>Та ти що! Я п'ю - то зовсім рідко, дурью всякою не балуюсь, веду здоровий спосіб життя, від чого ж тоді таке?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_6">
		<text>Хм... Не знаю, это всё, брат, Зона, наверно, нам мозги компостирует. Мне вот сны странные снятся про ЧАЭС, и ощущение такое, как будто я там действительно бывал... Странно всё это.</text>
		<eng>Хм... Не знаю, это всё, брат, Зона, наверно, нам мозги компостирует. Мне вот сны странные снятся про ЧАЭС, и ощущение такое, как будто я там действительно бывал... Странно всё это.</eng>
		<ukr>Хм... Не знаю, це все, брат, Зона, напевно, нам мізки компостує. Мені ось сни дивні сняться про ЧАЕС, і відчуття таке, ніби я там дійсно бував... Дивно все це.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_0">
		<text>Ты про про Исполнитель желаний слышал?</text>
		<eng>Ты про про Исполнитель желаний слышал?</eng>
		<ukr>Ти про Виконавець Бажань чув?</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_1">
		<text>А как же! Тебе Бармен тоже сказки всякие про него рассказывал? Я его один раз почти отыскал.</text>
		<eng>А как же! Тебе Бармен тоже сказки всякие про него рассказывал? Я его один раз почти отыскал.</eng>
		<ukr>А як же! Тобі Бармен теж казки всякі про нього розповідав? Я його один раз майже відшукав.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_2">
		<text>Врёшь!</text>
		<eng>Врёшь!</eng>
		<ukr>Брешеш!</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_3">
		<text>Да пусть меня кровосос утащит, если вру! Честное слово! Слушай. Со Свалки всё началось. Я от Петра Жмотного в куче металлолома прятался, ты же знаешь, что c этой сукой невозможно работать... Всегда вопит: "Это моё, я первый увидел!" Палить во все стороны начинает... Так вот. Пока ныкался, лишку самогоночки хватил - надо же чем-то от радиации спасаться, а потом плутанул и попал я, брат, в болото... Там бы и потоп, да, спасибо, Ред Хушер спас, а когда пошли назад, он мне и рассказал, что Мясник Исполнитель Желаний нашёл... И что он дорогу знает, мне с собой предложил идти, мол, вдвоём идти надо - один там не пройдёт. Ну, я обрадовался - счас к Исполнителю попаду и про дорогу не спросил, дурак, а тут перед самим постом твари на нас напали, я к посту рванул, так как всё своё барахлишко в болоте утопил, а Ред, отстреливаясь, к болоту уходить стал... Больше я его так и не встречал, про дорогу он так и не успел рассказать, а жалко... Вот такая история.</text>
		<eng>Да пусть меня кровосос утащит, если вру! Честное слово! Слушай. Со Свалки всё началось. Я от Петра Жмотного в куче металлолома прятался, ты же знаешь, что c этой сукой невозможно работать... Всегда вопит: "Это моё, я первый увидел!" Палить во все стороны начинает... Так вот. Пока ныкался, лишку самогоночки хватил - надо же чем-то от радиации спасаться, а потом плутанул и попал я, брат, в болото... Там бы и потоп, да, спасибо, Ред Хушер спас, а когда пошли назад, он мне и рассказал, что Мясник Исполнитель Желаний нашёл... И что он дорогу знает, мне с собой предложил идти, мол, вдвоём идти надо - один там не пройдёт. Ну, я обрадовался - счас к Исполнителю попаду и про дорогу не спросил, дурак, а тут перед самим постом твари на нас напали, я к посту рванул, так как всё своё барахлишко в болоте утопил, а Ред, отстреливаясь, к болоту уходить стал... Больше я его так и не встречал, про дорогу он так и не успел рассказать, а жалко... Вот такая история.</eng>
		<ukr>Та нехай мене кровосос захаває, якщо брешу! Чесне слово! Cлухай. Зі Звалища все почалося. Я від Петра Жмотного в купі металобрухту ховався, ти ж знаєш, що з цією сукою неможливо працювати... Завжди волає: "Це моє, я перший побачив!" Палити в усі сторони починає... Так от. Поки никався, лишку самогоночки вхопив - треба ж чимось від радіації рятуватися, а потім плутанув і потрапив я, брат, в болото... Там би й потоп, та, спасибі, Ред Хушер врятував, а коли пішли назад, він мені і розповів, що М'ясник Виконавець Бажань знайшов... І що він дорогу знає, мені з собою запропонував йти, мовляв, удвох йти треба - один там не пройде. Ну, я зрадів - зараз до Виконавця потраплю і про дорогу не запитав, дурень, а тут перед самим постом тварі на нас напали, я до посту рвонув, так як все своє барахло в болоті втопив, а Ред, відстрілюючись, до болота йти став... Більше я його так і не зустрічав, про дорогу він так і не встиг розповісти, а шкода... Ось така історія.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_4">
		<text>Всё равно врёшь, Серый.</text>
		<eng>Всё равно врёшь, Серый.</eng>
		<ukr> Все одно брешеш, Сірий.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_5">
		<text>Да иди ты...</text>
		<eng>Да иди ты...</eng>
		<ukr>Та йди ти...</ukr>
	</string>
</string_table>
