<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\rus\string_table_amk_arts_desc.xml"
#include "text\rus\string_table_arts_desc.xml"
	<string id="af_control">
		<text>"Изменённый Штурвал"</text>
		<eng>"Изменённый Штурвал"</eng>
		<ukr>"Змінений Штурвал"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_control">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Некогда это был "Штурвал" Земснаряда, но теперь перед глазами наполовину сформировавшийся артефакт. Само по себе данное образование довольно необычно, интенсивно светится, слегка излучает радиационный фон и вызывает лёгкое чувство голода. Полезных свойств не зафиксировано. Не изучен, тяжеловат. Очень редок, поэтому и очень дорог. Мечта учёных и коллекционеров.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Некогда это был "Штурвал" Земснаряда, но теперь перед глазами наполовину сформировавшийся артефакт. Само по себе данное образование довольно необычно, интенсивно светится, слегка излучает радиационный фон и вызывает лёгкое чувство голода. Полезных свойств не зафиксировано. Не изучен, тяжеловат. Очень редок, поэтому и очень дорог. Мечта учёных и коллекционеров.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Колись це був "Штурвал" Земснаряду, але тепер перед очима наполовину сформований артефакт. Саме по собі дане утворення досить незвичне, інтенсивно світиться, злегка випромінює радіаційний фон і викликає легке відчуття голоду. Корисних властивостей не зафіксовано. Не вивчений, важкуватий. Дуже рідкісний, тому й дуже дорогий. Мрія вчених і колекціонерів.</ukr>
	</string>
	<string id="af_oasis_heart">
		<text>"Сердце Оазиса"</text>
		<eng>"Сердце Оазиса"</eng>
		<ukr>"Серце Оазису"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_oasis_heart">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+66\n%c[default]Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм человека в целом. В отличие от Оазиса артефакт исключительно радиоактивен. Изучен плохо, изучался учёными в бункере на Юпитере, впоследствии был выкраден. В настоящее время судьба данного артефакта неизвестна. Ходят слухи, что это не единственный экземпляр в Зоне, но информация не проверена. Мечта коллекционеров. Удивительны цена и характеристики артефакта, прямо обитель зла какая-то.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+66\n%c[default]Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм человека в целом. В отличие от Оазиса артефакт исключительно радиоактивен. Изучен плохо, изучался учёными в бункере на Юпитере, впоследствии был выкраден. В настоящее время судьба данного артефакта неизвестна. Ходят слухи, что это не единственный экземпляр в Зоне, но информация не проверена. Мечта коллекционеров. Удивительны цена и характеристики артефакта, прямо обитель зла какая-то.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+66\n%c[default]Артефакт з центру легендарного Оазису. Судячи з усього, являє собою кристалізовану рослину, яка перейняла притаманну Оазису властивість благотворно впливати на організм людини в цілому. На відміну від Оазису артефакт виключно радіоактивний. Вивчений погано, вивчався вченими у бункері на Юпітері, згодом був викрадений. В даний час доля даного артефакту невідома. Ходять чутки, що це не єдиний екземпляр у Зоні, але інформація не перевірена. Мрія колекціонерів. Дивовижні ціна і характеристики артефакту, прямо обитель зла якась.</ukr>
	</string>
	<string id="af_elf">
		<text>"Эльф"</text>
		<eng>"Эльф"</eng>
		<ukr>"Ельф"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_elf">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Уникальный артефакт электростатической природы. Демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Бытует мнение, что его можно подстраивать таким образом, чтобы он резонировал в противофазе, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализовал пси-излучение. Радиоактивен. В коллекциях не встречается, не изучен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Уникальный артефакт электростатической природы. Демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Бытует мнение, что его можно подстраивать таким образом, чтобы он резонировал в противофазе, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализовал пси-излучение. Радиоактивен. В коллекциях не встречается, не изучен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Унікальний артефакт електростатичної природи. Демонструє здатність до резонансу під впливом псі-хвиль. Існує думка, що його можна підлаштовувати таким чином, щоб він резонував у протифазі, тим самим повністю або в значній мірі нейтралізував псі-випромінювання. Радіоактивний. У колекціях не зустрічається, не вивчений.</ukr>
	</string>
	<string id="af_vata">
		<text>"Ядовитая Вата"</text>
		<eng>"Ядовитая Вата"</eng>
		<ukr>"Отруйна Вата"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_vata">
		<text>Яркий, в буквальном смысле этого слова, представитель семейства электростатических артефактов. Обладает хорошей способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Из недостатков можно отметить сильную щелочную среду, способную растворить даже пластик, но контейнеры под артефакты неплохо справляются с этой задачей, хотя защита от химического ожога при этом не уменьшается. По-видимому, образован аномалией "Холодец" при очень определённых обстоятельствах, которые неизвестны до сих пор. В настоящее время изучается. Зафиксировано несколько случаев нахождения этого артефакта. Редок, красив, встречается в дорогих коллекциях.</text>
		<eng>Яркий, в буквальном смысле этого слова, представитель семейства электростатических артефактов. Обладает хорошей способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Из недостатков можно отметить сильную щелочную среду, способную растворить даже пластик, но контейнеры под артефакты неплохо справляются с этой задачей, хотя защита от химического ожога при этом не уменьшается. По-видимому, образован аномалией "Холодец" при очень определённых обстоятельствах, которые неизвестны до сих пор. В настоящее время изучается. Зафиксировано несколько случаев нахождения этого артефакта. Редок, красив, встречается в дорогих коллекциях.</eng>
		<ukr>Яскравий, у буквальному сенсі цього слова, представник сімейства електростатичних артефактів. Володіє хорошою здатністю згладжувати перепади напруженості електричного поля. З недоліків можна відзначити сильне лужне середовище, здатне розчинити навіть пластик, але контейнери під артефакти непогано справляються з цим завданням, хоча захист від хімічного опіку при цьому не зменшується. Мабуть, утворений аномалією "Холодець" при дуже певних обставинах, які невідомі досі. В даний час вивчається. Зафіксовано кілька випадків знаходження цього артефакту. Рідкісний, гарний, зустрічається в дорогих колекціях.</ukr>
	</string>
	<string id="af_diablo">
		<text>"Цветок Дьявола"</text>
		<eng>"Цветок Дьявола"</eng>
		<ukr>"Квітка Диявола"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_diablo">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Этот артефакт ещё называют "Раскрытым Каменным цветком". Артефакт представляет собой более зрелую форму артефакта "Каменный цветок", деформировавшийся под воздействием гравитации огромной силы. По характеристикам приближается к граниту. В некоторой степени способен защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Слегка радиоактивен. Не представляет большой практической ценности, в силу минимальных полезных свойств, зато ценится коллекционерами за свою редкость появления. Умеренно дорогой и красивый артефакт.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Этот артефакт ещё называют "Раскрытым Каменным цветком". Артефакт представляет собой более зрелую форму артефакта "Каменный цветок", деформировавшийся под воздействием гравитации огромной силы. По характеристикам приближается к граниту. В некоторой степени способен защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Слегка радиоактивен. Не представляет большой практической ценности, в силу минимальных полезных свойств, зато ценится коллекционерами за свою редкость появления. Умеренно дорогой и красивый артефакт.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Цей артефакт ще називають "Розкритою Кам'яною квіткою". Артефакт являє собою більш зрілу форму артефакту "Кам'яна квітка", деформований під впливом гравітації величезної сили. За характеристиками наближається до граніту. В деякій мірі здатний захищати розум власника від псі-впливу. Злегка радіоактивний. Не представляє великої практичної цінності, у силу мінімальних корисних властивостей, зате цінується колекціонерами за свою рідкість появи. Помірно дорогий і красивий артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af_gnilec">
		<text>"Болотный Гнилец"</text>
		<eng>"Болотный Гнилец"</eng>
		<ukr>"Болотний Гнилець"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_gnilec">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Артефакт органической природы. Состоит из деформированных, мутировавших тканей животного происхождения. Выделяет густую, серозную жидкость, которая частично нейтрализует негативное воздействие вредных химических веществ на кожу человека. Слегка радиоактивен. Не представляет большой практической ценности, в силу минимальных полезных свойств, зато ценится коллекционерами за свою редкость появления. Учёными изучен в полной мере. Умеренно дорогой и красивый артефакт.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Артефакт органической природы. Состоит из деформированных, мутировавших тканей животного происхождения. Выделяет густую, серозную жидкость, которая частично нейтрализует негативное воздействие вредных химических веществ на кожу человека. Слегка радиоактивен. Не представляет большой практической ценности, в силу минимальных полезных свойств, зато ценится коллекционерами за свою редкость появления. Учёными изучен в полной мере. Умеренно дорогой и красивый артефакт.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+2\n%c[default]Артефакт органічної природи. Складається з деформованих, мутованих тканин тваринного походження. Виділяє густу, серозну рідину, яка частково нейтралізує негативний вплив шкідливих хімічних речовин на шкіру людини. Злегка радіоактивний. Не представляє великої практичної цінності, у силу мінімальних корисних властивостей, зате цінується колекціонерами за свою рідкість появи. Вченими вивчений повною мірою. Помірно дорогий і красивий артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af_compas">
		<text>"Компас"</text>
		<eng>"Компас"</eng>
		<ukr>"Компас"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_compas">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Очень редкий артефакт. Находили его единицы, и то несколько лет назад. Любой нашедший его сейчас, может стать богачом. Своё название получил из-за свойства показывать «чистый» путь в поле аномалий, т.е. показывать разрывы в аномальных полях. Однако почти никто не знает, как он действует и как им пользоваться, возможно, за исключением Лесника. Кроме того, он имеет ряд положительных характеристик и защищает от большинства поражающих факторов, хотя и немного фонит. В коллекциях отсутствует. Некоторые учёные и не догадываются о его существовании. Цена соответствующая, но он того стоит.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Очень редкий артефакт. Находили его единицы, и то несколько лет назад. Любой нашедший его сейчас, может стать богачом. Своё название получил из-за свойства показывать «чистый» путь в поле аномалий, т.е. показывать разрывы в аномальных полях. Однако почти никто не знает, как он действует и как им пользоваться, возможно, за исключением Лесника. Кроме того, он имеет ряд положительных характеристик и защищает от большинства поражающих факторов, хотя и немного фонит. В коллекциях отсутствует. Некоторые учёные и не догадываются о его существовании. Цена соответствующая, но он того стоит.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Дуже рідкісний артефакт. Знаходили його одиниці, і то кілька років тому. Будь-хто хто б знайшов його зараз, може стати багатієм. Свою назву отримав через властивості показувати «чистий» шлях у полі аномалій, тобто показувати розриви в аномальних полях. Однак майже ніхто не знає, як він діє і як ним користуватися, можливо, за винятком Лісника. Крім того, він має ряд позитивних характеристик і захищає від більшості вражаючих факторів, хоча і трохи фонить. У колекціях відсутній. Деякі вчені й не здогадуються про його існування. Ціна відповідна, але він того вартий.</ukr>
	</string>
	<string id="af_ice">
		<text>"Снежинка"</text>
		<eng>"Снежинка"</eng>
		<ukr>"Сніжинка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_ice">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт довольно редкий, первый раз был найден во времена войны группировок. Внешне похож на артефакт "Колобок". Существует мнение, что это и есть "Колобок", свойства которого усилились после воздействия мощного электрического поля и других неизвестных факторов. Благодаря своим качествам способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен. Изучен слабо. В коллекциях встречается не часто. Красивый и дорогой артефакт.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт довольно редкий, первый раз был найден во времена войны группировок. Внешне похож на артефакт "Колобок". Существует мнение, что это и есть "Колобок", свойства которого усилились после воздействия мощного электрического поля и других неизвестных факторов. Благодаря своим качествам способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен. Изучен слабо. В коллекциях встречается не часто. Красивый и дорогой артефакт.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт досить рідкісний, перший раз був знайдений в часи війни угруповань. Зовні схожий на артефакт "Колобок". Існує думка, що це і є "Колобок", властивості якого посилилися після впливу потужного електричного поля та інших невідомих факторів. Завдяки своїм якостям здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія. Радіоактивний. Вивчений слабо. У колекціях зустрічається не часто. Красивий і дорогий артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af_katushka">
		<text>"Катушка"</text>
		<eng>"Катушка"</eng>
		<ukr>"Котушка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_katushka">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Ранее этот артефакт считался хламом Зоны, лишённым каких-либо определённых свойств или характеристик. Но совсем недавно было открыто, что при постоянном контакте с телом данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему и здоровье человека, а так же поднимает жизненный тонус и тонус мышц. Радиоактивность умеренная. Не слишком  дорогое, но довольно редкое образование, на дороге не валяется, рождается редко. Ценится коллекционерами.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Ранее этот артефакт считался хламом Зоны, лишённым каких-либо определённых свойств или характеристик. Но совсем недавно было открыто, что при постоянном контакте с телом данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему и здоровье человека, а так же поднимает жизненный тонус и тонус мышц. Радиоактивность умеренная. Не слишком  дорогое, но довольно редкое образование, на дороге не валяется, рождается редко. Ценится коллекционерами.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Раніше цей артефакт вважався мотлохом Зони, позбавленим будь-яких певних властивостей або характеристик. Але зовсім недавно було відкрито, що при постійному контакті з тілом даний артефакт чинить позитивний стимулюючий вплив на нервову систему і здоров'я людини, а також піднімає життєвий тонус і тонус м'язів. Радіоактивність помірна. Не надто дороге, але досить рідкісне утворення, на дорозі не валяється, народжується рідко. Цінується колекціонерами.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kamen">
		<text>"Небесный Камень"</text>
		<eng>"Небесный Камень"</eng>
		<ukr>"Небесний Камінь"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_kamen">
		<text>Артефакт электростатической природы. Благодаря высокой кристаллизации молекул демонстрирует великолепную способность к поглощению электрических зарядов. Способен защитить человека от электрических ударов силой до 5 кВ. Отрицательных свойств не имеет, не считая вес артефакта, за что очень востребован среди сталкеров, но он настолько редок, что многие знают о нём только из рассказов. Изучался учёными на Янтаре. Красивый, дорогой, иногда встречается в коллекциях.</text>
		<eng>Артефакт электростатической природы. Благодаря высокой кристаллизации молекул демонстрирует великолепную способность к поглощению электрических зарядов. Способен защитить человека от электрических ударов силой до 5 кВ. Отрицательных свойств не имеет, не считая вес артефакта, за что очень востребован среди сталкеров, но он настолько редок, что многие знают о нём только из рассказов. Изучался учёными на Янтаре. Красивый, дорогой, иногда встречается в коллекциях.</eng>
		<ukr>Артефакт електростатичної природи. Завдяки високій кристалізації молекул демонструє чудову здатність до поглинання електричних зарядів. Здатний захистити людину від електричних ударів силою до 5 кВ. Негативних властивостей не має, за винятком ваги артефакту, за що дуже затребуваний серед сталкерів, але він настільки рідкісний, що багато хто знає про нього тільки з оповідань. Вивчався вченими на Янтарі. Гарний, дорогий, іноді зустрічається у колекціях.</ukr>
	</string>
	<string id="af_baloon">
		<text>"Пузырь"</text>
		<eng>"Пузырь"</eng>
		<ukr>"Бульбашка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_baloon">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-60\n%c[default]Артефакт представляет собой несколько соединённых полых образований органической природы. Выделяет газообразное вещество неизвестного состава, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека. Отрицательных свойств не имеет. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но настолько редок и дорог, что даже бывалые сталкеры лишь слышали о нём. Изучен полностью. Учёные ломают голову, как воспроизвести аналогичную субстанцию в лабораторных условиях. Мечта любого искателя и коллекционера.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-60\n%c[default]Артефакт представляет собой несколько соединённых полых образований органической природы. Выделяет газообразное вещество неизвестного состава, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека. Отрицательных свойств не имеет. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но настолько редок и дорог, что даже бывалые сталкеры лишь слышали о нём. Изучен полностью. Учёные ломают голову, как воспроизвести аналогичную субстанцию в лабораторных условиях. Мечта любого искателя и коллекционера.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-60\n%c[default]Артефакт являє собою кілька з'єднаних порожнистих утворень органічної природи. Виділяє газоподібну речовину невідомого складу, яка здатна нейтралізувати радіоактивні частки в організмі людини. Негативних властивостей не має. Зважаючи на високу ефективність користується величезним попитом, але настільки рідкісний і дорогий, що навіть бувалі сталкери лише чули про нього. Вивчений повністю. Вчені ламають голову, як відтворити аналогічну субстанцію в лабораторних умовах. Мрія будь-якого шукача і колекціонера.</ukr>
	</string>
	<string id="af_medium">
		<text>"Медиум"</text>
		<eng>"Медиум"</eng>
		<ukr>"Медіум"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_medium">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Очень редкий, уникальный органический артефакт с не менее уникальными свойствами. Первый раз его нашли на Кордоне, в районе минного поля у блокпоста военных, но скорее всего он был рождён в другом месте, а там оказался случайно. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма. В настоящее время изучается Сахаровым и Кругловым. Из-за особенностей воздействия на организм и приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Не смотря на размеры, очень лёгкий. Создаёт крайне неблагоприятные условия для накопления радионуклидов в организме владельца. Насчитывается всего несколько экземпляров аналогичных артефактов.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Очень редкий, уникальный органический артефакт с не менее уникальными свойствами. Первый раз его нашли на Кордоне, в районе минного поля у блокпоста военных, но скорее всего он был рождён в другом месте, а там оказался случайно. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма. В настоящее время изучается Сахаровым и Кругловым. Из-за особенностей воздействия на организм и приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Не смотря на размеры, очень лёгкий. Создаёт крайне неблагоприятные условия для накопления радионуклидов в организме владельца. Насчитывается всего несколько экземпляров аналогичных артефактов.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Дуже рідкісний, унікальний органічний артефакт з не менш унікальними властивостями. Перший раз його знайшли на Кордоні, в районі мінного поля біля блокпосту військових, але швидше за все він був народжений в іншому місці, а там опинився випадково. Невідомим поки що чином збільшує загальну швидкість відновлення організму. В даний час вивчається Сахаровим і Кругловим. Через особливості впливу на організм і приємний зовнішній вигляд представляє особливий інтерес для колекціонерів. Не дивлячись на розміри, дуже легкий. Створює вкрай несприятливі умови для накопичення радіонуклідів в організмі власника. Нараховується лише кілька екземплярів аналогічних артефактів.</ukr>
	</string>
	<string id="af_fire">
		<text>"Пламя"</text>
		<eng>"Пламя"</eng>
		<ukr>"Полум'я"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_fire">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-15\n%c[default]Образуется в зонах повышенной термальной активности. Обладает сильным излучением в инфракрасном диапазоне, ускоряющим процессы метаболизма в организме: раны заживают буквально на глазах. Создаёт благоприятные условия для препятствия накопления радионуклидов в организме владельца. Отрицательных свойств не зафиксировано. Ввиду большой редкости и отсутствия негативных свойств, стоимость данного артефакта крайне высока. Заоблачная мечта сталкеров, коллекционеров и учёных. Известно всего о четырёх образцах данного артефакта, с момента его появления в Зоне. Не встречался уже несколько лет. Очень красивое образование.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-15\n%c[default]Образуется в зонах повышенной термальной активности. Обладает сильным излучением в инфракрасном диапазоне, ускоряющим процессы метаболизма в организме: раны заживают буквально на глазах. Создаёт благоприятные условия для препятствия накопления радионуклидов в организме владельца. Отрицательных свойств не зафиксировано. Ввиду большой редкости и отсутствия негативных свойств, стоимость данного артефакта крайне высока. Заоблачная мечта сталкеров, коллекционеров и учёных. Известно всего о четырёх образцах данного артефакта, с момента его появления в Зоне. Не встречался уже несколько лет. Очень красивое образование.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-15\n%c[default]Утворюється в зонах підвищеної термальної активності. Володіє сильним випромінюванням в інфрачервоному діапазоні, що прискорює процеси метаболізму в організмі: рани заживають буквально на очах. Створює сприятливі умови для перешкоди накопичення радіонуклідів в організмі власника. Негативних властивостей не зафіксовано. Зважаючи на велику рідкість і відсутність негативних властивостей, вартість даного артефакта вкрай висока. Захмарна мрія сталкерів, колекціонерів і вчених. Відомо всього про чотири зразках даного артефакту, з моменту його появи у Зоні. Не зустрічався вже кілька років. Дуже красиве утворення.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kaply">
		<text>"Огненная Капля"</text>
		<eng>"Огненная Капля"</eng>
		<ukr>"Вогняна Крапля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_kaply">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Этот артефакт ещё называют «Глаз», внешне он действительно напоминает орган зрения человека. Заметно ускоряет метаболические процессы в организме, что способствует скорому заживлению ран, за счёт чего это происходит - непонятно. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу, поэтому и ценится ими. Также ценится среди учёных и коллекционеров. Ввиду большой редкости имеет высокую цену. Артефакт очень красив, изучен слабо. Образуется, предположительно, в аномалии "Жарка" при определённых внешних факторах. Немного радиоактивен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Этот артефакт ещё называют «Глаз», внешне он действительно напоминает орган зрения человека. Заметно ускоряет метаболические процессы в организме, что способствует скорому заживлению ран, за счёт чего это происходит - непонятно. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу, поэтому и ценится ими. Также ценится среди учёных и коллекционеров. Ввиду большой редкости имеет высокую цену. Артефакт очень красив, изучен слабо. Образуется, предположительно, в аномалии "Жарка" при определённых внешних факторах. Немного радиоактивен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Цей артефакт ще називають «Око», зовні він дійсно нагадує орган зору людини. Помітно прискорює метаболічні процеси в організмі, що сприяє швидкому загоєнню ран, за рахунок чого це відбувається - незрозуміло. Крім того, серед бувалих сталкерів побутує повір'я, ніби «Око» здатне приносити удачу, тому й цінується ними. Також цінується серед вчених і колекціонерів. Зважаючи на велику рідкість має високу ціну. Артефакт дуже гарний, вивчений слабо. Утворюється, імовірно, в аномалії "Жарка" при певних зовнішніх факторах. Трохи радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af_lava">
		<text>"Адская Лава"</text>
		<eng>"Адская Лава"</eng>
		<ukr>"Пекельна Лава"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_lava">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Несмотря на название, вполне отражающее природу этого артефакта, «Адскую Лаву» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Артефакт ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около 24 градусов по Цельсию вне зависимости от окружающих условий. Образуется, предположительно, в аномалии "Жарка", но находили его и в местах исключающих присутствие этого вида аномалий. Изучены только термальные факторы артефакта. Из-за редкости образования имеет большую цену и ценится учёными и коллекционерами. Радиоактивен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Несмотря на название, вполне отражающее природу этого артефакта, «Адскую Лаву» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Артефакт ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около 24 градусов по Цельсию вне зависимости от окружающих условий. Образуется, предположительно, в аномалии "Жарка", но находили его и в местах исключающих присутствие этого вида аномалий. Изучены только термальные факторы артефакта. Из-за редкости образования имеет большую цену и ценится учёными и коллекционерами. Радиоактивен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Незважаючи на назву, яка цілком відображає природу цього артефакту, «Пекельну Лаву» легко можна тримати в руках, не побоюючись опіків. Артефакт цінується за здатність підтримувати в невеликому радіусі навколо себе постійну температуру близько 24 градусів за Цельсієм незалежно від навколишніх умов. Утворюється, імовірно, в аномалії "Жарка", але знаходили його і в місцях що виключають присутність цього виду аномалій. Вивчені тільки термальні фактори артефакту. Через рідкість утворення має велику ціну і цінується вченими і колекціонерами. Радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af_fenix">
		<text>"Феникс"</text>
		<eng>"Феникс"</eng>
		<ukr>"Фенікс"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_fenix">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт кристаллизуется в аномальных зонах с высокой термальной активностью. Активно поглощает избыточное тепло, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Изучен Клёновым, который утверждает, что это даже не мезомодификат, а обычный модификат, и что его реально сварить в абсолют, только вот, как это сделать, он не знает. Встречается крайне редко, отсюда и цена, и заинтересованность учёными и коллекционерами. Для сталкеров особой ценности не представляет в силу минимальных полезных качеств. Слегка радиоактивен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт кристаллизуется в аномальных зонах с высокой термальной активностью. Активно поглощает избыточное тепло, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Изучен Клёновым, который утверждает, что это даже не мезомодификат, а обычный модификат, и что его реально сварить в абсолют, только вот, как это сделать, он не знает. Встречается крайне редко, отсюда и цена, и заинтересованность учёными и коллекционерами. Для сталкеров особой ценности не представляет в силу минимальных полезных качеств. Слегка радиоактивен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт кристалізується в аномальних зонах з високою термальною активністю. Активно поглинає надмірне тепло, при цьому залишаючись прохолодним на дотик. Вивчений Кленовим, який стверджує, що це навіть не мезомодифікат, а звичайний модифікат, і що його реально зварити в абсолют, тільки от, як це зробити, він не знає. Зустрічається вкрай рідко, звідси і ціна, і зацікавленість вченими і колекціонерами. Для сталкерів особливої цінності не представляє в силу мінімальних корисних якостей. Злегка радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af_yantarnik">
		<text>"Янтарник"</text>
		<eng>"Янтарник"</eng>
		<ukr>"Янтарник"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_yantarnik">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+1\n%c[default]Исключительно редкий артефакт, является результатом сверхвзаимодействия гравитационных полей в области химически активных зон. Мистики утверждают, что это не порождение Зоны, а не что иное, как гениальное творение легендарного Коллекционера. Весьма ценится за способность заметно улучшать общий тонус организма носителя и повышать жизненные силы организма, из-за чего пользуется огромным спросом. Ещё говорят, что он обладает ярко выраженным направленным гравитационным полем и что способен значительно увеличивать переносимый сталкером вес, только как запустить этот процесс, остаётся загадкой. Изучен Сахаровым, он даже написал один из научных трактатов по этому артефакту. Чуть-чуть фонит, если это вообще можно назвать радиацией! Красивый и очень дорогой артефакт.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+1\n%c[default]Исключительно редкий артефакт, является результатом сверхвзаимодействия гравитационных полей в области химически активных зон. Мистики утверждают, что это не порождение Зоны, а не что иное, как гениальное творение легендарного Коллекционера. Весьма ценится за способность заметно улучшать общий тонус организма носителя и повышать жизненные силы организма, из-за чего пользуется огромным спросом. Ещё говорят, что он обладает ярко выраженным направленным гравитационным полем и что способен значительно увеличивать переносимый сталкером вес, только как запустить этот процесс, остаётся загадкой. Изучен Сахаровым, он даже написал один из научных трактатов по этому артефакту. Чуть-чуть фонит, если это вообще можно назвать радиацией! Красивый и очень дорогой артефакт.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+1\n%c[default]Винятково рідкісний артефакт, є результатом надвзаємодії гравітаційних полів в області хімічно активних зон. Містики стверджують, що це не породження Зони, а не що інше, як геніальне творіння легендарного Колекціонера. Вельми цінується за здатність помітно покращувати загальний тонус організму носія і підвищувати життєві сили організму, через що користується величезним попитом. Ще кажуть, що він володіє яскраво вираженим спрямованим гравітаційним полем і що здатний значно збільшувати переносиму сталкером вагу, тільки як запустити цей процес, залишається загадкою. Вивчений Сахаровим, він навіть написав один з наукових трактатів по цьому артефакту. Трошки фонить, якщо це взагалі можна назвати радіацією! Красивий і дуже дорогий артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af_goldgravi">
		<text>"Золотистый Грави"</text>
		<eng>"Золотистый Грави"</eng>
		<ukr>"Золотистий Граві"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_goldgravi">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Многое в этом артефакте остаётся полной загадкой для учёных. Впрочем, точно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений артефакта, ускоряет протекание метаболических процессов в организме. Один из самых заметных эффектов этого - ускоренное заживление ран. Образуется при длительном гравитационном воздействии на металлсодержащие вещества. Способен поддерживать антигравитационное поле владельца, но без навыка этим управлять невозможно. Заслуживает внимание коллекционеров, учёных. Радиоактивен. В виду большой редкости имеет большую цену. Красив, дорог.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Многое в этом артефакте остаётся полной загадкой для учёных. Впрочем, точно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений артефакта, ускоряет протекание метаболических процессов в организме. Один из самых заметных эффектов этого - ускоренное заживление ран. Образуется при длительном гравитационном воздействии на металлсодержащие вещества. Способен поддерживать антигравитационное поле владельца, но без навыка этим управлять невозможно. Заслуживает внимание коллекционеров, учёных. Радиоактивен. В виду большой редкости имеет большую цену. Красив, дорог.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Багато що в цьому артефакті залишається повною загадкою для вчених. Втім, точно встановлено, що випромінювання, що виникає при пульсації потовщень артефакту, прискорює протікання метаболічних процесів в організмі. Один з найпомітніших ефектів цього - прискорене загоєння ран. Утворюється при тривалому гравітаційному впливі на металомісткі речовини. Здатний підтримувати антигравітаційне поле власника, але без навички цим керувати неможливо. Заслуговує увагу колекціонерів, науковців. Радіоактивний. З огляду на велику рідкість має велику ціну. Красивий, дорогий.</ukr>
	</string>
	<string id="af_shipovnik">
		<text>"Шиповник"</text>
		<eng>"Шиповник"</eng>
		<ukr>"Шипшина"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_shipovnik">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-20\n%c[default]Представляет собой полупрозрачное, коричневатое образование из спрессованных полимеризированных остатков растений, почвы, грубой шерсти и костей. Имеет причудливую форму, рождается в местах повышенной гравитационной активности. Предположительно порождается аномалией "Лифт". Обладает свойством впитывать в себя и нейтрализовать множество вредных веществ. Это своего рода губка, поглощающая радиоактивные элементы и обладающая способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. В равной степени успешно защищает своего носителя от воздействия, как наведённой радиации, так и уже попавших в организм радиоактивных частиц. Изучен слабо. Ценится у сталкеров, коллекционеров и учёных. Имеет большую цену.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-20\n%c[default]Представляет собой полупрозрачное, коричневатое образование из спрессованных полимеризированных остатков растений, почвы, грубой шерсти и костей. Имеет причудливую форму, рождается в местах повышенной гравитационной активности. Предположительно порождается аномалией "Лифт". Обладает свойством впитывать в себя и нейтрализовать множество вредных веществ. Это своего рода губка, поглощающая радиоактивные элементы и обладающая способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. В равной степени успешно защищает своего носителя от воздействия, как наведённой радиации, так и уже попавших в организм радиоактивных частиц. Изучен слабо. Ценится у сталкеров, коллекционеров и учёных. Имеет большую цену.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-20\n%c[default]Являє собою напівпрозоре, коричнювате утворення зі спресованих полімеризованих залишків рослин, грунту, грубої шерсті і кісток. Має чудернацьку форму, народжується в місцях підвищеної гравітаційної активності. Імовірно породжується аномалією "Ліфт". Має властивість вбирати в себе і нейтралізувати безліч шкідливих речовин. Це свого роду губка, що поглинає радіоактивні елементи і володіє здатністю частково нейтралізувати шкідливі для людини хімічні речовини. Однаковою мірою успішно захищає свого носія від впливу, як наведеної радіації, так і радіоактивних частинок які вже потрапили в організм . Вивчений слабо. Цінується у сталкерів, колекціонерів і вчених. Має велику ціну.</ukr>
	</string>
	<string id="af_sunlight">
		<text>"Солнечный Свет"</text>
		<eng>"Солнечный Свет"</eng>
		<ukr>"Сонячне Світло"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_sunlight">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-26\n%c[default]Ещё одна тайна Зоны, гравитационной природы. Светящийся артефакт, способный генерировать поле, частично компенсирующее действие внешней гравитации вокруг артефакта, за счёт чего повышается выносливость владельца. Вместе с тем излучает энергию неизвестного типа, значительно ускоряющую регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализует метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги умирающего. Обладает массой полезных качеств и по этой причине все хотят заполучить это чудо природы. Говорят, что в руках его держал только Коллекционер, где он его нашёл, тоже тайна. Удивительным остаётся так же то, что имеется рецепт на данный артефакт и владеет им единственный человек в Зоне - это Осведомитель. Артефакт бесценен, цена на него чисто условная. Безумно красивый. Единственный недостаток это вес.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-26\n%c[default]Ещё одна тайна Зоны, гравитационной природы. Светящийся артефакт, способный генерировать поле, частично компенсирующее действие внешней гравитации вокруг артефакта, за счёт чего повышается выносливость владельца. Вместе с тем излучает энергию неизвестного типа, значительно ускоряющую регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализует метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги умирающего. Обладает массой полезных качеств и по этой причине все хотят заполучить это чудо природы. Говорят, что в руках его держал только Коллекционер, где он его нашёл, тоже тайна. Удивительным остаётся так же то, что имеется рецепт на данный артефакт и владеет им единственный человек в Зоне - это Осведомитель. Артефакт бесценен, цена на него чисто условная. Безумно красивый. Единственный недостаток это вес.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-26\n%c[default]Ще одна таємниця Зони, гравітаційної природи. Світиться, здатний генерувати поле, яке частково компенсує дію зовнішньої гравітації навколо артефакту, за рахунок чого підвищується витривалість власника. Разом з тим випромінює енергію невідомого типу, яка значно прискорює регенерацію тканин і органів живих істот, а також нормалізує метаболічні процеси. Здатний буквально на очах поставити на ноги вмираючого. Володіє масою корисних якостей і з цієї причини всі хочуть роздобути це диво природи. Кажуть, що в руках його тримав тільки Колекціонер, де він його знайшов, теж таємниця. Дивним залишається також те, що існує рецепт на даний артефакт і володіє ним єдина людина в Зоні - це Інформатор. Артефакт безцінний, ціна на нього чисто умовна. Шалено красивий. Єдиний недолік це вага.</ukr>
	</string>
	<string id="af_protomedusa">
		<text>"Протомедуза"</text>
		<eng>"Протомедуза"</eng>
		<ukr>"Протомедуза"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_protomedusa">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-10\n%c[default]Артефакт гравитационной природы, найдено всего несколько единиц аналогичных артефактов, обладает свойством поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Отрицательных свойств тоже достаточно. Имеет несколько разновидностей. Артефакт изучен одним из первых. В Зоне не появляется уже более двух лет, поэтому цена на артефакт постоянно растёт. На сегодняшний день, к данному артефакту проявляют дикий интерес только коллекционеры. Красивый, но бесполезный артефакт.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-10\n%c[default]Артефакт гравитационной природы, найдено всего несколько единиц аналогичных артефактов, обладает свойством поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Отрицательных свойств тоже достаточно. Имеет несколько разновидностей. Артефакт изучен одним из первых. В Зоне не появляется уже более двух лет, поэтому цена на артефакт постоянно растёт. На сегодняшний день, к данному артефакту проявляют дикий интерес только коллекционеры. Красивый, но бесполезный артефакт.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,1,255,1]-10\n%c[default]Артефакт гравітаційної природи, знайдено всього декілька одиниць аналогічних артефактів, має властивість поглинати радіоактивні частинки, тим самим зменшуючи опромінення організму. Негативних властивостей теж достатньо. Має кілька різновидів. Артефакт вивчений одним з перших. У Зоні не з `являється вже більше двох років, тому ціна на артефакт постійно зростає. На сьогоднішній день, до даного артефакту проявляють дикий інтерес тільки колекціонери. Гарний, але непотрібний артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af-kamen-udachy">
		<text>"Камень Удачи"</text>
		<eng>"Камень Удачи"</eng>
		<ukr>"Камінь Удачі"</ukr>
	</string>
	<string id="af-eye-voron">
		<text>"Глаз ворона"</text>
		<eng>"Глаз ворона"</eng>
		<ukr>"Око ворона"</ukr>
	</string>
	<string id="af-spiral">
		<text>"Спираль"</text>
		<eng>"Спираль"</eng>
		<ukr>"Спіраль"</ukr>
	</string>
	<string id="af-water-flower">
		<text>"Водяной цветок"</text>
		<eng>"Водяной цветок"</eng>
		<ukr>"Водяна квітка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-water-flower1">
		<text>"Пурпурный цветок"</text>
		<eng>"Пурпурный цветок"</eng>
		<ukr>"Пурпурова квітка"</ukr>
	</string> 
	<string id="af-part-monolit1">
		<text>"Модифицированное Сердце Полтергейста"</text>
		<eng>"Модифицированное Сердце Полтергейста"</eng>
		<ukr>"Модифіковане Серце Полтергейста"</ukr>
	</string>
	<string id="af-part-monolit2">
		<text>"Модифицированное Сердце Полтергейста 2"</text>
		<eng>"Модифицированное Сердце Полтергейста 2"</eng>
		<ukr>"Модифіковане Серце Полтергейста 2"</ukr>
	</string>
	<string id="af_arhara_globus">
		<text>"Погремушка"</text>
		<eng>"Погремушка"</eng>
		<ukr>"Брязкальце"</ukr>
	</string> 
	<string id="af_electro_crystal_thorn">
		<text>"Электрический микроб"</text>
		<eng>"Электрический микроб"</eng>
		<ukr>"Електричний мікроб"</ukr>
	</string>
	<string id="af-part-monolit">
		<text>"Сердце полтергейста"</text>
		<eng>"Сердце полтергейста"</eng>
		<ukr>"Серце полтергейста"</ukr>
	</string>
	<string id="af-caterpillar">
		<text>"Плазменная гусеница"</text>
		<eng>"Плазменная гусеница"</eng>
		<ukr>"Плазмова гусениця"</ukr>
	</string>
	<string id="af-babka_4">
		<text>"Бусы прабабки бюрера"</text>
		<eng>"Бусы прабабки бюрера"</eng>
		<ukr>"Буси Прабабці Бюрера"</ukr>
	</string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Слюда"</text>
		<eng>"Слюда"</eng>
		<ukr>"Слюда"</ukr>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Слизь"</text>
		<eng>"Слизь"</eng>
		<ukr>"Слиз"</ukr>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Слизняк"</text>
		<eng>"Слизняк"</eng>
		<ukr>"Слимак"</ukr>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Кровь камня"</text>
		<eng>"Кровь камня"</eng>
		<ukr>"Кров каменю"</ukr>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Кристалл"</text>
		<eng>"Кристалл"</eng>
		<ukr>"Кристал"</ukr>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Каменный цветок"</text>
		<eng>"Каменный цветок"</eng>
		<ukr>"Кам'яна квітка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Капля"</text>
		<eng>"Капля"</eng>
		<ukr>"Крапля"</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Батарейка"</text>
		<eng>"Батарейка"</eng>
		<ukr>"Батарейка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
		<eng>"Пустышка"</eng>
		<ukr>"Порожнявка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мамины бусы"</text>
		<eng>"Мамины бусы"</eng>
		<ukr>"Мамине намисто"</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плёнка"</text>
		<eng>"Плёнка"</eng>
		<ukr>"Плівка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Пружина"</text>
		<eng>"Пружина"</eng>
		<ukr>"Пружина"</ukr>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Вспышка"</text>
		<eng>"Вспышка"</eng>
		<ukr>"Спалах"</ukr>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Лунный свет"</text>
		<eng>"Лунный свет"</eng>
		<ukr>"Місячне світло"</ukr>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
		<eng>"Бенгальский огонь"</eng>
		<ukr>"Бенгальський вогонь"</ukr>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Огненный шар"</text>
		<eng>"Огненный шар"</eng>
		<ukr>"Вогняна куля"</ukr>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Колобок"</text>
		<eng>"Колобок"</eng>
		<ukr>"Колобок"</ukr>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
		<eng>"Золотая рыбка"</eng>
		<ukr>"Золота рибка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Грави"</text>
		<eng>"Грави"</eng>
		<ukr>"Граві"</ukr>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Медуза"</text>
		<eng>"Медуза"</eng>
		<ukr>"Медуза"</ukr>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
		<eng>"Ломоть мяса"</eng>
		<ukr>"Шмат м'яса"</ukr>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Ночная звезда"</text>
		<eng>"Ночная звезда"</eng>
		<ukr>"Нічна зірка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
		<eng>"Кристальная колючка"</eng>
		<ukr>"Кристальна колючка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Морской ёж"</text>
		<eng>"Морской ёж"</eng>
		<ukr>"Морський їжак"</ukr>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючка"</text>
		<eng>"Колючка"</eng>
		<ukr>"Колючка"</ukr>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Душа"</text>
		<eng>"Душа"</eng>
		<ukr>"Душа"</ukr>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Выверт"</text>
		<eng>"Выверт"</eng>
		<ukr>"Виверт"</ukr>
	</string>
	<string id="af-izomorf">
		<text>"Общие понятия"</text>
		<eng>"Общие понятия"</eng>
		<ukr>"Загальні поняття"</ukr>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
		<eng>Агропром</eng>
		<ukr>Агропром</ukr>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Холодец"</text>
		<eng>"Холодец"</eng>
		<ukr>"Холодець"</ukr>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
		<eng>Аномалии</eng>
		<ukr>Аномалії</ukr>
	</string>
	<string id="izomorf">
		<text>Изоморфы</text>
		<eng>Изоморфы</eng>
		<ukr>Ізоморфи</ukr>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
		<eng>Артефакты</eng>
		<ukr>Артефакти</ukr>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
		<eng>"Трамплин"</eng>
		<ukr>"Трамплін"</ukr>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
		<eng>Бар</eng>
		<ukr>Бар</ukr>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная Долина</text>
		<eng>Тёмная Долина</eng>
		<ukr>Темна Долина</ukr>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
		<eng>"Электра"</eng>
		<ukr>"Електра"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение жизни меняя силу воздействия. Результат встречи с "Трамплином" может быть разным - от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над аномалией, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью брошенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: "Медузу", "Каменный цветок" и "Ночную звезду".</text>
		<eng>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение жизни меняя силу воздействия. Результат встречи с "Трамплином" может быть разным - от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над аномалией, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью брошенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: "Медузу", "Каменный цветок" и "Ночную звезду".</eng>
		<ukr>Одна з перших зафіксованих аномалій. Завдає ударні ушкодження перемінним гравітаційним полем. На одному місці знаходиться в середньому тиждень, протягом життя змінюючи силу впливу. Результат зустрічі із "Трампліном" може бути різним - від невеликих синців до миттєвої смерті. У денний час доволі легко визначається за збуреним повітрям над нею, кружлянням опалого листя, а також характерними, червонясто-бурого кольору плямами на землі. Фіксується будь-якими видами детекторів, а також за допомогою підкинутих до неї різних предметів. Утворює три види артефактів: "Медузу", "Кам'яну квітку" та "Нічну зірку".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_electro_crystal_thorn">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +3\n%c[default]Крайне редкий артефакт, обладающий хорошими свойствами. Формируется в аномалии "Электра" из каменного угля в условиях полной темноты. Встречается только в подземельях и практически неизвестен в Зоне. Помимо положительных качеств значительно ускоряет метаболизм хозяина, поэтому следует не забывать таскать с собой в рюкзаке пару банок тушёнки и есть перед сном. Артефакт имеет приятную цену, но в продаже его не найти - даже многие торговцы просто не знают о его существовании.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +3\n%c[default]Крайне редкий артефакт, обладающий хорошими свойствами. Формируется в аномалии "Электра" из каменного угля в условиях полной темноты. Встречается только в подземельях и практически неизвестен в Зоне. Помимо положительных качеств значительно ускоряет метаболизм хозяина, поэтому следует не забывать таскать с собой в рюкзаке пару банок тушёнки и есть перед сном. Артефакт имеет приятную цену, но в продаже его не найти - даже многие торговцы просто не знают о его существовании.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +3\n%c[default]Вкрай рідкісний артефакт, що володіє хорошими властивостями. Формується в аномалії електра з кам'яного вугілля в умовах повної темряви. Зустрічається тільки в підземеллях і практично невідомий в Зоні. Крім позитивних якостей значно прискорює метаболізм господаря, тому слід не забувати тягати з собою в рюкзаку пару банок тушонки і їсти перед сном. Артефакт має приємну ціну, але в продажу його не знайти - дуже багато торговців просто не знають про його існування.</ukr>
	</string>
	<string id="artifact_af_water_flower">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Диковинный артефакт. Его происхождения, наверное, не знает никто. Единственный экземпляр был найден сразу после повторного взрыва на территории Генераторов. Красив. Обладает голубоватым свечением. Резко ускоряет метаболизм, придавая владельцу необходимую в трудных ситуациях энергию, но многократно ускоряет чувство голода, поэтому перед сном артефакт крайне рекомендуется убрать в рюкзак. Немного радиоактивен. По непроверенным данным - может принимать участие в трансмутации "Сердца Полтергейста".</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Диковинный артефакт. Его происхождения, наверное, не знает никто. Единственный экземпляр был найден сразу после повторного взрыва на территории Генераторов. Красив. Обладает голубоватым свечением. Резко ускоряет метаболизм, придавая владельцу необходимую в трудных ситуациях энергию, но многократно ускоряет чувство голода, поэтому перед сном артефакт крайне рекомендуется убрать в рюкзак. Немного радиоактивен. По непроверенным данным - может принимать участие в трансмутации "Сердца Полтергейста".</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Дивовижний артефакт. Його походження, напевно, не знає ніхто. Єдиний екземпляр був знайдений відразу після повторного вибуху на території Генераторів. Красивий. Володіє блакитним світінням. Різко прискорює метаболізм, надаючи власнику необхідну у важких ситуаціях енергію, але багаторазово прискорює відчуття голоду, тому перед сном артефакт вкрай рекомендується прибрати в рюкзак. Трохи радіоактивний. За неперевіреними даними - може брати участь у трансмутації Серця Полтергейста.</ukr>
	</string>
	<string id="artifact_af_water_flower1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]При взаимодействии с "Сердцем Полтергейста" "Водяной цветок" потерял небольшую часть своей энергии и изменил внешний вид.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]При взаимодействии с "Сердцем Полтергейста" "Водяной цветок" потерял небольшую часть своей энергии и изменил внешний вид.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]При взаємодії з "Серцем Полтергейсту" "Водяний квітка" втратила невелику частину своєї енергії і змінила зовнішній вигляд.</ukr>
	</string>
	<string id="artifact_af_kamen_udachy">
		<text>Гиперабсолют. Артефакт, который, вероятно, возможно получить единственный раз, учитывая крайнюю редкость компонентов и иных условий трансмутации. Сгусток огромного количества энергии и жизненной силы, многократно снижающий радиацию. Возможно как одноразовое, так, вероятно, и постепенное использование свойств артефакта. Цена на данный гиперабсолют является чисто символической, так как о возможности получения этого артефакта знают лишь единицы.</text>
		<eng>Гиперабсолют. Артефакт, который, вероятно, возможно получить единственный раз, учитывая крайнюю редкость компонентов и иных условий трансмутации. Сгусток огромного количества энергии и жизненной силы, многократно снижающий радиацию. Возможно как одноразовое, так, вероятно, и постепенное использование свойств артефакта. Цена на данный гиперабсолют является чисто символической, так как о возможности получения этого артефакта знают лишь единицы.</eng>
		<ukr>Гіперабсолют. Артефакт, який, ймовірно, можливо отримати єдиний раз, враховуючи крайню рідкість компонентів та інших умов трансмутації. Згусток величезної кількості енергії і життєвої сили, багаторазово знижує радіацію. Можливе як одноразове, так, ймовірно, і поступове використання властивостей артефакту. Ціна на даний гіперабсолют є чисто символічною, так як про можливість отримання цього артефакту знають лише одиниці.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_af_spiral">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +7\n%c[default]Продукт неудачного опыта доктора Клёнова. Первый синтезированный артефакт. Напоминает спираль. Обладает рядом весьма полезных свойств, однако есть и отрицательные. Далёк по внешнему виду и свойствам от оригинала, с которого делалась копия, но, учитывая положительные свойства и имея в наличии артефакты, компенсирующие отрицательные стороны - может быть весьма полезен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +7\n%c[default]Продукт неудачного опыта доктора Клёнова. Первый синтезированный артефакт. Напоминает спираль. Обладает рядом весьма полезных свойств, однако есть и отрицательные. Далёк по внешнему виду и свойствам от оригинала, с которого делалась копия, но, учитывая положительные свойства и имея в наличии артефакты, компенсирующие отрицательные стороны - может быть весьма полезен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +7\n%c[default]Продукт невдалого досвіду доктора Кленова. Перший синтезований артефакт. Нагадує спіраль. Володіє рядом вельми корисних властивостей, проте є і негативні. Далекий за зовнішнім виглядом і властивостями від оригіналу, з якого робилася копія, але, враховуючи позитивні властивості і маючи в наявності артефакти, компенсуючі негативні сторони - може бути вельми корисний.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_af_eye_voron">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Необычный и редкий артефакт, имеющий вид светящегося шара, расположенного на ветке. Редок. По непроверенным данным продуцируется аномалией электромагнитного импульса при действии её на определённый вид древесины, по крайней мере, этот артефакт иногда находят в зоне действия этой аномалии. Немного радиоактивен и снижает защиту от пулевых ранений у своего владельца, однако имеет ряд весьма положительных качеств. Красив и дорог.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Необычный и редкий артефакт, имеющий вид светящегося шара, расположенного на ветке. Редок. По непроверенным данным продуцируется аномалией электромагнитного импульса при действии её на определённый вид древесины, по крайней мере, этот артефакт иногда находят в зоне действия этой аномалии. Немного радиоактивен и снижает защиту от пулевых ранений у своего владельца, однако имеет ряд весьма положительных качеств. Красив и дорог.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Незвичайний і рідкісний артефакт, що має вигляд кулі, що світиться, розташованої на гілці. Рідкісний. За неперевіреними даними продукується аномалією електромагнітного імпульсу при її дії на певний вид деревини, принаймні, цей артефакт іноді знаходять в зоні дії цієї аномалії. Трохи радіоактивний і знижує захист від кульових поранень у свого власника, проте має ряд вельми позитивних якостей. Красивий і дорогий.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью "Электры" является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Бенгальский огонь", "Вспышку" и "Лунный свет".</text>
		<eng>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью "Электры" является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Бенгальский огонь", "Вспышку" и "Лунный свет".</eng>
		<ukr>Аномальне утворення діаметром близько 10 м, що накопичує статичну електрику. Потривожена аномалія вибухає десятком міні-блискавок, причому враження струмом для будь-якої живої істоти майже завжди закінчується смертю. Характерною рисою "Електри" є наявний над нею вдень блакитнуватий туман. Уночі легко виявляється будь-якими видами детекторів або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: "Бенгальський вогонь", "Спалах" та "Місячне світло".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): "Колючку", "Кристальную колючку", "Морского ежа".</text>
		<eng>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): "Колючку", "Кристальную колючку", "Морского ежа".</eng>
		<ukr>Аномально видозмінена рослинність. За швидкого наближення живої істоти викидає хмарку часток, котрі у випадку контакту із відкритою або слабко захищеною шкірою можуть завдати серйозних травм. На об'єкти, що рухаються повільно, не реагує. Утворює три види артефактів (можливо, це насіння): "Колючку", "Кристальну колючку", "Морського їжака".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "Воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Выверт", "Грави" и "Золотую рыбку".</text>
		<eng>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "Воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Выверт", "Грави" и "Золотую рыбку".</eng>
		<ukr>Аномалія, що ймовірно має гравітаційну природу. На момент активізації зі страшною силою втягує до себе все, що знаходиться в радіусі 10-15 м. За потрапляння до центр "Воронки" шансів вижити немає: тіло і тварини, і людини буде стиснуте у маленьку грудку, а потім розірвано у момент так званої розрядки. Протягом усього періоду існування - в середньому це близько тижня - аномалія не змінює місця свого прояву; може бути візуально виявлена вдень за характерним рухом потривоженого повітря над нею, кружлянням опалого листя, фрагментам розчленованих трупів та характерній темній плямі на землі у центрі. Уночі вкрай небезпечна, оскільки може бути виявлена лише детекторами або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: "Виверт", "Граві" та "Золоту рибку".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В объёме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Невидима и ничем не выдаёт своё присутствие. Многое зависит от силы самой аномалии - более слабые просто нарушают координацию движений или отклоняют движения живого объекта в сторону, более сильные - поднимают его на различную высоту и держат в воздухе определённое количество времени. Данный вид аномалий крайне редко образует артефакт "Плёнка".</text>
		<eng>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В объёме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Невидима и ничем не выдаёт своё присутствие. Многое зависит от силы самой аномалии - более слабые просто нарушают координацию движений или отклоняют движения живого объекта в сторону, более сильные - поднимают его на различную высоту и держат в воздухе определённое количество времени. Данный вид аномалий крайне редко образует артефакт "Плёнка".</eng>
		<ukr>Нешкідлива для здоров'я гравітаційна аномалія, котра дозволяє на певний час забути про закони тяжіння. У об'ємі діаметром у кілька метрів земну гравітацію значно знижено. Невидима і нічим не видає свою присутність. Багато чого залежить від сили самої аномалії - слабші просто порушують координацію рухів або відхиляють руху живого об'єкта в сторону, сильніші - піднімають його на різну висоту і тримають в повітрі певну кількість часу. Даний вид аномалій вкрай рідко утворює артефакт "Плівка".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_monolit">
		<text>Аномалия "Радоново облако", прозванная жителями Зоны "Монолит". Названа так из-за необычного свечения, цветом и формой напоминающим, по слухам, легендарный Монолит - Исполнитель желаний. Обладает ярко выраженным пси-воздействием и повышенным радиационным фоном. При попадании в зону действия аномалии у человека появляется сильное головокружение, наступает дезориентация в пространстве, кроме этого происходит сильное облучение... Радиус действия зависит от силы аномалии.</text>
		<eng>Аномалия "Радоново облако", прозванная жителями Зоны "Монолит". Названа так из-за необычного свечения, цветом и формой напоминающим, по слухам, легендарный Монолит - Исполнитель желаний. Обладает ярко выраженным пси-воздействием и повышенным радиационным фоном. При попадании в зону действия аномалии у человека появляется сильное головокружение, наступает дезориентация в пространстве, кроме этого происходит сильное облучение... Радиус действия зависит от силы аномалии.</eng>
		<ukr>Аномалія "Радонова хмара", прозвана жителями зони "Моноліт". Названа так через незвичайне світіння, яку кольором і формою нагадує, за чутками, легендарний Моноліт - Виконавець бажань. Володіє яскраво вираженим псі-впливом і підвищеним радіаційним фоном. При попаданні в зону дії аномалії у людини з'являється сильне запаморочення, настає дезорієнтація в просторі, крім цього відбувається сильне опромінення... Радіус дії залежить від сили аномалії.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zhar">
		<text>Аномалия "Жар". Получила своё название из-за характерного поражения огнём при попадании объектов в её радиус. Внешне аномалия имеет два вида - поднимающиеся из земли овальные "клубы" горячего сжатого воздуха или просто - вид нагретого и поднимающегося вверх воздуха, расположенного над желтоватой "кипящей" массой основы аномалии. Визуальный эффект активной аномалии различен в зависимости от силы. Аномалия наносит значительный урон огнём, портит броню и снаряжение. Единственное средство против аномалии - так называемый "Костюм Пожарного".</text>
		<eng>Аномалия "Жар". Получила своё название из-за характерного поражения огнём при попадании объектов в её радиус. Внешне аномалия имеет два вида - поднимающиеся из земли овальные "клубы" горячего сжатого воздуха или просто - вид нагретого и поднимающегося вверх воздуха, расположенного над желтоватой "кипящей" массой основы аномалии. Визуальный эффект активной аномалии различен в зависимости от силы. Аномалия наносит значительный урон огнём, портит броню и снаряжение. Единственное средство против аномалии - так называемый "Костюм Пожарного".</eng>
		<ukr>Аномалія "Жар". Отримала свою назву через характерне ураження вогнем при попаданні об'єктів в її радіус. Зовні аномалія має два види - піднімаються з землі овальні "клуби" гарячого стисненого повітря або просто - вид нагрітого повітря яке піднімається вгору і знаходиться над жовтуватою "киплячою" масою в основі аномалії. Візуальний ефект активної аномалії різний залежно від сили. Аномалія завдає значної шкоди вогнем, псує броню і спорядження. Єдиний засіб проти аномалії - так званий "Костюм Пожежного".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain">
		<text>Аномалия "Очаговый туман". Имеет характерный вид белого тумана, стелющегося по земле. Причина образования этой аномалии - неизвестна. Предполагают, что это всего лишь "конденсат" смеси ядовитых паров, образовавшийся в месте существования двух и более аномалий. При попадании живого объекта в радиус зоны - наносит ожоги. Кроме того снижает видимость практически до нуля за счёт временного воздействия на органы зрения.</text>
		<eng>Аномалия "Очаговый туман". Имеет характерный вид белого тумана, стелющегося по земле. Причина образования этой аномалии - неизвестна. Предполагают, что это всего лишь "конденсат" смеси ядовитых паров, образовавшийся в месте существования двух и более аномалий. При попадании живого объекта в радиус зоны - наносит ожоги. Кроме того снижает видимость практически до нуля за счёт временного воздействия на органы зрения.</eng>
		<ukr>Аномалія "Осередковий туман". Має характерний вигляд білого туману, що стелиться по землі. Причина утворення цієї аномалії - невідома. Припускають, що це всього лише "конденсат" суміші отруйних парів, що утворився в місці існування двох і більше аномалій. При попаданні живого об'єкта в радіус зони - завдає опіки. Крім того знижує видимість практично до нуля за рахунок тимчасового впливу на органи зору.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_sphere">
		<text>Аномалия "Пузырь". Имеет вид прозрачной полусферы. Вероятно, эта аномалия является подвидом аномалии "Электра", и отличается от неё тем, что сама аномалия заключена в оболочку, при попадании в которую наносится удар электрическим разрядом. Кроме того, в отличии от "Электры", "Пузырь" обладает способностью втягивать и удерживать объекты в своей оболочке. Так же известно, что иногда эта оболочка отделяется от основной аномалии и преобразуется в подвид аномалии "Телепорт" и приобретает форму правильного шара.</text>
		<eng>Аномалия "Пузырь". Имеет вид прозрачной полусферы. Вероятно, эта аномалия является подвидом аномалии "Электра", и отличается от неё тем, что сама аномалия заключена в оболочку, при попадании в которую наносится удар электрическим разрядом. Кроме того, в отличии от "Электры", "Пузырь" обладает способностью втягивать и удерживать объекты в своей оболочке. Так же известно, что иногда эта оболочка отделяется от основной аномалии и преобразуется в подвид аномалии "Телепорт" и приобретает форму правильного шара.</eng>
		<ukr>Аномалія "Бульбашка". Має вигляд прозорої півсфери. Ймовірно, ця аномалія є підвидом аномалії "Електра", і відрізняється від неї тим, що сама аномалія укладена в оболонку, при попаданні в яку наноситься удар електричним розрядом. Крім того, на відміну від "Електри", "Бульбашка" має здатність втягувати і утримувати об'єкти в своїй оболонці. Так само відомо, що іноді ця оболонка відділяється від основної аномалії і перетвориться в підвид аномалії "Телепорт" і набуває форму правильної кулі.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zavesa">
		<text>Аномалия "Торнадо". В спокойном состоянии едва заметна на земле в виде двух крутящихся воздушных потоков серого цвета. При приближении на расстояние менее 5 метров вызывает зрительную галлюцинацию в виде белого свечения и снижения видности. В активном состоянии имеет вид торнадо - поднимает в воздух в виде смерча пыль и листья, значительно снижая видимость в радиусе до 15 метров. Поднять более тяжёлые объекты на может. Вызывает сильное кровотечение - как от поражения газом, входящим в состав данной аномалии, так и элементами радиоактивной пыли.</text>
		<eng>Аномалия "Торнадо". В спокойном состоянии едва заметна на земле в виде двух крутящихся воздушных потоков серого цвета. При приближении на расстояние менее 5 метров вызывает зрительную галлюцинацию в виде белого свечения и снижения видности. В активном состоянии имеет вид торнадо - поднимает в воздух в виде смерча пыль и листья, значительно снижая видимость в радиусе до 15 метров. Поднять более тяжёлые объекты на может. Вызывает сильное кровотечение - как от поражения газом, входящим в состав данной аномалии, так и элементами радиоактивной пыли.</eng>
		<ukr>Аномалія "Торнадо". У спокійному стані ледь помітна на землі у вигляді двох обертових повітряних потоків сірого кольору. При наближенні на відстань менше 5 метрів викликає зорову галюцинацію у вигляді білого світіння і зниження відмості. В активному стані має вигляд торнадо - піднімає в повітря у вигляді смерчу пил і листя, значно знижуючи видимість в радіусі до 15 метрів. Підняти більш важкі об'єкти не може. Викликає сильну кровотечу - як від ураження газом, який входить до складу даної аномалії, так і елементами радіактивного пилу.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fountain">
		<text>Аномалия "Фонтан". Известно, что сама аномалия находится под землёй, а над поверхностью заметна лишь её верхушка, которая, в зависимости от глубины расположения центра аномалии может быть различных размеров. Удивительно похожа на натуральный фонтан - как по цвету, так и по издаваемому звуку. В спокойном состоянии имеет вид множества "вылетающих" из-под земли белых мелких кубиков, в активном сильные аномалии имеют вид настоящего фонтана, более слабые - не изменяют первоначальный вид, но наносят повреждения электрическим разрядом. Все аномалии данного вида портят броню и вызывают повреждения, сопровождающиеся кровотечениями.</text>
		<eng>Аномалия "Фонтан". Известно, что сама аномалия находится под землёй, а над поверхностью заметна лишь её верхушка, которая, в зависимости от глубины расположения центра аномалии может быть различных размеров. Удивительно похожа на натуральный фонтан - как по цвету, так и по издаваемому звуку. В спокойном состоянии имеет вид множества "вылетающих" из-под земли белых мелких кубиков, в активном сильные аномалии имеют вид настоящего фонтана, более слабые - не изменяют первоначальный вид, но наносят повреждения электрическим разрядом. Все аномалии данного вида портят броню и вызывают повреждения, сопровождающиеся кровотечениями.</eng>
		<ukr>Аномалія "Фонтан". Відомо, що сама аномалія знаходиться під землею, а над поверхнею помітна лише її верхівка, яка, залежно від глибини розташування центру аномалії може бути різних розмірів. Дивно схожа на натуральний фонтан - як за кольором, так і по видаваному звуку. У спокійному стані має вигляд безлічі "вилітаючих" з-під землі білих дрібних кубиків, в активному - сильні аномалії мають вигляд справжнього фонтану, більш слабкі - не змінюють первісний вигляд, але завдають пошкоджень електричним розрядом. Всі аномалії даного виду псують броню і викликають пошкодження, що супроводжуються кровотечами.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_xvatalka">
		<text>Аномалия "Хваталка". Название получила в среде сталкеров за счёт того, что данный вид аномалии, при попадании в него любого объекта, захватывает его с помощью своих "отростков" в центр аномалии и удерживает там, нанося значительные повреждения в виде сильного кровотечения. Движения живых объектов в центре такой аномалии резко замедлены. Природа этого вида изучена плохо, но очевидно, что аномалия принадлежит к классу биоаномалий. Считается, что она представляет из себя вид обычного кустарника, который видоизменился под воздействием каких-то факторов Зоны (возможно, за счёт подземных аномалий). К счастью для многих, эти аномалии - статические, и опытные сталкеры отмечают в своём ПДА их месторасположение. Определяется продвинутым детектором. Маскируется в траве и малозаметная.</text>
		<eng>Аномалия "Хваталка". Название получила в среде сталкеров за счёт того, что данный вид аномалии, при попадании в него любого объекта, захватывает его с помощью своих "отростков" в центр аномалии и удерживает там, нанося значительные повреждения в виде сильного кровотечения. Движения живых объектов в центре такой аномалии резко замедлены. Природа этого вида изучена плохо, но очевидно, что аномалия принадлежит к классу биоаномалий. Считается, что она представляет из себя вид обычного кустарника, который видоизменился под воздействием каких-то факторов Зоны (возможно, за счёт подземных аномалий). К счастью для многих, эти аномалии - статические, и опытные сталкеры отмечают в своём ПДА их месторасположение. Определяется продвинутым детектором. Маскируется в траве и малозаметная.</eng>
		<ukr>Аномалія "Хапалка". Назву отримала в середовищі сталкерів за рахунок того, що даний вид аномалії, при попаданні в нього будь-якого об'єкта, захоплює його за допомогою своїх "відростків" в центр аномалії і утримує там, завдаючи значні пошкодження у вигляді сильної кровотечі. Рух живих об'єктів у центрі такої аномалії різко уповільнений. Природа цього виду вивчена погано, але очевидно, що аномалія належить до класу біоаномалій. Вважається, що вона представляє із себе вид звичайного чагарника, який видозмінився під впливом якихось чинників Зони (можливо, за рахунок підземних аномалій). На щастя для багатьох, ці аномалії - статичні, і досвідчені сталкери відзначають у своєму КПК їх розташування. Визначається просунутим детектором. Маскується в траві і малопомітна.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zvezda">
		<text>Получила название "Звезда". Образование не ясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Способна образовывать три вида артефактов: "Слизь", "Слизняка", "Слюду". Крайне опасна, так как располагается под землёй и, соответственно, невидима. В момент "атаки" неожиданно появляется из-под земли, освещая зеленоватым свечением площадь диаметром до 10 метров и резко замедляет движения жертвы. Наносимые повреждения практически смертельны и зависят от времени экспозиции. К счастью, определяется с помощью элитных детекторов.</text>
		<eng>Получила название "Звезда". Образование не ясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Способна образовывать три вида артефактов: "Слизь", "Слизняка", "Слюду". Крайне опасна, так как располагается под землёй и, соответственно, невидима. В момент "атаки" неожиданно появляется из-под земли, освещая зеленоватым свечением площадь диаметром до 10 метров и резко замедляет движения жертвы. Наносимые повреждения практически смертельны и зависят от времени экспозиции. К счастью, определяется с помощью элитных детекторов.</eng>
		<ukr>Отримала назву "Зірка". Утворення не ясної до кінця природи. При контакті з тілом завдає травми, подібні за ефектом впливу сильної кислоти. Здатна утворювати три види артефактів: "Слиз", "Слимака", "Слюду". Вкрай небезпечна, так як розташовується під землею і, відповідно, невидима. У момент "атаки" несподівано з'являється з-під землі, освітлюючи зеленуватим світінням площу діаметром до 10 метрів і різко уповільнює рух жертви. Наносяться пошкодження практично смертельні і залежать від часу експозиції. На щастя, визначається за допомогою елітних детекторів.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smoke">
		<text>"Облако дыма". Облако ядовитого дыма. Этот вид аномалии образован внешне малозаметным небольшим облаком серого дыма, которое, при попадании в радиус действия любого объекта резко увеличивается в объёме, значительно снижая видимость и нанося повреждения различного типа, прежде всего - кровотечение и удушье. Зона считается практически смертельной для человека, несмотря на наличие маски, шлема или противогаза. Только защитный костюм с полной автономной циркуляцией воздуха может помочь непродолжительное количество времени. Известно, что газ, содержащийся в аномалии, способен проникать через многие плотные материалы за счёт крайне малых размеров частиц. Данный вид аномалии встречается довольно редко.</text>
		<eng>"Облако дыма". Облако ядовитого дыма. Этот вид аномалии образован внешне малозаметным небольшим облаком серого дыма, которое, при попадании в радиус действия любого объекта резко увеличивается в объёме, значительно снижая видимость и нанося повреждения различного типа, прежде всего - кровотечение и удушье. Зона считается практически смертельной для человека, несмотря на наличие маски, шлема или противогаза. Только защитный костюм с полной автономной циркуляцией воздуха может помочь непродолжительное количество времени. Известно, что газ, содержащийся в аномалии, способен проникать через многие плотные материалы за счёт крайне малых размеров частиц. Данный вид аномалии встречается довольно редко.</eng>
		<ukr>"Хмара диму". Хмара отруйного диму. Цей вид аномалії утворений зовні малопомітною невеликою хмарою сірого диму, яка, при попаданні в радіус дії будь-якого об'єкта різко збільшується в об'ємі, значно знижуючи видимість і завдаючи ушкодження різного типу, перш за все - кровотеча і задуха. Зона вважається практично смертельною для людини, незважаючи на наявність маски, шолома або протигаза. Тільки захисний костюм з повною автономною циркуляцією повітря може допомогти нетривалу кількість часу. Відомо, що газ, що міститься в аномалії, здатний проникати через багато щільних матеріалів за рахунок вкрай малих розмірів часток. Даний вид аномалії зустрічається досить рідко.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_emi">
		<text>"Импульс". По утверждению некоторых учёных - это типичный электромагнитный импульс. Остаётся загадкой, как эта зона существует автономно, изолировано и длительно. Формируется как типичный электромагнитный импульс после Выброса. Излюбленные места - вдоль высоковольтных и телеграфных линий, скоплений металла и других сооружений, но встречается и над водой и в пещерах. Причиняет серьёзные повреждения как живым существам, так и технике и приборам. При попадании в зону вызывает сильное головокружение, а через некоторое время наносит повреждение электромагнитным импульсом. К счастью для сталкеров, есть непродолжительный период, чтобы успеть выбраться из аномалии, пока импульс не сформировался.</text>
		<eng>"Импульс". По утверждению некоторых учёных - это типичный электромагнитный импульс. Остаётся загадкой, как эта зона существует автономно, изолировано и длительно. Формируется как типичный электромагнитный импульс после Выброса. Излюбленные места - вдоль высоковольтных и телеграфных линий, скоплений металла и других сооружений, но встречается и над водой и в пещерах. Причиняет серьёзные повреждения как живым существам, так и технике и приборам. При попадании в зону вызывает сильное головокружение, а через некоторое время наносит повреждение электромагнитным импульсом. К счастью для сталкеров, есть непродолжительный период, чтобы успеть выбраться из аномалии, пока импульс не сформировался.</eng>
		<ukr>"Імпульс". За твердженням деяких вчених - це типовий електромагнітний імпульс. Залишається загадкою, як ця зона існує автономно, ізольовано і довгостроково. Формується як типовий електромагнітний імпульс після викиду. Улюблені місця - вздовж високовольтних і телеграфних ліній, скупчень металу та інших споруд, але зустрічається і над водою і в печерах. Заподіює серйозні пошкодження як живим істотам, так і техніці і приладам. При попаданні в зону викликає сильне запаморочення, а через деякий час завдає пошкодження електромагнітним імпульсом. На щастя для сталкерів, є нетривалий період, щоб встигнути вибратися з аномалії, поки імпульс не сформувався.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain1">
		<text>Дымка. Относится к полуаномальным явлениям. Считается, что подобный туман, способный к передвижению, образуется на месте некоторых аномалий типа очагового тумана или облака дыма, трансформирующихся после Выбросов, но состоит из более мелких и лёгких частиц, которые поднимаются в воздух и разносятся ветром. Обладает поражающим фактором, близким к ожогам от паров кислот. Имеет свойство самопроизвольно рассеиваться со временем, либо под влиянием дождя или Выброса.</text>
		<eng>Дымка. Относится к полуаномальным явлениям. Считается, что подобный туман, способный к передвижению, образуется на месте некоторых аномалий типа очагового тумана или облака дыма, трансформирующихся после Выбросов, но состоит из более мелких и лёгких частиц, которые поднимаются в воздух и разносятся ветром. Обладает поражающим фактором, близким к ожогам от паров кислот. Имеет свойство самопроизвольно рассеиваться со временем, либо под влиянием дождя или Выброса.</eng>
		<ukr>Серпанок. Відноситься до напіваномальних явищ. Вважається, що подібний туман, здатний до пересування, утворюється на місці деяких аномалій типу осередкового туману або хмари диму, що трансформуються після викидів, але складається з більш дрібних і легких частинок, які піднімаються в повітря і розносяться вітром. Володіє вражаючим чинником, близьким до опіків від парів кислот. Має властивість мимовільно розсіюватися згодом, або під впливом дощу або викиду.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_pulsar">
		<text>"Пульсар". Относится к аномалиям магнитно-гравитационного характера, основывающихся на изменении магнитных и гравитационных полей. Основное действие: деформация объекта или существа. При попадании объекта в зону действия, аномалия производит резкие импульсы, сопровождающиеся значительными колебаниями воздуха с формированием временного зеленоватого свечения. Импульсы распространяются от центра аномалии по окружности к периферии, постепенно слабея, но неравномерно, что можно с лёгкостью определить - в направлении, соответствующем наиболее сильной волне и появляется характерное свечение воздуха. Аномалия опасна и наносит серьёзный ущерб здоровью и амуниции.</text>
		<eng>"Пульсар". Относится к аномалиям магнитно-гравитационного характера, основывающихся на изменении магнитных и гравитационных полей. Основное действие: деформация объекта или существа. При попадании объекта в зону действия, аномалия производит резкие импульсы, сопровождающиеся значительными колебаниями воздуха с формированием временного зеленоватого свечения. Импульсы распространяются от центра аномалии по окружности к периферии, постепенно слабея, но неравномерно, что можно с лёгкостью определить - в направлении, соответствующем наиболее сильной волне и появляется характерное свечение воздуха. Аномалия опасна и наносит серьёзный ущерб здоровью и амуниции.</eng>
		<ukr>"Пульсар". Відноситься до аномалій магнітно-гравітаційного характеру, що грунтуються на зміні магнітних і гравітаційних полів. Основна дія: деформація об'єкта або істоти. При попаданні об'єкта в зону дії, аномалія виробляє різкі імпульси, що супроводжуються значними коливаннями повітря з формуванням тимчасового зеленуватого світіння. Імпульси розповсюджуються від центру аномалії по колу до периферії, поступово послаблюючись, але нерівномірно, що можна з легкістю визначити - у напрямку, відповідному найбільш сильній хвилі з'являється характерне світіння повітря. Аномалія небезпечна і завдає серйозної шкоди здоров'ю і амуніції.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "Карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса" и "Душу".</text>
		<eng>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "Карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса" и "Душу".</eng>
		<ukr>Назва обумовлена ефектом підняття у повітря будь-якої живої істоти із подальшим розкручуванням до величезної швидкості. Природа "Каруселі" поки не досліджена до кінця. Може бути виявленою за легеньким пиловим вихором та розкиданими фрагментами тіл навколо. Дуже важливо не прогавити момент початку втягування до аномального вихору і не потрапити до зони максимально сильного ефекту в центрі - тільки тоді є шанс відбутися мінімальними травмами. Утворює три види артефактів: "Кров каменю", "Шмат м'яса" та "Душу".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
		<eng>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</eng>
		<ukr>Зона підвищеного рівня - більш 50 мР/год - радіації. Необхідно уникати тривалого перебування у подібних місцях.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре "Машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
		<eng>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре "Машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</eng>
		<ukr>Аномалія, котру можна щиро назвати маленьким чудом: у місці діаметром кілька метрів плин часу значно сповільнюється. Негативного ефекту на здоров'я начебто не спричиняє, але вибратися із неї нелегко. Цікаво, що в центрі "Машини часу" зазвичай знаходиться артефакт "Мамине намисто", за вилучення якого аномалія припиняє своє існування.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Капля", "Огненный шар" и "Кристалл".</text>
		<eng>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Капля", "Огненный шар" и "Кристалл".</eng>
		<ukr>У неактивному стані виглядає як ледь видима хмара гарячого повітря, однак за потрапляння до зони дії будь-якого предмета або живої істоти утворює компактний обсяг простору, розігрітого до температури близько 1500 0К. Уночі може бути виявлена лише потужними детекторами або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: "Крапля", "Вогняна куля" та "Кристал".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Полностью не исследованная природа аномалии "Холодец", даёт нам понять, что при попадании в неё тела получают ожоги кислотой. Особой опасности не представляет, так как очень заметна и вычисляется без детекторов. Образует три вида артефактов: "Слюда", "Слизняк" и "Слизь".</text>
		<eng>Полностью не исследованная природа аномалии "Холодец", даёт нам понять, что при попадании в неё тела получают ожоги кислотой. Особой опасности не представляет, так как очень заметна и вычисляется без детекторов. Образует три вида артефактов: "Слюда", "Слизняк" и "Слизь".</eng>
		<ukr>Повністю не досліджена природа аномалії "Холодець", дає нам зрозуміти, що при попаданні в неї тіла отримують опіки кислотою. Особливої небезпеки не представляє, тому що дуже помітна і вичисляється без детекторів. Утворює три види артефактів: "Слюда", "Слимак" і "Слиз".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Холодец". При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Артефакт, образующийся в аномалии "Холодец". При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>Аномалія "Холодець" здатна породити такий предмет за дуже рідкого, екстремального збігу фізичних умов. У результаті виходить напівпрозорий твердий артефакт, рідкісний та дорогий. При носінні артефакту на поясі зменшується ймовірність втрати великої кількості крові при важких пораненнях, але при цьому збільшується вразливість до будь-яких видів опіків. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Артефакт можно встретить рядом с аномалией "Холодец". Представляет собой полупрозрачное желеобразное образование. При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Артефакт можно встретить рядом с аномалией "Холодец". Представляет собой полупрозрачное желеобразное образование. При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>Точно відомо, що артефакт породжений аномалією "Холодець". Являє собою напівпрозоре желеобразное утвроення. За носіння його на поясі з ран витікає менше крові, хоча тіло хазяїна стає вразливим до різних опіків. Ціна невисока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Этот артефакт чаще всего находят возле аномалии "Холодец". Ношение этого полупрозрачного желеобразного образования на поясе уменьшает вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но делает человека уязвимым к любым видам ожогов. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Этот артефакт чаще всего находят возле аномалии "Холодец". Ношение этого полупрозрачного желеобразного образования на поясе уменьшает вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но делает человека уязвимым к любым видам ожогов. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>Цей артефакт найчастіше знаходять біля аномалії "Холодець". Носіння цього напівпрозорого желеподібного утворення на поясі зменшує ймовірність втрати великої кількості крові при важких пораненнях, але робить людину вразливою до будь-яких видів опіків. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы, плоти и костей погибших сталкеров и мутантов. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется заживление ран. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
		<eng>Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы, плоти и костей погибших сталкеров и мутантов. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется заживление ран. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</eng>
		<ukr>Знайти цей артефакт можна біля аномалій "Карусель". Являє собою досить непоказне червонувате утворення зі спресованих та дивним чином вигнутих полімеризованих решток рослин, грунту і кісток. При носінні артефакту на поясі містичним чином злегка прискорюється загоєння ран. Крім того артефакт знижує вплив радіаційного випромінювання. Водночас погіршується стійкість до фізичних пошкоджень. Ціна продажу невисока унаслідок досить широкого поширення. Інтерес до артефакту проявляють медики і всілякі релігійні культи.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Артефакт крайне редко можно найти рядом с аномалией "Жарка". Его название очень точно описывает форму артефакта - это большой переливающийся кристалл красноватого цвета. Сталкеры утверждают, что при его ношении значительно снижается уровень радиации в организме. Но, увы, артефакт не лучшим образом влияет на выносливость. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Артефакт крайне редко можно найти рядом с аномалией "Жарка". Его название очень точно описывает форму артефакта - это большой переливающийся кристалл красноватого цвета. Сталкеры утверждают, что при его ношении значительно снижается уровень радиации в организме. Но, увы, артефакт не лучшим образом влияет на выносливость. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>З'являється у результаті потрапляння важкого металу до аномалії "Жарка". Його назва дуже точно описує форму артефакту - це великий кристал червонуватого кольору який переливається. Сталкери стверджують, що при його носінні значно знижується рівень радіації в організмі. Але, на жаль, артефакт не кращим чином впливає на витривалість. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти в немногих районах Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта вблизи костра ночью замечательно успокаивает.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти в немногих районах Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта вблизи костра ночью замечательно успокаивает.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Народжується в аномалії "Трамплін". Такий артефакт можна знайти у деяких ділянках Зони. Вкраплення металевих з'єднань примушують світло красиво грати на його поверхні, тому розглядання цього артефакту вночі біля багаття чудово заспокоює нерви.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Артефакт, появляющийся рядом с аномалией "Жарка". Каплевидное маленькое образование с потрескавшейся глянцевитой поверхностью. Сталкеры говорят, что при ношении этого артефакта снижается уровень радиации в организме, но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт, появляющийся рядом с аномалией "Жарка". Каплевидное маленькое образование с потрескавшейся глянцевитой поверхностью. Сталкеры говорят, что при ношении этого артефакта снижается уровень радиации в организме, но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Формується всередині аномалії "Жарка" за високих температур. Зовні виглядає як почорніле каплеподібне утворення із глянсовою, вкритою тріщинами поверхнею. Сталкери кажуть, що при носінні цього артефакту знижується рівень радіації в організмі, але за рахунок сильного тепловиділення погіршується витривалість. Ціна невисока. Інтерес до артефакту проявляють колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Происхождение артефакта не известно. Ребристое блестящее образование. Очень полезный артефакт для его носителя. Улучшает все характеристики стойкости и восприимчивости к электричеству. Создаётся впечатление, что артефакт усиливает любые процессы, протекающие вокруг него. Цена продажи огромная. Особый интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Происхождение артефакта не известно. Ребристое блестящее образование. Очень полезный артефакт для его носителя. Улучшает все характеристики стойкости и восприимчивости к электричеству. Создаётся впечатление, что артефакт усиливает любые процессы, протекающие вокруг него. Цена продажи огромная. Особый интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>Походження цієї речі - за завісою таємниці. Ребристе блискучу утворення. Дуже корисний артефакт для його носія. Покращує всі характеристики стійкості і сприйнятливості до електрики. Створюється враження, що артефакт посилює будь-які процеси, що протікають навколо нього. Ціна продажу величезна. Особливий інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Происхождение артефакта не известно. Два жёстких диска, сцепленные вместе слизью. Артефакт слегка снижает поражение от всех типов гравитационных аномалий абсорбируя ударные волны. Цена продажи высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Происхождение артефакта не известно. Два жёстких диска, сцепленные вместе слизью. Артефакт слегка снижает поражение от всех типов гравитационных аномалий абсорбируя ударные волны. Цена продажи высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>Походження артефакту не відомо. Два жорстких диска, зчеплені разом слизом. Артефакт злегка знижує пошкодження від всіх типів гравітаційних аномалій абсорбуючи ударні хвилі. Ціна продажу висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Замечательный артефакт, берегите его. Он хорош тем, что имеет только положительное качество (уникальнейшее явление, так как только положительными свойствами, как правило, обладают абсолюты и редкие гипермодификаты). Учёные ломают седые головы над тем, как подобные свойства можно получить в лабораторных условиях. Артефакт повышает устойчивость своего носителя к пулевым ранениям. Интерес к нему проявляют, пожалуй, все кому не лень.</text>
		<eng>Замечательный артефакт, берегите его. Он хорош тем, что имеет только положительное качество (уникальнейшее явление, так как только положительными свойствами, как правило, обладают абсолюты и редкие гипермодификаты). Учёные ломают седые головы над тем, как подобные свойства можно получить в лабораторных условиях. Артефакт повышает устойчивость своего носителя к пулевым ранениям. Интерес к нему проявляют, пожалуй, все кому не лень.</eng>
		<ukr>Чудовий артефакт. Бережіть його - він гарний тим, що має лише позитивні якості (унікальне явище, так як тільки позитивними властивостями, як правило, володіють абсолюти і рідкісні гіпермодіфікати). Вчені ламають свої сиві голови над тим, як відтворити подібні властивості у лабораторних умовах.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
		<eng>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</eng>
		<ukr>Цей артефакт дуже рідкісний, тому багато дослідників навіть не здогадуються, що така субстанція може існувати у природних умовах. Відторгує їдкі хімічні компоненти.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Происхождение артефакта не известно. Представляет собой два жёстких диска, сцепленные вместе вязкой слизью. Он может самостоятельно перемещаться, совершая небольшие прыжки благодаря переменному гравитационному полю. При ношении на поясе немного снижает вероятность появления серьёзных травм в результате ударов. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>Происхождение артефакта не известно. Представляет собой два жёстких диска, сцепленные вместе вязкой слизью. Он может самостоятельно перемещаться, совершая небольшие прыжки благодаря переменному гравитационному полю. При ношении на поясе немного снижает вероятность появления серьёзных травм в результате ударов. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>Походження артефакту не відомо. Являє собою два жорсткі диски, зчеплені разом в'язким слизом. Він може самостійно переміщатися, здійснюючи невеликі стрибки завдяки змінному гравітаційному полю. При носінні на поясі трохи знижує ймовірність появи серйозних травм в результаті ударів. Ціна продажу дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf">
		<text>Изоморфы (монолиды) - чужеродные образования, являющиеся сочетанием энергии и особыми формами кристаллов редких элементов - лантаноидов и актиноидов, которые будучи внесены в мир Зоны из мира Монолита обладают различным видом и функциями. Они могут иметь вид капсул или артефактов или быть похожими на обычный бинт или пачку патронов. Часть из них - так называемые "Слепые изоморфы" - в условиях Зоны не обладают "видимыми" качествами и функциями и определяются только детектором изоморфов, но их нахождение в Зоне может привести к самым неожиданным последствиям. Узнать о свойствах других изоморфов возможно только после прямого контакта - повесив на пояс или положив в рюкзак. Как положительные по свойствам, так и отрицательные монолиды объединяет одно общее свойство - их эффект длится от нескольких часов до нескольких дней. Вероятно, что в Зоне они сформировались под действием потоков чужеродной энергии, потоки которой открылись после взрывов на ЧАЭС и Генераторах и воздействующей на различные вещества - и прежде всего на металлы, кристаллы и артефакты. Пока изоморфы находятся в Зоне - невозможно создать равновесия двух взаимно противоположных энергетических полей. Через определённые порталы можно отправлять монолиды в другое измерение - так называемое "Замонолитье", а взамен получать самые различные предметы, иногда совсем бесполезные для человека, или какую-либо информацию.</text>
		<eng>Изоморфы (монолиды) - чужеродные образования, являющиеся сочетанием энергии и особыми формами кристаллов редких элементов - лантаноидов и актиноидов, которые будучи внесены в мир Зоны из мира Монолита обладают различным видом и функциями. Они могут иметь вид капсул или артефактов или быть похожими на обычный бинт или пачку патронов. Часть из них - так называемые "Слепые изоморфы" - в условиях Зоны не обладают "видимыми" качествами и функциями и определяются только детектором изоморфов, но их нахождение в Зоне может привести к самым неожиданным последствиям. Узнать о свойствах других изоморфов возможно только после прямого контакта - повесив на пояс или положив в рюкзак. Как положительные по свойствам, так и отрицательные монолиды объединяет одно общее свойство - их эффект длится от нескольких часов до нескольких дней. Вероятно, что в Зоне они сформировались под действием потоков чужеродной энергии, потоки которой открылись после взрывов на ЧАЭС и Генераторах и воздействующей на различные вещества - и прежде всего на металлы, кристаллы и артефакты. Пока изоморфы находятся в Зоне - невозможно создать равновесия двух взаимно противоположных энергетических полей. Через определённые порталы можно отправлять монолиды в другое измерение - так называемое "Замонолитье", а взамен получать самые различные предметы, иногда совсем бесполезные для человека, или какую-либо информацию.</eng>
		<ukr>Ізоморфи (моноліди) - чужорідні утворення, які є поєднанням енергії та особливими формами кристалів рідкісних елементів - лантаноїдів і актиноїдів, які будучи внесені в світ Зони зі світу Моноліту володіють різним виглядом і функціями. Вони можуть мати вигляд капсул або артефактів або бути схожими на звичайний бинт або пачку патронів. Частина з них - так звані "Сліпі ізоморфи" - в умовах Зони не володіють "видимими" якостями і функціями і визначаються тільки детектором ізоморфів, але їх знаходження в Зоні може призвести до найнесподіваніших наслідків. Дізнатися про властивості інших ізоморфів можливо тільки після прямого контакту - повісивши на пояс або поклавши в рюкзак. Як позитивні за властивостями, так і негативні моноліди об'єднує одна загальна властивість - їх ефект триває від декількох годин до декількох днів. Ймовірно, що в Зоні вони сформувалися під дією потоків чужорідної енергії, потоки якої відкрилися після вибухів на ЧАЕС і Генераторах, і яка впливає на різні речовини - насамперед на метали, кристали і артефакти. Поки ізоморфи знаходяться в Зоні - неможливо створити рівноваги двох взаємно протилежних енергетичних полів. Через певні портали можна відправляти моноліди в інший вимір - так званий "замонолітний", а натомість отримувати самі різні предмети, іноді зовсім непотрібні для людини, або яку-небудь інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование с бьющими изнутри лучиками света, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование с бьющими изнутри лучиками света, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Цей артефакт зрідка породжує аномалія "Електра". Легке напівпрозоре аморфне утворення з промінчиками світла які б'ють зсередини, рідко випускає навколо себе маленькі іскри. Носіння артефакту на поясі злегка збільшує витривалість, але при цьому робить людину вразливою до електрики. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Артефакт редко можно обнаружить около аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование со светящейся сердцевиной, испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе значительно увеличивает выносливость. Но при попадании в аномалию "Электра" шансов на выживание у носящего этот артефакт человека остаётся минимум. Цена очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт редко можно обнаружить около аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование со светящейся сердцевиной, испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе значительно увеличивает выносливость. Но при попадании в аномалию "Электра" шансов на выживание у носящего этот артефакт человека остаётся минимум. Цена очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Артефакт рідко можна виявити близько аномалії "Електра". Легке напівпрозоре аморфне утворення з промінчиками світла які б'ють зсередини, рідко випускає навколо себе маленькі іскри. Носіння артефакту на поясі значно збільшує витривалість. Але при попаданні в аномалію "Електра" шансів на виживання у людини яка носить цей артефакт залишається мінімум. Ціна дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-caterpillar">
		<text>Редкий артефакт. Вы не найдёте его ни в одной аномалии, так как он является живой биосубстанцией. Образуется из безоаров желудка старых контролёров при воздействии на них аномалии "Жарка". Мало кто в Зоне знает этот рецепт и само существование данного артефакта. Люди Сахарова предполагают, что эта живая субстанция образуется из не переваренных костей электрохимеры под длительным воздействием извращённого желудочного сока контролёра, постоянно окружающей его гипнотической ауры и последующего воздействия крайне высоких температур. Остаётся только догадываться, как эта биомасса при этом не гибнет.</text>
		<eng>Редкий артефакт. Вы не найдёте его ни в одной аномалии, так как он является живой биосубстанцией. Образуется из безоаров желудка старых контролёров при воздействии на них аномалии "Жарка". Мало кто в Зоне знает этот рецепт и само существование данного артефакта. Люди Сахарова предполагают, что эта живая субстанция образуется из не переваренных костей электрохимеры под длительным воздействием извращённого желудочного сока контролёра, постоянно окружающей его гипнотической ауры и последующего воздействия крайне высоких температур. Остаётся только догадываться, как эта биомасса при этом не гибнет.</eng>
		<ukr>Рідкісний артефакт. Ви не знайдете його ні в одній аномалії, так як він є живою біосубстанцею. Утворюється з безоара шлунка старих контролерів при впливі на них аномалії "Жарка". Мало хто в Зоні знає цей рецепт і саме існування даного артефакту. Люди Сахарова припускають, що ця жива субстанція утворюється з неперетравлених кісток електрохимери під тривалим впливом збоченого шлункового соку контролера, постійно оточуючої гіпнотичної аури і подальшого впливу вкрай високих температур. Залишається тільки здогадуватися, як ця біомаса при цьому не гине.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-babka_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Абсолют, получаемый путём трансмутации артефакта "Бусы бабки бюрера" в течении 5 минут в аномалии "Жарка". Рецепт, очевидно, был получен опытным путём. Из положительных качеств  нужно отметить увеличение устойчивости хозяина артефакта к пулевым ранениям.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Абсолют, получаемый путём трансмутации артефакта "Бусы бабки бюрера" в течении 5 минут в аномалии "Жарка". Рецепт, очевидно, был получен опытным путём. Из положительных качеств  нужно отметить увеличение устойчивости хозяина артефакта к пулевым ранениям.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Абсолют, отримауваний шляхом трансмутації артефакту "Намисто Бабці Бюрера" протягом 5 хвилин в аномалії "Жарка". Рецепт, очевидно, був отриманий дослідним шляхом. З позитивних якостей потрібно відзначити збільшення стійкості господаря артефакту до кульових поранень.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_arhara_globus">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Этот абсолют по внешнему виду совсем не похож на своего предшественника, напоминает детскую погремушку с колючками, откуда и пошло его название... Утверждают, что в процессе трансформации играют роль неизвестные науке соединения серебра, присутствующие в аномалии "Холодец". Обладает неплохими качествами, несмотря на то, что главная особенность его предшественника - защита от пси-воздействия несколько ослабла... Умеренно радиоактивен. Имеет неплохую цену.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Этот абсолют по внешнему виду совсем не похож на своего предшественника, напоминает детскую погремушку с колючками, откуда и пошло его название... Утверждают, что в процессе трансформации играют роль неизвестные науке соединения серебра, присутствующие в аномалии "Холодец". Обладает неплохими качествами, несмотря на то, что главная особенность его предшественника - защита от пси-воздействия несколько ослабла... Умеренно радиоактивен. Имеет неплохую цену.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Цей абсолют за зовнішнім виглядом зовсім не схожий на свого попередника, нагадує дитяче брязкальце з колючками, звідки і пішла його назва... Стверджують, що в процесі трансформації відіграють роль невідомі науці сполуки срібла, присутні в аномалії холодець. Володіє непоганими якостями, незважаючи на те, що головна особливість його попередника - захист від псі-впливу, дещо ослабла... Помірно радіоактивний. Має непогану ціну.</ukr>
	</string>
	<string id="artifact_af_part_monolit">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+85\n%c[default]Крайне редкий артефакт, напоминающий пульсирующее сердце. На самом деле представляет собой осколок "Монолита". Кем и когда он был отломан от основной части кристалла неизвестно, но артефакт обладает большим набором положительных качеств. Недостаток только один - крайне высокая доза излучаемой радиации. Унести такой артефакт невозможно даже при наличии специальных контейнеров и костюмов. Это становится возможным только при наличии на поясе нескольких артефактов, снижающих радиацию.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+85\n%c[default]Крайне редкий артефакт, напоминающий пульсирующее сердце. На самом деле представляет собой осколок "Монолита". Кем и когда он был отломан от основной части кристалла неизвестно, но артефакт обладает большим набором положительных качеств. Недостаток только один - крайне высокая доза излучаемой радиации. Унести такой артефакт невозможно даже при наличии специальных контейнеров и костюмов. Это становится возможным только при наличии на поясе нескольких артефактов, снижающих радиацию.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+85\n%c[default]Вкрай рідкісний артефакт, що нагадує пульсуюче серце. Але насправді являє собою осколок "Моноліту". Ким і коли він був відламаний від основної частини кристала невідомо, але артефакт володіє великим набором позитивних якостей. Недолік тільки один - вкрай висока доза випромінюваної радіації. Нести такий артефакт неможливо навіть за наявності спеціальних контейнерів і костюмів. Це стає можливим тільки за наявності на поясі декількох артефактів, що знижують радіацію.</ukr>
	</string>
	<string id="artifact_af_part_monolit1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифицированное Сердце полтергейста". Получено опытным путём профессором Клёновым, пытавшимся сделать идентичную копию данного артефакта. Попытка успехом не увенчалась. У артефакта изменились свойства, но к счастью, внутренняя структура не пострадала.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифицированное Сердце полтергейста". Получено опытным путём профессором Клёновым, пытавшимся сделать идентичную копию данного артефакта. Попытка успехом не увенчалась. У артефакта изменились свойства, но к счастью, внутренняя структура не пострадала.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифіковане Серце полтергейста". Отримано дослідним шляхом професором Кленовим, який намагалвся зробити ідентичну копію даного артефакту. Спроба успіхом не увінчалася. У артефакта змінилися властивості, але на щастя, внутрішня структура не постраждала.</ukr>
	</string>
	<string id="artifact_af_part_monolit2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифицированное Сердце полтергейста 2". При взаимодействии с артефактом "Водяной цветок", "Сердце полтергейста" аккумулировало часть его энергии, что ещё более усилило его положительные качества.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифицированное Сердце полтергейста 2". При взаимодействии с артефактом "Водяной цветок", "Сердце полтергейста" аккумулировало часть его энергии, что ещё более усилило его положительные качества.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]"Модифіковане Серце полтергейста 2". При взаємодії з артефактом "Водяна Квітка", "Серце Полтергейста" акумулювало частину його енергії, що ще більше посилило його позитивні якості.</ukr>
	</string>
	<string id="arhara_arts_des">
		<text>"Чёрная энергия" - название этот артефакт получил за свой тёмный цвет. Является продуктом нескольких аномалий - такое иногда бывает, когда при своём появлении разные виды аномалий соприкасаются между собой. Как и "Булыжник", "Чёрная энергия" не обладает никакими видимыми положительными качествами, и поэтому не пользуется авторитетом ни у сталкеров, ни у торговцев. Многие его даже не берут, считая "бесполезным сорняком". Однако крайне немногим известно, что этот артефакт излучает специфический вид энергии, похожей на микроволновую, что дало возможность использовать его в некоторых разработках как специфический элемент питания.</text>
		<eng>"Чёрная энергия" - название этот артефакт получил за свой тёмный цвет. Является продуктом нескольких аномалий - такое иногда бывает, когда при своём появлении разные виды аномалий соприкасаются между собой. Как и "Булыжник", "Чёрная энергия" не обладает никакими видимыми положительными качествами, и поэтому не пользуется авторитетом ни у сталкеров, ни у торговцев. Многие его даже не берут, считая "бесполезным сорняком". Однако крайне немногим известно, что этот артефакт излучает специфический вид энергии, похожей на микроволновую, что дало возможность использовать его в некоторых разработках как специфический элемент питания.</eng>
		<ukr> "Чорна енергія" - назву цей артефакт отримав за свій темний колір. Є продуктом кількох аномалій - таке іноді буває, коли при своїй появі різні види аномалій стикаються між собою. Як і "Булижник", "Чорна енергія" не володіє ніякими видимими позитивними якостями, і тому не має авторитету ні у сталкерів, ні у торговців. Багато хто його навіть не бере, вважаючи "марним бур'яном". Однак украй мало кому відомо, що цей артефакт випромінює специфічний вид енергії, схожої на мікрохвильову, що дало можливість використовувати його в деяких розробках як специфічний елемент живлення.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Полупрозрачное аморфное очень лёгкое образование, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Полупрозрачное аморфное очень лёгкое образование, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Можна знайти біля аномалій типу "Електра". Напівпрозоре аморфне дуже легке утворення, зрідка випускає навколо себе маленькі іскри. Носіння артефакту на поясі злегка збільшує витривалість, але при цьому робить людину вразливою до електрики. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Артефакт чаще всего находят возле аномалии "Жарка". Полупрозрачное красноватое образование шаровидной формы. Сталкеры говорят, что ношение артефакта снижает уровень радиации в организме. Но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт чаще всего находят возле аномалии "Жарка". Полупрозрачное красноватое образование шаровидной формы. Сталкеры говорят, что ношение артефакта снижает уровень радиации в организме. Но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Кристалізується в аномалії "Жарка". Напівпрозоре червонувате утворення кулястої форми. Сталкери говорять, що носіння артефакту знижує рівень радіації в організмі. Але за рахунок сильного тепловиділення погіршується витривалість. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Артефакт неизвестного происхождения. Учёные до сих пор не могут разгадать рецепт получения этого чуда Зоны. При ношении на поясе увеличивается стойкость организма к разрыву. Цена очень высокая. Особый интерес к артефакту проявляют медики.</text>
		<eng>Артефакт неизвестного происхождения. Учёные до сих пор не могут разгадать рецепт получения этого чуда Зоны. При ношении на поясе увеличивается стойкость организма к разрыву. Цена очень высокая. Особый интерес к артефакту проявляют медики.</eng>
		<ukr>Артефакт невідомого походження. Вчені досі не можуть розгадати рецепт отримання цього дива Зони. При носінні на поясі збільшується стійкість організму до розриву. Ціна дуже висока. Особливий інтерес до артефакту проявляють медики.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, крайне редко появляющийся в аномалии "Воронка". Красивое образование с зеркальной поверхностью. Ночью освещает пространство вокруг себя в радиусе 1-2 метров. Представляет собой спрессованный и причудливо изогнутый сильной гравитацией металл со смесью всего, что вообще попадает в аномалию в момент разрядки. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, крайне редко появляющийся в аномалии "Воронка". Красивое образование с зеркальной поверхностью. Ночью освещает пространство вокруг себя в радиусе 1-2 метров. Представляет собой спрессованный и причудливо изогнутый сильной гравитацией металл со смесью всего, что вообще попадает в аномалию в момент разрядки. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, який вкрай рідко з'являється в аномалії "Воронка". Красиве утворення із дзеркальною поверхнею. Вночі висвітлює простір навколо себе в радіусі 1-2 метрів. Являє собою спресований і химерно зігнутий сильною гравітацією метал з сумішшю всього, що взагалі потрапляє в аномалію в момент розрядки. При носінні артефакту на поясі збільшується імунітет до впливу гравітаційних аномалій, таких як "Трамплін" і підвищується захист від атак тварин (від порізів). Ціна продажу дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Красивый артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Красивый артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Гарний артефакт, що утворюється в аномалії "Воронка". Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин, грунту і взагалі всього, що потрапляє в безпосередню близькість аномалії. При носінні артефакту на поясі збільшується імунітет до впливу гравітаційних аномалій, таких як "Трамплін" і підвищується захист від атак тварин (від порізів). Ціна продажу й імовірність появи середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, образующийся в аномалии "Трамплин". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений и листвы. При ношении артефакта на поясе проявляется незначительный эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Слегка радиоактивен. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, образующийся в аномалии "Трамплин". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений и листвы. При ношении артефакта на поясе проявляется незначительный эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Слегка радиоактивен. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, що утворюється в аномалії "Трамплін". Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин і листя. При носінні артефакту на поясі проявляється незначний ефект захисного поля, що знижує пошкодження від стрілецької зброї. Злегка радіоактивний. Ціна продажу невисока унаслідок досить широкого поширення. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое желтоватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков плоти и костей погибших существ. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется процесс заживления ран. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
		<eng>Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое желтоватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков плоти и костей погибших существ. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется процесс заживления ран. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</eng>
		<ukr>Артефакт, що утворюється в аномалії "Карусель". Являє собою потворне жовтувате утворення з спресованих і химерно вигнутих полімеризованих залишків плоті і кісток загиблих істот. При носінні артефакту на поясі містичним чином злегка прискорюється процес загоєння ран. Крім того артефакт знижує вплив радіаційного випромінювання. Водночас погіршується стійкість до фізичних пошкоджень. Ціна продажу й імовірність появи середня. Інтерес до артефакту проявляють медики і всілякі релігійні культи.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, крайне редко образующийся в аномалии "Трамплин". Красивое образование с зеркальной поверхностью и цветными фосфоресцирующими вкраплениями. Ночью освещает зеленоватым светом всё вокруг себя в радиусе 1-2 метров, за что и получил у сталкеров такое название. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе проявляется эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Но при этом артефакт сильно радиоактивен, поэтому долгое ношение противопоказано. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, крайне редко образующийся в аномалии "Трамплин". Красивое образование с зеркальной поверхностью и цветными фосфоресцирующими вкраплениями. Ночью освещает зеленоватым светом всё вокруг себя в радиусе 1-2 метров, за что и получил у сталкеров такое название. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе проявляется эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Но при этом артефакт сильно радиоактивен, поэтому долгое ношение противопоказано. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Артефакт, вкрай рідко утворюється в аномалії "Трамплін". Красиве утворення із дзеркальною поверхнею і кольоровими фосфорисцуючими вкрапленнями. Вночі висвітлює зеленуватим світлом все навколо себе в радіусі 1-2 метрів, за що і отримав у сталкерів таку назву. Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин, грунту і взагалі всього, що потрапляє в безпосередню близькість аномалії. При носінні артефакту на поясі виявляється ефект захисного поля, що знижує пошкодження від стрілецької зброї. Але при цьому артефакт сильно радіоактивний, тому тривале носіння протипоказано. Ціна продажу дуже висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації та військові.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Артефакт можно найти рядом с аномалией "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека, но в то же время открывает кровотечения, так что при ношением этого артефакта надо быть осторожным и не забывать о его отрицательном воздействии. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт можно найти рядом с аномалией "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека, но в то же время открывает кровотечения, так что при ношением этого артефакта надо быть осторожным и не забывать о его отрицательном воздействии. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Артефакт можна знайти поряд з аномалією "Іржаве волосся". Він виводить радіацію з організму людини, але в той же час відкриває кровотечі, так що при носінні цього артефакту треба бути обережним і не забувати про його негативний вплив. Ціна середня. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Артефакт чаще всего находят неподалёку от аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако при постоянном использовании этого артефакта у человека появляется риск потери большого количества крови. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт чаще всего находят неподалёку от аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако при постоянном использовании этого артефакта у человека появляется риск потери большого количества крови. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Артефакт найчастіше знаходять неподалік від аномалії "Іржаве волосся". Він виводить радіацію з організму людини. Однак при постійному використанні цього артефакту у людини з'являється ризик втрати великої кількості крові. Ціна висока. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Артефакт очень часто можно обнаружить возле аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако у людей с ослабленным иммунитетом артефакт также вызывает сильные кровотечения. Цена низкая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
		<eng>Артефакт очень часто можно обнаружить возле аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако у людей с ослабленным иммунитетом артефакт также вызывает сильные кровотечения. Цена низкая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</eng>
		<ukr>Артефакт дуже часто можна виявити біля аномалії "Іржаве волосся". Він виводить радіацію з організму людини. Однак у людей з ослабленим імунітетом артефакт також викликає сильні кровотечі. Ціна низька. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації, колекціонери і ювеліри.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редкий артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой желтовато-красное блестящее образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков живой свежей плоти. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключены души погибших в аномалии людей. При ношении артефакта на поясе мистическим образом в течение нескольких секунд полностью восстанавливается здоровье. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время значительно ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи очень высокая. В основном артефакт появляется в аномалиях, поглощающих большое число органических объектов. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
		<eng>Очень редкий артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой желтовато-красное блестящее образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков живой свежей плоти. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключены души погибших в аномалии людей. При ношении артефакта на поясе мистическим образом в течение нескольких секунд полностью восстанавливается здоровье. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время значительно ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи очень высокая. В основном артефакт появляется в аномалиях, поглощающих большое число органических объектов. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</eng>
		<ukr>Дуже рідкісний артефакт, що утворюється в аномалії "Карусель". Являє собою жовтувато-червоне блискуче утворення зі спресованих і химерно вигнутих полімеризованих залишків живої свіжої плоті. У сталкерів існує повір'я, що у цьоиу артефакті укладені душі загиблих в аномалії людей. При носінні артефакту на поясі містичним чином протягом кількох секунд повністю відновлюється здоров'я. Крім того артефакт знижує вплив радіаційного випромінювання. Водночас значно погіршується стійкість до фізичних пошкоджень. Ціна продажу дуже висока. В основному артефакт з'являється в аномаліях, поглинаючих велике число органічних об'єктів. Інтерес до артефакту проявляють медики і всілякі релігійні культи.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и остальных мелких объектов, что попадают в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и остальных мелких объектов, что попадают в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Артефакт, що утворюється в аномалії "Воронка". Являє собою спресовані й вигадливо вигнуті сильною гравітацією залишки рослин, грунту та інших дрібних об'єктів, що потрапляють в безпосередню близькість аномалії. При носінні артефакту на поясі збільшується імунітет до впливу гравітаційних аномалій, таких як "Трамплін" і підвищується захист від атак тварин (від порізів). Ціна продажу невисока унаслідок досить широкого поширення. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и завод, однако в последнее время там что-то слишком часто стали мелькать военные.</text>
		<eng>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и завод, однако в последнее время там что-то слишком часто стали мелькать военные.</eng>
		<ukr>Дивна місцевість. Якщо заглибитися сюди, то вийдеш на добряче забруднену радіацією рівнину. Розташоване там дрібне озеро по вінця забите уламками техніки. Ще можна відвідати старий інститут і фабрику, однак останнім часом там надто вже часто стали бачити військових.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка Долг расчистила на окраине Дикой Территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне: ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар "100 рентген". В нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На севере от бара находится военная база, на юге - Свалка.</text>
		<eng>Группировка Долг расчистила на окраине Дикой Территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне: ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар "100 рентген". В нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На севере от бара находится военная база, на юге - Свалка.</eng>
		<ukr>Угруповання «Долг» розчистило на околиці Дикої території містечко собі під базу і дозволяє сталкерам тут відпочити. Свого роду оаза у пустелі - ані аномалій, ані мутантів. Є підземелля, в якому розмістився бар "100 рентген": у ньому збираються сталкери з усієї Зони. Заправляє у барі місцевий купи-продайло, так що тут можна не тільки поспілкуватися, але й продати чи придбати майже все на світі. На північ від бара знаходиться військова база, на південь - Звалище.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной Долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров. Они пришли сюда за ценными артефактами, но есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что там прячется, никому как следует не известно.</text>
		<eng>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной Долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров. Они пришли сюда за ценными артефактами, но есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что там прячется, никому как следует не известно.</eng>
		<ukr>Тут завжди похмуро та мрячно, часто йде дощ. У Темній долині можна розжитися непоганими артефактами, а можна і швидко розпрощатися із життям. Тут багато старих сталкерів: вони прийшли сюди за коштовними артефактами; є й бандити. Можна пошукати вхід до розташованої десь тут підземної лабораторії, тільки звідти ніхто не повертався, тож нікому достеменно не відомо, що там є.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
		<eng>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</eng>
		<ukr>Свого роду передбанник Зони, перше місце, куди потрапляють новачки. У льосі за селищем біля армійського блокпоста живе Крамар - із ним корисно погомоніти. Ходити на блокпост і трапляти на очі солдатам не слід: у них наказ стріляти без попередження; з іншого боку, дехто з них за гроші готовий одразу подобрішати, особливо якщо поруч немає начальства. Вбивати солдат дуже не рекомендується, хіба тільки у випадку прямої загрози для життя.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого Периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой Территории; на западе - проход в Тёмную Долину; на востоке - дорога к НИИ Агропром.</text>
		<eng>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого Периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой Территории; на западе - проход в Тёмную Долину; на востоке - дорога к НИИ Агропром.</eng>
		<ukr>Величезний технічний цвинтар: сюди ще після першої аварії звезли гори радіоактивного мотлоху. Є рештки старих будівель, зустрічаються мутанти. Тут, як і біля самого периметра, багато новачків - а поруч крутяться бандити, котрі завжди шукають ласий шматок та щоб без особливих проблем. Можна знайти трохи артефактів, але краще надовго не затримуватися - є й цікавіші місця. Якщо йти на північ, то вийдеш до Дикої території; на заході - прохід до Темної долини; на сході - дорога до НДІ Агропром.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом с деревенькой, в которой обитают странные существа, и небольшим болотцем. В деревню редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки Свобода обосновались. Если дальше в Зону от базы идти, то попадёшь прямо к Выжигателю мозгов. Он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
		<eng>Заброшенная армейская база рядом с деревенькой, в которой обитают странные существа, и небольшим болотцем. В деревню редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки Свобода обосновались. Если дальше в Зону от базы идти, то попадёшь прямо к Выжигателю мозгов. Он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</eng>
		<ukr>Покинута армійська база, а поруч із нею старе селище і невеличке болото. Селище - місце доволі моторошне: від мутантів там чорно, одних кровососів не злічити. Сюди рідко сталкери ходять, частіше оминають якнайдалі. А на території військової бази анархісти з угруповання «Воля» засіли. Якщо далі у глиб Зони від бази йти, потрапиш прямісінько до Випалювача Мізків: він шлях до Прип'яті та ЧАЕС наглухо перекриває.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков. Его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт, кроме, конечно, нечисти всякой, вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя. Выжигатель мозгов закрывает путь.</text>
		<eng>Это был город энергетиков. Его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт, кроме, конечно, нечисти всякой, вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя. Выжигатель мозгов закрывает путь.</eng>
		<ukr>Це було місто енергетиків, його побудували ще разом із ЧАЕС. Чималеньке було містечко... Тільки тепер там уже ніхто не живе - крім, звісно, погані всякої на кшталт мутантів та зомбі. Пройти туди, зважаючи на все, не вийде: Випалювач Мізків шлях закриває.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне, неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются, и никто оттуда с своём уме не возвращался.</text>
		<eng>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне, неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются, и никто оттуда с своём уме не возвращался.</eng>
		<ukr>Моторошне місце. Тут ані за хвіст собачий пропасти можна, навіть якщо перед тим усе життя тобі щастило. Будь-хто, близько підійшовши до Випалювача Мізків, з глузду з'їзджає, на зомбі перетворюється й тиняється потім Зоною... Одні оболонки від людей лишаються, і ніхто звідтіль у своєму розумі не повертався.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикой Территории раньше довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашли свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
		<eng>На Дикой Территории раньше довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашли свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</eng>
		<ukr>На Дикій території раніше доволі великий завод був, від якого тепер лишилася одна розвалюха. Там знайшло свій кінець багато сталкерів, бо розвелося багато всякої погані, наче тягне її туди з усієї Зони. Кажуть, правда, щось дуже важливе на тому заводі є, тож бажаючих вхопити щастя за хвіст завжди вистачає.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание - её называют "Монолитом".</text>
		<eng>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание - её называют "Монолитом".</eng>
		<ukr>Колишня атомна станція, про яку хоч раз чув кожен. Тут самісіньке серце Зони. Якщо вірити легендам, десь там знаходиться штука, здатна виконати будь-яке бажання - її називають Монолітом.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло, одно мелкое болотце осталось. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом повреждается. А по всему сектору зомби бродят и если кого увидят, так к нему идут совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомби, то попадётся научный лагерь. Там учёные - их вертолётами доставили - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
		<eng>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло, одно мелкое болотце осталось. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом повреждается. А по всему сектору зомби бродят и если кого увидят, так к нему идут совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомби, то попадётся научный лагерь. Там учёные - их вертолётами доставили - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</eng>
		<ukr>Легендарне озеро в однойменному секторі давно вже пересохло, саме грузке болото лишилося. Погане це місце, смертю просякнуте. Ходити туди особливо небезпечно тому, що кожен, хто занадто далеко сунеться, одразу ж розум втрачає. А по всьому сектору зомбі дурноголові ходять і якщо кого побачать, так до нього йдуть - і зовсім не з мирними намірами. Якщо обійти озеро та групи зомбі, то трапиш на науковий табір: там учені - їх вертольотами привезли - вивчають щось. Із ними порозумітися можна: вони артефакти купують, навіть завдання якесь дати можуть.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом, и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины пришёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши; кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под саркофагом ядерное топливо разом взлетело на воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших Периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника; жители окрестных сёл и городов были в спешке эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
		<eng>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом, и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины пришёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши; кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под саркофагом ядерное топливо разом взлетело на воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших Периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника; жители окрестных сёл и городов были в спешке эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</eng>
		<ukr>Зона відчуження освітилася яскравим, майже нестерпним світлом, і було видно, як на небі починають випаровуватися хмари. Після миті повної тиші прийшов гуркіт і землю струснуло. Люди падали, затискаючи очі й вуха; хто міг, той втікав, рятуючи своє життя. Збоку це виглядало так, начебто злетіло у повітря все поховане під Саркофагом ядерне паливо. Уже за добу урядові війська щільно очепили нову Зону. За допомогою супутників удалося з'ясувати, що епіцентр вибуху знаходився не у блоках самої АЕС, а за кілометр від них. Вважається, що весь персонал станції загинув миттєво, однак всередині кільця оточення лишилося багато інших людей. Організувати рятувальні операції не було можливості, оскільки загони людей і техніки, послані на вражену територію, майже одразу ж гинули. За якийсь час після аварії діаметр Зони раптовим стрибком зріс на кілька кілометрів. Більша частина урядових військ, що охороняли периметр, і наукових лабораторій, котрі знаходилися там, загинули. Почалася паніка, жителі навколишніх селищ та міст були поспіхом евакуйовані або втекли самі. Над світом нависла небезпека, про розміри якої й дотепер можна лише здогадуватися.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в Зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
		<eng>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в Зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</eng>
		<ukr>Минуло два роки з того часу, як сталася моторошна катастрофа у зоні відчуження навколо Чорнобильської АЕС. Велика кількість загиблих та зниклих безвісти людей, пала худоба, почорнілі будівлі, занапащений ліс... Учені дотепер не можуть дати пояснень тому, що сталося. А Зона, всередині якої було виявлено аномалії абсолютно фантастичної природи, тим часом росте. Нечасті експедиції зустрічають нові види - тварин-мутантів із дивними особливостями.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией Периметра уже имеется множество "неучтённых лиц", вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований, так называемых артефактов, за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
		<eng>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией Периметра уже имеется множество "неучтённых лиц", вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований, так называемых артефактов, за которые нередко выручают неплохие деньги.</eng>
		<ukr>Слідами відчайдухів-сталкерів за широкомасштабне вивчення Зони знову беруться наукові експедиції. Однак усередині охоронюваного армією периметру вже повно неврахованих осіб - аж до браконьєрів та бандитів. В основному сталкери подорожують Зоною в пошуках різноманітних аномальних утворень - так званих артефактів, ­ за які часто-густо отримують чималі гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное предприятие, в котором принимали участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
		<eng>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное предприятие, в котором принимали участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</eng>
		<ukr>Армійські підрозділи, у тому числі й спеціального призначення, очолювані загонами військових сталкеров, зробили великий рейд усередину Зони з метою прорватися до ЧАЕС і знищити ймовірну причину виникнення смертельних аномальних полів або хоча б отримати достовірну інформацію про процеси, що там відбуваються. Та експедиція, в якій брали участь понад тисячу осіб і безліч техніки, провалилася. Окремі групи вцілілих осіли на території Зони без особливих надій на порятунок.</ukr>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
		<eng>Кордон</eng>
		<ukr>Кордон</ukr>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
		<eng>"Жгучий пух"</eng>
		<ukr>"Пекучий пух"</ukr>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
		<eng>Свалка</eng>
		<ukr>Звалище</ukr>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
		<eng>"Воронка"</eng>
		<ukr>"Воронка"</ukr>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
		<eng>"Лифт"</eng>
		<ukr>"Ліфт"</ukr>
	</string>
	<string id="mono">
		<text>"Радоново облако"</text>
		<eng>"Радоново облако"</eng>
		<ukr>"Радонова хмара"</ukr>
	</string>
	<string id="zhar">
		<text>"Жар"</text>
		<eng>"Жар"</eng>
		<ukr>"Жар"</ukr>
	</string>
	<string id="smallrain">
		<text>"Очаговый туман"</text>
		<eng>"Очаговый туман"</eng>
		<ukr>"Осередковий туман"</ukr>
	</string>
	<string id="sphere">
		<text>"Пузырь"</text>
		<eng>"Пузырь"</eng>
		<ukr>"Бульбашка"</ukr>
	</string>
	<string id="zavesa">
		<text>"Торнадо"</text>
		<eng>"Торнадо"</eng>
		<ukr>"Торнадо"</ukr>
	</string>
	<string id="fountain">
		<text>"Фонтан"</text>
		<eng>"Фонтан"</eng>
		<ukr>"Фонтан"</ukr>
	</string>
	<string id="xvatalka">
		<text>"Хваталка"</text>
		<eng>"Хваталка"</eng>
		<ukr>"Хапалка"</ukr>
	</string>
	<string id="zvezda">
		<text>"Звезда"</text>
		<eng>"Звезда"</eng>
		<ukr>"Зірка"</ukr>
	</string>
	<string id="smoke">
		<text>"Облако дыма"</text>
		<eng>"Облако дыма"</eng>
		<ukr>"Хмара диму"</ukr>
	</string>
	<string id="emi">
		<text>"Импульс"</text>
		<eng>"Импульс"</eng>
		<ukr>"Імпульс"</ukr>
	</string>
	<string id="smallrain1">
		<text>"Двигающаяся дымка"</text>
		<eng>"Двигающаяся дымка"</eng>
		<ukr>"Рухомий серпанок"</ukr>
	</string>
	<string id="pulsar">
		<text>"Пульсар"</text>
		<eng>"Пульсар"</eng>
		<ukr>"Пульсар"</ukr>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Территории</text>
		<eng>Территории</eng>
		<ukr>Території</ukr>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
		<eng>"Карусель"</eng>
		<ukr>"Карусель"</ukr>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейские Склады</text>
		<eng>Армейские Склады</eng>
		<ukr>Армійські Склади</ukr>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
		<eng>Припять</eng>
		<ukr>Прип'ять</ukr>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
		<eng>Радар</eng>
		<ukr>Радар</ukr>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
		<eng>Очаг радиоактивности</eng>
		<ukr>Осередок радіоактивності</ukr>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая Территория</text>
		<eng>Дикая Территория</eng>
		<ukr>Дика Територія</ukr>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
		<eng>ЧАЭС</eng>
		<ukr>ЧАЕС</ukr>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 год, 12 апреля, 14:33</text>
		<eng>2008 год, 12 апреля, 14:33</eng>
		<ukr>2008 рік, 12 квітня, 14:33</ukr>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 год</text>
		<eng>2010 год</eng>
		<ukr>2010 рік</ukr>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 год</text>
		<eng>2011 год</eng>
		<ukr>2011 рік</ukr>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2011 год</text>
		<eng>Прорыв в Зону. 2011 год</eng>
		<ukr>2011 рік: прорив до Зони</ukr>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
		<eng>"Машина времени"</eng>
		<ukr>"Машина часу"</ukr>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
		<eng>Янтарь</eng>
		<ukr>Янтар</ukr>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
		<eng>"Жарка"</eng>
		<ukr>"Жарка"</ukr>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
		<eng>Зона</eng>
		<ukr>Зона</ukr>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
		<eng>История Зоны</eng>
		<ukr>Історія Зони</ukr>
	</string>
	<string id="Hideouts">
		<text>Укрытия от Выброса</text>
		<eng>Укрытия от Выброса</eng>
		<ukr>Укриття від Викиду</ukr>
	</string>
	<string id="l37_kurchatov">
		<text>Курчатов-37</text>
		<eng>Курчатов-37</eng>
		<ukr>Курчатов-37</ukr>
	</string>
	<string id="l38u_labx5">
		<text>Лаборатория Х-5</text>
		<eng>Лаборатория Х-5</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-5</ukr>
	</string>
	<string id="l39u_lab_x14">
		<text>Лаборатория Х-14</text>
		<eng>Лаборатория Х-14</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-14</ukr>
	</string>
	<string id="l40_dshor">
		<text>Долина Шорохов</text>
		<eng>Долина Шорохов</eng>
		<ukr>Долина Шурхоту</ukr>
	</string>
	<string id="l41_darkscape_ogse">
		<text>Тёмная Лощина</text>
		<eng>Тёмная Лощина</eng>
		<ukr>Темна Балка</ukr>
	</string>
	<string id="l42_predbannik">
		<text>Предбанник</text>
		<eng>Предбанник</eng>
		<ukr>Передбанник</ukr>
	</string>
	<string id="l44_perimetr">
		<text>Периметр</text>
		<eng>Периметр</eng>
		<ukr>Периметр</ukr>
	</string>
	<string id="l45_forest">
		<text>Проклятый Лес</text>
		<eng>Проклятый Лес</eng>
		<ukr>Пролятий Ліс</ukr>
	</string>
	<string id="l46_science_station">
		<text>Научная Станция</text>
		<eng>Научная Станция</eng>
		<ukr>Наукова Станція</ukr>
	</string>
	<string id="l47u_lab_x17">
		<text>Лаборатория Х-17</text>
		<eng>Лаборатория Х-17</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-17</ukr>
	</string>
	<string id="l49u_damned">
		<text>Подземелья Припяти</text>
		<eng>Подземелья Припяти</eng>
		<ukr>Підземелля Прип'яті</ukr>
	</string>
	<string id="l48_promzone">
		<text>Промзона</text>
		<eng>Промзона</eng>
		<ukr>Промзона</ukr>
	</string>
	<string id="l50u_katakomb">
		<text>Катакомбы</text>
		<eng>Катакомбы</eng>
		<ukr>Катакомби</ukr>
	</string>
	<string id="l51_lostvalley">
		<text>Тихие Холмы</text>
		<eng>Тихие Холмы</eng>
		<ukr>Тихі Пагорби</ukr>
	</string>
	<string id="l52_swamp">
		<text>Топи</text>
		<eng>Топи</eng>
		<ukr>Мочарі</ukr>
	</string>
	<string id="l53_anomfields">
		<text>Аномальные Поля</text>
		<eng>Аномальные Поля</eng>
		<ukr>Аномальні Поля</ukr>
	</string>
	<string id="l54u_labx9">
		<text>Лаборатория Х-9</text>
		<eng>Лаборатория Х-9</eng>
		<ukr>Лабораторія Х-9</ukr>
	</string>
	<string id="l55u_basement">
		<text>Бомбоубежище</text>
		<eng>Бомбоубежище</eng>
		<ukr>Бомбосховище</ukr>
	</string>
	<string id="l56_rostok_factory">
		<text>Металлургический Завод</text>
		<eng>Металлургический Завод</eng>
		<ukr>Металургійний Завод</ukr>
	</string>
	<string id="l57_outskirts">
		<text>Чернобыль-1</text>
		<eng>Чернобыль-1</eng>
		<ukr>Чорнобиль-1</ukr>
	</string>
	<string id="l58_forgotten">
		<text>Стройплощадка</text>
		<eng>Стройплощадка</eng>
		<ukr>Будмайданчик</ukr>
	</string>
	<string id="l59_east_cordon">
		<text>Восточный Кордон</text>
		<eng>Восточный Кордон</eng>
		<ukr>Східний Кордон</ukr>
	</string>
	<string id="l60u_utilities">
		<text>Служебные Туннели</text>
		<eng>Служебные Туннели</eng>
		<ukr>Службові Тунелі</ukr>
	</string>
	<string id="l61u_d6">
		<text>Бункер "Д-6"</text>
		<eng>Бункер "Д-6"</eng>
		<ukr>Бункер "Д-6"</ukr>
	</string>
	<string id="l62u_collector">
		<text>Коллектор</text>
		<eng>Коллектор</eng>
		<ukr>Колектор</ukr>
	</string>
	<string id="l63_massive">
		<text>Пространственный Пузырь</text>
		<eng>Пространственный Пузырь</eng>
		<ukr>Просторова Бульбашка</ukr>
	</string>
	<string id="l64_railstation">
		<text>Вокзал</text>
		<eng>Вокзал</eng>
		<ukr>Вокзал</ukr>
	</string>
	<string id="l65_polesie">
		<text>Полесье</text>
		<eng>Полесье</eng>
		<ukr>Полісся</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_mosquito_bald">
		<text>"Капсула для аномалии "Трамплин"</text>
		<eng>"Капсула для аномалии "Трамплин"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Трамплін"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_caps_mosquito_bald">
		<text>Капсула, полученная при обработке одного из артефактов аномалии "Трамплин" серной кислотой в течение двух суток. Способна порождать на некоторое время данный вид аномалии.</text>
		<eng>Капсула, полученная при обработке одного из артефактов аномалии "Трамплин" серной кислотой в течение двух суток. Способна порождать на некоторое время данный вид аномалии.</eng>
		<ukr>Капсула, отримана при обробці одного з артефактів аномалії "Трамплін" сірчаною кислотою на протязі двох діб. Здатна породжувати на деякий час даний вид аномалії.</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_gravi">
		<text>Капсула для аномалии "Воронка"</text>
		<eng>Капсула для аномалии "Воронка"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Воронка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_gravi">
		<text>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Воронка".</text>
		<eng>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Воронка".</eng>
		<ukr>Особливим чином закапсульований артефакт. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Воронка".</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_mincer">
		<text>Капсула для аномалии "Карусель"</text>
		<eng>Капсула для аномалии "Карусель"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Карусель"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_mincer">
		<text>Получена под воздействием электричества в течении нескольких часов. Мощность разряда неизвестна. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Карусель".</text>
		<eng>Получена под воздействием электричества в течении нескольких часов. Мощность разряда неизвестна. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Карусель".</eng>
		<ukr>Отримана під впливом електрики в перебігу декількох годин. Потужність розряду невідома. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Карусель".</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_electra">
		<text>Капсула для аномалии "Электра"</text>
		<eng>Капсула для аномалии "Электра"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Електра"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_electra">
		<text>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Электра".</text>
		<eng>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Электра".</eng>
		<ukr>Особливим чином закапсульований артефакт. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Електра".</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_zharka">
		<text>Капсула для аномалии "Жарка"</text>
		<eng>Капсула для аномалии "Жарка"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Жарка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_zharka">
		<text>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Жарка".</text>
		<eng>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Жарка".</eng>
		<ukr>Особливим чином закапсульований артефакт. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Жарка".</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_ameba">
		<text>Капсула для аномалии "Холодец"</text>
		<eng>Капсула для аномалии "Холодец"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Холодець"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ameba">
		<text>Получена при заморозке жидким азотом. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Холодец".</text>
		<eng>Получена при заморозке жидким азотом. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Холодец".</eng>
		<ukr>Отримана при замарожуванні рідким азотом. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Холодець".</ukr>
	</string>
	<string id="st_caps_ice">
		<text>Капсула для аномалии "Снежная"</text>
		<eng>Капсула для аномалии "Снежная"</eng>
		<ukr>Капсула для аномалії "Снігова"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ice">
		<text>Причины и условия для формирования этой капсулы неизвестны. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Снежная".</text>
		<eng>Причины и условия для формирования этой капсулы неизвестны. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Снежная".</eng>
		<ukr>Причини і умови для формування цієї капсули невідомі. При руйнуванні капсули на деякий час породжує аномалію "Снігова".</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Основы активации</text>
		<eng>Основы активации</eng>
		<ukr>Основи активації</ukr>
	</string>
	<string id="activation-why">
		<text>Причины активации</text>
		<eng>Причины активации</eng>
		<ukr>Причини активації</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Практика активации</text>
		<eng>Практика активации</eng>
		<ukr>Практика активації</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>С артефактами связана, помимо всего прочего, ещё одна странная особенность - возможность при определённых условиях покрыть их поверхность неактивным слоем (капсулой). При этом артефакты теряют свои первоначальные свойства, но приобретают способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойствам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается. Стоит также отметить, что, несмотря на внешнее сходство, эти зоны различны по своей природе. Особенно это касается проблемы энергоподпитки - тогда как стационарные, "классические" аномалии, по видимому, получают энергию, необходимую для продолжения аномальных процессов, от самой Зоны, то новоявленные аномальные образования - нет. Обычно они исчерпывают энергозапасы артефакта за очень короткий срок - около минуты, после чего прекращают своё существование.</text>
		<eng>С артефактами связана, помимо всего прочего, ещё одна странная особенность - возможность при определённых условиях покрыть их поверхность неактивным слоем (капсулой). При этом артефакты теряют свои первоначальные свойства, но приобретают способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойствам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается. Стоит также отметить, что, несмотря на внешнее сходство, эти зоны различны по своей природе. Особенно это касается проблемы энергоподпитки - тогда как стационарные, "классические" аномалии, по видимому, получают энергию, необходимую для продолжения аномальных процессов, от самой Зоны, то новоявленные аномальные образования - нет. Обычно они исчерпывают энергозапасы артефакта за очень короткий срок - около минуты, после чего прекращают своё существование.</eng>
		<ukr>З артефактами пов'язана, крім усього іншого, ще одна дивна особливість - можливість за певних умов покрити їх поверхню неактивним шаром (капсулою). При цьому артефакти втрачають свої первинні властивості, але набувають здатності до актівації. Даний процес вивільняє сконцентровані в артефакті енергії, які утворюють навколо місця актівації аномальну зону, подібну за властивостями з тією, що породила артефакт. Сам артефакт при цьому руйнується. Варто також відзначити, що, незважаючи на зовнішню схожість, ці зони різні за своєю природою. Особливо це стосується проблеми енергопідживлення - тоді як стаціонарні, "класичні" аномалії, вочевидь, отримують енергію, необхідну для продовження аномальних процесів, від самої Зони, то новоявлені аномальні утворення - ні. Зазвичай вони вичерпують енергозапаси артефакту за дуже короткий термін - близько хвилини, після чого припиняють своє існування.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_why">
		<text>Первопричины возникновения этого явления, по всей видимости, состоят в том, что некоторые физические процессы, приводящие к созданию артефактов в аномалиях, обратимы, и поэтому при определённых условиях возможна переброска энергий от артефакта, а не к нему, приводящая к возникновению аналога породившей артефакт аномалии.</text>
		<eng>Первопричины возникновения этого явления, по всей видимости, состоят в том, что некоторые физические процессы, приводящие к созданию артефактов в аномалиях, обратимы, и поэтому при определённых условиях возможна переброска энергий от артефакта, а не к нему, приводящая к возникновению аналога породившей артефакт аномалии.</eng>
		<ukr>Першопричини виникнення цього явища, по всій видимості, полягають у тому, що деякі фізичні процеси, що призводять до створення артефактів в аномаліях, оборотні, і тому за певних умов можливе перекидання енергій від артефакту, а не до нього, що призводить до виникнення аналога аномалії яка породила артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процесс активации требует наличия определённых условий. Необходимо закапсулировать артефакт - покрыть своеобразной "защитной скорлупой" и манипулирование полученной капсулой определённым, зачастую весьма специфическим, образом (его соответствующее ориентирование, и т.д.) и создания благоприятных для этого процесса условий (различных полей, нужной температуры и т.д.). Причём, не факт, что создание необходимых условий приведёт к активации. Некоторые капсулы активируются теплом тела и несложными перемещениями над землёй, другие же не могут активировать даже в условиях крупных научных лабораторий.</text>
		<eng>Процесс активации требует наличия определённых условий. Необходимо закапсулировать артефакт - покрыть своеобразной "защитной скорлупой" и манипулирование полученной капсулой определённым, зачастую весьма специфическим, образом (его соответствующее ориентирование, и т.д.) и создания благоприятных для этого процесса условий (различных полей, нужной температуры и т.д.). Причём, не факт, что создание необходимых условий приведёт к активации. Некоторые капсулы активируются теплом тела и несложными перемещениями над землёй, другие же не могут активировать даже в условиях крупных научных лабораторий.</eng>
		<ukr>Процес актівації вимагає наявності певних умов. Необхідно закапсулювати артефакт - покрити своєрідною "захисною шкаралупою" і маніпулювання отриманою капсулою певним, найчастіше досить специфічним, чином (його відповідне орієнтування, і т.д.) і створення сприятливих для цього процесу умов (різних полів, потрібної температури і т.д.). Причому, не факт, що створення необхідних умов призведе до актівації. Деякі капсули активуються теплом тіла і нескладними переміщеннями над землею, інші ж не можуть активувати навіть в умовах великих наукових лабораторій.</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal">
		<text>Изоморф, имеющий вид артефакта. Способен в течении от нескольких секунд до нескольких минут избирательно воздействовать на патроны типа "Жекан", придавая их металлическим наконечникам особую прочность, постепенно превращаясь в бесполезный кусок материи, не обладающий никакими свойствами. Процесс не изучен и не поддаётся логическому объяснению. Если данного вида патронов не оказывается в рюкзаке - взаимодействует с любым металлом, подвергаясь быстрой деградации и не оказывая на металл никакого действия. Израсходованный изоморф можно продать, обманув незадачливого торговца "новым" артефактом, либо сохранить - а вдруг потребуется?</text>
		<eng>Изоморф, имеющий вид артефакта. Способен в течении от нескольких секунд до нескольких минут избирательно воздействовать на патроны типа "Жекан", придавая их металлическим наконечникам особую прочность, постепенно превращаясь в бесполезный кусок материи, не обладающий никакими свойствами. Процесс не изучен и не поддаётся логическому объяснению. Если данного вида патронов не оказывается в рюкзаке - взаимодействует с любым металлом, подвергаясь быстрой деградации и не оказывая на металл никакого действия. Израсходованный изоморф можно продать, обманув незадачливого торговца "новым" артефактом, либо сохранить - а вдруг потребуется?</eng>
		<ukr>Ізоморф, що має вигляд артефакту. Здатний на протязі від декількох секунд до декількох хвилин вибірково впливати на патрони типу "Жакан", надаючи їх металевим накінечникам особливу міцність, поступово перетворюючись на простий шматок матерії, що не володіє ніякими властивостями. Процес не вивчений і не піддається логічному поясненню. Якщо даного виду патронів нема в рюкзаку - взаємодіє з будь-яким металом, піддаючись швидкій деградації не маючи на метал ніякої дії. Витрачений ізоморфний можна продати, обдуривши невдалого торговця "новим" артефактом, або зберегти - а раптом буде потрібний?</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kompas">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Изоморф. Свойства неизвестны. Но, известно только одно - он способен нейтрализовать несколько аномалий, прокладывая дорогу хозяину, при этом появляясь вновь. К устраняемым аномалиям относятся: "Жарка", "Холодец", "Фонтан", "Морозилка", "Пузырь", "Торнадо", "Очаговый туман".</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Изоморф. Свойства неизвестны. Но, известно только одно - он способен нейтрализовать несколько аномалий, прокладывая дорогу хозяину, при этом появляясь вновь. К устраняемым аномалиям относятся: "Жарка", "Холодец", "Фонтан", "Морозилка", "Пузырь", "Торнадо", "Очаговый туман".</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1] +10\n%c[default]Ізоморфн. Властивості невідомі. Але, відомо тільки одне - він здатний нейтралізувати кілька аномалій, прокладаючи дорогу господареві, при цьому з'являючись знову. До усуваних аномалій відносяться: "Жарка", "Холодець", "Фонтан", "Морозилка", "Бульбашка", "Торнадо", "Осередковий туман"</ukr>
	</string>
</string_table>