<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Для того чтобы использовать бинокль, выберите его ($$ACTION_wpn_6$$) и нажмите "огонь" для приближения.</text>
		<eng>Для того чтобы использовать бинокль, выберите его ($$ACTION_wpn_6$$) и нажмите "огонь" для приближения.</eng>
		<ukr>Щоб використовувати бінокль, виберіть його ($$ACTION_wpn_6$$) і використайте функцію «Вогонь» для наближення.</ukr>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бинокль</text>
		<eng>Бинокль</eng>
		<ukr>Бінокль</ukr>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Приседания</text>
		<eng>Приседания</eng>
		<ukr>Присідання</ukr>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Для того чтобы пригнуться низко, нажмите ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
		<eng>Для того чтобы пригнуться низко, нажмите ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</eng>
		<ukr>Щоб пригнутися низько, натисніть ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</ukr>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Для того чтобы присесть, нажмите ($$ACTION_crouch$$). Чтобы присесть низко, нажмите ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$).</text>
		<eng>Для того чтобы присесть, нажмите ($$ACTION_crouch$$). Чтобы присесть низко, нажмите ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$).</eng>
		<ukr>Щоб присісти, натисніть ($$ACTION_crouch$$). Щоб присісти низько, натисніть ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</ukr>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Выбор оружия</text>
		<eng>Выбор оружия</eng>
		<ukr>Вибір зброї</ukr>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Некоторые сталкеры не захотят говорить, если Вы будете тыкать им оружием в лицо. Чтобы спрятать оружие, достаточно выбрать болт ($$ACTION_wpn_7$$).</text>
		<eng>Некоторые сталкеры не захотят говорить, если Вы будете тыкать им оружием в лицо. Чтобы спрятать оружие, достаточно выбрать болт ($$ACTION_wpn_7$$).</eng>
		<ukr>Деякі сталкери не схочуть розмовляти, якщо тицяти їм зброєю в обличчя. Щоб сховати зброю, достатньо обрати болт ($$ACTION_wpn_6$$).</ukr>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Прыжки</text>
		<eng>Прыжки</eng>
		<ukr>Стрибки</ukr>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Прыжки помогут Вам забираться на невысокие препятствия. Для того чтобы прыгнуть, нажмите ($$ACTION_jump$$).</text>
		<eng>Прыжки помогут Вам забираться на невысокие препятствия. Для того чтобы прыгнуть, нажмите ($$ACTION_jump$$).</eng>
		<ukr>Стрибки допоможуть забиратися на невисокі перешкоди. Для того, щоб стрибнути, натисніть ($$ACTION_jump$$)</ukr>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способы передвижения</text>
		<eng>Способы передвижения</eng>
		<ukr>Способи пересування</ukr>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перегрузка</text>
		<eng>Перегрузка</eng>
		<ukr>Перевантаження</ukr>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Вы не похожи на грузовик и нести на себе несколько тонн не сможете. Чем больше Вы несёте, тем быстрее теряете силы. В конце концов, если Вы наберёте слишком много, то не сможете сдвинуться с места.</text>
		<eng>Вы не похожи на грузовик и нести на себе несколько тонн не сможете. Чем больше Вы несёте, тем быстрее теряете силы. В конце концов, если Вы наберёте слишком много, то не сможете сдвинуться с места.</eng>
		<ukr>Людина не схожа на вантажівку і нести на собі кілька тонн не може. Чим більше доводиться нести, тим швидше втрачаються сили. Зрештою, якщо узяти надто багато, не вийде навіть зрушити з місця.</ukr>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Радиация</text>
		<eng>Радиация</eng>
		<ukr>Радіація</ukr>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Когда персонаж находится в зоне с высоким радиационным фоном или носит на поясе радиоактивный артефакт, у него появляются признаки радиоактивного поражения. При этом у персонажа начинает уменьшаться здоровье. Для снятия эффекта радиационного поражения можно воспользоваться антирадом или водкой.</text>
		<eng>Когда персонаж находится в зоне с высоким радиационным фоном или носит на поясе радиоактивный артефакт, у него появляются признаки радиоактивного поражения. При этом у персонажа начинает уменьшаться здоровье. Для снятия эффекта радиационного поражения можно воспользоваться антирадом или водкой.</eng>
		<ukr>Коли персонаж знаходиться у зоні із високим радіаційним тлом або носить на поясі радіоактивний артефакт, у нього з'являються ознаки радіоактивного ураження організму. При цьому в персонажа починає зменшуватися рівень здоров'я. Для зняття ефекту радіаційного ураження можна скористатися антирадом або горілкою.</ukr>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Отношения</text>
		<eng>Отношения</eng>
		<ukr>Відносини</ukr>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Когда игрок кому-то помогает, то улучшается отношение сталкера к нему и репутация персонажа в целом. Если у Вас хорошая репутация, то торговцы будут продавать Вам товары со скидкой. Если у Вас плохая репутация, то готовьтесь к высоким ценам.</text>
		<eng>Когда игрок кому-то помогает, то улучшается отношение сталкера к нему и репутация персонажа в целом. Если у Вас хорошая репутация, то торговцы будут продавать Вам товары со скидкой. Если у Вас плохая репутация, то готовьтесь к высоким ценам.</eng>
		<ukr>Коли гравець комусь допомагає, то поліпшується не тільки ставлення конкретного сталкера до нього, але й репутація персонажа в цілому. Якщо у Вас гарна репутація, торговці продаватимуть Вам товари зі знижкою. Якщо у вас погана репутація, готуйтеся до високого рівня цін.</ukr>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Это специальное место для сна. Здесь можно выспаться, переждать ночь или просто дождаться назначенного часа. Для того чтобы спать, надо открыть инвентарь, установить время на циферблате, в течение которого Вы хотите спать, и нажать на кнопку "Отдохнуть". Через указанное время персонаж проснётся. Иногда он может видеть сны.</text>
		<eng>Это специальное место для сна. Здесь можно выспаться, переждать ночь или просто дождаться назначенного часа. Для того чтобы спать, надо открыть инвентарь, установить время на циферблате, в течение которого Вы хотите спать, и нажать на кнопку "Отдохнуть". Через указанное время персонаж проснётся. Иногда он может видеть сны.</eng>
		<ukr>Це - спеціальне місце для сну. Тут можна відіспатися, перебути ніч або просто дочекатися певної години. Для того, щоб спати, треба відкрити інвентар, встановити час на циферблаті, протягом якого бажаєте спати, і натиснути на кнопку «Відпочити». Через зазначений час персонаж прокинеться. Іноді він може бачити сни.</ukr>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Ускорение</text>
		<eng>Ускорение</eng>
		<ukr>Прискорення</ukr>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>В некоторых случаях ускорение может спасти Вам жизнь. Нажмите при ходьбе клавишу ($$ACTION_sprint_toggle$$). Во время ускорения персонаж быстрее бежит и дальше прыгает, но при этом быстрее устаёт и не может стрелять из оружия.</text>
		<eng>В некоторых случаях ускорение может спасти Вам жизнь. Нажмите при ходьбе клавишу ($$ACTION_sprint_toggle$$). Во время ускорения персонаж быстрее бежит и дальше прыгает, но при этом быстрее устаёт и не может стрелять из оружия.</eng>
		<ukr>У деяких випадках прискорення може врятувати життя. Натисніть клавішу ($$ACTION_sprint_toggle$$). Під час прискорення персонаж швидше біжить і далі стрибає, але при цьому швидше втомлюється і не може відкривати вогонь.</ukr>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Когда персонаж долго не ест, у него появляется чувство голода. Когда голод становится сильным, то начинает медленно уменьшаться здоровье персонажа. Для того чтобы здоровье персонажа перестало уменьшаться, надо поесть. Утолить голод можно, съев батон хлеба, консерву или кусок колбасы.</text>
		<eng>Когда персонаж долго не ест, у него появляется чувство голода. Когда голод становится сильным, то начинает медленно уменьшаться здоровье персонажа. Для того чтобы здоровье персонажа перестало уменьшаться, надо поесть. Утолить голод можно, съев батон хлеба, консерву или кусок колбасы.</eng>
		<ukr>Коли персонаж довго не їсть, у нього з'являється почуття голоду. Коли голод стає сильним, здоров'я персонажа починає повільно зменшуватися. Для того, щоб здоров'я персонажа перестало зменшуватися, треба поїсти. Вгамувати голод можна, з'ївши батон хліба, консерву або шматок ковбаси.</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Обучение</text>
		<eng>Обучение</eng>
		<ukr>Навчання</ukr>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Усталость</text>
		<eng>Усталость</eng>
		<ukr>Втома</ukr>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Если Вы бежите либо несёте много тяжёлых вещей, Вы начинаете уставать. Если Вы устали слишком сильно, то Вы не сможете ни бегать, ни ходить некоторое время. К счастью, силы быстро восстанавливаются, стоит только постоять некоторое время.</text>
		<eng>Если Вы бежите либо несёте много тяжёлых вещей, Вы начинаете уставать. Если Вы устали слишком сильно, то Вы не сможете ни бегать, ни ходить некоторое время. К счастью, силы быстро восстанавливаются, стоит только постоять некоторое время.</eng>
		<ukr>Якщо бігти або нести велику вагу, то накопичується втома. Якщо вона занадто сильна, якийсь час не вийде ані бігати, ані ходити. На щастя, сили швидко відновлюються - варто лише постояти на місці та відпочити певний час.</ukr>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Состояние оружия</text>
		<eng>Состояние оружия</eng>
		<ukr>Стан зброї</ukr>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>У любого оружия есть параметр прочности. Чем ниже прочность оружия, тем чаще его заклинивает. Для того чтобы опять из него стрелять, надо его перезарядить (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). От использования прочность оружия постепенно уменьшается, а несколько попавших в него пуль или взрывная волна могут привести его в полную негодность.</text>
		<eng>У любого оружия есть параметр прочности. Чем ниже прочность оружия, тем чаще его заклинивает. Для того чтобы опять из него стрелять, надо его перезарядить (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). От использования прочность оружия постепенно уменьшается, а несколько попавших в него пуль или взрывная волна могут привести его в полную негодность.</eng>
		<ukr>Одним з параметрів будь-якої зброї є міцність. Чим нижча міцність зброї, тим частіше її заклинює. Для того, щоб знову із неї стріляти, треба пересмикнути затвор (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). Від використання міцність зброї поступово зменшується, а куля чи осколок, що влучили у неї, можуть зробити її зовсім непридатною.</ukr>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Открытые раны</text>
		<eng>Открытые раны</eng>
		<ukr>Відкриті рани</ukr>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>При попадании по персонажу есть вероятность, что у него начнётся кровотечение. Кровотечение - постоянная потеря здоровья. Чем более серьёзное кровотечение (зелёная иконка - слабое кровотечение, красная - сильное), тем больше здоровья персонаж будет терять в единицу времени. Со временем кровотечения проходят сами собой, но с помощью бинтов их можно остановить моментально.</text>
		<eng>При попадании по персонажу есть вероятность, что у него начнётся кровотечение. Кровотечение - постоянная потеря здоровья. Чем более серьёзное кровотечение (зелёная иконка - слабое кровотечение, красная - сильное), тем больше здоровья персонаж будет терять в единицу времени. Со временем кровотечения проходят сами собой, но с помощью бинтов их можно остановить моментально.</eng>
		<ukr>За влучення у персонажа є ймовірність, що в нього почнеться кровотеча, котра виглядає як невпинна втрата здоров'я. Чим серйознішою є кровотеча (зелена іконка - слабка, червона - сильна), тим більше здоров'я втрачатиметься за одиницю часу. Із часом кровотеча минеться сама по собі, але за допомогою бинтів можна моментально зупинити її, навіть якщо вона дуже сильна.</ukr>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>В КПК погибшего сталкера Вы нашли его наблюдения за аномалиями в тоннеле. Оказывается, он обнаружил закономерность в их появлении. Вы можете прочитать эту информацию в своём КПК в разделе "Дневник".</text>
		<eng>В КПК погибшего сталкера Вы нашли его наблюдения за аномалиями в тоннеле. Оказывается, он обнаружил закономерность в их появлении. Вы можете прочитать эту информацию в своём КПК в разделе "Дневник".</eng>
		<ukr>У КПК загиблого сталкера Ви знайшли його спостереження за аномаліями в тунелі. Виявляється, він знайшов закономірність у їхній роботі. Ви можете прочитати цю інформацію у своєму КПК у розділі «Щоденник».</ukr>
	</string>
</string_table>
