	<string id="af_kristal_zp">
		<text>"Дар"</text>
		<eng>"Дар"</eng>
		<ukr>"Дар"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kristal_zp">
		<text>Легендарный артефакт, был найден всего один раз на просторах Зоны и продан учёным за огромные деньги. Также они дали ему ещё одно название - "Исследователь". Основное качество - это бешеная защита от радиации. Но все другие иммунитеты носителя артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся в Зоне всего, кроме радиации.</text>
		<eng>Легендарный артефакт, был найден всего один раз на просторах Зоны и продан учёным за огромные деньги. Также они дали ему ещё одно название - "Исследователь". Основное качество - это бешеная защита от радиации. Но все другие иммунитеты носителя артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся в Зоне всего, кроме радиации.</eng>
		<ukr>Легендарний артефакт, був знайдений всього один раз на просторах Зони і проданий вченим за величезні гроші. Також вони дали йому ще одну назву - "Дослідник". Основна якість - це скажений захист від радіації. Але всі інші імунітети носія артефакт знижує на недопустимий рівень. Якщо носиш цей артефакт, то остерігайся в Зоні всього, крім радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kristal_blue">
		<text>"Аквамарин"</text>
		<eng>"Аквамарин"</eng>
		<ukr>"Аквамарин"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kristal_blue">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+250\n%c[default]Крайне редкая мутация артефакта "Кристалл", очень радиоактивный. Под плёнкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят очень дорого, знает каждый. При удалении плёнки теряются и все его свойства, но, как это сделать, известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта - "Боец", отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку. Применять и транспортировать только вместе с артефактами, защищающими от радиации.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+250\n%c[default]Крайне редкая мутация артефакта "Кристалл", очень радиоактивный. Под плёнкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят очень дорого, знает каждый. При удалении плёнки теряются и все его свойства, но, как это сделать, известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта - "Боец", отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку. Применять и транспортировать только вместе с артефактами, защищающими от радиации.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+250\n%c[default]Вкрай рідкісна мутація артефакта "Кристал", дуже радіоактивний. Під плавкою, яка обволокує тонки шаром артефакт, знаходиться найчистіша платина найвищої проби. Яким чином відбувається така зміна структури, до цих пір не зрозуміло, але те, що два кілограми платини коштують дуже дорого, знає кожен. При видаленні плівки втрачаються і всі його властивості, але, як це зробити, відомо дуже малому колу сталкерів. Друга назва артефакта - "Боєць", відмінний захист по бойовим параметрам, але збільшене вразливість до опіків і електрошоку. Застосовувати і транспортувати тільки разом з артефактами які захищають від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="af_repei">
		<text>"Чертополох"</text>
		<eng>"Чертополох"</eng>
		<ukr>"Чортополох"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_repei">
		<text>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий Пух". Отделяется от "родителя" в основном во время Выброса, но артефакт, который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно не нужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространён. Цена средняя.</text>
		<eng>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий Пух". Отделяется от "родителя" в основном во время Выброса, но артефакт, который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно не нужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространён. Цена средняя.</eng>
		<ukr>Артефакт представляє собою у деякому роді насіння таких змутованих рослин як "Хапалка" та "Пекучий Пух". Відділяється від "батька" в основному під час викиду, але артефакт, який був відділений раніше в дуже короткий термін (5-20 хв.) перетворюється в абсолютно непотрібну породу. Здатний захищати шкіру носія від порізів, також перешкоджає проходженню електричних хвиль через носія. Артефакт розповсюджений. Ціна середня.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-indilian">
		<text>"Индилиан"</text>
		<eng>"Индилиан"</eng>
		<ukr>"Інділіан"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-indilian">
		<text>Этот крайне редкий артефакт ещё называют "Мечта Охотника", он прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие - это большой вред скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</text>
		<eng>Этот крайне редкий артефакт ещё называют "Мечта Охотника", он прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие - это большой вред скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</eng>
		<ukr>Цей вкрай рідкісний артефакт ще називають "Мрія Мисливця", він чудово захищає від атак багатьох тварин Зони. Сама основна негативна властивість - це велика шкода швидкості відновлення здоров'я носія, використовувати тільки з артефактами які підвищують здоров'я.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-mushroom">
		<text>"Гриб"</text>
		<eng>"Гриб"</eng>
		<ukr>"Гриб"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mushroom">
		<text>Артефакт внешне напоминает гриб. Образуется в аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра силовое поле. Поле способно отводить в сторону значительно большой поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрая истощаемость организма. Также образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры, найдя этот артефакт, сразу сдают ему первому попавшемуся из за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</text>
		<eng>Артефакт внешне напоминает гриб. Образуется в аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра силовое поле. Поле способно отводить в сторону значительно большой поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрая истощаемость организма. Также образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры, найдя этот артефакт, сразу сдают ему первому попавшемуся из за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</eng>
		<ukr>Артефакт зовні нагадує гриб. Утворюється в аномалії "Трамплін". Надзвичайно рідкісний. Створює в радіусі 0.3 метра силе поле. Поле здатно відводити в сторону значний потік куль (100-150). Артефакт також має ряд негативних властивостей, таких як: послаблення опору шкіри носія до опіків, послаблення опору організму до гравітаційної природи Зони і швидше виснаження організму. Також створюване артефактом «силове поле» має завищену вологість, таким чином, носій стає відмінним провідником електрики. Багато сталкерів, знайшовши цей артефакт, одразу здають його першому кращому черещ його негативні властивості. Зате з артефактом можна не боятися попасти навіть під крупнокаліберний патрон.</ukr>
	</string>
	<string id="af_dummy-star_monolith">
		<text>"Звезда Монолита"</text>
		<eng>"Звезда Монолита"</eng>
		<ukr>"Зірка Моноліту"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-star_monolith">
		<text>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана Монолит только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы "Монолит" дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Поражённые фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии учёных он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС.</text>
		<eng>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана Монолит только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы "Монолит" дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Поражённые фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии учёных он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС.</eng>
		<ukr>Загадковий артефакт. Є дві версії його появи. З'явився він, судя по чуткам, коли сталкери з клану «Моноліт» тільки увійшли у центр зони. Біля вівтаря вони попросили, щоб "Моноліт" дав їм знак, що він існує. Вночі артефакт упав з небес на землю. Вражені фанатики вирішили, что це подав знак Моноліт. По версии вченых він утворився у результаті злиття декількох повітряних аномалій. Дуже рідкісний екземпляр, оскільки утворюється тільки в районі ЧАЕС.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-seashell">
		<text>"Ракушка"</text>
		<eng>"Ракушка"</eng>
		<ukr>"Мушля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-seashell">
		<text>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле бара. Сталкер отнёс его Бармену, но тот его послал, даже не выслушав, поскольку пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, чтобы спихнуть его за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошёл к учёным. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели, что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение хим.защиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</text>
		<eng>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле бара. Сталкер отнёс его Бармену, но тот его послал, даже не выслушав, поскольку пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, чтобы спихнуть его за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошёл к учёным. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели, что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение хим.защиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</eng>
		<ukr>Артефакт знайшов п'яний сталкер біля бара. Сталкер, знайшовши артефакт, пішов до бармена, той його послав, навіть не вислухав, оскільки п'яні сталкери доволі часто приносять різний хлав і вважають його новим крутим артефактом, щоб спихнути його за великі гроші. Але той сталкер не заспокоївся і пішов до вчених. Ті, в свою чергу, посміялись, але погодились подивитись на артефакт. Вони дуже здивувались, коли побачили, що це дійсно небачений до цього часу артефакт. Корисними властивостями артефакту є невелике покращення здоров'я і підвищення хімзахисту. Негативною властивістю є пониження кулестійкості.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-djoker">
		<text>"Джокер"</text>
		<eng>"Джокер"</eng>
		<ukr>"Джокер"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-djoker">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+95\n%c[default]Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+95\n%c[default]Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+95\n%c[default]Походження артефакту не відоме. В Зоні його бачили всього кілька разів. Артефакт дає носію добрий захист від ударних впливів, але знижує витривалість організму. Радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-dumbbell">
		<text>"Гиря"</text>
		<eng>"Гиря"</eng>
		<ukr>"Гиря"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dumbbell">
		<text>Так же его называют ещё - "Гантель". Артефакт сам по себе маленький, но, не смотря на это, весит он 18 кг! Отсюда и название. Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</text>
		<eng>Так же его называют ещё - "Гантель". Артефакт сам по себе маленький, но, не смотря на это, весит он 18 кг! Отсюда и название. Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</eng>
		<ukr>Також його ще називають - "Гантеля". Артефакт сам по собі маленький, але, не дивлячись на це, важить він 18 кг! Звідсіля і назва. Артефакт також неймовірно твердий - не піддається різанню, плавлінню, пресуванню. Місце утворення невідоме. Носій, одягнувши артефакт, одразу починає відчувати бадьорість, у нього покращується самопочуття. Артефакт також непогано виводить радіацію. Негативних властивостей, крім ваги, не має.</ukr>
	</string>
	<string id="af_dummy-vertyshka">
		<text>"Вертушка"</text>
		<eng>"Вертушка"</eng>
		<ukr>"Вертушка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-vertyshka">
		<text>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учёные утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря, называемого ими "Чёрный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</text>
		<eng>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учёные утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря, называемого ими "Чёрный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</eng>
		<ukr>Точне походження артефакту невідоме. Вчені стверджують, що артефакт виник при злитті двох аномалій - "Трампліна" і "Електри", сталкери ж говорять, що це серце невідомого фіолетового вихору, названого ними "Чорний ангел". Артефакт знаходиться прямо в середині аномалії і заставляє її обертатися, приймаючи форму руйнівного вихору. Артефакт непогано захищає від електрики. З негативних властивостей - погіршення кулестійкості і зниження захисту від радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-coal">
		<text>"Уголь"</text>
		<eng>"Уголь"</eng>
		<ukr>"Вугілля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-coal">
		<text>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Учёные считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают, что этот артефакт не что иное, как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</text>
		<eng>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Учёные считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают, что этот артефакт не что иное, как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</eng>
		<ukr>Артефакт, який з'явився у Зоні зовсім недавно. Вчені вважають його мезомодифікатом артефакта "Кам'яна квітка". Сталкери ж вважають, що це артефакт є нічим іншим ніж темні душі сталкерів, які загинули страшною смертю. Артефакт зовні нагадує глибу вугілля, але при проведенні по поверхні не залишає слідів. Артефакт також чудово всмоктує псі-хвилі і добре підвищує поріг стійкості організму до радіаційного зараження, але при використанні у носія сильно збільшується втомленість. Щоб уникнути шкоди, його потрібно використовувати у зв'язці з артефактом, який добре відновлює сили.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-quill">
		<text>"Игла"</text>
		<eng>"Игла"</eng>
		<ukr>"Голка"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-quill">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт порождён "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоактивен.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт порождён "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоактивен.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт породжений "Пекучим пухом". Захищає шкіру носія від опіків і ударних впливів. Дещо радіоактивний.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-wool">
		<text>"Огненная вата"</text>
		<eng>"Огненная вата"</eng>
		<ukr>"Вогняна вата"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-wool">
		<text>Артефакт редко можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких артефактов, умудряются использовать их вместо костра. По некоторым версиям, образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, т.к этот артефакт запросто расплавит металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой преимущественно матёрые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой, он превратится в твёрдую тёмную массу и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у учёных.</text>
		<eng>Артефакт редко можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких артефактов, умудряются использовать их вместо костра. По некоторым версиям, образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, т.к этот артефакт запросто расплавит металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой преимущественно матёрые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой, он превратится в твёрдую тёмную массу и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у учёных.</eng>
		<ukr>Артефакт рідко можна зустріти в осередках з підвищеною температурою і густиною повітря, молекули якого часто піддаються руху. Представляє собою ватоподібне тіло, червоного кольору. Брати голими руками не рекомендується... Деякі сталкери взявши декілька таких артефактів, умудряються використовувати його замість багаття. По деяким версіям, утворюється у результаті симбіозу "Жарки" і "Пекучого пуху". Не дуже зручний у носінні, оскільки цей артефакт запросто проплавлює металічний контейнер для артефактів, тому тягають його з собою переважно запеклі сталкери з дорогими контейнерами. Якщо артефакт полити водою, він перетвориться у тверду темну масу і втратить усі свої властивості. Користується попитом у вчених.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-bonanza">
		<text>"Спрут"</text>
		<eng>"Спрут"</eng>
		<ukr>"Спрут"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bonanza">
		<text>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно сталкером по прозвищу "Гаджет". В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом Фонтане желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую не виданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.</text>
		<eng>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно сталкером по прозвищу "Гаджет". В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом Фонтане желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую не виданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.</eng>
		<ukr>Субастанція утворюється при злитті аномалій "Фонтан" і "Холодець". Має як ряд позитивних властивостей, так і ряд негативних. Був знайдений недавно сталкером на прізвисько "Гаджет". У своєму навороченому екзоскелеті він побачив у невеликому Фонтані желеподібне тіло і поліз його діставати. От тільки тут Гаджета не врятувала електроніка. Потужний фонтан плазмовидної речовини, вирвавшись з-під землі, позбавив Гаджета половини екзоскелета і правої руки. Але артефакт він все ж дістав. За нову не бачену раніше знахідку він отримав непогану винагороду, на яку купив собі механічний протез руки.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-mercury_ball">
		<text>"Ртутный шар"</text>
		<eng>"Ртутный шар"</eng>
		<ukr>"Ртутна куля"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mercury_ball">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружён более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Учёные обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружён более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Учёные обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Артефакт частіше за все можна зустріти у заражених місцях. Куля оточена більш дрібними ртутними кульками, які крутяться навколо основної. Голими руками брати не рекомендується. Вчені знайшли, що частково артефакт дійсно складається з ртуті, і в результаті дослідів встановлено, що при певних умовах з артефакта можна виготовити ліки від більшості небезпечних хвороб.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-bezi">
		<text>"Жгучие листья"</text>
		<eng>"Жгучие листья"</eng>
		<ukr>"Пекуче листя"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bezi">
		<text>Учёные считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером, работающим на учёных. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лабораториях Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая ни будь тварь, например, снорк, мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за ускорения некоторых процессов кровь свёртывается быстрее.</text>
		<eng>Учёные считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером, работающим на учёных. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лабораториях Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая ни будь тварь, например, снорк, мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за ускорения некоторых процессов кровь свёртывается быстрее.</eng>
		<ukr>Вчені вважають, що це нова мутація відомої усім кропиви. Вперше був знайдений сталкером, який працював на вчених. Обслідувавши зразок, вони виявили у ньому корисну властивість. Пізніше було виявлено, що цей вид мутації з'явився внаслідок дослідів у лабораторіях Х-18 і Х-16. Вчені вважають, що яка-небудь тварюка, наприклад, снорк, могла винести заразу з лабораторії. Володіє властивістю позитивно впливати на організм носія, пришвидшуючи і уповільнюючи в ньому деякі процеси, таким чином, артефакт здатний відторгувати хімічні компоненти, але також через пришвидшення деяких процесів кров згортується швидше.</ukr>
	</string>
	<string id="af-dummy-glow">
		<text>"Сияние"</text>
		<eng>"Сияние"</eng>
		<ukr>"Сяйво"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glow">
		<text>Артефакт образуется в аномалии "Электра", образуется из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта всё время исходит свет, также учёными было замечено, что во время Выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований учёные выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта не высокая. Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличение риска получить сильный порез. Также снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению. Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</text>
		<eng>Артефакт образуется в аномалии "Электра", образуется из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта всё время исходит свет, также учёными было замечено, что во время Выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований учёные выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта не высокая. Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличение риска получить сильный порез. Также снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению. Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</eng>
		<ukr>Артефакт утворюється з різноманітних металічних предметів і сплавів в аномалії "Електра". Артефакт увесь час випромінює світло, також вченими було помічено, що під час викиду світіння артефакту посилюється. Після детальних досліджень вчені вияснили, що артефакт виробляє електрику у невеликих кількостях. Ціна артефакта не висока. Артефакт робить шкіру носія набагато ніжнішою і м'якшою, звідсіля - збільшення ризику отримати сильний поріз. Також знижує поріг стійкості організму до радіоактивного зараження. З корисних властивостей - збільшення стійкості до опіків.</ukr>
	</string>
	<string id="af_dummy-node">
		<text>"Узел"</text>
		<eng>"Узел"</eng>
		<ukr>"Вузол"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-node">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Учёные давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и твёрже алмаза. При этом он не достигает в весе даже килограмма. Создаёт лёгкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Учёные давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и твёрже алмаза. При этом он не достигает в весе даже килограмма. Создаёт лёгкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Вчені давно мучаються, намагаючись розгадати загадку цього артефакту. Він міцніший за титан і твердіший ніж алмаз. При цьому він не досягає ваги навіть 1 кілограму. Створює легке захисне поле, яке відводить у сторону частину куль (20-40). Негативні впливи - радіоактивне випромінювання, зменшення стійкості до ударних поранень.</ukr>
	</string>
	<string id="af_kosi">
		<text>"Ведьмины косы"</text>
		<eng>"Ведьмины косы"</eng>
		<ukr>"Відьмині коси"</ukr>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
		<text>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Фонтан", "Жар" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</text>
		<eng>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Фонтан", "Жар" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</eng>
		<ukr>Артефакт утворюється в результаті злиття трьох аномалій - "Фонтан", "Жар" і "Холодець". Вкрай рідкісний. Умови утворення артефакту вчені до кінця не вивчили, але і так зрозуміло, що для того, щоб за один раз відбулося злиття одразу 3 аномалій, потрібно жахливе везіння і потужний викид. Артефакт здатний збивати кулі з траекторії польоту і надає носію великий притік сил. Артефакт також робить шкіру носія м'якою і вразливою. При носінні помічено підняття температури тіла через більш сильний рух крові в організмі.</ukr>
	</string>
	<string id="af_siyanie">
		<text>"Жижа"</text>
		<eng>"Жижа"</eng>
		<ukr>"Жижа"</ukr>
	</string>
	<string id="af_siyanie_desc">
		<text>Представляет собой бирюзовый сгусток грязи или жижи в форме кольца. Сталкеры до сих пор не знают, чем считать этот артефакт - аномалией или артефактом. Брать данную субстанцию можно только специальными инструментами. При контакте с плотью растворяет её. Но при этом имеет кроме нейтрализации химического ожога ещё одно очень полезное свойство: увеличивает способность владельца переносить тяжёлые вещи. Несмотря на жидкую составляющую, при встряхивании не разрушается, а стремится сохранять форму кольца. Носить эту жижу можно только в специальном контейнере. Очень редкий артефакт, его желают иметь научные организации и коллекционеры.</text>
		<eng>Представляет собой бирюзовый сгусток грязи или жижи в форме кольца. Сталкеры до сих пор не знают, чем считать этот артефакт - аномалией или артефактом. Брать данную субстанцию можно только специальными инструментами. При контакте с плотью растворяет её. Но при этом имеет кроме нейтрализации химического ожога ещё одно очень полезное свойство: увеличивает способность владельца переносить тяжёлые вещи. Несмотря на жидкую составляющую, при встряхивании не разрушается, а стремится сохранять форму кольца. Носить эту жижу можно только в специальном контейнере. Очень редкий артефакт, его желают иметь научные организации и коллекционеры.</eng>
		<ukr>Являє собою бірюзовий згусток бруду або жижі у формі кільця. Сталкери досі не знають, чим вважати цей артефакт - аномалією чи артефактом. Брати дану субстанцію можна тільки спеціальними інструментами. При контакті з тканиною розчиняє її. Але при цьому має крім нейтралізації хімічного опіку ще одну дуже позитивну властивість: збільшує можливість власника переносити важкі речі. Незважаючи на рідку складову, при струшуванні не руйнується, а прагне зберігати форму кільця. Носити цю рідину можна тільки у спеціальному контейнері. Через труднощі перенесення і викликання почуття голоду популярністю у сталкерів не користується. Дуже рідкісний артефакт, його бажають мати наукові організації та колекціонери.</ukr>
	</string>
	<string id="af_klever">
		<text>"Клевер"</text>
		<eng>"Клевер"</eng>
		<ukr>"Конюшина"</ukr>
	</string>
	<string id="af_klever_desc">
		<text>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</text>
		<eng>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</eng>
		<ukr>Якщо судити по байкам, які сталкери травлять біля багаття, то даний артефакт не утворюється, а виростає, як легендарне "Серце Оазису", у деяких областях Зони і, нібито, деякі одинаки бачили його. У артефакту, за розповідями, доволі чудодійні властивості і нібито він захищає від багатьох недугів. Ну прямо панацея якась. Мрія колекціонерів і вчених мужів Зони. Красивий і дорогий артефакт.</ukr>
	</string>
	<string id="af_giperbola">
		<text>"Гипербола"</text>
		<eng>"Гипербола"</eng>
		<ukr>"Гіпербола"</ukr>
	</string>
	<string id="af_giperbola_desc">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Существует рецепт на варку данного артефакта, но кто им владеет и где его взять - загадка. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Существует рецепт на варку данного артефакта, но кто им владеет и где его взять - загадка. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]З'являється в аномалії "Жарка" за певних умов. Красивий і дорогий артефакт. Як він виходить - ніхто толком не знає, хоча дуже багато чули про нього. Існує рецепт на варіння даного артефакту, але хто ним володіє і де його взяти - загадка. Вчених цікавить у даному утворенні молекулярний баланс, за рахунок якого вони мають намір створити ліки від раку і врятувати мільйони життів. Корисних властивостей не зафіксовано, тільки негативні.</ukr>
	</string>
	<string id="af_braslet">
		<text>"Стеклянный браслет"</text>
		<eng>"Стеклянный браслет"</eng>
		<ukr>"Скляний браслет"</ukr>
	</string>
	<string id="af_braslet_desc">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Красном Лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Красном Лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Дивний артефакт. Існує легенда, що перший раз бачили цей артефакт, коли його знайшов божевільний сталкер і все намагався спихнути його вченим, а вони казали, що цей артефакт занадто небезпечний через великий фону радіації і псі вплив. Він з горя пішов на болото біля бази Волі і весь час промовляв, що цей артефакт його "Спаситель". З будинку на болоті він довго не виходив, щось постійно вигукував ночами, а потім затих - напевно досі милується ним. Другий раз цей артефакт вже купили, але у людини на прізвисько Шрам, він забрав його у бандитів в Червоному Лісі. Гарний, дорогий, колекційний.</ukr>
	</string>
	<string id="af_bol_prizrak">
		<text>"Болотный призрак"</text>
		<eng>"Болотный призрак"</eng>
		<ukr>"Болотний привид"</ukr>
	</string>
	<string id="af_bol_prizrak_desc">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Интерес вызывает только у коллекционеров.</text>
		<eng>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Интерес вызывает только у коллекционеров.</eng>
		<ukr>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радіація  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]На думку деяких сталкерів, артефакт виходить з тіла померлих жаб в болотах Зони, але як точно з'являється даний артефакт, не знають навіть учені. Порівняно недавно з'явився у Зоні, рідкісний, вартість його точно не визначена, так-як торговцям його ніхто не пропонував, а у вчених він цінності не представляє. Властивості вельми сумнівні. Інтерес викликає тільки у колекціонерів.</ukr>
	</string>
	<string id="af_pakost">
		<text>"Пакость"</text>
		<eng>"Пакость"</eng>
		<ukr>"Капость"</ukr>
	</string>
	<string id="af_pakost_desc">
		<text>Не сильно распространённый артефакт, как "Медуза" или "Выверт", но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию "Фонтан". Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.</text>
		<eng>Не сильно распространённый артефакт, как "Медуза" или "Выверт", но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию "Фонтан". Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.</eng>
		<ukr>Не сильно поширений артефакт, як "Медуза" або "Виверт", але зрідка зустрічається у лабораторіях вчених і у дорогих колекціях. Не схожий на інші артефакти, потворний, безформний, мало вивчений. Вчені вважають, що він утворений за допомогою кристалізації плоті великого монстра, який потрапив у аномалію "Фонтан". Назву отримав за здатність час від часу значно змінювати свої характеристики у сторону шкідливих, тобто у будь-який момент може поміняти позитивні властивості на негативні, у цьому зв'язку популярністю у сталкерів не користується.</ukr>
	</string>
	<string id="af_shkatulka">
		<text>"Шкатулка"</text>
		<eng>"Шкатулка"</eng>
		<ukr>"Скринька"</ukr>
	</string>
	<string id="af_shkatulka_desc">
		<text>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</text>
		<eng>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</eng>
		<ukr>На вигляд нагадує кокон який розкривається. Рідкісний артефакт, зустрічається в основному в умовах величезної радіаційної активності. Красивий, ціна відповідна. Вчених цікавить внутрішня структура артефакту і його біохімічний склад, а також за рахунок чого відбувається живий рух неживого об'єкта. Властивості не вивчені. Мрія колекціонерів.</ukr>
	</string>
