	<string id="amk_metka">
		<text>GPS-маячок</text>
		<eng>GPS-маячок</eng>
		<ukr>GPS-маячок</ukr>
	</string>
	<string id="amk_metka_s">
		<text>GPS-маячок</text>
		<eng>GPS-маячок</eng>
		<ukr>GPS-маячок</ukr>
	</string>
	<string id="enc_amk_metka">
		<text>GPS-маячок. В Зоне появился не так давно, но пользуется бешеной популярностью за счёт универсальности и приемлемой цены. Изначально опытный образец был завезён на территорию Долга для демонстрации и заключения сделки на поставку крупных партий таких маячков. Однако "случайная" пропажа тестовой версии накануне встречи представителей обеих сторон дала глубокую трещину в отношениях с поставщиком. Долгие и взаимовыгодные отношения Воронина и Сахарова пришлись тут как нельзя кстати, и с помощью местного торговца опытный образец маячка попал в руки учёных полевой лаборатории, что на Янтаре. Там же он был модернизирован, а также поставлен на массовое производство для нужд всех страждущих. Оригинальная версия не сохранилась в связи с прямой модернизацией опытного образца. Модернизированная версия отличается в положительную сторону тем, что позволяет ставить цифровую подпись на маячке (кириллица, к сожалению, не поддерживается) и синхронизировать её с КПК владельца. На базе исследований системы защиты от пси-воздействия учёные добились того, что маячок не даёт помех, и обнаружение его сторонним человеком практически невозможно. Учитывая тот факт, что GPS-маячок производится собственными силами лаборатории Сахарова, то и цены учёного более приемлемые, нежели у перекупщиков.</text>
		<eng>GPS-маячок. В Зоне появился не так давно, но пользуется бешеной популярностью за счёт универсальности и приемлемой цены. Изначально опытный образец был завезён на территорию Долга для демонстрации и заключения сделки на поставку крупных партий таких маячков. Однако "случайная" пропажа тестовой версии накануне встречи представителей обеих сторон дала глубокую трещину в отношениях с поставщиком. Долгие и взаимовыгодные отношения Воронина и Сахарова пришлись тут как нельзя кстати, и с помощью местного торговца опытный образец маячка попал в руки учёных полевой лаборатории, что на Янтаре. Там же он был модернизирован, а также поставлен на массовое производство для нужд всех страждущих. Оригинальная версия не сохранилась в связи с прямой модернизацией опытного образца. Модернизированная версия отличается в положительную сторону тем, что позволяет ставить цифровую подпись на маячке (кириллица, к сожалению, не поддерживается) и синхронизировать её с КПК владельца. На базе исследований системы защиты от пси-воздействия учёные добились того, что маячок не даёт помех, и обнаружение его сторонним человеком практически невозможно. Учитывая тот факт, что GPS-маячок производится собственными силами лаборатории Сахарова, то и цены учёного более приемлемые, нежели у перекупщиков.</eng>
		<ukr>GPS-маячок. У Зоні з'явився не так давно, але користується шаленою популярністю за рахунок універсальності і прийнятної ціни. Спочатку дослідний зразок був завезений на територію "Долгу" для демонстрації та укладання угоди на поставку великих партій таких маячків. Проте "випадкова" пропажа тестової версії напередодні зустрічі представників обох сторін дала глибоку тріщину у відносинах з постачальником. Довгі і взаємовигідні відносини Вороніна і Сахарова припали тут як не можна до речі, і за допомогою місцевого торговця дослідний зразок маячка потрапив до рук учених польової лабораторії, що на Янтарі. Там же він був модернізований, а також поставлений на масове виробництво для потреб всіх стражденних. Оригінальна версія не збереглася у зв'язку з прямою модернізацією дослідного зразка. Модернізована версія відрізняється в позитивну сторону тим, що дозволяє ставити цифровий підпис на маячки (кирилиця, на жаль, не підтримується) і синхронізувати її з КПК власника. На базі досліджень системи захисту від псі-впливу вчені домоглися того, що маячок не дає перешкод, і виявлення його сторонньою людиною практично неможливе. Враховуючи той факт, що GPS- маячок виробляється власними силами лабораторії Сахарова, то й ціни вченого більш прийнятні, ніж у перекупників.</ukr>
	</string>
