	<string id="rad_barman_spam">
		<text>Меченый?! Живой?! Вот и отлично! Ты всё-таки смог отключить Выжигатель, все наши пытаются пробиться через Припять к центру Зоны. Что там будет, никто не знает, может быть Клондайк артефактов, а может и Исполнитель Желаний.\nСейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов для прохода вглубь, если поспешишь, то сможешь к ним присоединиться, я их предупрежу, чтоб подождали.</text>
		<eng>Marked One!? You're alive!? Great! So you managed to turn off the Scorcher, eh? Everyone is trying to get to the center of the Zone through Pripyat. Nobody knows what's there...maybe a treasure trove of artifacts or maybe something that makes all wishes come true.\n There's a party of veterans preparing to go there right now. If you hurry up you just might make it in time to join them. I'll let them know you're coming so they wait for you.</eng>
		<ukr>Мічений!? Живий!? Чудово! Ти все-таки зміг вимкнути Випалювач! Тут усі просто показилися, коли дізнались! Хто тільки міг, одразу кинулись пробиватися до центру Зони - одинаки, Воля, Долг, навіть найманці! Хто першим добереться, той усе і отримає! Виконавець бажань, клондайк артефактів... хтозна, що іще. \n Поспішай! Якщо про Виконавець бажань у саркофазі правду казали, то виповниться бажання того, хто першим до нього дістанеться. Там перед Прип'яттю зараз збирається загін ветеранів. Якщо довго не баритимешся, встигнеш піти з ними.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_bun_komand">
		<text>Группа один и два - проверить первый этаж, группа три - главный зал, четвёртая и пятая - второй этаж.</text>
		<eng>Teams one and two - check the first floor, team three - main hall, four and five - check the second floor</eng>
		<ukr>Групи один і два - перевірити перший поверх, група три - головні зали, четверта і п'ята - другий поверх.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_rad_sos_suicide">
		<text>...люди, помогите, дохну...</text>
		<eng>...help me, I'm dying...</eng>
		<ukr>...люди, допоможіть, здихаю...</ukr>
	</string>
	<string id="tips_rad_switcher_press">
		<text>Отключить установку</text>
		<eng>To turn the machine off</eng>
		<ukr>Відключити установку</ukr>
	</string>
