<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="tex_take_pushka">
		<text>Вот, блин! Пока этот бывалый лентяй точит лясы с Доком, молодой салага тащится за его посылкой к Прапору... Даже в Зоне процветает дедовщина!\n \nP.S. При сдаче в рюкзаке должен быть только один SPAS-12.</text>
		<eng>Вот, блин! Пока этот бывалый лентяй точит лясы с Доком, молодой салага тащится за его посылкой к Прапору... Даже в Зоне процветает дедовщина!\n \nP.S. При сдаче в рюкзаке должен быть только один SPAS-12.</eng>
		<ukr>От, блін! Поки цей бувалий ледар точить ляси з Доком, молодий салага тягнеться за його посилкою до Прапора... Навіть в Зоні процвітає дідівщина!\n \nP.S. При здачі у рюкзаку повинен бути тільки один SPAS-12.</ukr>
	</string>
	<string id="tex_atak_larger">
		<text>Надо вернуться на Кордон, найти на старом элеваторе охотника по кличке Сепатор. Далее... А далее - по обстановке.</text>
		<eng>Надо вернуться на Кордон, найти на старом элеваторе охотника по кличке Сепатор. Далее... А далее - по обстановке.</eng>
		<ukr>Треба повернутися на Кордон, знайти на старому елеваторі мисливця на прізвисько Сепатор. Далі... А далі - по обстановці.</ukr>
	</string>
	<string id="saharov_about_klik_desc">
		<text>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</text>
		<eng>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</eng>
		<ukr>Сахаров мало знає про смерть Клика і радить поговорити з Вороніним.</ukr>
	</string>
	<string id="saharov_about_klik_text">
		<text>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</text>
		<eng>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</eng>
		<ukr>Сахаров мало знає про смерть Клика і радить поговорити з Вороніним.</ukr>
	</string>
	<string id="saharov_begin">
		<text>Сахаров: начало поисков</text>
		<eng>Сахаров: начало поисков</eng>
		<ukr>Сахаров: Початок пошуків.</ukr>
	</string>
	<string id="poisk">
		<text>Расследование</text>
		<eng>Расследование</eng>
		<ukr>Розслідування</ukr>
	</string>
	<string id="voronin_about_klik_desc">
		<text>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Информатору. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</text>
		<eng>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Информатору. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</eng>
		<ukr>За словами Вороніна, Клик якось перетинався з найманцями. Радить сходити до Інформатора. У того повинні бути зв'язку з найманцями. Можливо, від нього я зможу дізнатися більше.</ukr>
	</string>
	<string id="voronin_about_klik_text">
		<text>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Информатору. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</text>
		<eng>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Информатору. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</eng>
		<ukr>За словами Вороніна, Клик якось перетинався з найманцями. Радить сходити до Інформатора. У того повинні бути зв'язку з найманцями. Можливо, від нього я зможу дізнатися більше.</ukr>
	</string>
	<string id="voronin_begin">
		<text>Воронин: расследование продолжается</text>
		<eng>Воронин: расследование продолжается</eng>
		<ukr>Воронін. Розслідування триває.</ukr>
	</string>
	<string id="informator_begin">
		<text>Информатор: двигаемся дальше</text>
		<eng>Информатор: двигаемся дальше</eng>
		<ukr>Інформатор: Рухаємося далі.</ukr>
	</string>
	<string id="informator_about_klik_text">
		<text>Пришлось добыть ПДА Тирана для Информатора. Ну, Дэн, пострел - везде поспел! Взамен он договорился о моей встрече с каким-то Гавром. Куда меня заведёт моё расследование дальше - пока совсем не понятно.</text>
		<eng>Пришлось добыть ПДА Тирана для Информатора. Ну, Дэн, пострел - везде поспел! Взамен он договорился о моей встрече с каким-то Гавром. Куда меня заведёт моё расследование дальше - пока совсем не понятно.</eng>
		<ukr>Довелося добути КПК Тирана для Інформатора. Ну, Ден, де посіяв - там і вродиться! Натомість він домовився про мою зустріч з якимось Гавром. Куди мене заведе моє розслідування далі - поки зовсім не зрозуміло.</ukr>
	</string>
	<string id="gavr_begin">
		<text>Гавр</text>
		<eng>Гавр</eng>
		<ukr>Гавр</ukr>
	</string>
	<string id="gavr_about_klik1_text">
		<text>Столько времени прошло, а я пока практически ничего не знаю. Эта сука Гавр втягивает меня в личные разборки. Я зачем-то соглашаюсь работать на него, вместо того, чтобы открутить ему башку, предварительно узнав всё, что мне нужно. Ладно, будем смотреть, чем всё это закончится.</text>
		<eng>Столько времени прошло, а я пока практически ничего не знаю. Эта сука Гавр втягивает меня в личные разборки. Я зачем-то соглашаюсь работать на него, вместо того, чтобы открутить ему башку, предварительно узнав всё, что мне нужно. Ладно, будем смотреть, чем всё это закончится.</eng>
		<ukr>Стільки часу пройшло, а я покищо практично нічого не знаю. Цей сука Гавр втягує мене в особисті розборки. Я навіщось погоджуюся працювати на нього, замість того, щоб відкрутити йому голову, попередньо дізнавшись все, що мені потрібно. Добре, будемо дивитися, чим все це закінчиться.</ukr>
	</string>
	<string id="gavr_begin2">
		<text>Гавр: продолжение</text>
		<eng>Гавр: продолжение</eng>
		<ukr>Гавр: Продовження</ukr>
	</string>
	<string id="gavr_about_klik2_text">
		<text>Гавр послал меня на Выжигатель - добыть ему документы. Странные документы, особенно карта. Вся в отметинах, исписанная вдоль и поперёк. Везде цифры, стрелки, время. И ещё, почему-то так получается, что как только я начал искать убийцу Клыка, мне всё время попадаются наёмники-иностранцы... Меня терзают смутные сомнения. Хорошо, что я по привычке сделал копию документов. Надо поговорить с Фрименом ещё раз. Мне почему-то кажется, что он мутит и что-то знает.</text>
		<eng>Гавр послал меня на Выжигатель - добыть ему документы. Странные документы, особенно карта. Вся в отметинах, исписанная вдоль и поперёк. Везде цифры, стрелки, время. И ещё, почему-то так получается, что как только я начал искать убийцу Клыка, мне всё время попадаются наёмники-иностранцы... Меня терзают смутные сомнения. Хорошо, что я по привычке сделал копию документов. Надо поговорить с Фрименом ещё раз. Мне почему-то кажется, что он мутит и что-то знает.</eng>
		<ukr>Гавр послав мене на Випалювач - добути йому документи. Дивні документи, особливо карта. Вся у відмітинах, списана вздовж і впоперек. Скрізь цифри, стрілки, час. І ще, чомусь так виходить, що як тільки я почав шукати вбивцю Клика, мені увесь час попадаються найманці - іноземці. Не дає мені це спокою, дуже вже це підозріло. Добре, що я за звичкою зробив копію документів. Треба поговорити з Фріменом ще раз. Мені чомусь здається, що він каламутить і щось знає.</ukr>
	</string>
	<string id="freeman_begin">
		<text>Фримен</text>
		<eng>Фримен</eng>
		<ukr>Фрімен</ukr>
	</string>
	<string id="freeman_about_klik_text">
		<text>С помощью Фримена я узнал, кто заказал Клыка - Гавр. Теперь осталось только одно - отдать кесареву кесарево. Дата похорон уже назначена. Пойдём готовить тело покойника.</text>
		<eng>С помощью Фримена я узнал, кто заказал Клыка - Гавр. Теперь осталось только одно - отдать кесареву кесарево. Дата похорон уже назначена. Пойдём готовить тело покойника.</eng>
		<ukr>За допомогою Фрімена я дізнався, хто замовив Клика - Гавр. Тепер залишилося тільки одне - віддати кесареву кесареве. Дата похорону вже призначена. Підемо готувати тіло небіжчика.</ukr>
	</string>
	<string id="ecolog_about_prizrak_text">
		<text>Эколог сомневается, что Призрак мёртв. По его поручению сходил за дневником Призрака. Сам дневник, правда, в очень плохом состоянии. Пока эколог разбирается, схожу поговорю с Барменом.</text>
		<eng>Эколог сомневается, что Призрак мёртв. По его поручению сходил за дневником Призрака. Сам дневник, правда, в очень плохом состоянии. Пока эколог разбирается, схожу поговорю с Барменом.</eng>
		<ukr>Еколог сумнівається, що Привид мертвий. За його дорученням сходив за щоденником Привида. Сам щоденник, правда, в дуже поганому стані - поки Еколог розбирається, сходжу, поговорю з Барменом</ukr>
	</string>
	<string id="ecolog_talk">
		<text>Эколог: разговор первый</text>
		<eng>Эколог: разговор первый</eng>
		<ukr>Еколог: Розмова перша.</ukr>
	</string>
	<string id="prizrak">
		<text>Поиск Призрака</text>
		<eng>Поиск Призрака</eng>
		<ukr>Пошук Привида</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_about_prizrak_text">
		<text>Бармен подтвердил догадку эколога о том, что Призрак был не один. С ним была его "отмычка", которую для него нашёл Бармен. Пойду к экологу ещё раз, может быть, он уже смог прочитать дневник Призрака.</text>
		<eng>Бармен подтвердил догадку эколога о том, что Призрак был не один. С ним была его "отмычка", которую для него нашёл Бармен. Пойду к экологу ещё раз, может быть, он уже смог прочитать дневник Призрака.</eng>
		<ukr>Бармен підтвердив здогадку Еколога про те, що Привид був не один. З ним була його "відмичка", яку для нього знайшов Бармен. Піду до Еколога ще раз, може він вже зміг прочитати щоденник Привида</ukr>
	</string>
	<string id="barmen_talk">
		<text>Бармен рассказывает</text>
		<eng>Бармен рассказывает</eng>
		<ukr>Бармен розповідає.</ukr>
	</string>
	<string id="ecolog_about_prizrak2_text">
		<text>Эколог послал меня за новым системником. Говорит, что без него он не может работать. Наконец-то смогли прочесть кусочек послания. Якут... Я знаю Якута. Пойду, поговорю с ним.</text>
		<eng>Эколог послал меня за новым системником. Говорит, что без него он не может работать. Наконец-то смогли прочесть кусочек послания. Якут... Я знаю Якута. Пойду, поговорю с ним.</eng>
		<ukr>Еколог послав мене за новим системником. Каже, що без нього він не може працювати. Нарешті змогли прочитати шматочок послання. Якут... Я знаю Якута. Піду, поговорю з ним.</ukr>
	</string>
	<string id="ecolog_talk2">
		<text>Эколог: разговор второй</text>
		<eng>Эколог: разговор второй</eng>
		<ukr>Еколог: Розмова друга.</ukr>
	</string>
	<string id="yakut_about_prizrak_text">
		<text>Якут послал меня в подземелья Агропрома. Я не нашёл там никого, кроме кровососов и каких-то людей, пытавшихся меня убить. Поговорю с ним ещё раз.</text>
		<eng>Якут послал меня в подземелья Агропрома. Я не нашёл там никого, кроме кровососов и каких-то людей, пытавшихся меня убить. Поговорю с ним ещё раз.</eng>
		<ukr>Якут послав мене в підземелля Агропрома. Я не знайшов там нікого, крім кровососів і якихось людей, які намагалися мене вбити. Поговорю з ним ще раз.</ukr>
	</string>
	<string id="yakut_talk">
		<text>Якут: разговор первый</text>
		<eng>Якут: разговор первый</eng>
		<ukr>Якут: Перша розмова.</ukr>
	</string>
	<string id="yakut_about_prizrak2_text">
		<text>Наконец-то я нашёл его. Да, эколог оказался прав. Призрак ЖИВ!</text>
		<eng>Наконец-то я нашёл его. Да, эколог оказался прав. Призрак ЖИВ!</eng>
		<ukr>Нарешті я знайшов його. Так, Еколог виявився правий. Привид ЖИВИЙ!</ukr>
	</string>
	<string id="yakut_talk2">
		<text>Якут: разговор второй</text>
		<eng>Якут: разговор второй</eng>
		<ukr>Якут: Друга розмова.</ukr>
	</string>
	<string id="prizrak_about_prizrak_text">
		<text>Как я понял, некая организация или группировка охотилась за Призраком. Нанёс им ответный визит. Главарь по кличке Зверь бежал. Ничего... Скоро мы найдём его.</text>
		<eng>Как я понял, некая организация или группировка охотилась за Призраком. Нанёс им ответный визит. Главарь по кличке Зверь бежал. Ничего... Скоро мы найдём его.</eng>
		<ukr>Як я зрозумів, якась організація або угруповання полювала за Привидом. Завдав їм візит у відповідь. Ватажок по кличці Звір втік. Нічого... Скоро ми знайдемо його.</ukr>
	</string>
	<string id="prizrak_talk">
		<text>Призрак: разговор первый</text>
		<eng>Призрак: разговор первый</eng>
		<ukr>Привид: Перша розмова</ukr>
	</string>
	<string id="prizrak_about_prizrak2_text">
		<text>Враг повержен. Зверь мёртв. Теперь я могу спокойно идти к "Монолиту".</text>
		<eng>Враг повержен. Зверь мёртв. Теперь я могу спокойно идти к "Монолиту".</eng>
		<ukr>Ворог переможений. Звір мертвий. Тепер я можу спокійно йти до Моноліту.</ukr>
	</string>
	<string id="prizrak_talk2">
		<text>Призрак: разговор второй</text>
		<eng>Призрак: разговор второй</eng>
		<ukr>Привид: Розмова друга</ukr>
	</string>
	<string id="sysh_about_prizrak_text">
		<text>Не знаю, смогу ли я произнести это, писать легче. Хотя, писанину мою, ты, скорее всего, увидишь, когда я уйду... Мёртвые сраму не имут... Ты должен знать всё, это последняя выплата по моим долгам...\nТот бой в Ржавом лесу - это не то, что ты думаешь, мы ждали тебя. Дорогое убийство... Кому ты перешёл дорогу, Призрак? Я догадываюсь кому... людям из Последнего Дня... Видно здорово ты им насолил... Снаряжение и легенду подогнал заказчик: научники возвращаются с задания, двое ранены, временный лагерь. Экологи просят помощи, тут даже я захотел бы помочь... Но у меня была своя роль. С пятидесяти метров попасть в подсвеченную цель...\nНе поверишь, спас тебя контролёр. А ты своего спасителя раскатал, такая вот ирония... Своих псов он вывел на меня и бросил, а сам захватил парней у костра...\n
Эта швейцарская дура была хороша для дистанций, а от стаи псов только и отмахиваться, как веслом. Порвали меня, пока гонял. К костру подобрался, кровь хлещет, кореша мои уже хоровод начинают водить. Положил я их... А потом «белая мгла» накатила, достал меня контролёр... Ты ведь мог меня первым, а его после. Но не стал, хоть я тебя тогда ранил... Контролёр тот мне тоже удружил, уронил мордой в костёр, теперь никто не узнаёт...\nЯ в ту ночь как заново родился. После «белой мглы» всё по-другому, поверь. Смотрел, как ты парней моих хоронишь, хабара не взяв... Всё думал, а я смог бы так? И, пока ты меня к Доктору тащил, всю жизнь свою перебрал, мало там хорошего. Одна чешуя. Ради чего жил? Ни семьи, ни друзей. Контракт за контрактом...\nЗа всё то время, что у Доктора отлёживались, ты со мной и часу не поговорил. Догадывался, нет? Я всё спящим прикидывался, не было сил в глаза смотреть. Хорошо, что ты ушёл раньше. А когда я совсем на ноги встал, Доктор мне одну вещь сказал: тебе, Сыч, Зона жизнь подарила, а для чего, это уж ты сам решай...\nЯ тогда смерти искал, да только смерть моя стороной ходила, как брезговала... На Арене неделю провёл, в Бестиарии, а вот в людей стрелять - рука не поднималась. Молодняк ко мне потянулся, Палёный, дескать, вторую пару глаз на затылке отрастил, с ним не пропадёшь. Группу новичков водил, учил уму-разуму... Знал, что пока долги не верну, не отпустит меня Зона.\nА когда ребята поднялись, кто в Долг, кто к Кроту ушёл, остался я один. Стал заказчика твоего искать, чтобы аванс и неустойку вернуть... Нашёл таки, пусть земля ему будет пухом. Вот, с того дня, страх ко мне и вернулся... Скоро идём в рейд, получил от Архары предложение... Может, там увидимся. Трясёт всего, зато снова живым себя чувствую. Надолго ли...\n\nЧто ж, брат! Осталось самое трудное - найти тебя и рассказать всё...\n \n \n \n \n</text>
		<eng>Не знаю, смогу ли я произнести это, писать легче. Хотя, писанину мою, ты, скорее всего, увидишь, когда я уйду... Мёртвые сраму не имут... Ты должен знать всё, это последняя выплата по моим долгам...\nТот бой в Ржавом лесу - это не то, что ты думаешь, мы ждали тебя. Дорогое убийство... Кому ты перешёл дорогу, Призрак? Я догадываюсь кому... людям из Последнего Дня... Видно здорово ты им насолил... Снаряжение и легенду подогнал заказчик: научники возвращаются с задания, двое ранены, временный лагерь. Экологи просят помощи, тут даже я захотел бы помочь... Но у меня была своя роль. С пятидесяти метров попасть в подсвеченную цель...\nНе поверишь, спас тебя контролёр. А ты своего спасителя раскатал, такая вот ирония... Своих псов он вывел на меня и бросил, а сам захватил парней у костра...\n
Эта швейцарская дура была хороша для дистанций, а от стаи псов только и отмахиваться, как веслом. Порвали меня, пока гонял. К костру подобрался, кровь хлещет, кореша мои уже хоровод начинают водить. Положил я их... А потом «белая мгла» накатила, достал меня контролёр... Ты ведь мог меня первым, а его после. Но не стал, хоть я тебя тогда ранил... Контролёр тот мне тоже удружил, уронил мордой в костёр, теперь никто не узнаёт...\nЯ в ту ночь как заново родился. После «белой мглы» всё по-другому, поверь. Смотрел, как ты парней моих хоронишь, хабара не взяв... Всё думал, а я смог бы так? И, пока ты меня к Доктору тащил, всю жизнь свою перебрал, мало там хорошего. Одна чешуя. Ради чего жил? Ни семьи, ни друзей. Контракт за контрактом...\nЗа всё то время, что у Доктора отлёживались, ты со мной и часу не поговорил. Догадывался, нет? Я всё спящим прикидывался, не было сил в глаза смотреть. Хорошо, что ты ушёл раньше. А когда я совсем на ноги встал, Доктор мне одну вещь сказал: тебе, Сыч, Зона жизнь подарила, а для чего, это уж ты сам решай...\nЯ тогда смерти искал, да только смерть моя стороной ходила, как брезговала... На Арене неделю провёл, в Бестиарии, а вот в людей стрелять - рука не поднималась. Молодняк ко мне потянулся, Палёный, дескать, вторую пару глаз на затылке отрастил, с ним не пропадёшь. Группу новичков водил, учил уму-разуму... Знал, что пока долги не верну, не отпустит меня Зона.\nА когда ребята поднялись, кто в Долг, кто к Кроту ушёл, остался я один. Стал заказчика твоего искать, чтобы аванс и неустойку вернуть... Нашёл таки, пусть земля ему будет пухом. Вот, с того дня, страх ко мне и вернулся... Скоро идём в рейд, получил от Архары предложение... Может, там увидимся. Трясёт всего, зато снова живым себя чувствую. Надолго ли...\n\nЧто ж, брат! Осталось самое трудное - найти тебя и рассказать всё...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Не знаю, чи зможу я вимовити це, писати легше. Хоча, писанину мою, ти, швидше за все, побачиш, коли я піду... Мертві сорому не мають... Ти повинен знати все, це остання виплата за моїми боргами...\nТой бій в Іржавому Лісі - це не те, що ти думаєш, ми чекали тебе. Дороге вбивство... Кому ти перейшов дорогу, Привид? Я здогадуюсь кому... людям з Останнього Дня... Видно здорово ти їм насолив... Спорядження і легенду підігнав замовник: науковці повертаються з завдання, двоє поранені, тимчасовий табір. Екологи просять допомоги, тут навіть я захотів би допомогти... Але у мене була своя роль. З п'ятдесяти метрів поцілити в підсвічену ціль...\nНе повіриш, врятував тебе контролер. А ти свого рятівника розкатав, така от іронія... Своїх псів він вивів на мене і кинув, а сам захопив хлопців біля багаття...\n
		Ця швейцарська дура була хороша для дистанцій, а від зграї псів тільки й відмахуватися, як веслом. Порвали мене, поки ганяв. До вогнища підібрався, кров б'є, кореші мої вже хоровод починають водити. Поклав я їх... А потім «біла імла» накотилася, дістав мене контролер... Ти ж міг мене першим, а його після. Але не став, хоч я тебе тоді поранив... Контролер той мені теж удружив, впустив мордою в багаття, тепер ніхто не дізнається...\nЯ в ту ніч як заново народився. Після «білої імли» все по-іншому, повір. Дивився, як ти хлопців моїх ховаєш, хабара не взявши... Все думав, а я зміг би так? І, поки ти мене до Доктора тягнув, все життя своє перебрав, мало там доброго. Одна луска. Заради чого жив? Ні сім'ї, ні друзів. Контракт за контрактом...\nЗа весь той час, що у Доктора відлежувалися, ти зі мною й години не поговорив. Здогадувався, ні? Я все сплячим прикидався, не було сил в очі дивитися. Добре, що ти пішов раніше. А коли я зовсім на ноги встав, Доктор мені одну річ сказав: тобі, Сич, Зона життя подарувала, а для чого, це вже ти сам вирішуй...\nЯ тоді смерті шукав, та тільки смерть моя стороною ходила, як цуралася... На Арені тиждень провів, в Бестіарії, а от у людей стріляти - рука не піднімалася. Молодняк до мене потягнувся, Палений, мовляв, другу пару очей на потилиці відростив, з ним не пропадеш. Групу новачків водив, вчив уму-розуму... Знав, що поки борги не поверну, не відпустить мене Зона.\nА коли хлопці піднялися, хто в Долг, хто до Крота пішов, залишився я один. Став замовника твого шукати, щоб аванс і неустойку повернути... Знайшов таки, нехай земля йому буде пухом. Ось, з того дня, страх до мене і повернувся... Скоро йдемо в рейд, отримав від Архари пропозицію... Може, там побачимось. Трясе всього, зате знову живим себе почуваю. Чи надовго...\n\nЩо ж, брате! Залишилося найважче - знайти тебе і розповісти все...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="sysh_talk">
		<text>Записка Сыча, адресованная Призраку</text>
		<eng>Записка Сыча, адресованная Призраку</eng>
		<ukr>Записка Сича, адресована Привидові</ukr>
	</string>
	<string id="voen_about_group_text">
		<text>Я остался один, задание провалено... Эти записи - единственное, что удерживает мою личность от дальнейшего распада... Память - как решето, но, записывая и перечитывая эти строки, я надеюсь удержаться в сознании и добраться до своих. Главное - дойти, а уж там, под гипнодопросом, я расскажу всё. Надеюсь...  Обычная миссия конвоирования, как сказано в вводной. «Отработка боевых действий в условиях переменной напряжённости пси-полей, тестирование аппаратно-фармацевтического комплекса ментальной защиты», что-то там ещё... Складно поют научники... Хотя, по выправке было видно, двое из них явно наши, армейские... Что там им потребовалось, я не знаю... Вероятно, не убрали за собой в прошлый раз... Не зря говорят, псих с пулемётом не так опасен, как какой-нибудь идеалист в очках и белом халате... Шли в странном темпе, частые остановки... Для замеров, как они говорили... График изменения напряжённости пси-поля заставили выучить наизусть... Шлем тяжеленный, голова гудит, шея гнётся на бок... Тут ещё инъекторы эти, колют каждые два часа... Впрочем, пси-защита не плохая... Забрались далеко, со зрением что-то творится, красок совсем нет, всё жёлтое, зомби шляются... Ну да нам не привыкать, раскатали их... В передовом охранении шла пятёрка Сармата... Снайпера хорошие. Были... Атака контролёра совпала с включением излучателей... Вне графика включились, видать, кто-то там эту шарманку вручную крутит... Захватил он их... Меня хорошо приложили, по касательной в голову... Шлем выдержал, а вот вся электроника - в хлам, да и сотрясение мозга заработал... Очнулся к вечеру, в живых - один Сармат с пустым Винторезом кругами вокруг контролёра ходит... Положил я их, обоих... И от сотрясения мозга польза бывает... Наши все полегли... Учёные тоже... Контролёр их между собой стравил... Вторые сутки выбираюсь к своим, голова болит, тошнота наизнанку выворачивает... в аптечке что-то осталось, помогает на пару часов... Тогда сажусь, вспоминаю и записываю... Потом - снова мрак... На Свалке встретил сталкера... Плохо помню, он раненый вроде был... Шуганул бандюка в развалинах, видать это он сталкера зацепил... Странный какой-то, лежал, а потом стволом размахивать начал - стреляться задумал что-ли? Дал по шее, чтоб не дурил... Оставил ему рюкзак свой, бинты, часть аптечки, водку и весь харч - не до еды мне... Договорились, что он, когда отлежится, мой ПДА нашим на блокпост отнесёт, там маршрут отмечен и копия дневника... Боюсь, не дойти мне... надо дойти... любой ценой... Сармат, прости...\n \n \n \n \n</text>
		<eng>Я остался один, задание провалено... Эти записи - единственное, что удерживает мою личность от дальнейшего распада... Память - как решето, но, записывая и перечитывая эти строки, я надеюсь удержаться в сознании и добраться до своих. Главное - дойти, а уж там, под гипнодопросом, я расскажу всё. Надеюсь...  Обычная миссия конвоирования, как сказано в вводной. «Отработка боевых действий в условиях переменной напряжённости пси-полей, тестирование аппаратно-фармацевтического комплекса ментальной защиты», что-то там ещё... Складно поют научники... Хотя, по выправке было видно, двое из них явно наши, армейские... Что там им потребовалось, я не знаю... Вероятно, не убрали за собой в прошлый раз... Не зря говорят, псих с пулемётом не так опасен, как какой-нибудь идеалист в очках и белом халате... Шли в странном темпе, частые остановки... Для замеров, как они говорили... График изменения напряжённости пси-поля заставили выучить наизусть... Шлем тяжеленный, голова гудит, шея гнётся на бок... Тут ещё инъекторы эти, колют каждые два часа... Впрочем, пси-защита не плохая... Забрались далеко, со зрением что-то творится, красок совсем нет, всё жёлтое, зомби шляются... Ну да нам не привыкать, раскатали их... В передовом охранении шла пятёрка Сармата... Снайпера хорошие. Были... Атака контролёра совпала с включением излучателей... Вне графика включились, видать, кто-то там эту шарманку вручную крутит... Захватил он их... Меня хорошо приложили, по касательной в голову... Шлем выдержал, а вот вся электроника - в хлам, да и сотрясение мозга заработал... Очнулся к вечеру, в живых - один Сармат с пустым Винторезом кругами вокруг контролёра ходит... Положил я их, обоих... И от сотрясения мозга польза бывает... Наши все полегли... Учёные тоже... Контролёр их между собой стравил... Вторые сутки выбираюсь к своим, голова болит, тошнота наизнанку выворачивает... в аптечке что-то осталось, помогает на пару часов... Тогда сажусь, вспоминаю и записываю... Потом - снова мрак... На Свалке встретил сталкера... Плохо помню, он раненый вроде был... Шуганул бандюка в развалинах, видать это он сталкера зацепил... Странный какой-то, лежал, а потом стволом размахивать начал - стреляться задумал что-ли? Дал по шее, чтоб не дурил... Оставил ему рюкзак свой, бинты, часть аптечки, водку и весь харч - не до еды мне... Договорились, что он, когда отлежится, мой ПДА нашим на блокпост отнесёт, там маршрут отмечен и копия дневника... Боюсь, не дойти мне... надо дойти... любой ценой... Сармат, прости...\n \n \n \n \n</eng>
		<ukr>Я залишився один, завдання провалено... Ці записи - єдине, що утримує мою особистість від подальшого розпаду... Пам'ять - як решето, але, записуючи і перечитуючи ці рядки, я сподіваюся утриматися у свідомості і дістатися до своїх. Головне - дійти, а вже там, під гіпнодопитом, я розповім все. Сподіваюся... Звичайна місія конвоювання, як сказано у вступній. «Відпрацювання бойових дій в умовах змінної напруженості псі-полів, тестування апаратно-фармацевтичного комплексу ментального захисту», щось там ще... Складно співають науковці... Хоча, по поставі було видно, двоє з них явно наші, армійські... Що там їм знадобилося, я не знаю... Ймовірно, не прибрали за собою в минулий раз... Не дарма кажуть, псих з кулеметом не так небезпечний, як який-небудь ідеаліст в окулярах і білому халаті... Йшли в дивному темпі, часті зупинки... Для замірів, як вони говорили... Графік зміни напруженості псі-поля змусили вивчити напам'ять... Шолом важкенний, голова гуде, шия гнеться на бік... Тут ще ін'єктори ці, колють кожні дві години... Втім, псі-захист не поганий... Забрались далеко, із зором щось твориться, фарб зовсім немає, все жовте, зомбі вештаються... Ну так нам не звикати, розкатали їх... У передовій охороні йшла п'ятірка Сармата... Снайпери хороші. Були... Атака контролера збіглася з включенням випромінювачів... Поза графіком ввімкнулися, видно, хтось там цю шарманку вручну крутить... Захопив він їх... Мене добре приклали, по дотичній в голову... Шолом витримав, а от вся електроніка - в мотлох, та й струс мозку заробив... Отямився ввечорі, в живих - один Сармат з порожнім Гвинторізом колами навколо контролера ходить... Поклав я їх, обох... І від струсу мозку користь буває... Наші всі полягли... Вчені теж... Контролер їх між собою стравив... Другу добу вибираюся до своїх, голова болить, нудота навиворіт вивертає... в аптечці щось залишилося, допомагає на пару годин... Тоді сідаю, згадую і записую... Потім - знову морок... на Звалищі зустрів сталкера... Погано пам'ятаю, він поранений начебто був... шугонув бандюка в руїнах, видно це він сталкера зачепив... Дивний якийсь, лежав, а потім стволом розмахувати почав - стрілятися задумав чи що? Дав по шиї, щоб не дурив... Залишив йому рюкзак свій, бинти, частину аптечки, горілку і весь харч - не до їжі мені... Домовилися, що він, коли відлежиться, мій КПК нашим на блок-пост віднесе, там маршрут відзначений і копія щоденника... Боюся, не дійти мені... треба дійти... за будь-яку ціну... Сармате, вибач...\n \n \n \n \n</ukr>
	</string>
	<string id="voen_talk">
		<text>Записка военного</text>
		<eng>Записка военного</eng>
		<ukr>Записка військового</ukr>
	</string>
	<string id="nauc_group">
		<text>Поиск пропавшей научной группы</text>
		<eng>Поиск пропавшей научной группы</eng>
		<ukr>Пошук зниклої наукової групи</ukr>
	</string>
	<string id="bandranen_about_group_text">
		<text>Вчера, как всегда, мы с корешом сидели в засаде, я притворялся раненым. Никого не было, скучно, постреляли местных псов. Вмазали по стаканчику, думали уже всё, облом на сегодня, как вдруг заметили вояку. Этот погонник пёр со стороны Долины. Обычно с вояками стараемся не связываться, хабара у них с собой нет, а вооружены неплохо. Но этот еле ковылял. Видно, был ранен, мотало его здорово. Сначала он шёл в мою сторону, но потом, по видимому, заметил кореша моего. Сука, сколько раз ему говорил, не высовывайся раньше времени. Вот и получил маслину в плечо, хорошо ещё, живой остался. Чёрт, хорошо их там готовят - я волыну не успел достать, а уж он мне врезал. Держись, говорит, сталкер, не хрен стреляться из-за мелочи, не время нам умирать. Ну, я роль играл до конца, развёл лоха на хабар, без стрельбы обошлось. Он мне даже компьютер отдал, отнеси, говорит, туда-то, скажешь, лейтенант такой-то прислал. Ага, ищи дураков. Не, ну как ребёнок прямо. Я даже в спину ему стрелять постеснялся. Ушёл он, я кореша своего с карниза еле стащил, перевязал да по шее врезал. По делу, без обид, есть за что. Раздербанили мы хабар на двоих, водка там, консервы. Не успели... Явился, сволочь... Смотрящий от Борова, сука... Забрал ПДА воякин, половину хабара нашего и двинул на Агропром. Вот кому бы я с удовольствием в спину пальнул...</text>
		<eng>Вчера, как всегда, мы с корешом сидели в засаде, я притворялся раненым. Никого не было, скучно, постреляли местных псов. Вмазали по стаканчику, думали уже всё, облом на сегодня, как вдруг заметили вояку. Этот погонник пёр со стороны Долины. Обычно с вояками стараемся не связываться, хабара у них с собой нет, а вооружены неплохо. Но этот еле ковылял. Видно, был ранен, мотало его здорово. Сначала он шёл в мою сторону, но потом, по видимому, заметил кореша моего. Сука, сколько раз ему говорил, не высовывайся раньше времени. Вот и получил маслину в плечо, хорошо ещё, живой остался. Чёрт, хорошо их там готовят - я волыну не успел достать, а уж он мне врезал. Держись, говорит, сталкер, не хрен стреляться из-за мелочи, не время нам умирать. Ну, я роль играл до конца, развёл лоха на хабар, без стрельбы обошлось. Он мне даже компьютер отдал, отнеси, говорит, туда-то, скажешь, лейтенант такой-то прислал. Ага, ищи дураков. Не, ну как ребёнок прямо. Я даже в спину ему стрелять постеснялся. Ушёл он, я кореша своего с карниза еле стащил, перевязал да по шее врезал. По делу, без обид, есть за что. Раздербанили мы хабар на двоих, водка там, консервы. Не успели... Явился, сволочь... Смотрящий от Борова, сука... Забрал ПДА воякин, половину хабара нашего и двинул на Агропром. Вот кому бы я с удовольствием в спину пальнул...</eng>
		<ukr>Вчора, як завжди, ми з корешами сиділи в засідці, я прикидався пораненим. Нікого не було, нудно, постріляли місцевих псів. Вмазали по стаканчику, думали вже все, облом на сьогодні, як раптом помітили вояку. Цей погонник пер з боку Долини, зазвичай з вояками намагаємося не зв'язуватися, хабара у них з собою немає, а озброєні непогано. Але цей ледве шкутильгав. Видно, був поранений, мотало його здорово. Спочатку він йшов в мою сторону, але потім, очевидно, зауважив кореша мого. Сука, скільки разів йому говорив, не висовуйся завчасно. Ось і отримав маслину в плече, добре ще, живий залишився. Чорт, добре їх там готують - я волину не встиг дістати, а вже він мені врізав. Тримайся, каже, сталкер, ніхрін стрілятися через дрібницю, не час нам вмирати. Ну, я роль грав до кінця, розвів лоха на хабар, без стрілянини обійшлося. Він мені навіть комп'ютер віддав, віднеси, каже, туди-то, скажеш, лейтенант такий-то надіслав. Ага, шукай дурнів. Ні, ну як дитина прямо. Я навіть в спину йому стріляти посоромився. Пішов він, я кореша свого з карниза ледве стягнув, перев'язав та по шиї врізав. По ділу, без образ, є за що. Роздеребанили ми хабар на двох, горілка там, консерви. Не встигли... З'явився, сволота... Смотрящий від Кабана, сука... Забрав КПК вояки, половину хабара нашого і посунув на Агропром. Ось кому б я з задоволенням у спину пальнув...</ukr>
	</string>
	<string id="bandranen_talk">
		<text>ПДА раненого бандита</text>
		<eng>ПДА раненого бандита</eng>
		<ukr>КПК пораненого бандита.</ukr>
	</string>
	<string id="fraer_about_group_text">
		<text>ЗАПИСЬ за вчерашний день. "Чёрт, вчера бухали весь день. Водка рано кончилась. Ну, я и пошёл к Борову, занять из общака. А эта сука наорала на меня. Сказал, чтобы я убрался сглаз долой. Ну, я и ушёл с базы. Решил пойти на Агропром, зачем? А черт знает, думал по дороге водкой разживусь. На Свалке встретил этих двух придурков. Вся Зона знает про эту засаду. Бывает, лохи залетают, ну так на то они и лохи. Что с них взять-то десяток патронов да пару консервов. Правда в этот раз им повезло. Точнее, мне... У этих идиотов был рюкзак с водкой, да и закусь. Подогрели они меня... Пойду с пацанами бухну. Не люблю один. Рюкзак отдал одной шавке, там ПДА был, сказал чтобы на базу отнёс. Черт, с пьяну-то не подумал, может информация интересная была. Ладно завтра найду его". Меченый: Где же я найду этого молокососа? Остаётся только поспрашивать кого-нибудь на Свалке. Может, кто из постоянных её обитателей сможет мне помочь.</text>
		<eng>ЗАПИСЬ за вчерашний день. "Чёрт, вчера бухали весь день. Водка рано кончилась. Ну, я и пошёл к Борову, занять из общака. А эта сука наорала на меня. Сказал, чтобы я убрался сглаз долой. Ну, я и ушёл с базы. Решил пойти на Агропром, зачем? А черт знает, думал по дороге водкой разживусь. На Свалке встретил этих двух придурков. Вся Зона знает про эту засаду. Бывает, лохи залетают, ну так на то они и лохи. Что с них взять-то десяток патронов да пару консервов. Правда в этот раз им повезло. Точнее, мне... У этих идиотов был рюкзак с водкой, да и закусь. Подогрели они меня... Пойду с пацанами бухну. Не люблю один. Рюкзак отдал одной шавке, там ПДА был, сказал чтобы на базу отнёс. Черт, с пьяну-то не подумал, может информация интересная была. Ладно завтра найду его". Меченый: Где же я найду этого молокососа? Остаётся только поспрашивать кого-нибудь на Свалке. Может, кто из постоянных её обитателей сможет мне помочь.</eng>
		<ukr>ЗАПИС за вчорашній день. "Чорт, вчора бухали весь день. Горілка рано скінчилася. Ну, я й пішов до Кабана, зайняти з общака. А ця сука накричав на мене. Сказав, щоб я забрався геть з очей. Ну, я й пішов з бази. Вирішив піти на Агропром, навіщо? А біс його знає, думав по дорозі горілкою розживуся. На звалищі зустрів цих двох придурків. Мля, вся Зона знає про цю засідку. Буває, лохи залітають, ну так на те вони і лохи. Що ж з них взяти, десяток патронів та пару консерв. Щоправда цього разу їм пощастило. Точніше, мені... У цих ідіотів був рюкзак з горілкою, та й закуска. Підігріли вони мене... Піду з пацанами бухнемо. Не люблю один. Рюкзак віддав одній шавці, там КПК був, сказав щоб на базу відніс. Чорт, з п'яну ж не подумав, може інформація цікава була. Гаразд завтра знайду його". Мічений: Де ж я знайду цього молокососа? Залишається тільки попитати кого-небудь на Звалищі. Може, хто з його постійних мешканців зможе мені допомогти.</ukr>
	</string>
	<string id="fraer_talk">
		<text>ПДА Фраера</text>
		<eng>ПДА Фраера</eng>
		<ukr>КПК Фраєра</ukr>
	</string>
	<string id="prapor_about_group_text">
		<text>Так, я нашёл ПДА вояки с Кордона. Долговцы поймали этого бандита, которому Фраер передал рюкзак. Остаётся только найти десяток научных аптечек.</text>
		<eng>Так, я нашёл ПДА вояки с Кордона. Долговцы поймали этого бандита, которому Фраер передал рюкзак. Остаётся только найти десяток научных аптечек.</eng>
		<ukr>Так, я знайшов КПК вояки з Кордону. Долгівці зловили цього бандита, якому Фраєр передав рюкзак. Залишається тільки знайти десяток наукових аптечок.</ukr>
	</string>
	<string id="prapor_talk">
		<text>Первый разговор с Прапором</text>
		<eng>Первый разговор с Прапором</eng>
		<ukr>Перша розмова з Прапором</ukr>
	</string>
	<string id="prapor_about_group2_text">
		<text>Принёс Прапору десять аптечек научных. Он отдал мне ПДА. Да уж, десять жёлтеньких за разбитый девайс. Пойду к Бармену что ли схожу, найдёт может кого, кто сможет мне его отремонтировать.</text>
		<eng>Принёс Прапору десять аптечек научных. Он отдал мне ПДА. Да уж, десять жёлтеньких за разбитый девайс. Пойду к Бармену что ли схожу, найдёт может кого, кто сможет мне его отремонтировать.</eng>
		<ukr>Приніс прапору 10 аптечок наукових. Він віддав мені КПК. От же ж, 10 жовтеньких за розбитий девайс. Сходжу но до Бармена, знайде може кого, хто зможе мені його відремонтувати.</ukr>
	</string>
	<string id="prapor_talk2">
		<text>Второй разговор с Прапором</text>
		<eng>Второй разговор с Прапором</eng>
		<ukr>Друга розмова з Прапором</ukr>
	</string>
	<string id="barrem_about_group_text">
		<text>Даже не знаю, что писать. По милости работничков Бармена потерял единственную ниточку. Это конец?</text>
		<eng>Даже не знаю, что писать. По милости работничков Бармена потерял единственную ниточку. Это конец?</eng>
		<ukr>Навіть не знаю, що писати. З милості робітничків Бармена втратив єдину ниточку. Це кінець?</ukr>
	</string>
	<string id="barrem_talk">
		<text>Разговор с Барменом</text>
		<eng>Разговор с Барменом</eng>
		<ukr>Розмова з Барменом</ukr>
	</string>
	<string id="ara_about_group_text">
		<text>Был на заводе "Росток", общались с Сивым. Он мне рассказал интересные вещи. Оказывается, он и его ребята пасли учёных до Радара, вернее до Ржавого леса. Дальше пойти побоялись. Выжигатель мог включиться в любой момент, осели на Складах, прождали 3 дня. Но учёные так и не вернулись. Очередная группа смертников. Да уж, эти учёные явно с головой не дружат. Надеялись пройти там, где никому не удавалось.</text>
		<eng>Был на заводе "Росток", общались с Сивым. Он мне рассказал интересные вещи. Оказывается, он и его ребята пасли учёных до Радара, вернее до Ржавого леса. Дальше пойти побоялись. Выжигатель мог включиться в любой момент, осели на Складах, прождали 3 дня. Но учёные так и не вернулись. Очередная группа смертников. Да уж, эти учёные явно с головой не дружат. Надеялись пройти там, где никому не удавалось.</eng>
		<ukr>Був на Ростку, спілкувалися з Сивим. Він мені розповів цікаві речі. Виявляється, він і його хлопці пасли вчених до Радара, вірніше до Рудого лісу. Далі піти побоялися. Випалювач міг ввімкнутися в будь-який момент, осіли на Складах, прочекали 3 дні. Але вчені так і не повернулися. Чергова група смертників. От же ж, ці вчені явно з головою не дружать. Сподівалися пройти там, де нікому не вдавалося.</ukr>
	</string>
	<string id="ara_talk">
		<text>Флешка наёмника Ары</text>
		<eng>Флешка наёмника Ары</eng>
		<ukr>Флешка найманця Ара</ukr>
	</string>
	<string id="siv_about_group_text">
		<text>Запись за .. число: Наш человек у учёных сказал, что какая-то группа отправляется в экспедицию. Куда, не сообщил, так что мы засели на заводе "Росток" недалеко от туннеля. Ждали мы их недолго, к вечеру появился передовой отряд вояк, а за ним подтянулась основная группа. Жан предлагал напасть, место хорошее, узкое, удобное для нас. Но, прикинув наши их силы, там вояк человек 15-20 было, не меньше, нас же всего пятеро, дал команду следовать за ними. Мы преследовали их до самого Ржавого леса, но дальше... Дальше не было смысла идти. Скоро должен был начаться Выброс, да и Выжигатель рядом. Решили вернуться на Склады и ждать их там, правда надежды на то, что они вернутся, у меня почти не было. Я бы ни за какие деньги туда не пошёл, мне своя голова дороже. Но эти учёные... Что-то там очень важное для них. Переждали Выброс, на Складах прождали ещё пару дней и решили вернуться. Тем более, Жана и ещё одного подстрелили сталкеры. Жан - кретин горячий, не любит ждать, взял да ломанулся на стоянку сталкеров. Завалил двоих, а третий, ловкий, падла, оказался, вальнул и Жана, и второго (как же его звали? Федот кажется). Не стал я разбираться, и так несколько дней убили на эту чёртову группу учёных.</text>
		<eng>Запись за .. число: Наш человек у учёных сказал, что какая-то группа отправляется в экспедицию. Куда, не сообщил, так что мы засели на заводе "Росток" недалеко от туннеля. Ждали мы их недолго, к вечеру появился передовой отряд вояк, а за ним подтянулась основная группа. Жан предлагал напасть, место хорошее, узкое, удобное для нас. Но, прикинув наши их силы, там вояк человек 15-20 было, не меньше, нас же всего пятеро, дал команду следовать за ними. Мы преследовали их до самого Ржавого леса, но дальше... Дальше не было смысла идти. Скоро должен был начаться Выброс, да и Выжигатель рядом. Решили вернуться на Склады и ждать их там, правда надежды на то, что они вернутся, у меня почти не было. Я бы ни за какие деньги туда не пошёл, мне своя голова дороже. Но эти учёные... Что-то там очень важное для них. Переждали Выброс, на Складах прождали ещё пару дней и решили вернуться. Тем более, Жана и ещё одного подстрелили сталкеры. Жан - кретин горячий, не любит ждать, взял да ломанулся на стоянку сталкеров. Завалил двоих, а третий, ловкий, падла, оказался, вальнул и Жана, и второго (как же его звали? Федот кажется). Не стал я разбираться, и так несколько дней убили на эту чёртову группу учёных.</eng>
		<ukr>Запис за .. число: Наша людина у вчених сказала, що якась група відправляється в експедицію. Куди, не повідомив, тому ми засіли на Ростку недалеко від тунелю. Чекали ми їх недовго, до вечора з'явився передовий загін вояків, а за ним підтяглася основна група. Жан пропонував напасти, місце хорошое, вузьке, зручне для нас. Але, прикинувши наші і їхні сили, там вояк чоловік 15-20 було, не менше, нас же всього п'ятеро, дав команду слідувати за ними. Ми переслідували їх до самого Іржавого лісу, але далі... Далі не було сенсу йти. Скоро мав розпочатися Викид, та й Випалювач поруч. Вирішили повернутися на Склади і чекати їх там, правда надії на те, що вони повернуться, у мене майже не було. Я б ні за які гроші туди не пішов, мені своя голова дорожче. Але ці вчені... Щось там дуже важливе для них. Перечекали Викид, на Складаї прочекали ще пару днів і вирішили повернутися. Тим більше, Жана і ще одного підстрелили сталкери. Жан - кретин гарячий, не любить чекати, взяв та й ломанувся на стоянку сталкерів. Завалив двох, а третій, спритний, падла, виявився, вальнув і Жана і другого (як же його звали? Федот здається). Не став я розбиратися, і так кілька днів убили на цю чортову групу вчених.</ukr>
	</string>
	<string id="siv_talk">
		<text>ПДА наёмника Сивого</text>
		<eng>ПДА наёмника Сивого</eng>
		<ukr>КПК найманця Сивого</ukr>
	</string>
	<string id="sah_about_group_text">
		<text>Сахаров рассказал мне про экспедицию учёных к Выжигателю. Он предполагает, что они все погибли. Ну что ж, осталось проверить самому.</text>
		<eng>Сахаров рассказал мне про экспедицию учёных к Выжигателю. Он предполагает, что они все погибли. Ну что ж, осталось проверить самому.</eng>
		<ukr>Сахаров розповів мені про експедицію вчених на Випалювач. Він припускає, що вони всі загинули. Ну що ж, залишилося перевірити самому.</ukr>
	</string>
	<string id="sah_talk">
		<text>Разговор с Сахаровым</text>
		<eng>Разговор с Сахаровым</eng>
		<ukr>Розмова з Сахаровим</ukr>
	</string>
	<string id="ucen_about_group_text">
		<text>Это был тяжёлый разговор. Я вижу смерть каждый день, но всегда тяжело смотреть смерти в глаза так близко. Скольких людей ты ещё заберёшь, ЗОНА?</text>
		<eng>Это был тяжёлый разговор. Я вижу смерть каждый день, но всегда тяжело смотреть смерти в глаза так близко. Скольких людей ты ещё заберёшь, ЗОНА?</eng>
		<ukr>Це була важка розмову. Я бачу смерть кожен день, але завжди важко дивитися смерті в очі так близько. Скількох людей ти ще забереш, ЗОНА?</ukr>
	</string>
	<string id="ucen_talk">
		<text>Разговор с раненым учёным</text>
		<eng>Разговор с раненым учёным</eng>
		<ukr>Розмова з пораненим вченим</ukr>
	</string>
	<string id="enc_sms">
		<text>Короткие текстовые сообщения</text>
		<eng>Короткие текстовые сообщения</eng>
		<ukr>Короткі текстові повідомлення</ukr>
	</string>
	<string id="sms_new_dan1_text">
		<text>Меченый, это Захар! Дэна убили... Зайди, дело есть...</text>
		<eng>Меченый, это Захар! Дэна убили... Зайди, дело есть...</eng>
		<ukr>Мічений, це Захар! Дена вбили... Зайди, справа є...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_new_dan2_text">
		<text>Меченый, Призрак беспокоит! Зайди ко мне, дело есть...</text>
		<eng>Меченый, Призрак беспокоит! Зайди ко мне, дело есть...</eng>
		<ukr>Мічений, Привид турбує! Зайди до мене, справа є...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_new_dan3_text">
		<text>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди ко мне, дело есть...</text>
		<eng>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди ко мне, дело есть...</eng>
		<ukr>Мічений, це я, Захар! Ден загинув... Зайди до мене, справа є...</ukr>
	</string>
	<string id="sms_new_dan4_text">
		<text>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди, когда время будет, поговорим ...</text>
		<eng>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди, когда время будет, поговорим ...</eng>
		<ukr>Мічений, це я, Захар! Ден загинув... Зайди, коли час буде, поговоримо...</ukr>
	</string>	
	<string id="nebo">
		<text>Чистое Небо</text>
		<eng>Чистое Небо</eng>
		<ukr>Чисте небо</ukr>
	</string> 
	<string id="text_arc_dyak_help_need">
		<text>Дьяк, командир бойцов Чистого Неба на хуторе, попросил помочь освободить своего разведчика из лап бандитов, которые расположились на территории заброшенной церкви.</text>
		<eng>Дьяк, командир бойцов Чистого Неба на хуторе, попросил помочь освободить своего разведчика из лап бандитов, которые расположились на территории заброшенной церкви.</eng>
		<ukr>Дяк, командир бійців "Чистого неба" біля входу з Кордону, попросив допомогти звільнити свого розвідника з лап бандитів, які розташувалися на території занедбаної церкви.</ukr>
	</string> 
	<string id="box_kalmyak_name">
		<text>Ящик с вещами Калмыка</text>
		<eng>Ящик с вещами Калмыка</eng>
		<ukr>Ящик з речами Калмика</ukr>
	</string>
	<string id="box_kalmyak_desc">
		<text>Обычный железный, достаточно тяжёлый контейнер.</text>
		<eng>Обычный железный, достаточно тяжёлый контейнер.</eng>
		<ukr>Звичайний залізний, досить важкий контейнер.</ukr>
	</string>
	<string id="maz">
		<text>Мазь от Калмыка</text>
		<eng>Мазь от Калмыка</eng>
		<ukr>Мазь від Калмика</ukr>
	</string>
	<string id="maz_desc">
		<text>Помогает останавливать кровь и снижает уровень радиации.</text>
		<eng>Помогает останавливать кровь и снижает уровень радиации.</eng>
		<ukr>Допомагає зупиняти кров і знижує рівень радіації.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_kalmyak_need">
		<text>Калмык просит найти его рюкзак и принести контейнер, который лежит в рюкзаке. Проблема в том, что возле рюкзака образовалась аномалия "Телепорт".</text>
		<eng>Калмык просит найти его рюкзак и принести контейнер, который лежит в рюкзаке. Проблема в том, что возле рюкзака образовалась аномалия "Телепорт".</eng>
		<ukr>Калмик просить знайти його рюкзак і принести контейнер, який лежить в рюкзаку. Проблема в тому, що біля рюкзака утворилася аномалія "Телепорт".</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_marsh_remont">
		<text>Василий, ремонтник на базе Чистого Неба, не может заниматься своим делами, так как у него опухла нога. Ему срочно нужна мазь, которую можно раздобыть только у Калмыка, хотя возможно не только у него.</text>
		<eng>Василий, ремонтник на базе Чистого Неба, не может заниматься своим делами, так как у него опухла нога. Ему срочно нужна мазь, которую можно раздобыть только у Калмыка, хотя возможно не только у него.</eng>
		<ukr>Василь, ремонтник на базі "Чистого Неба" не може займатися своїми справами, оскільки у нього опухла нога. Йому терміново потрібна мазь, яку можна роздобути тільки у Калмика, хоча можливо не тільки у нього.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_dyak_maz">
		<text>Дьяк может дать три банки мази Калмыка, но взамен хочет получить артефакт "Душа".</text>
		<eng>Дьяк может дать три банки мази Калмыка, но взамен хочет получить артефакт "Душа".</eng>
		<ukr>Дяк може дати вам 3 банки мазі Калмика, але натомість хоче отримати артефакт "Душа".</ukr>
	</string>
	<string id="red_mozg">
		<text>Красный мозг контролёра</text>
		<eng>Красный мозг контролёра</eng>
		<ukr>Червоний мозок контролера</ukr>
	</string>
	<string id="red_mozg_description">
		<text>Красный мозг уникального контролёра. Крайне редкий экспонат.</text>
		<eng>Красный мозг уникального контролёра. Крайне редкий экспонат.</eng>
		<ukr>Червоний мозок унікального контролера. Вкрай рідкісний експонат.</ukr>
	</string>
	<string id="part_krovosos_red_jaw">
		<text>Красные щупальца кровососа</text>
		<eng>Красные щупальца кровососа</eng>
		<ukr>Червоні щупальці кровососа</ukr>
	</string>
	<string id="part_krovosos_red_jaw_description">
		<text>Красные щупальца уникального, мутирующего кровососа. Крайне редкий экспонат.</text>
		<eng>Красные щупальца уникального, мутирующего кровососа. Крайне редкий экспонат.</eng>
		<ukr>Червоні щупальці унікального, мутуючого кровососа. Вкрай рідкісний експонат.</ukr>
	</string>
	<string id="part_burer_red_hand">
		<text>Красная рука бюрера</text>
		<eng>Красная рука бюрера</eng>
		<ukr>Червона рука бюрера</ukr>
	</string>
	<string id="part_burer_red_hand_description">
		<text>Красная рука уникального, мутирующего бюрера. Крайне редкий экспонат.</text>
		<eng>Красная рука уникального, мутирующего бюрера. Крайне редкий экспонат.</eng>
		<ukr>Червона рука унікального, мутуючого бюрера. Вкрай рідкісний експонат.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_controller_hutor">
		<text>По словам Свиблова, в последнее время появились необычные разновидности мутантов. Один из таких мутантов обнаружен на Болотах, на хуторе, который находится на северо-западе, недалеко от ж/д ветки. Он просит принести ему мозг этого контролёра для исследования.</text>
		<eng>По словам Свиблова, в последнее время появились необычные разновидности мутантов. Один из таких мутантов обнаружен на Болотах, на хуторе, который находится на северо-западе, недалеко от ж/д ветки. Он просит принести ему мозг этого контролёра для исследования.</eng>
		<ukr>За словами Свиблова останнім часом з'явилися незвичайні різновиди мутантів, один з таких мутантів, виявлений на болотах, на хуторі, який знаходитися на північному заході не далеко від залізничної гілки. Він просить вас принести йому мозок цього контролера для дослідження.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_sveeblov_ferma">
		<text>Свиблов организует рейд на какого-то крупного монстра и ему срочно требуется мощное оружие. Поэтому он попросил выкрасть у бандитов, что расположились лагерем на заброшенной ферме, пулемёт ПКМ. Он хочет сделать операцию по возможности бескровной, так как не хочет провоцировать бандитов. Прежде чем идти на задание, следует встретиться и переговорить с разведчиком Чистого Неба по кличке Кащей.</text>
		<eng>Свиблов организует рейд на какого-то крупного монстра и ему срочно требуется мощное оружие. Поэтому он попросил выкрасть у бандитов, что расположились лагерем на заброшенной ферме, пулемёт ПКМ. Он хочет сделать операцию по возможности бескровной, так как не хочет провоцировать бандитов. Прежде чем идти на задание, следует встретиться и переговорить с разведчиком Чистого Неба по кличке Кащей.</eng>
		<ukr>Свиблов організовує рейд на якогось великого монстра і йому терміново потрібна потужна зброя. Тому він просить вас викрасти у бандитів, що розташувалися табором на покинутій фермі, для нього кулемет ПКМ. Він хоче зробити операцію по можливості безкровною, оскільки не хоче провокувати бандитів. Перш ніж ви підете на завдання, слід зустрітися і переговорити з розвідником "Чистого неба" на прізвисько Кащей.</ukr>
	</string>
	<string id="mono_dead_doc_name">
		<text>Документы мёртвого монолитовца</text>
		<eng>Документы мёртвого монолитовца</eng>
		<ukr>Документи мертвого монолітівця</ukr>
	</string>
	<string id="mono_dead_doc_desc">
		<text>Достаточно подробная карта Болот, какие-то странные пометки на самой карте.</text>
		<eng>Достаточно подробная карта Болот, какие-то странные пометки на самой карте.</eng>
		<ukr>Досить докладна карта боліт, якісь дивні позначки на самій карті.</ukr>
	</string>
	<string id="televizor">
		<text>Телевизор</text>
		<eng>Телевизор</eng>
		<ukr>Телевізор</ukr>
	</string>
	<string id="televizor_desc">
		<text>Старенький, зато вроде работает. Похоже китайского производства.</text>
		<eng>Старенький, зато вроде работает. Похоже китайского производства.</eng>
		<ukr>Старенький, зате начебто працює. Схоже китайського виробництва.</ukr>
	</string>
	<string id="mono_note_name">
		<text>Блокнот монолитовца</text>
		<eng>Блокнот монолитовца</eng>
		<ukr>Блокнот монолітівця</ukr>
	</string>
	<string id="mono_note_desc">
		<text>Личный блокнот монолитовца. Небольшой блокнот, который можно положить в карман куртки или разгрузки. Многие сталкеры носят с собой такие же.</text>
		<eng>Личный блокнот монолитовца. Небольшой блокнот, который можно положить в карман куртки или разгрузки. Многие сталкеры носят с собой такие же.</eng>
		<ukr>Особистий блокнот монолітівця. Невеликий блокнот, який можна покласти в кишеню куртки або розгрузки. Багато сталкерів носять із собою такі ж.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_kot_need_next">
		<text>Кота беспокоит появление монолитовцев на Болотах. Он просит найти двоих монолитовцев, у которых может быть некая информация, которая должна хоть как-то прояснить ситуацию и поможет понять, что же им нужно. Чтобы их найти, необходимо отыскать человека на базе Чистого Неба, который бы помог повесить метку на этих монолитовцев.</text>
		<eng>Кота беспокоит появление монолитовцев на Болотах. Он просит найти двоих монолитовцев, у которых может быть некая информация, которая должна хоть как-то прояснить ситуацию и поможет понять, что же им нужно. Чтобы их найти, необходимо отыскать человека на базе Чистого Неба, который бы помог повесить метку на этих монолитовцев.</eng>
		<ukr>Кота турбує поява монолітівців на болотах. Він просить знайти двох монолітівців у яких з собою повинна бути якась інформація, яка повинна хоч якось прояснити ситуацію і зрозуміти що ж їм потрібно. Щоб їх знайти вам необхідно відшукати людину на базі Чистого неба, яка би вам допомогла повісити мітку на цих монолітівців.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_need_televizor">
		<text>Чистонебовец может помочь найти монолитовцев, но за это он просит найти ему телевизор.</text>
		<eng>Чистонебовец может помочь найти монолитовцев, но за это он просит найти ему телевизор.</eng>
		<ukr>Чистонебівець може допомогти вам знайти монолітівців, але за це він просить знайти йому телевізор.</ukr>
	</string>
	<string id="wpn_awm_new">
		<text>Переделанный игломёт</text>
		<eng>Переделанный игломёт</eng>
		<ukr>Перероблений ігломет</ukr>
	</string>
	<string id="wpn_awm_new_desc">
		<text>Игломёт, стреляющий иглами, на конце которых микродатчики.</text>
		<eng>Игломёт, стреляющий иглами, на конце которых микродатчики.</eng>
		<ukr>Ігломет, який стріляє голками на кінці яких мікродатчики.</ukr>
	</string>
	<string id="ammo_igl_new">
		<text>Особые иглы</text>
		<eng>Особые иглы</eng>
		<ukr>Спец-голки</ukr>
	</string>
	<string id="ammo_igl_new_desc">
		<text>Особые иглы, в которые вмонтированы микродатчики. При соприкосновении с жертвой наконечники игл отделяются, и в тело жертвы входит маленький микродатчик.</text>
		<eng>Особые иглы, в которые вмонтированы микродатчики. При соприкосновении с жертвой наконечники игл отделяются, и в тело жертвы входит маленький микродатчик.</eng>
		<ukr>Спец-голки в які вмонтовані мікродатчики. При зіткненні з жертвою, наконечники голок відокремлюються і в тіло жертви входить маленький мікродатчик.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_gigant_red">
		<text>По словам Холодова, на Агропроме появился уникальный мутант - красный псевдогигант. Он просит "повесить" метку на этого зверя при помощи переделанного игломёта. Ни в коем случае нельзя убивать этого мутанта.</text>
		<eng>По словам Холодова, на Агропроме появился уникальный мутант - красный псевдогигант. Он просит "повесить" метку на этого зверя при помощи переделанного игломёта. Ни в коем случае нельзя убивать этого мутанта.</eng>
		<ukr>За словами Холодова, на агропромі з'явився унікальний мутант - "червоний псевдогігант". Він просить вас "повісити" мітку на цього звіра за допомогою переробленого ігломета. Ні в якому разі не вбивайте цього мутанта.</ukr>
	</string>
	<string id="pda_francuz_desc">
		<text>ПДА посредника. Обычный личный ПДА, который есть у многих сталкеров.</text>
		<eng>ПДА посредника. Обычный личный ПДА, который есть у многих сталкеров.</eng>
		<ukr>КПК посередника, звичайний особистий КПК, який є у багатьох сталкерів.</ukr>
	</string>
	<string id="pda_francuz">
		<text>ПДА Француза</text>
		<eng>ПДА Француза</eng>
		<ukr>КПК Француза</ukr>
	</string>
	<string id="glushitel">
		<text>Переносной глушитель радиосигнала</text>
		<eng>Переносной глушитель радиосигнала</eng>
		<ukr>Переносний глушник радіосигналу</ukr>
	</string>
	<string id="glushitel_desc">
		<text>Переносной глушитель/подавитель радиосигнала. Глушит активность радиосигнала в радиусе двух километров.</text>
		<eng>Переносной глушитель/подавитель радиосигнала. Глушит активность радиосигнала в радиусе двух километров.</eng>
		<ukr>Переносний глушник/пригнічувач радіосигналу. Глушить активність радіосигналу в радіусі 2 кілометрів.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_borman_sniper">
		<text>Борман просит найти снайпера-монолитовца, который сильно ему мешает, убивая его людей, и ликвидировать его. По словам Бормана, снайпер засел в районе недостроенного дома (на стройке).</text>
		<eng>Борман просит найти снайпера-монолитовца, который сильно ему мешает, убивая его людей, и ликвидировать его. По словам Бормана, снайпер засел в районе недостроенного дома (на стройке).</eng>
		<ukr>Борман просить знайти снайпера - монолітівця, який сильно йому заважає, вбиваючи його людей і ліквідувати його. За словами Бормана, снайпер засів у районі недобудованого будинку (на будівництві).</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_borman_glushitel">
		<text>Борман просит найти "глушитель", который глушит радиосигнал Свободы, и отнести его Скряге. На базе его перекодируют, чтобы он глушил сигнал монолитовцев. Потом глушитель надо отнести на место, туда, где я его нашёл. Таким образом, я восстановлю радиосигнал Свободы и помогу насолить Монолиту. Глушитель следует искать в районе недостроенного здания (на стройке).</text>
		<eng>Борман просит найти "глушитель", который глушит радиосигнал Свободы, и отнести его Скряге. На базе его перекодируют, чтобы он глушил сигнал монолитовцев. Потом глушитель надо отнести на место, туда, где я его нашёл. Таким образом, я восстановлю радиосигнал Свободы и помогу насолить Монолиту. Глушитель следует искать в районе недостроенного здания (на стройке).</eng>
		<ukr>Борман просить знайти "глушник" який глушить радіосигнал "Волі" та віднести його Скнарі, на базі його перекодують щоб він глушив сигнал монолітівців, потім "глушник" треба віднести на місце, туди де ви його знайшли, таким чином ви встановите радіосигнал "Волі" і допоможете насолити моноліту. Глушник слід шукати в районі недобудованої будівлі (на будівництві).</ukr>
	</string>
	<string id="lekar_kalmyak_desc">
		<text>Самодельное лекарство, по рецептам бабушки Калмыка. Очень хорошо выводит радиацию.</text>
		<eng>Самодельное лекарство, по рецептам бабушки Калмыка. Очень хорошо выводит радиацию.</eng>
		<ukr>Саморобні ліки, за рецептами бабусі Калмика. Дуже добре виводять радіацію.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_xalyava_nebo">
		<text>Свиблов просит проконтролировать сделку между Халявой и наёмниками. Встреча произойдёт на заброшенной фабрике Кордона. Пока всё тихо и спокойно, я не должен попадаться на глаза наёмникам, иначе этим сорву сделку. Халява должен выжить.</text>
		<eng>Свиблов просит проконтролировать сделку между Халявой и наёмниками. Встреча произойдёт на заброшенной фабрике Кордона. Пока всё тихо и спокойно, я не должен попадаться на глаза наёмникам, иначе этим сорву сделку. Халява должен выжить.</eng>
		<ukr>Свиблов просить проконтролювати угоду, між "Халявою" і найманцями, зустріч відбудеться на покинутій фермі на Кордоні. Поки все тихо і спокійно, не потрапляйте на очі найманцям, інакше зірвете угоду. Халява повинен вижити.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_kot_agro_mono">
		<text>По словам Кота, на Агропроме обнаружили группу монолитовцев. Он просит найти их и, по возможности, раздобыть от них информацию.</text>
		<eng>По словам Кота, на Агропроме обнаружили группу монолитовцев. Он просит найти их и, по возможности, раздобыть от них информацию.</eng>
		<ukr>За словами Кота, на агропромі виявили групу монолітівців, він просить знайти їх, і по можливості роздобути від них інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="case_nebo">
		<text>Кейс Свиблова</text>
		<eng>Кейс Свиблова</eng>
		<ukr>Кейс Свиблова</ukr>
	</string>
	<string id="case_nebo_desc">
		<text>Внутри кейса какие-то колбы. Хоть кейс и защищает от радиации, фонит от кейса дай бог.</text>
		<eng>Внутри кейса какие-то колбы. Хоть кейс и защищает от радиации, фонит от кейса дай бог.</eng>
		<ukr>Всередині кейса якісь колби, хоч кейс і захищає від радіації, фонить від кейса дай бог.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_brat_luis">
		<text>По словам Захара, на базе мстителей на Болотах, как раз сейчас находится Брат Луис, один из руководителей мстителей. Надо узнать у него, где находится Француз.</text>
		<eng>По словам Захара, на базе мстителей на Болотах, как раз сейчас находится Брат Луис, один из руководителей мстителей. Надо узнать у него, где находится Француз.</eng>
		<ukr>За словами Захара, на базі месників на болотах, якраз зараз знаходитися Брат Луїс, один з керівників месників, треба дізнатися від нього, де знаходитися Француз.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_francuz_start">
		<text>Француз прячется на Складах, на базе Свободы, от мстителей. Надо поторопиться, пока его не достали мстители.</text>
		<eng>Француз прячется на Складах, на базе Свободы, от мстителей. Надо поторопиться, пока его не достали мстители.</eng>
		<ukr>Француз ховається на складах, на базі волі від месників, треба поквапитися, поки його не дістали месники.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_kot_find_rabi">
		<text>Торговец Рабинович - единственная зацепка понять, что же задумал Монолит. Кот посылает к Скряге. По его словам, у них были какие-то общие дела.</text>
		<eng>Торговец Рабинович - единственная зацепка понять, что же задумал Монолит. Кот посылает к Скряге. По его словам, у них были какие-то общие дела.</eng>
		<ukr>Торговець Рабинович - єдина зачіпка щоб зрозуміти, що ж задумав моноліт. Кіт посилає вас до Скнари, за його словами, у них були якісь спільні справи.</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_clear">
		<text>Аннигилятор аномалий</text>
		<eng>Аннигилятор аномалий</eng>
		<ukr>Анігілятор аномалій</ukr>
	</string>
	<string id="nebo_clear_desc">
		<text>Предназначен для уничтожения аномалий, в том числе и телепортов.</text>
		<eng>Предназначен для уничтожения аномалий, в том числе и телепортов.</eng>
		<ukr>Призначений для знищення аномалій, в тому числі і телепортів.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_nebo_kurier">
		<text>Свиблов просит найти пропавшего курьера на Радаре. Курьер шёл на Янтарь, так что стоит его поискать на территории Выжигателя мозгов.</text>
		<eng>Свиблов просит найти пропавшего курьера на Радаре. Курьер шёл на Янтарь, так что стоит его поискать на территории Выжигателя мозгов.</eng>
		<ukr>Свиблов просить знайти зниклого Кур'єра на Радарі. Кур'єр йшов на Янтар, так що можливо варто його пошукати на території Випалювача мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_shadowman_zver">
		<text>Шедоумен просит помочь сталкерам, что стоят лагерям возле башни в Красном Лесу, отбиться от монстров. Он оставил на втором этаже рюкзак, в котором лежит винчестер и патроны. Нужно взять оружие и патроны и помочь сталкерам. Необходимо, чтобы хотя бы один из сталкеров выжил, иначе все труды по их спасению будут напрасны.</text>
		<eng>Шедоумен просит помочь сталкерам, что стоят лагерям возле башни в Красном Лесу, отбиться от монстров. Он оставил на втором этаже рюкзак, в котором лежит винчестер и патроны. Нужно взять оружие и патроны и помочь сталкерам. Необходимо, чтобы хотя бы один из сталкеров выжил, иначе все труды по их спасению будут напрасны.</eng>
		<ukr>Шедоумен просить допомогти сталкерам, що стоять табором біля башти в Червоному Лісі відбитися від монстрів. Він залишив для вас на другому поверсі рюкзак, в котрому лежить вінчестер і патрони. Потрібно взяти зброю і патрони і допомогти сталкерам. Необхідно, щоб хоча б один з сталкерів вижив, інакше вся ваша праця з їхнього порятунку буде марна.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_shadowman_forest">
		<text>Шедоумен просит помочь сталкерам отбить мост у наёмников, который ведёт в Лиманск.</text>
		<eng>Шедоумен просит помочь сталкерам отбить мост у наёмников, который ведёт в Лиманск.</eng>
		<ukr>Шедоумен просить допомогти сталкерам відбити міст у найманців, який веде на Лиманськ.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_klyak_forest_doc">
		<text>Клык просит забрать документы у охотников, что в Красном Лесу.</text>
		<eng>Клык просит забрать документы у охотников, что в Красном Лесу.</eng>
		<ukr>Клик просить забрати документи у мисливців, що в Червоному Лісі.</ukr>
	</string>
	<string id="text_arc_denis_wound">
		<text>Клык просит найти его человека. Тот отправился в Красный Лес, проверить тайник в старой заброшенной шахте. Но прошло два дня, а от него ни слуху, ни духу. Необходимо найти Дениса и вывести в безопасное место.</text>
		<eng>Клык просит найти его человека. Тот отправился в Красный Лес, проверить тайник в старой заброшенной шахте. Но прошло два дня, а от него ни слуху, ни духу. Необходимо найти Дениса и вывести в безопасное место.</eng>
		<ukr>Клик просить знайти його людину, той відправився в Червоний Ліс, перевірити схованку, в старій покинутій шахті, але пройшло два дні, а від нього ні слуху, ні духу. Необхідно знайти Дениса, і вивести в безпечне місце.</ukr>
	</string>
	<string id="bitvakl_text">
		<text>Денис дал мне наводку на один тайник. Он сказал, что он очень хорошо охраняется, и никто из местных его брать не отважился. Мне нужно найти этот тайник и взять его. Что касается охраны, то мне нужно просто уйти оттуда живым. Тайник в Красном Лесу, недалеко от аномалии.</text>
		<eng>Денис дал мне наводку на один тайник. Он сказал, что он очень хорошо охраняется, и никто из местных его брать не отважился. Мне нужно найти этот тайник и взять его. Что касается охраны, то мне нужно просто уйти оттуда живым. Тайник в Красном Лесу, недалеко от аномалии.</eng>
		<ukr>Денис дав мені наводку на одну схованку. Він сказав, що вона дуже добре охороняється, і ніхто з місцевих її брати не наважився. Мені потрібно знайти цю схованку і взяти її. Що стосується охорони, то мені потрібно просто піти звідти живим. Схованка у Червоному Лісі недалеко від аномалії.</ukr>
	</string>
	<string id="acv_jump_text">
		<text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Произошло превышение скорости прыжка, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если это произошло случайно, и Вы тут ни при чем - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
		<eng>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Произошло превышение скорости прыжка, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если это произошло случайно, и Вы тут ни при чем - просто переиграйте c последнего сейва.</eng>
		<ukr>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Сталося перевищення швидкості стрибка, яке неможливо зробити стандартними засобами гри. Якщо це сталося випадково, і Ви тут ні при чоиу - просто переграйте з останнього сейва.</ukr>
	</string>
	<string id="acv_money_text">
		<text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено получение дополнительных денег, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
		<eng>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено получение дополнительных денег, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</eng>
		<ukr>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Виявлено отримання додаткових грошей, які не можливо зробити стандартними засобами гри. Якщо Ви зробили це випадково і більше не будете цього робити - просто переграйте з останнього сейва.</ukr>
	</string>
	<string id="acv_item_text">
		<text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено получение предмета, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
		<eng>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено получение предмета, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</eng>
		<ukr>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Виявлено отримання предмета, які не можливо зробити стандартними засобами гри. Якщо Ви зробили це випадково і більше не будете цього робити - просто переграйте з останнього сейва.</ukr>
	</string>
	<string id="acv_zone_text">
		<text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено проникновение в место, в которое в данный момент нельзя проникнуть стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
		<eng>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено проникновение в место, в которое в данный момент нельзя проникнуть стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</eng>
		<ukr>%c[255,160,160,160]АНТИЧІТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Виявлено проникнення у місце, в яке на даний момент не можна проникнути стандартними засобами гри. Якщо Ви зробили це випадково і більше цього робити не будете - просто переграйте c останнього сейва.</ukr>
	</string>
</string_table> 