	<string id="gar_actor_looser">
		<text>Ну и слабак ты, Меченый, пользы от тебя ноль. Так что и благодарности от нас ты не дождёшься. Не за что тебя благодарить.</text>
		<eng>Ну и слабак ты, Меченый, пользы от тебя ноль. Так что и благодарности от нас ты не дождёшься. Не за что тебя благодарить.</eng>
		<ukr>Ну і слабак ти, Мічений! Користі від тебе - повний нуль, тож і подяки від нас ти не дочекаєшся. Нема за що тобі дякувати.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_actor_normal">
		<text>Неплохо, сталкер, пострелял мутантов. Но особой прытью ты не отличаешься, так что если хочешь пройти - придётся платить.</text>
		<eng>Неплохо, сталкер, пострелял мутантов. Но особой прытью ты не отличаешься, так что если хочешь пройти - придётся платить.</eng>
		<ukr>Непогано, сталкере, постріляв мутантів. Але особливою спритністю ти не відзначаєшся, тож якщо хочеш пройти - доведеться платити.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_actor_winner">
		<text>Отлично, Меченый, ты действительно нам сильно помог. Будем считать, что ты оплатил свой пропуск. Можешь идти на территорию Бара.</text>
		<eng>Отлично, Меченый, ты действительно нам сильно помог. Будем считать, что ты оплатил свой пропуск. Можешь идти на территорию Бара.</eng>
		<ukr>Відмінно, Мічений! Ти справді нам сильно допоміг. Вважатимемо, що ти оплатив свій пропуск. Можеш йти на Бар.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_direction_fire">
		<text>Подпустим их поближе, чтобы никто не ушёл. Я стреляю первым - потом вы.</text>
		<eng>Подпустим их поближе, чтобы никто не ушёл. Я стреляю первым - потом вы.</eng>
		<ukr>Підпустимо їх ближче, щоб ніхто не втік. Я стріляю першим, потім ви.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_warning">
		<text>Сталкер, ты на территории, контролируемой Долгом. Любое проявление агрессии будет наказано.</text>
		<eng>Сталкер, ты на территории, контролируемой Долгом. Любое проявление агрессии будет наказано.</eng>
		<ukr>Сталкер, ти на території, контрольованій «Долгом». Будь-який прояв агресії потягне за собою покарання.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_monster_rush">
		<text>Всем приём!!! Говорит застава Долга на Свалке. Из Тёмной Долины по направлению к Бару идёт волна мутантов. Всем, кто поможет отстрелять нечисть - признательность с нашей стороны гарантируем.</text>
		<eng>Всем приём!!! Говорит застава Долга на Свалке. Из Тёмной Долины по направлению к Бару идёт волна мутантов. Всем, кто поможет отстрелять нечисть - признательность с нашей стороны гарантируем.</eng>
		<ukr>Усім прийом! Говорить застава «Долгу» на Звалищі. Із Темної долини в напрямку до Бара йде хвиля мутантів. Усім, хто допоможе відстріляти погань, вдячність з нашого боку гарантуємо.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_dolg_warning">
		<text>Сталкер, ты на территории Долга. Будешь буянить - получишь четвёртую степень инвалидности!</text>
		<eng>Сталкер, ты на территории Долга. Будешь буянить - получишь четвёртую степень инвалидности!</eng>
		<ukr>Сталкере, ти на території «Долгу». Якщо будеш погано поводитись, отримаєш четверту ступінь інвалідності.</ukr>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_victory">
		<text>Молодцы, парни, мы их одолели. Всем отдыхать, а ты, сталкер, подойди ко мне, поболтаем.</text>
		<eng>Молодцы, парни, мы их одолели. Всем отдыхать, а ты, сталкер, подойди ко мне, поболтаем.</eng>
		<ukr>Молодці, хлопці, ми їх здолали! Усім відпочивати, а ти, сталкере, підійди до мене, побалакаємо.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_gar_hellcar_alarm">
		<text>Народ, вызывает командир отряда нейтралов. Мы выбили бандитов со стоянки брошенной техники, предполагаем ответную контратаку. У нас мало сил, так что милости просим на помощь.</text>
		<eng>Народ, вызывает командир отряда нейтралов. Мы выбили бандитов со стоянки брошенной техники, предполагаем ответную контратаку. У нас мало сил, так что милости просим на помощь.</eng>
		<ukr>Люде, викликає командир загону нейтралів! Ми вибили бандитів зі звалища старої техніки, але ймовірна контратака. У нас мало сил, тож уклінно запрошуємо, приходьте на допомогу!</ukr>
	</string>
