<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="nano_suit_name">
		<text>Модернизированный нанокостюм</text>
		<eng>Модернизированный нанокостюм</eng>
		<ukr>Модернізований нанокостюм</ukr>
	</string>
	<string id="nano_suit_descr">
		<text>Данная модификация существует в единственном экземпляре. Создан в одной из лабораторий с индексом "Х". За основу брался костюм "Стальной Крыс", и для него учёными умами была создана система управлением костюма и центральный процессор. Для активации системы управления, используется 4 модуля. Контроль осуществляет процессор. Помимо этого, костюм обладает отличными защитными свойствами. Где находятся модули и будут ли они работать - остаётся только гадать.</text>
		<eng>Данная модификация существует в единственном экземпляре. Создан в одной из лабораторий с индексом "Х". За основу брался костюм "Стальной Крыс", и для него учёными умами была создана система управлением костюма и центральный процессор. Для активации системы управления, используется 4 модуля. Контроль осуществляет процессор. Помимо этого, костюм обладает отличными защитными свойствами. Где находятся модули и будут ли они работать - остаётся только гадать.</eng>
		<ukr>Дана модифікація існує в єдиному екземплярі. Створений в одній з лабораторій з індексом "Х". За основу брався костюм "Сталевий Щур", і для нього вченими умами була створена система управлінням костюма і центральний процесор. Для активації системи управління, використовують 4 модуля. Контроль здійснює процесор. Крім цього, костюм володіє відмінними захисними властивостями. Де знаходяться модулі і чи будуть вони працювати - залишається тільки гадати.</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_pow_name">
		<text>Капсула "Скорость"</text>
		<eng>Капсула "Скорость"</eng>
		<ukr>Капсула "Швидкість"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_pow_descr">
		<text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Скорость". Происхождение неизвестно. Ходят слухи, что пару ящиков с такими капсулами притащил Доктору один из контролёров.</text>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Скорость". Происхождение неизвестно. Ходят слухи, что пару ящиков с такими капсулами притащил Доктору один из контролёров.</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Швидкість". Походження невідоме. Ходять чутки, що пару ящиків з такими капсулами притягнув Доктору один з контролерів.</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_med_name">
		<text>Капсула "Здоровье"</text>
		<eng>Капсула "Здоровье"</eng>
		<ukr>Капсула "Здоров'я"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_med_descr">
		<text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Здоровье". Известно, что некий сталкер, единственный из добравшихся до центра Зоны, нашёл тайник с ними в лаборатории под Саркофагом. Дальнейшая судьба этих капсул неизвестна, так же как и их появление.</text>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Здоровье". Известно, что некий сталкер, единственный из добравшихся до центра Зоны, нашёл тайник с ними в лаборатории под Саркофагом. Дальнейшая судьба этих капсул неизвестна, так же как и их появление.</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Здоров'я". Відомо, що якийсь сталкер, єдиний з тих які добралися до центру Зони, знайшов схованку з ними в лабораторії під Саркофагом. Подальша доля цих капсул невідома, так само як і їхня поява.</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_rad_name">
		<text>Капсула "Радиация"</text>
		<eng>Капсула "Радиация"</eng>
		<ukr>Капсула "Радіація"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_rad_descr">
		<text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Радиация". Данные капсулы были разработаны самым загадочным обитателем Зоны - Чёрным Доктором. Для кого, а главное для чего он их создавал - тайна, покрытая мраком. Однако некоторые бывшие охранники Доктора поговаривали, что это разработка для одной из лабораторий с индексом "Х".</text>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Радиация". Данные капсулы были разработаны самым загадочным обитателем Зоны - Чёрным Доктором. Для кого, а главное для чего он их создавал - тайна, покрытая мраком. Однако некоторые бывшие охранники Доктора поговаривали, что это разработка для одной из лабораторий с индексом "Х".</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Радіація". Дані капсули були розроблені самим загадковим мешканцем Зони - Чорним Доктором. Для кого, а головне для чого він їх створював - таємниця, покрита мороком. Однак деякі колишні охоронці Доктора подейкували, що це розробка для однієї з лабораторій з індексом "Х".</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_psi_name">
		<text>Капсула "Излучение"</text>
		<eng>Капсула "Излучение"</eng>
		<ukr>Капсула "Випромінювання"</ukr>
	</string>
	<string id="nanobot_psi_descr">
		<text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Излучение". Из неизвестного источника известно, что данные капсулы разрабатывались в лаборатории Х-10 для персонала, который обслуживал установку, находящуюся наверху. Так как за пару недель до первого Выброса установка была выведена на полную мощность, работникам нужна была защита. Решение было найдено и создано - вы держите его в руках. Что стало с персоналом лаборатории после Выброса и были ли проведены испытания капсул - неизвестно.</text>
		<eng>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Излучение". Из неизвестного источника известно, что данные капсулы разрабатывались в лаборатории Х-10 для персонала, который обслуживал установку, находящуюся наверху. Так как за пару недель до первого Выброса установка была выведена на полную мощность, работникам нужна была защита. Решение было найдено и создано - вы держите его в руках. Что стало с персоналом лаборатории после Выброса и были ли проведены испытания капсул - неизвестно.</eng>
		<ukr>Капсула з наноботами, необхідна для роботи модуля "Випромінювання". З невідомого джерела відомо, що дані капсули розроблялися у лабораторії Х-10 для персоналу, який обслуговував установку, що знаходиться нагорі. Так як за пару тижнів до першого Викиду установка була виведена на повну потужність, працівникам потрібен був захист. Рішення було знайдено і створено - ви тримаєте його у руках. Що стало з персоналом лабораторії після Викиду і чи були проведені випробування капсул - невідомо.</ukr>
	</string> 
	<string id="suit_doc_name">
		<text>Документация на костюм</text>
		<eng>Документация на костюм</eng>
		<ukr>Документація на костюм</ukr>
	</string>
	<string id="suit_doc_descr">
		<text>Куча непонятных терминов и формул. Очень часто фигурирует выражение "ISS".</text>
		<eng>Куча непонятных терминов и формул. Очень часто фигурирует выражение "ISS".</eng>
		<ukr>Купа незрозумілих термінів і формул. Дуже часто фігурує вираз "ISS".</ukr>
	</string>
	<string id="suit_instr_name">
		<text>Расшифрованная документация</text>
		<eng>Расшифрованная документация</eng>
		<ukr>Расшифрованная документація</ukr>
	</string>
	<string id="suit_instr_descr">
		<text>...начало отсутствует...\nСовершенно секретно! Лично в руки профессору Озёрскому!\nКостюм оснащён самым лучшим нашим творением - Intellectual System Suit, далее просто ISS. Управлением ISS занимается центральный процессор с семью уровнями защиты от сбоев. Вероятность ошибки полностью исключена. Для использования ISS необходимо иметь 4 модуля. Каждый модуль уникален и имеет свой подпроцессор. Воссоздать модуль в случае утери не получится. Использование модуля - только с костюмом. Модуль активируется при подключении к костюму. Система ISS контролирует все жизненные функции носителя, использует весь доступный потенциал модуля (на данный момент потенциал использования составляет 78%) и сама принимает решение о вводе в кровь той или иной капсулы с наноботами. Отключение модуля приведёт к его деактивации и режиму "Sleep". Это вынужденная мера для предотвращения сбоев в самом модуле. При повторном подключении модуль будет выведен центральным процессором из режима "Sleep" в режим "Ready". Далее управление перейдёт к ISS и модуль будет работать в штатном режиме. Прошу обратить внимание, что в случае отсутствия у носителя костюма капсул с наноботами работа модуля будет невозможна. На данный момент ISS успешно прошёл все испытания. Осталось дождаться доставки модулей из лабораторий и провести несколько тестов.\n \n...часть документа отсутствует...\n \nПрофессор, надо предпринимать хоть какие-то действия! Центральная лаборатория требует отправить им всю документацию и саму разработку. Они все-таки добились своего. Запуск проекта "О-Сознание" назначен на 10 июня. Надеюсь, что именно вы прочтёте эти документы. Отправляю их вам с курьером. Человек проверенный, только ему могу тут доверять. С уважением, профессор ....ов.</text>
		<eng>...начало отсутствует...\nСовершенно секретно! Лично в руки профессору Озёрскому!\nКостюм оснащён самым лучшим нашим творением - Intellectual System Suit, далее просто ISS. Управлением ISS занимается центральный процессор с семью уровнями защиты от сбоев. Вероятность ошибки полностью исключена. Для использования ISS необходимо иметь 4 модуля. Каждый модуль уникален и имеет свой подпроцессор. Воссоздать модуль в случае утери не получится. Использование модуля - только с костюмом. Модуль активируется при подключении к костюму. Система ISS контролирует все жизненные функции носителя, использует весь доступный потенциал модуля (на данный момент потенциал использования составляет 78%) и сама принимает решение о вводе в кровь той или иной капсулы с наноботами. Отключение модуля приведёт к его деактивации и режиму "Sleep". Это вынужденная мера для предотвращения сбоев в самом модуле. При повторном подключении модуль будет выведен центральным процессором из режима "Sleep" в режим "Ready". Далее управление перейдёт к ISS и модуль будет работать в штатном режиме. Прошу обратить внимание, что в случае отсутствия у носителя костюма капсул с наноботами работа модуля будет невозможна. На данный момент ISS успешно прошёл все испытания. Осталось дождаться доставки модулей из лабораторий и провести несколько тестов.\n \n...часть документа отсутствует...\n \nПрофессор, надо предпринимать хоть какие-то действия! Центральная лаборатория требует отправить им всю документацию и саму разработку. Они все-таки добились своего. Запуск проекта "О-Сознание" назначен на 10 июня. Надеюсь, что именно вы прочтёте эти документы. Отправляю их вам с курьером. Человек проверенный, только ему могу тут доверять. С уважением, профессор ....ов.</eng>
		<ukr>...початок відсутній...\nЦілком таємно! Особисто у руки професору Озерському!\nКостюм оснащений найкращим нашим творінням - Intellectual System Suit, далі просто ISS. Управлінням ISS займається центральний процесор з сімома рівнями захисту від збоїв. Імовірність помилки повністю виключена. Для використання ISS необхідно мати 4 модуля. Кожен модуль унікальний і має свій субпроцессор. Відтворити модуль у випадку втрати не вийде. Використання модуля - тільки з костюмом. Модуль активується при підключенні до костюма. Система ISS контролює всі життєві функції носія, використовує весь доступний потенціал модуля (на даний момент потенціал використання становить 78%) і сама приймає рішення про введення в кров тієї чи іншої капсули з наноботами. Відключення модуля призведе до його деактивації і режиму "Sleep". Це вимушений захід для запобігання збоїв у самому модулі. При повторному підключенні модуль буде виведений центральним процесором з режиму "Sleep" у режим "Ready". Далі управління перейде до ISS і модуль буде працювати у штатному режимі. Прошу звернути увагу, що у разі відсутності у носія костюма капсул з наноботами робота модуля буде неможлива. На даний момент ISS успішно пройшов всі випробування. Залишилося дочекатися доставки модулів з лабораторій і провести кілька тестів.\n \n...частина документа відсутня...\n \nПрофесор, треба робити хоч якісь дії! Центральна лабораторія вимагає відправити їм всю документацію і саму розробку. Вони все-таки домоглися свого. Запуск проекту "Усвідомлення" призначений на 10 червня. Сподіваюся, що саме ви прочитаєте ці документи. Відправляю їх вам з кур'єром. Людина перевірена, тільки йому можу тут довіряти. З повагою, професор ....ів.</ukr>
	</string>
	<string id="posobie_progr_name">
		<text>Пособие по программированию</text>
		<eng>Пособие по программированию</eng>
		<ukr>Посібник по програмуванню</ukr>
	</string>
	<string id="posobie_progr_descr">
		<text>Старое пособие по программированию, времён СССР. Разобраться сложно, но можно. Например, константа. Звучит, как Константин...</text>
		<eng>Старое пособие по программированию, времён СССР. Разобраться сложно, но можно. Например, константа. Звучит, как Константин...</eng>
		<ukr>Старе посібник по програмуванню, часів СРСР. Розібратися складно, але можна. Наприклад, константа. Звучить, як Костянтин...</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_name">
		<text>Схема сборки. Том I.</text>
		<eng>Схема сборки. Том I.</eng>
		<ukr>Схема збірки. Том I.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_descr">
		<text>Первый том со схемами для сборки модулей. Очевидно, написано гением - совершенно ничего не понять!</text>
		<eng>Первый том со схемами для сборки модулей. Очевидно, написано гением - совершенно ничего не понять!</eng>
		<ukr>Перший том зі схемами для складання модулів. Очевидно, написано генієм - абсолютно нічого не зрозуміти!</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_2_name">
		<text>Схема сборки. Том II.</text>
		<eng>Схема сборки. Том II.</eng>
		<ukr>Схема збірки. Том II.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_2_descr">
		<text>Второй том со схемами для сборки модулей. На последней странице стоит уже почти затёртая подпись, удаётся прочитать лишь её конец (Или начало? Или середину?): "...пер Сем...". Вероятно, какой-то учёный, писавший схемы.</text>
		<eng>Второй том со схемами для сборки модулей. На последней странице стоит уже почти затёртая подпись, удаётся прочитать лишь её конец (Или начало? Или середину?): "...пер Сем...". Вероятно, какой-то учёный, писавший схемы.</eng>
		<ukr>Другий том зі схемами для збирання модулів. На останній сторінці стоїть уже майже затертий підпис, вдається прочитати лише його кінець (Або початок? Або середину?): "...пер Сем...". Ймовірно, якийсь вчений, який писав схеми.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_3_name">
		<text>Схема сборки. Том III.</text>
		<eng>Схема сборки. Том III.</eng>
		<ukr>Схема збірки. Том III.</ukr>
	</string>
	<string id="shema_sb_nano_3_descr">
		<text>Третий и последний том со схемами для сборки модулей. Почему последний? Предчувствие. Этот том отличается от других. Самый толстый, и ещё мудренее написан текст. На обложке надпись маркером: "...ель Зла".</text>
		<eng>Третий и последний том со схемами для сборки модулей. Почему последний? Предчувствие. Этот том отличается от других. Самый толстый, и ещё мудренее написан текст. На обложке надпись маркером: "...ель Зла".</eng>
		<ukr>Третій і останній том зі схемами для збирання модулів. Чому останній? Передчуття. Цей том відрізняється від інших. Найтовстіший, і ще мудріше написаний текст. На обкладинці напис маркером: "...ель Зла".</ukr>
	</string>
	<string id="nano_karta_name">
		<text>Старая карта</text>
		<eng>Старая карта</eng>
		<ukr>Стара карта</ukr>
	</string>
	<string id="nano_karta_descr">
		<text>Старая потёртая карта. Куча отметок, непонятные слова и закорючки. Без бутылки не разобраться. А с ней и подавно.</text>
		<eng>Старая потёртая карта. Куча отметок, непонятные слова и закорючки. Без бутылки не разобраться. А с ней и подавно.</eng>
		<ukr>Стара потерта карта. Купа відміток, незрозумілі слова і закарлючки. Без пляшки не розібратися. А з нею і поготів.</ukr>
	</string>
	<string id="volazar_name">
		<text>Волазар</text>
		<eng>Волазар</eng>
		<ukr>Волазар</ukr>
	</string>
	<string id="ozersky_name">
		<text>Профессор Озёрский</text>
		<eng>Профессор Озёрский</eng>
		<ukr>Профессор Озерський</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_speed_name">
		<text>Модуль №1</text>
		<eng>Модуль №1</eng>
		<ukr>Модуль №1</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_speed_descr">
		<text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_med_name">
		<text>Модуль №2</text>
		<eng>Модуль №2</eng>
		<ukr>Модуль №2</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_med_descr">
		<text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_rad_name">
		<text>Модуль №3</text>
		<eng>Модуль №3</eng>
		<ukr>Модуль №3</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_rad_descr">
		<text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_psi_name">
		<text>Модуль №4</text>
		<eng>Модуль №4</eng>
		<ukr>Модуль №4</ukr>
	</string>
	<string id="psevdo_nano_psi_descr">
		<text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
		<eng>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</eng>
		<ukr>Один з модулів, створених для спеціального костюма. Не робочий - відсутній спеціальний чіп.</ukr>
	</string>
	<string id="anom_egg_name">
		<text>Аномальное воронье яйцо</text>
		<eng>Аномальное воронье яйцо</eng>
		<ukr>Аномальне вороняче яйце</ukr>
	</string>
	<string id="anom_egg_descr">
		<text>Яйцо вороны, попавшее в аномалию лифт и пролежавшее, вернее, провисевшее в ней довольно продолжительное время. Результатом, при поедании яйца, стала способность отрываться от земли и левитировать в воздухе. Как это происходит - неизвестно. Иметь такое яйцо - настоящая удача. Ведь вороньи яйца - большая редкость в Зоне. А ещё и попавшие в аномалию лифт - так вообще невероятное везение.</text>
		<eng>Яйцо вороны, попавшее в аномалию лифт и пролежавшее, вернее, провисевшее в ней довольно продолжительное время. Результатом, при поедании яйца, стала способность отрываться от земли и левитировать в воздухе. Как это происходит - неизвестно. Иметь такое яйцо - настоящая удача. Ведь вороньи яйца - большая редкость в Зоне. А ещё и попавшие в аномалию лифт - так вообще невероятное везение.</eng>
		<ukr>Яйце ворони, що потрапило в аномалію ліфт і пролежало, вірніше, провисіло у ній досить тривалий час. Результатом, при поїданні яйця, стала здатність відриватися від землі і левітувати у повітрі. Як це відбувається - невідомо. Мати таке яйце - справжня удача. Адже воронячі яйця - велика рідкість у Зоні. А ще й такі які потрапили у аномалію ліфт - так взагалі неймовірне везіння.</ukr>
	</string>
	<string id="sist_hd_name">
		<text>Сервер с жёсткими дисками</text>
		<eng>Сервер с жёсткими дисками</eng>
		<ukr>Сервер з жорсткими дисками</ukr>
	</string>
	<string id="sist_hd_descr">
		<text>Старый сервер. Очень старый. Внутри нет никакой лишней электроники. Скорее всего, сервер предназначался для каких-то особых целей. Внутри 4 жёстких диска. Но все диски с виду в хорошем состоянии. Некоторые даже ещё блестят.</text>
		<eng>Старый сервер. Очень старый. Внутри нет никакой лишней электроники. Скорее всего, сервер предназначался для каких-то особых целей. Внутри 4 жёстких диска. Но все диски с виду в хорошем состоянии. Некоторые даже ещё блестят.</eng>
		<ukr>Старий сервер. Дуже старий. Всередині немає ніякої зайвої електроніки. Швидше за все, сервер призначався для якихось особливих цілей. Всередині 4 жорстких диска. Але всі диски з вигляду у хорошому стані. Деякі навіть ще блищать.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_plata_name">
		<text>Электронная плата</text>
		<eng>Электронная плата</eng>
		<ukr>Електронна плата</ukr>
	</string>
	<string id="nano_plata_descr">
		<text>Старая электронная плата 90-х годов. Но по виду не скажешь, что она старая. А если ещё учесть, что аналогов данной платы больше нет, то находка может стоить огромных денег. Жаль, что придётся принести её Волазару.</text>
		<eng>Старая электронная плата 90-х годов. Но по виду не скажешь, что она старая. А если ещё учесть, что аналогов данной платы больше нет, то находка может стоить огромных денег. Жаль, что придётся принести её Волазару.</eng>
		<ukr>Стара електронна плата 90-х років. Але по вигляду не скажеш, що вона стара. А якщо ще врахувати, що аналогів даної плати більше немає, то знахідка може коштувати величезних грошей. Шкода, що доведеться принести її Волазару.</ukr>
	</string>
	<string id="nano_screw_name">
		<text>Набор отвёрток</text>
		<eng>Набор отвёрток</eng>
		<ukr>Набір викруток</ukr>
	</string>
	<string id="nano_screw_descr">
		<text>Небольшой набор отвёрток, выпущенный ещё в советское время. Все отвёртки очень маленькие. Как будто они создавались для раскручивания очень маленьких шурупов. Интересно, а для модулей они подойдут?</text>
		<eng>Небольшой набор отвёрток, выпущенный ещё в советское время. Все отвёртки очень маленькие. Как будто они создавались для раскручивания очень маленьких шурупов. Интересно, а для модулей они подойдут?</eng>
		<ukr>Невеликий набір викруток, випущений ще у радянський час. Всі викрутки дуже маленькі. Так ніби вони створювалися для розкручування дуже маленьких шурупів. Цікаво, а для модулів вони підійдуть?</ukr>
	</string>
	<string id="nano_rosin_name">
		<text>Канифоль</text>
		<eng>Канифоль</eng>
		<ukr>Каніфоль</ukr>
	</string>
	<string id="nano_rosin_descr">
		<text>Обычная банка с канифолью. Практически полная - использовано канифоли совсем немного.</text>
		<eng>Обычная банка с канифолью. Практически полная - использовано канифоли совсем немного.</eng>
		<ukr>Звичайна банку з каніфоллю. Практично повна - використано каніфолі зовсім небагато.</ukr>
	</string>
	<string id="foto_strelok_info">
		<text>Что то знакомое... Только вот что? Не могу вспомнить... Черт, откуда я это помню - ведь фотографию делал Стрелок...\nНадо повторить его фотосессию. Причём мне кажется, что нужно сделать именно такой ракурс, и сфотографировать с того же места, что и Стрелок. В общем, нужно получить такое же точно фото. Возможно, оно даст ответ на некоторые вопросы...</text>
		<eng>Что то знакомое... Только вот что? Не могу вспомнить... Черт, откуда я это помню - ведь фотографию делал Стрелок...\nНадо повторить его фотосессию. Причём мне кажется, что нужно сделать именно такой ракурс, и сфотографировать с того же места, что и Стрелок. В общем, нужно получить такое же точно фото. Возможно, оно даст ответ на некоторые вопросы...</eng>
		<ukr>Щось знайоме... Тільки от що? Не можу згадати... Чорт, звідки я це пам'ятаю - адже фотографію робив Стрілець...\nТреба повторити його фотосесію. Причому мені здається, що потрібно зробити саме такий ракурс, і сфотографувати з того ж місця, що й Стрілець. Загалом, потрібно отримати таке ж точно фото. Можливо, воно дасть відповідь на деякі питання...</ukr>
	</string>
	<string id="razgovor_volazar_info">
		<text>Вот и объявилась наша "Гюльчатай". Ну что же, настало время расставить все точки над ё.</text>
		<eng>Вот и объявилась наша "Гюльчатай". Ну что же, настало время расставить все точки над ё.</eng>
		<ukr>Ось і об'явилася наша "Гюльчатай". Ну що ж, настав час розставити всі крапки над і.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_info">
		<text>Мой новый знакомый дал мне наводку на тайник. Сказал, что попасть к нему можно только с помощью телепортов. Один из них находится где-то на верхних уровнях этой лаборатории, недалеко от комнаты профессора Клёнова. Дальше Волазар будет связываться со мной и помогать мне в моих поисках.</text>
		<eng>Мой новый знакомый дал мне наводку на тайник. Сказал, что попасть к нему можно только с помощью телепортов. Один из них находится где-то на верхних уровнях этой лаборатории, недалеко от комнаты профессора Клёнова. Дальше Волазар будет связываться со мной и помогать мне в моих поисках.</eng>
		<ukr>Мій новий знайомий дав мені наводку на схованку. Сказав, що потрапити до неї можна тільки за допомогою телепортів. Один з них знаходиться десь на верхніх рівнях цієї лабораторії, недалеко від кімнати професора Кленова. Далі Волазар буде зв'язуватися зі мною і допомагати мені у моїх пошуках.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_1_info">
		<text>Опять мне надо идти в эту мерзкую лабораторию Х-16. Бррр, лучше места для прогулок не придумаешь. Надо по быстрому найти этот тайник и смотаться оттуда, пока жив. Поиски нужно начинать от входа в лабораторию со стороны Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</text>
		<eng>Опять мне надо идти в эту мерзкую лабораторию Х-16. Бррр, лучше места для прогулок не придумаешь. Надо по быстрому найти этот тайник и смотаться оттуда, пока жив. Поиски нужно начинать от входа в лабораторию со стороны Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</eng>
		<ukr>Знову мені треба йти в цю мерзенну лабораторію Х-16. Бррр, краще місця для прогулянок не придумаєш. Треба по швидкому знайти цю схованку і змотатися звідти, поки живий. Пошуки потрібно починати від входу у лабораторію з боку Янтаря - телепорт десь на початку лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_2_info">
		<text>Моя цель - сердце Зоны, непоколебимая и величественная ЧАЭС-1. Телепорт должен быть рядом с местом, где куча трупов.\nХех, как будто там никого не бывает...</text>
		<eng>Моя цель - сердце Зоны, непоколебимая и величественная ЧАЭС-1. Телепорт должен быть рядом с местом, где куча трупов.\nХех, как будто там никого не бывает...</eng>
		<ukr>Моя мета - серце Зони, непохитна і велична ЧАЕС-1. Телепорт повинен бути поряд з місцем, де купа трупів.\nХех, так ніби там нікого не буває...</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_3_info">
		<text>Лиманск. Вторая дорога к центру Зоны. Много тут полегло народу в своё время. Маленькие улочки - очень удобное место для засады. Надо быть аккуратнее при поисках телепорта. Волазар сказал, что он должен быть где-то у почтовых ящиков в начале городка.</text>
		<eng>Лиманск. Вторая дорога к центру Зоны. Много тут полегло народу в своё время. Маленькие улочки - очень удобное место для засады. Надо быть аккуратнее при поисках телепорта. Волазар сказал, что он должен быть где-то у почтовых ящиков в начале городка.</eng>
		<ukr>Лиманськ. Друга дорога до центру Зони. Багато тут полягло народу у свій час. Маленькі вулички - дуже зручне місце для засідки. Треба бути акуратніше при пошуках телепорту. Волазар сказав, що він повинен бути десь біля поштових скриньок на початку містечка.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_4_info">
		<text>И снова мой путь лежит в подземелья, которые некогда соединяли центр Зоны с заводом "Юпитер". Легендарный транспортный шлюз - Путепровод "Припять-1". Надо бы быть там поосторожнее, мало что известно об обитателях этой территории. Свой путь стоит начать искать в начале первого отсека, недалеко от шлюзовых ворот.</text>
		<eng>И снова мой путь лежит в подземелья, которые некогда соединяли центр Зоны с заводом "Юпитер". Легендарный транспортный шлюз - Путепровод "Припять-1". Надо бы быть там поосторожнее, мало что известно об обитателях этой территории. Свой путь стоит начать искать в начале первого отсека, недалеко от шлюзовых ворот.</eng>
		<ukr>І знову мій шлях лежить у підземелля, які колись з'єднували центр Зони з заводом "Юпітер". Легендарний транспортний шлюз - Шляхопровід "Прип'ять-1". Треба б бути там обережніше, мало що відомо про мешканців цієї території. Свій шлях варто почати шукати на початку першого відсіку, недалеко від шлюзових воріт.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_5_info">
		<text>Припять, а точнее её восточная часть. Весьма удручающая картина, а если ещё подумать, сколько тут раньше жило людей... нет, лучше не думать. Лучше начать искать телепорт на одном из деревьев у баскетбольной площадки. Пока не пришли обитатели Мёртвого Города и не спутали мне все карты.</text>
		<eng>Припять, а точнее её восточная часть. Весьма удручающая картина, а если ещё подумать, сколько тут раньше жило людей... нет, лучше не думать. Лучше начать искать телепорт на одном из деревьев у баскетбольной площадки. Пока не пришли обитатели Мёртвого Города и не спутали мне все карты.</eng>
		<ukr>Прип'ять, а точніше її східна частина. Вельми гнітюча картина, а якщо ще подумати, скільки тут раніше жило людей... ні, краще не думати. Краще почати шукати телепорт на одному з дерев біля баскетбольного майданчика. Поки не прийшли мешканці Мертвого Міста і не сплутали мені всі карти.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_6_info">
		<text>Ещё одна из секретных лабораторий, разбросанных по всей Зоне: Х-8. Очень нехорошие вещи там творятся. Начало моих поисков где-то у лифта.</text>
		<eng>Ещё одна из секретных лабораторий, разбросанных по всей Зоне: Х-8. Очень нехорошие вещи там творятся. Начало моих поисков где-то у лифта.</eng>
		<ukr>Ще одна з секретних лабораторій, розкиданих по всій Зоні: Х-8. Дуже нехороші речі там кояться. Початок моїх пошуків десь біля ліфта.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_7_info">
		<text>Мёртвый Город, бывший небольшой городок для энергетиков. А ныне там обосновалась какая то загадочная группировка. Ну ничего. Думаю, после того, как я там почти всех перебил, там будет спокойнее. Нужно хорошенько обыскать развалины школы, там, где повыше.</text>
		<eng>Мёртвый Город, бывший небольшой городок для энергетиков. А ныне там обосновалась какая то загадочная группировка. Ну ничего. Думаю, после того, как я там почти всех перебил, там будет спокойнее. Нужно хорошенько обыскать развалины школы, там, где повыше.</eng>
		<ukr>Мертве Місто, колишнє невелике містечко для енергетиків. А нині там влаштувалася якесь загадкове угруповання. Ну нічого. Думаю, після того, як я там майже всіх перебив, там буде спокійніше. Треба добре обшукати руїни школи, там, де вище.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_8_info">
		<text>Да уж, весьма мрачное место Затон. Даже не верится, что некогда это была большая река, по которой ходили суда. И, конечно же, как всегда (будь проклят этот профессор!) нужно осмотреть в Железном лесу опору ЛЭП, стоящую у забора. Ух, встретился бы он мне тогда... хм, а что было тогда?</text>
		<eng>Да уж, весьма мрачное место Затон. Даже не верится, что некогда это была большая река, по которой ходили суда. И, конечно же, как всегда (будь проклят этот профессор!) нужно осмотреть в Железном лесу опору ЛЭП, стоящую у забора. Ух, встретился бы он мне тогда... хм, а что было тогда?</eng>
		<ukr>Та вже, вельми похмуре місце Затон. Навіть не віриться, що колись це була велика річка, по якій ходили кораблі. І, звичайно ж, як завжди (будь проклятий цей професор!) треба оглянути у Залізному лісі опору ЛЕП, що стоїть біля паркану. Ух, зустрівся б він мені тоді... хм, а що було тоді?</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_9_info">
		<text>Наконец-то! Если Волазар не врёт - это будет последнее место, куда мне надо отправиться. ЧАЭС-2: куча радиации, злых мутантов и фанатиков. Телепорт должен быть где-то на кране, что стоит у саркофага, и попасть к нему проще всего, воспользовавшись телепортами главарей Монолита.</text>
		<eng>Наконец-то! Если Волазар не врёт - это будет последнее место, куда мне надо отправиться. ЧАЭС-2: куча радиации, злых мутантов и фанатиков. Телепорт должен быть где-то на кране, что стоит у саркофага, и попасть к нему проще всего, воспользовавшись телепортами главарей Монолита.</eng>
		<ukr>Нарешті! Якщо Волазар не бреше - це буде останнє місце, куди мені треба відправитися. ЧАЕС-2: купа радіації, злих мутантів і фанатиків. Телепорт повинен бути десь на крані, що стоїть біля саркофага, і потрапити до нього найпростіше, скориставшись телепортами ватажків Моноліту.</ukr>
	</string>
	<string id="naiti_taynik_oz_10_info">
		<text>Обманул таки Волазар. Прошлый был не последний тайник. Есть ещё один, но перед этим мне нужно найти и съесть какое-то яйцо профессора... Или воронье? И что после этого я буду летать! Все у меня уже было, только ещё не летал! Яйцо это чудодейственное нужно искать за пепелищем на Юпитере.</text>
		<eng>Обманул таки Волазар. Прошлый был не последний тайник. Есть ещё один, но перед этим мне нужно найти и съесть какое-то яйцо профессора... Или воронье? И что после этого я буду летать! Все у меня уже было, только ещё не летал! Яйцо это чудодейственное нужно искать за пепелищем на Юпитере.</eng>
		<ukr>Обдурив таки Волазар. Минула була не остання схованка. Є ще одна, але перед цим мені потрібно знайти і з'їсти якесь яйце професора ... Чи вороняче? І що після цього я буду літати! Все у мене вже було, тільки ще не літав! Яйце це чудодійне потрібно шукати за згарищем на Юпітері.</ukr>
	</string>
	<string id="sidor_delo_info">
		<text>Не понос, так Сидор подставит. Вот и попал наш барыга. Ну ничего, добрый супермен Стрелок решит все проблемы. Что-то я забыл: яйцо надо варить или жарить?</text>
		<eng>Не понос, так Сидор подставит. Вот и попал наш барыга. Ну ничего, добрый супермен Стрелок решит все проблемы. Что-то я забыл: яйцо надо варить или жарить?</eng>
		<ukr>Не понос, так Сидор підставить. Ось і попав наш барига. Ну нічого, добрий супермен Стрілець вирішить всі проблеми. Щось я забув: яйце треба варити чи смажити?</ukr>
	</string>
</string_table>