	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильев: "... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны..."</text>
		<eng>Васильев: "... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны..."</eng>
		<ukr>Васильєв: «...це координати входу до лабораторії X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі, призначення якої невідоме… ймовірно, технічне забезпечення підземних випромінювачів. Вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту: великомасштабна розробка із масового психотропного впливу на...»\n\n «...усі необхідні документи в нас. Ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Привидом до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світло...»\n\n «...усе летить до дідька! Привид з'їхав з глузду, торочить якусь маячню. Схоже, його накрило випромінюванням. Я усе кинув і йду тунелями...»\n\n «...я на болотах, де бункер? Паскудство, паскудство, паскудство!!! Я не можу визначити, де я знаходжуся! Сахаров - боягуз, не відповідає! Що відбувається?!» «...навкруги повно зомбі, в мене закінчуються набої...»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: "Всё что тебе надо сделать, это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться".</text>
		<eng>Сахаров: "Всё что тебе надо сделать, это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Усе, що треба зробити - це знайти труп Васильєва та отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Потім, проникнувши до лабораторії, відшукати Привида. Привид знав, як відключити випромінювання і як потім вибратися.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</text>
		<eng>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Якщо ти разом із нашим співробітником зробиш виміри, я дам налаштований прототип, котрий дозволить проникнути до лабораторії.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</text>
		<eng>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Якщо ти разом із нашим співробітником зробиш виміри, я дам налаштований прототип, котрий дозволить проникнути до лабораторії.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: "Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n\nПослушайте, Меченый, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому, когда Вы попадёте под сильное воздействие, включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер".</text>
		<eng>Сахаров: "Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n\nПослушайте, Меченый, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому, когда Вы попадёте под сильное воздействие, включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер".</eng>
		<ukr>Сахаров: «Молодець, Мічений, ти таки дістався лабораторії. Для нас украй важливо вивчити установку, що там знаходиться. Спробуй її вимкнути, щоб ми змогли її дослідити.».\n\n «Послухай, Мічений... прототип не зможе довго захищати від сильного випромінювання. Я передбачив такий випадок, тому, якщо потрапиш під сильний вплив, автоматично увімкнеться таймер. Коли час мине, прототип перестане тебе захищати. Обережніше там... і не забувай про таймер.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Установка отключена. Осталось дело за малым - выбраться живым.</text>
		<eng>Установка отключена. Осталось дело за малым - выбраться живым.</eng>
		<ukr>Установку відключено. Залишилася іще одна справа: вибратися живим.</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему".\n\nПроводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись".</text>
		<eng>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему".\n\nПроводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись".</eng>
		<ukr>Привид: «Провідниче, я відправлю до тебе людину. Маємо важливу інформацію для Доктора, допоможи йому».\n\nПровідник: «Добре. Тільки одне, Привиде: щоб не було так, як минулого разу. А краще сам давай… давно хочу із тобою побалакати. Чекаю як завжди - у таборі поблизу мосту. Не пропадай… і, дивись, армійським патрулям не дайся.»</ukr>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!"</text>
		<eng>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!"</eng>
		<ukr>Сахаров: «Що сталося?! Він загинув?.. Візьми результати вимірів і негайно повертайся!»</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит, произошла какая-то ошибка. Вот только кто её допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя общего знакомого и четвёртого в группе Стрелка. Его зовут Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль штаба. Найти его можно через сталкера по прозвищу Проводник, который частенько бывает на Кордоне. Ну что ж, Проводник, смотри, не умри случайно... до нашей встречи. На трупе Призрака также нашёл документы по установке "пси-мозг". Вся округа находилась под влиянием этой хрени - она зомбировала всех входящих в зону её действия. Я узнал, что существует ещё одна установка в лаборатории Х-19 и, скорее всего, она и является Выжигателем мозгов. Ещё я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</text>
		<eng>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит, произошла какая-то ошибка. Вот только кто её допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя общего знакомого и четвёртого в группе Стрелка. Его зовут Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль штаба. Найти его можно через сталкера по прозвищу Проводник, который частенько бывает на Кордоне. Ну что ж, Проводник, смотри, не умри случайно... до нашей встречи. На трупе Призрака также нашёл документы по установке "пси-мозг". Вся округа находилась под влиянием этой хрени - она зомбировала всех входящих в зону её действия. Я узнал, что существует ещё одна установка в лаборатории Х-19 и, скорее всего, она и является Выжигателем мозгов. Ещё я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</eng>
		<ukr>Голова обертом! Привид та людина із фотографії у КПК, доданої до завдання щодо вбивства Стрільця - це та сама людина! Я нічого не розумію. Значить, сталася якась помилка. Однак хто її припустився? Поки відповіді немає. Із записів Привида я довідався ім'я «загального знайомого»: це Доктор, четвертий у групі Стрільця. Він довгий час допомагав групі й виконував, судячи з усього, роль голови штабу. Знайти його можна через сталкера на прізвисько Провідник, якого часто бачать на кордоні. Ну що ж, Провідниче, аби ти тільки не помер раптово... до того, як відбудеться наша зустріч. На трупі Привида також знайшов документи про установку «псі-Мозок». Уся околиця знаходилася під впливом цього паскудства, котре зомбіювало усіх, хто входив до зони дії. Я довідався про існування ще однієї установки в лабораторії Х-19 - і, швидше за все, вона і є той легендарний Випалювач Мізків. Ще: ці установки не завжди працюють на повну силу - є періоди, коли вони знижують потужність випромінювання для профілактики устаткування.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ещё одна загадка</text>
		<eng>Ещё одна загадка</eng>
		<ukr>Ще одна загадка</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>После отключения этого отвратительного мозга в колбе потерял сознание. Видимо, сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке, увидел сон... Фотография. Её держит седой человек, у его ног вертится огромный пёс. Человек смотрит в даль, но вокруг лишь болота, и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: "Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография..." Потом... я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: "Если бы ты знал, где мне удалось побывать, и что я там видел!" Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пёс начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: "Ты когда-нибудь доиграешься". Вспышка... вот тот же парень с ужасно изуродованным и окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на порог... За дверью бьют молнии, хлещет ливень. Вспышка... Кровать в избушке, на ней лежит тот же парень, но лицо у него всё в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: "Держись, сынок..." В углу свалены вещи, и среди них эта странная фотография... Вспышка... фотография в руках седого. Человек со шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: "Куда ты теперь?" Следует мрачный ответ: "На север". Вспышка... и я очнулся.</text>
		<eng>После отключения этого отвратительного мозга в колбе потерял сознание. Видимо, сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке, увидел сон... Фотография. Её держит седой человек, у его ног вертится огромный пёс. Человек смотрит в даль, но вокруг лишь болота, и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: "Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография..." Потом... я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: "Если бы ты знал, где мне удалось побывать, и что я там видел!" Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пёс начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: "Ты когда-нибудь доиграешься". Вспышка... вот тот же парень с ужасно изуродованным и окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на порог... За дверью бьют молнии, хлещет ливень. Вспышка... Кровать в избушке, на ней лежит тот же парень, но лицо у него всё в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: "Держись, сынок..." В углу свалены вещи, и среди них эта странная фотография... Вспышка... фотография в руках седого. Человек со шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: "Куда ты теперь?" Следует мрачный ответ: "На север". Вспышка... и я очнулся.</eng>
		<ukr>Після відключення цього огидного мозку в колбі знепритомнів. Вочевидь, далася взнаки напруга останніх днів. Поки був у відключці, бачив сон... Фотографія, яку тримає сива людина, а біля її ніг сновигає пес. Людина вдивляється у далечінь, але навколо лише болота і пейзаж, зовсім не схожий на той, що зображений на фотографії. Потім бачу фігуру, що йде в імлу... ледь можна розгледіти. Людина бурмоче під носа, нібито розмовляє сама із собою: «Якщо це так важливо, то чому ти мені так і не пояснив, що то за місце і звідки в тебе ця фотографія…». Потім... потім я бачу молодого усміхненого хлопця на порозі хатини, який весело каже: «Якби ти знав, де мені вдалося побувати і що я там бачив!» Він простягує якусь дивну річ, від якої по хатині розливається сяйво. Пес починає гарчати і забивається в куток, а сива людина бурмоче: «Ти колись таки дограєшся». Потім спалах... і той самий хлопець із понівеченим, закривавленим обличчям пада у двері хатини і лишається на порозі... За дверима - блискавки, злива... Знову спалах. Ліжко в хатинці, на ньому лежить той хлопець і обличчя в нього усе в шрамах та бинтах. Він непритомний, а сива людина бурмоче: «Тримайся, синку...». У кутку звалені речі й серед них ця дивна фотографія... Спалах... фотографія в руках сивого. Людина зі шрамами на обличчі збирається йти. Сивий запитує його: «Куди ти тепер?». Той похмуро відповідає: «На північ». Знову спалах... тут я прокинувся.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Второй сон</text>
		<eng>Второй сон</eng>
		<ukr>Другий сон</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну вот я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак с одним из учёных ушёл в подземную лабораторию Х-16. Одно но - я вряд ли найду его живым. Учёный вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Учёные выдали мне некое защитное устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник внутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить всё на месте. Ну что ж, с Богом.</text>
		<eng>Ну вот я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак с одним из учёных ушёл в подземную лабораторию Х-16. Одно но - я вряд ли найду его живым. Учёный вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Учёные выдали мне некое защитное устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник внутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить всё на месте. Ну что ж, с Богом.</eng>
		<ukr>Ну от, я за півкрока від одного з людей Стрільця. Привид з одним із учених пішли до підземної лабораторії Х-16. Одне «але» - я навряд чи знайду Привида живим. Учений вийшов звідти один і загинув уже на підході до табору. Його колеги видали мені якийсь захисний пристрій проти цього невідомого випромінювання. Сподіваюся, він виправдає себе. Вони хочуть, щоб я зайшов усередину і відключив джерело випромінювання: тоді можна буде вивчити усе на місці. Що ж… хай нам щастить.</ukr>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>В шаге от Призрака</text>
		<eng>В шаге от Призрака</eng>
		<ukr>В одному кроку від Привида</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запись N257\n>>Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему\n>>Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись.\n\nЗапись N384\n...Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контролёра...</text>
		<eng>Запись N257\n>>Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему\n>>Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись.\n\nЗапись N384\n...Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контролёра...</eng>
		<ukr>Запис №257\n >>»Провідниче, я відправлю до тебе людину: в нас є важлива інформація для Доктора, допоможи йому.»\n >>»Добре. Тільки, Привиде, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу із тобою погомоніти. Чекаю як завжди, у таборі біля мосту. Не пропадай і, дивись, армійським патрулям на очі не трапляй.»\n\n Запис N384\n «…Васильєв в останній момент перепудився і замість того, щоб відключити нижні пульти, просто втік, коли відкрилися двері. Не треба було на нього покладатися, правильно Стрілець не довіряв цим брехливим собакам! Мій єдиний шанс - дістатися дверей раніше за контролера...»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотронная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны...</text>
		<eng>... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотронная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны...</eng>
		<ukr>...це координати входу до лабораторії X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі. Призначення останньої невідоме - ймовірно, технічне забезпечення підземних випромінювачів, Вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту: великомасштабне вивчення масового психотропного впливу на...\n\n ...усі необхідні документи в нас, ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Привидом до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світло...\n\n ...усе летить шкереберть, Привид зовсім з'їхав з глузду, белькотить якусь маячню. Схоже, його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду тунелями...\n\n ...я на болотах, де бункер? Паскудство, паскудство, паскудство! Я не можу визначити, де знаходжуся! Сахаров боягуз, не відповідає! Що відбувається?! ...навкруги зомбі, в мене закінчуються набої...</ukr>
	</string>
