	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</text>
		<eng>Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</eng>
		<ukr>Кріт із компанією розкопали схованку Стрільця на Агропромі, неподалік від старої фабрики. Треба б сходити і довідатися, що там і як - тим більше, він запрошував приєднатися до пошуків.</ukr>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Личные заметки</text>
		<eng>Личные заметки</eng>
		<ukr>Особисті нотатки</ukr>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Кто я?</text>
		<eng>Кто я?</eng>
		<ukr>Хто я?</ukr>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Чёрт, смутно помню какую-то машину... долго везли, и болело всё тело, потом темнота, а что до этого? А вот что было до этого, ума не приложу... бред какой-то... Теперь этот толстый мужик называет меня Меченым, видимо из-за странной татуировки на руке, плюс это непонятное и единственное задание убить некоего Стрелка на моём КПК... ещё вопрос, моё ли это КПК? Фото Стрелка - как ни напрягаю мозги, не могу вспомнить, знаю я его или нет... Чёрт! Всё это напоминает дурной сон. Вот только проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того - кто я? Так, успокоиться, держать себя в руках! Первое. Видимо, пока придётся-таки побегать кабанчиком по заданиям этого Сидоровича, всё-таки говорит, что жизнь спас... да и может всё не так плохо, прогуляюсь, приду в себя - глядишь, мозги и прояснятся.</text>
		<eng>Чёрт, смутно помню какую-то машину... долго везли, и болело всё тело, потом темнота, а что до этого? А вот что было до этого, ума не приложу... бред какой-то... Теперь этот толстый мужик называет меня Меченым, видимо из-за странной татуировки на руке, плюс это непонятное и единственное задание убить некоего Стрелка на моём КПК... ещё вопрос, моё ли это КПК? Фото Стрелка - как ни напрягаю мозги, не могу вспомнить, знаю я его или нет... Чёрт! Всё это напоминает дурной сон. Вот только проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того - кто я? Так, успокоиться, держать себя в руках! Первое. Видимо, пока придётся-таки побегать кабанчиком по заданиям этого Сидоровича, всё-таки говорит, что жизнь спас... да и может всё не так плохо, прогуляюсь, приду в себя - глядишь, мозги и прояснятся.</eng>
		<ukr>Чорт… що в мене із пам'яттю? Мов у імлі… якась машина... мене довго везуть… болить усе тіло. Потім темрява… а що до неї? Не знаю... маячня якась... Тепер цей тлустий дядько називає мене Міченим - вочевидь, через дивне татуювання на моїй руці. До того ж іще це незрозуміле завдання вбити якогось Стрільця... питання, чи мій це КПК узагалі? Фото Стрільця… як не напружую мозок, не можу пригадати, знав я його чи ні... Паскудство! Усе це нагадує поганий сон, лишень прокинутися не виходить. Що робити? Куди йти? Хто я є?! Так, заспокоїтися. Тримати себе в руках. По-перше, поки таки доведеться побігати, виконуючи завдання цього Сидоровича… може, він і справді не бреше про те, що життя мені врятував... Врешті, може, все не так погано. Прогуляюся, прийду до тями - може, мізки і прочухаються.</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Первая дальняя вылазка</text>
		<eng>Первая дальняя вылазка</eng>
		<ukr>Перша далека вилазка</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропром, за документами военной экспедиции. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности где-то на севере по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не всё в порядке, надо к этой теме присмотреться и народ поспрашивать. Чем чёрт не шутит, а может я там тоже бывал... Да, ещё торговец узнал информацию, что как раз Стрелок эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно - хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</text>
		<eng>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропром, за документами военной экспедиции. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности где-то на севере по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не всё в порядке, надо к этой теме присмотреться и народ поспрашивать. Чем чёрт не шутит, а может я там тоже бывал... Да, ещё торговец узнал информацию, что как раз Стрелок эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно - хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</eng>
		<ukr>«Отже, відправляюся у першу далеку вилазку Зоною, до колишнього НДІ «Агропом» за документами військової експедиції. Разом із завданням почув інформацію Крамара, більше схожу на легенду - про місцевість десь на півночі, дорогою до центру Зони, де «мізки закипають». Беручи до уваги той факт, що із головою в мене явно не все у порядку, треба цю тему пробити і людей поспитати. Хтозна, може, я теж там бував... Так, іще. Крамар має інформацію, що саме Стрілець цю місцевість начебто б навчився проходити. І торговці хочуть довідатися, в який спосіб. Для чого їм це потрібно, річ ясна: хочуть отримати доступ до неораних полів артефактів. То що ж, я до співробітництва готовий.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Первые впечатления</text>
		<eng>Первые впечатления</eng>
		<ukr>Перші враження</ukr>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... кстати, их я хоть и смутно, но вроде помню... местный "аттракцион" под названием аномалии опробовал... Судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался, но вот голова моя вспоминать что-либо упрямо отказывается... Сидорович, хитрый жук, понял, что меня теперь использовать практически даром можно и этим хочет воспользоваться. Хотя может всё-таки поможет с поисками этого чёртового Стрелка... Потому как он - единственная нить, связывающая меня с прошлым.</text>
		<eng>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... кстати, их я хоть и смутно, но вроде помню... местный "аттракцион" под названием аномалии опробовал... Судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался, но вот голова моя вспоминать что-либо упрямо отказывается... Сидорович, хитрый жук, понял, что меня теперь использовать практически даром можно и этим хочет воспользоваться. Хотя может всё-таки поможет с поисками этого чёртового Стрелка... Потому как он - единственная нить, связывающая меня с прошлым.</eng>
		<ukr>«Так... Повітрям подихав, звіряток місцевих побачив - до речі, їх я хоч і мляво, а наче пам'ятаю... Місцевий атракціон під назвою «Аномалії» випробував... Судячи з того, що вижив, із ними теж стикався, але тут голова моя згадувати щось уперто відмовляється... Сидорович - хитрий жучило! Зрозумів, що мене тепер використовувати майже задарма можна і хоче з того скористатися. З іншого боку, він може усе-таки допомогти із пошуками цього чортового Стрільця... єдиної нитки, що єднає мене з минулим.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Встреча с Лисом</text>
		<eng>Встреча с Лисом</eng>
		<ukr>Зустріч із Лисом</ukr>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна - плохая: о Стрелке он знает мало, другая - хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в двух на север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна - успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</text>
		<eng>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна - плохая: о Стрелке он знает мало, другая - хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в двух на север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна - успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</eng>
		<ukr>«Зустрівся із Лисом. Є дві новини, і перша - погана: про Стрільця він знає мало. Друга - гарна: я отримав інформацію, що його брат - Сірим кличуть - знає про Стрільця більше. Сірий, я так зрозумів, сидить кілометра за два на північ, в якомусь ангарі посеред звалища радіоактивних відходів, який тут кличуть Звалищем. Отже, задача тепер така - встигнути із ним зустрітися, доки він не перебрався кудись в інше місце.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Отключение "Монолита"</text>
		<eng>Отключение "Монолита"</eng>
		<ukr>Відключення Моноліту</ukr>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Сети пси-установок установлены по всей Зоне. "Монолит" - это такая же пси-установка по зомбированию людей с отличием только в одном - в саркофаге не поленились создать гигантскую голограмму некоего колоссоподобного кристалла. А при приближении пси-установка явно коверкает мозги "счастливчикам", которые сумели к ней добраться. Кстати, возможно и внушает людям исполнение их желаний. Попадал ли я под действие этого гада раньше? Не знаю. Но скоро те, кто всё это придумал, будут отвечать на мои вопросы сами! Тем более, что меня даже пригласили. Ну что ж - ждите в гости, засранцы!</text>
		<eng>Сети пси-установок установлены по всей Зоне. "Монолит" - это такая же пси-установка по зомбированию людей с отличием только в одном - в саркофаге не поленились создать гигантскую голограмму некоего колоссоподобного кристалла. А при приближении пси-установка явно коверкает мозги "счастливчикам", которые сумели к ней добраться. Кстати, возможно и внушает людям исполнение их желаний. Попадал ли я под действие этого гада раньше? Не знаю. Но скоро те, кто всё это придумал, будут отвечать на мои вопросы сами! Тем более, что меня даже пригласили. Ну что ж - ждите в гости, засранцы!</eng>
		<ukr>«Я за два кроки від творців усієї цієї маячні, себто мережі псі-установок по всій Зоні. Моноліт - це така сама псі-установка, призначена для зомбування людей. Відмінність лише в одному - у Саркофазі не полінувалися створити гігантську голограму якогось велетенського кристала. За наближення до неї установка явно перекручує мізки «щасливчикам», які зуміли до неї дістатися. До речі, можливо, вона справді вкладає їм у голову, що їхні бажання виконано. Чи трапляв я у зону дії цієї гидоти раніше? Не знаю. Але незабаром ті, хто все це придумав, відповідатимуть на мої питання - тим більше, що мене навіть запросили. То що ж, чекайте у гості, засранці!»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Проводник</text>
		<eng>Проводник</eng>
		<ukr>Провідник</ukr>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придётся наведаться туда.</text>
		<eng>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придётся наведаться туда.</eng>
		<ukr>«Отримав інформацію від Провідника, що Доктор зараз боїться якогось стеження і знаходитиметься у старому схроні Стрільця. Добре, значить, навідаюсь туди.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Встреча с Серым</text>
		<eng>Встреча с Серым</eng>
		<ukr>Зустріч із Сірим</ukr>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Надежды всё быстро узнать о Стрелке рушатся. Информация Серого не более чем отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник - это уже что-то материальное; глядишь, там найду действительно полезную информацию.</text>
		<eng>Надежды всё быстро узнать о Стрелке рушатся. Информация Серого не более чем отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник - это уже что-то материальное; глядишь, там найду действительно полезную информацию.</eng>
		<ukr>«Надії швидко взнати усе про Стрільця немає: інформація Сірого лише відсилає мене до сталкера на прізвисько Кріт, який начебто має знати місце розташування схованки групи Стрільця... Втім, якщо дані підтвердяться, то схованка - це вже щось матеріальне. Можливо, там я знайду справді корисну інформацію.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Полезная информация от торговца</text>
		<eng>Полезная информация от торговца</eng>
		<ukr>Корисна інформація</ukr>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Хм-м... торговец не подвёл, и я ему благодарен - дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка.</text>
		<eng>Хм-м... торговец не подвёл, и я ему благодарен - дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка.</eng>
		<ukr>«Хм-м... Крамар не підвів, за що я йому вдячний - маю в руках нитку до пошуку Стрільця. Значить, є такий сталкер, котрого кличуть Лисом… Він тут поруч засвітився, прохає про допомогу. Сидорович вважає, що Лис знає Стрільця.»</ukr>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда об Исполнителе желаний</text>
		<eng>Легенда об Исполнителе желаний</eng>
		<ukr>Легенда про Виконавець Бажань</ukr>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий Исполнитель Желаний в глубинах Зоны... где находится не известно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Хм-м... может прийти к нему и сказать: "Хочу вспомнить всё!" - и конец моим проблемам... Правда, жалко желание тратить, вдруг вспомню всё и окажется, что я гад редкостный... обидно будет... Интересно, он сколько желаний выполняет?</text>
		<eng>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий Исполнитель Желаний в глубинах Зоны... где находится не известно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Хм-м... может прийти к нему и сказать: "Хочу вспомнить всё!" - и конец моим проблемам... Правда, жалко желание тратить, вдруг вспомню всё и окажется, что я гад редкостный... обидно будет... Интересно, он сколько желаний выполняет?</eng>
		<ukr>«Почув місцеву легенду. Подейкують, є такий собі Виконавець Бажань у глибинах Зони. Де саме знаходиться, невідомо - десь близько центру Зони. Мовляв, приходиш до нього, і... і, значить, жити легшає. Хм-м... може, прийти до нього, сказати «Хочу згадати усе!» - і кінець моїм проблемам... Щоправда, шкода бажання витрачати - раптом згадаю все і виявиться, що я гад рідкісний? Ото буде весело... Цікаво, скільки бажань він виконує?»</ukr>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Бугай пишет Серому: "Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай что там и как. Серый отвечает Бугаю: "Всё равно они будут идти после этого в Бар, я их лучше на Свалке подожду, на дороге".</text>
		<eng>Бугай пишет Серому: "Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай что там и как. Серый отвечает Бугаю: "Всё равно они будут идти после этого в Бар, я их лучше на Свалке подожду, на дороге".</eng>
		<ukr>Бугай пише Сірому: «Кріт із товаришами розкопали схованку Стрільця на Агропромі - то навідайся, взнай, що там і як.» Сірий - Бугаєві: «Усе одно вони йтимуть після того на Бар. Я їх краще на Звалищі почекаю на дорозі.»</ukr>
	</string>
