	<string id="sar_command_center_text">
		<text>Доктор: "Всё что ты говорил о "Монолите" верно - это просто иллюзия, которую наводят из некой лаборатории рядом с саркофагом... судя по всему, это единственная возможность пробраться к настоящей тайне Зоны... Которую ты всегда пытался разгадать".</text>
		<eng>Доктор: "Всё что ты говорил о "Монолите" верно - это просто иллюзия, которую наводят из некой лаборатории рядом с саркофагом... судя по всему, это единственная возможность пробраться к настоящей тайне Зоны... Которую ты всегда пытался разгадать".</eng>
		<ukr>Доктор: «Усе, що ти казав про Моноліт, правда: це просто ілюзія, котру наводять з якоїсь лабораторії поблизу Саркофага... Зважаючи на все, це єдина можливість пробратися до справжньої таємниці Зони, яку ти завжди намагався розгадати.»</ukr>
	</string>
	<string id="sar_monolith_call_text">
		<text>Я слышал зов "Монолита". Он звал меня к себе. Следует пойти к нему и получить ответы на все вопросы.</text>
		<eng>Я слышал зов "Монолита". Он звал меня к себе. Следует пойти к нему и получить ответы на все вопросы.</eng>
		<ukr>Я чув заклик Моноліту - він кликав мене до себе. Варто піти до нього й отримати відповіді на всі питання.</ukr>
	</string>
	<string id="sar_secret_lab_text">
		<text>Доктор: "В общем так, есть декодер для открытия двери, ведущей к системе управления "Монолитом". Декодер спрятан в тайнике в Припяти. Координаты тайника и ключ к нему я тебе даю. Возьмёшь декодер, найдёшь в саркофаге нужную дверь, а там... ну а там - по обстановке".</text>
		<eng>Доктор: "В общем так, есть декодер для открытия двери, ведущей к системе управления "Монолитом". Декодер спрятан в тайнике в Припяти. Координаты тайника и ключ к нему я тебе даю. Возьмёшь декодер, найдёшь в саркофаге нужную дверь, а там... ну а там - по обстановке".</eng>
		<ukr>Доктор: «Загалом так, є декодер для відкриття дверей, котрі ведуть до системи управління Монолітом. Декодер захований у схованці на Прип'яті. Координати схованки та ключ до неї я тобі даю. Візьмеш декодер, знайдеш у Саркофагу потрібні двері, а там... там уже дій за обставинами.»</ukr>
	</string>
	<string id="zones_mystery_text">
		<text>Ты всё-таки дошёл, сталкер. А ты оказался намного сильнее, чем нам вначале казалось. Ну что ж, пришло время поговорить. Иди на сигнал, мы будем тебя ждать.</text>
		<eng>Ты всё-таки дошёл, сталкер. А ты оказался намного сильнее, чем нам вначале казалось. Ну что ж, пришло время поговорить. Иди на сигнал, мы будем тебя ждать.</eng>
		<ukr>Ти все-таки дійшов, сталкере. А ти виявився набагато сильнішим, ніж нам видавалося спочатку. То що ж, час поговорити. Йди на сигнал, ми чекатимемо на тебе.</ukr>
	</string>
