<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продолжай...</text>
		<eng>Продолжай...</eng>
		<ukr>Продовжуй...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну что ж, первый бой. Твой противник, такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Ему поставили выбор, либо выходишь и дерёшься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пёс, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дай-ка подумать, ага - будете драться на ПМах. Ну, и по две обоймы я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу, или отправься собакам на корм, выбор не большой. Вперёд.</text>
		<eng>Ну что ж, первый бой. Твой противник, такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Ему поставили выбор, либо выходишь и дерёшься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пёс, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дай-ка подумать, ага - будете драться на ПМах. Ну, и по две обоймы я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу, или отправься собакам на корм, выбор не большой. Вперёд.</eng>
		<ukr>Ну що, перший бій! Твій противник - такий самий шматок м'яса, як і ти. Потрапив сюди через борги. Йому запропонували вибір: або виходиш і б'єшся, або відправляєшся до найближчої аномалії. Отже, битиметься він буде як тварюка, загнана у кут. Зі спорядження сьогодні… дай-но подумати… ага! Значить, битиметеся на ПМах. Ну, по дві обойми, я думаю, вам вистачить. Йди та дай йому гарного копняка, або відправишся на собачий корм - вибір, знаєш, в тебе невеликий. Вперед.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Предыдущий бой ещё ничего не означал. Ты все ещё кусок мяса, на который даже приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь не плохо заработать, тебе предстоит ещё не раз выступить. Твой противник, тоже прошёл первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьёзней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публике этого не любит. Так что давай, иди и покажи, на что ты способен. После этого боя, ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошёл!</text>
		<eng>Предыдущий бой ещё ничего не означал. Ты все ещё кусок мяса, на который даже приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь не плохо заработать, тебе предстоит ещё не раз выступить. Твой противник, тоже прошёл первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьёзней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публике этого не любит. Так что давай, иди и покажи, на что ты способен. После этого боя, ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошёл!</eng>
		<ukr>Попередній бій ще нічого не означав. Ти усе ще шматок м'яса, на який пристойна людина не поставить навіть обойму. Якщо хочеш непогано заробити, тобі треба ще не раз виступити. Твій противник теж пройшов перше коло і зробив це досить швидко, та й протистояв йому хлопець, серйозніший за тебе. Ну, якщо чесно, він мені не подобається - вбиває надто швидко, а публіка того не любить. Отже, давай іди й покажи, на що здатен. Після цього бою ставки почнуть підвищуватися… залишилося тільки вижити. Пішов!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебе выступают два противника, первый Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не боятся. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь, отлично заработаешь. Погнал!</text>
		<eng>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебе выступают два противника, первый Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не боятся. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь, отлично заработаешь. Погнал!</eng>
		<ukr>Ну що ж! Ти виявився не таким уже й слабаком, яким видавався із першого погляду. Тепер час перевірити тебе у чесній сутичці. Проти тебе виступають двоє: першого звати Швед, другого не пам'ятаю, як кличуть. Їх спеціально поставили у пару, бо вони один одному страх як не подобаються. Тож командної гри з їхнього боку можеш не бояться, радше вони між собою почнуть гризтися. Зі зброї сьогодні рушниці, так що дивися, в упор не підставляйся, а то по шматках тебе збиратимуть. Ставки проти тебе десять до одного: якщо переможеш, гарний бакшиш отримаєш. Погнав!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они ещё не выступали, но так братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь, можешь не рассчитывать, так что рассчитывай только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных АКМы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
		<eng>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они ещё не выступали, но так братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь, можешь не рассчитывать, так что рассчитывай только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных АКМы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</eng>
		<ukr>Тепер я можу з упевненістю сказати, що ти боєць. Час командного виступу! Із тобою виступатимуть два новачки - двоє братів. Вони ще не виступали, але раз уже вони рідні брати, то довелося їх застосувати у командних двобоях. На особливу допомогу можеш не розраховувати: головний твій друг - то ти сам. Проти вас виступає зіграна команда, претенденти на фінал цього сезону. Небезпечні хлопці. Зброя змішана, наприклад в одного з них автоматичний дробовик - із ним будь ду-уже обережний, - а в інших АКМи. Давай. Бажаю удачі - вона тобі не завадить.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов, да не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее из ОМОНА. И вооружены они соответствующе. Будь осторожен, у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский броник, что б они подавились, штука лёгкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
		<eng>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов, да не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее из ОМОНА. И вооружены они соответствующе. Будь осторожен, у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский броник, что б они подавились, штука лёгкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</eng>
		<ukr>Сьогодні в тебе незвичайний бій. Про твої подвиги почули навіть вояки і надіслали двох своїх бійців… так, не дивуйся, військові теж у цьому не проти взяти участь - оно, серед глядачів навіть цілий генерал є. Ці хлопці зі загону - точніше, H5021зі ЗМОП. Будь обережний: озброєні вони відповідно, а броня в них досить міцна. Я, звісно, тебе теж голим не залишу. Отримаєш броню… бронік від «Волі», щоб вони повиздихали… штука легка, отже бігати не заважатиме. Покажи їм, що ми теж не з лопуцька роблені. Щасти!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на заводе "Росток" покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, все лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри, не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
		<eng>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на заводе "Росток" покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, все лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри, не подставляйся по-глупому. Айда!</eng>
		<ukr>Сьогодні в тебе показовий бій. «Долг» упіймав банду, котра довгий час на «Ростку» спокою сталкерам не давала. Брали їх уночі, тому майже усі живі лишилися. Їх усе одно до стінки ставитимуть, так я «долгівців» умовив дати їм шанс: хто на арені виживе, піде на зону поза Зоною… усе краще, ніж подохнути. Озброєні вони по-різному, в основному пістолетами та обрізами, але їх шестеро, тож дивися не підставляйся по-дурному. Гайда!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошёл почти до финала. Тебе предстоит бой с мастером сталкером. Да, он один, но он в экзоскелете, и с FN F2000, если попадёшь под очередь, считай что ты труп. Тебя ждёт сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет не простой. Победитель этой схватки пройдёт в финал - Смертельный бой. Вперёд!</text>
		<eng>Вот ты и дошёл почти до финала. Тебе предстоит бой с мастером сталкером. Да, он один, но он в экзоскелете, и с FN F2000, если попадёшь под очередь, считай что ты труп. Тебя ждёт сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет не простой. Победитель этой схватки пройдёт в финал - Смертельный бой. Вперёд!</eng>
		<ukr>Тепер ти дійшов майже до фіналу. Зараз відбудеться бій із майстром-сталкером. Так, він один, але має екзоскелет та FN2000 - вважай, ти труп, якщо потрапиш під чергу. Ще на тебе чекає сюрприз, про який я не можу тобі сказати… але моя тобі порада: налаштуйся як слід, сутичка буде не простою. Її переможець пройде до фіналу. Вперед!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошёл до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою каждый сам за себя. По мимо тебя, в схватке принимают участие ещё 4 сталкера. Готов! Докажи, что ты лучший! ПОШЁЛ!</text>
		<eng>Я тебя поздравляю! Ты дошёл до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою каждый сам за себя. По мимо тебя, в схватке принимают участие ещё 4 сталкера. Готов! Докажи, что ты лучший! ПОШЁЛ!</eng>
		<ukr>Вітаю тебе! Ти дійшов до фіналу. Залишилася остання сутичка - Бій на смерть. Тут кожен сам за себе. Окрім тебе, у сутичці беруть участь іще четверо сталкерів - усі майстри, усі в екзоскелетах та із ГП-37. Тепер усе буде чесно - в тебе буде точнісінько таке саме спорядження. Але пам'ятай, що у Бою на смерть - жодних аптечок та бинтів. Готовий? Доведи, що ти кращий! Пішов!..</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
		<eng>Я готов.</eng>
		<ukr>Я готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
		<eng>Я не готов.</eng>
		<ukr>Я не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здорова! Есть новый бой для тебя.</text>
		<eng>Здорова! Есть новый бой для тебя.</eng>
		<ukr>Привіт! Є новий бій для тебе.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</text>
		<eng>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</eng>
		<ukr>Погуляй годинку-другу, арена ще не готова!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!!!\n</text>
		<eng>Ты уже стал Мастером!!!\n</eng>
		<ukr>Ти вже став майстром!!!\n</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
		<eng>Ты победил! Вот твоя награда!</eng>
		<ukr>Ти переміг! Ось твоя винагорода!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
		<eng>Ты недостаточно опытен для этого боя!</eng>
		<ukr>Ти недостатньо досвідчений для цього бою!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Вот флешка с информацией, которую мне дал профессор Круглов.</text>
		<eng>Вот флешка с информацией, которую мне дал профессор Круглов.</eng>
		<ukr>Ось флешка з інформацією, яку мені дав професор Круглов.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию. \nСейчас проверим, что тут у нас... \nТаак... Да тут есть координаты выхода на Склады... Информация не новая, но есть не у всех... Давай я тебе тоже нанесу на карту. Ну и немного наличных - вот твоя награда. \n</text>
		<eng>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию. \nСейчас проверим, что тут у нас... \nТаак... Да тут есть координаты выхода на Склады... Информация не новая, но есть не у всех... Давай я тебе тоже нанесу на карту. Ну и немного наличных - вот твоя награда. \n</eng>
		<ukr>Добра робота. Я думаю, «Долг» буде вдячний за цю інформацію. \nЗараз перевіримо, що тут у нас... \nТаак... Так тут є координати виходу на склади... Інформация не нова, але є не в усіх... Давай я тебі теж нанесу на мапу. Ну і трішки готівки - ось твоя нагорода. \n</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_22">
		<text>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию.</text>
		<eng>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию.</eng>
		<ukr>Добра робота. Я думаю, «Долг» буде вдячний за цю інформацію. Ось твоя винагорода.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Так-так. Информация говоришь? Прямо от профессора Круглова, да? Ты что, издеваться надо мной вздумал? "Я, профессор Круглов, во имя науки и человечества, стираю отчёты наших исследований" - это та информация которую ты должен был достать??? Да... Я думаю Долг будет очень "доволен", когда узнает об этом.</text>
		<eng>Так-так. Информация говоришь? Прямо от профессора Круглова, да? Ты что, издеваться надо мной вздумал? "Я, профессор Круглов, во имя науки и человечества, стираю отчёты наших исследований" - это та информация которую ты должен был достать??? Да... Я думаю Долг будет очень "доволен", когда узнает об этом.</eng>
		<ukr>Інформація, кажеш? Прямо від професора Круглова, так? Ти що, кпинити з мене надумав? «Я, професор Круглов, в ім'я науки та людства, знищую звіти наших досліджень…» Це та інформація, яку ти мав дістати?! Та-ак... Я думаю, «Долг» буде дуже незадоволений, коли довідається про це.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Задание выполнил, вот КПК Тирана.</text>
		<eng>Задание выполнил, вот КПК Тирана.</eng>
		<ukr>Завдання виконав. Ось КПК Тирана.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
		<eng>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</eng>
		<ukr>Ну-у, Мічений… Ну, молодця! Що тут скажеш!? Порадував, еге. Чесно кажучи, трохи сумнівався, що ти із ними впораєшся, а ти глянь - і живий залишився, і поклав їх усіх.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Что с наградой?</text>
		<eng>Что с наградой?</eng>
		<ukr>Що із винагородою?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Вот держи, как и обещал твоя награда.</text>
		<eng>Вот держи, как и обещал твоя награда.</eng>
		<ukr>Ось, тримай! Як і обіцяв - твоя винагорода.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Держи КПК Счастливчика. Я выполнил твоё задание.</text>
		<eng>Держи КПК Счастливчика. Я выполнил твоё задание.</eng>
		<ukr>Тримай КПК Щасливчика. Я виконав твоє завдання.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
		<eng>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</eng>
		<ukr>Ну-у, Мічений… Ну, молодця! Що тут скажеш!? Порадував, еге. Чесно кажучи, трохи сумнівався, що ти із ними впораєшся, а ти глянь - і живий залишився, і поклав їх усіх.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Что с наградой?</text>
		<eng>Что с наградой?</eng>
		<ukr>Що із винагородою?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Герой, слов нет, герой. Вот держи. Я думаю, ты не будешь обижен нашей сделкой.</text>
		<eng>Герой, слов нет, герой. Вот держи. Я думаю, ты не будешь обижен нашей сделкой.</eng>
		<ukr>Герой! Немає слів, який герой!.. Ось, тримай. Я думаю, за такої винагороди ти не почуватимешся скривдженим.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Ну что, приступим? Готов?</text>
		<eng>Ну что, приступим? Готов?</eng>
		<ukr>Ну що, починаємо? Готовий?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Хм... А ты ещё откуда взялся?</text>
		<eng>Хм... А ты ещё откуда взялся?</eng>
		<ukr>Хм-м... А ти звідкіля взявся?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Ну что, Меченый, документы из X-16 при тебе?</text>
		<eng>Ну что, Меченый, документы из X-16 при тебе?</eng>
		<ukr>Ну що, Мічений? Документи з Х16 із тобою?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Да, вот они.</text>
		<eng>Да, вот они.</eng>
		<ukr>Так, ось вони.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Нет.</text>
		<eng>Нет.</eng>
		<ukr>Ні.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>От ты блин. Я тут понимаешь ли корячусь, лезу из кожи вон, а он прохлаждается. Быстро за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
		<eng>От ты блин. Я тут понимаешь ли корячусь, лезу из кожи вон, а он прохлаждается. Быстро за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</eng>
		<ukr>Ох ти ж... Я тут пнуся зі шкіри, а він відпочиває!.. А ну, швидко за документами! Без них наша справа не зрушить із місця!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Ладно.</text>
		<eng>Ладно.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Ну, Меченый, осталось только с Выжигателем разобраться и на север проход открыть. Готов сейчас отправиться?</text>
		<eng>Ну, Меченый, осталось только с Выжигателем разобраться и на север проход открыть. Готов сейчас отправиться?</eng>
		<ukr>Ну, Мічений… залишилося тільки із Випалювачем розібратися та на північ прохід відкрити. Готовий відправитися прямо зараз?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Готов.</text>
		<eng>Готов.</eng>
		<ukr>Готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Значит так, Меченый, защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться. Координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Что будет дальше, я не знаю, но чувствую: оно того стоит. Точно знаю одно: дорога к центру Зоны будет открыта.</text>
		<eng>Значит так, Меченый, защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться. Координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Что будет дальше, я не знаю, но чувствую: оно того стоит. Точно знаю одно: дорога к центру Зоны будет открыта.</eng>
		<ukr>Отже, Мічений, захисний прототип у тебе є, щоб від Випалювача прикритися. Координати бункера я знаю. Не забувай тільки, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти маєш якомога швидше пробитися до того бункера під антенами і вимкнути Випалювач. Що буде далі, я не знаю... але відчуваю: воно того варте. Точно знаю лише одне: дорогу до центру Зони буде відкрито.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Все что нужно сделать - это пробиться в бункер под антеннами и отключить их. Всё понятно?</text>
		<eng>Все что нужно сделать - это пробиться в бункер под антеннами и отключить их. Всё понятно?</eng>
		<ukr>Усе, що потрібно зробити - це пробитися до бункера під антенами і відключити їх. Усе зрозуміло?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Понятно.</text>
		<eng>Понятно.</eng>
		<ukr>Зрозуміло.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Да, вот ещё! Начальнику Долга, я его отметил тебе на карте, нужен доброволец на выполнение какого-то задания на Военных складах, если интересно, можешь зайти к нему. С охраной я договорюсь, они тебя пропустят.</text>
		<eng>Да, вот ещё! Начальнику Долга, я его отметил тебе на карте, нужен доброволец на выполнение какого-то задания на Военных складах, если интересно, можешь зайти к нему. С охраной я договорюсь, они тебя пропустят.</eng>
		<ukr>Так, іще! Начальникові «Долгу» - я його позначив тобі на карті - потрібен доброволець для виконання якогось завдання на військових складах. Якщо цікаво, можеш зайти до нього. З охороною я домовлюся, вони тебе пропустять.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Нет, я пока не готов.</text>
		<eng>Нет, я пока не готов.</eng>
		<ukr>Ні, я поки не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
		<eng>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</eng>
		<ukr>Готуйся, Мічений. Така справа не може довго чекати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Значит так. По документам, которые ты принёс с Агропрома, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Упоминается некая лаборатория Х-18, по описанию похожая на заброшенные подземные помещения в Тёмной Долине. Придётся тебе туда отправиться и добыть недостающую информацию. Лаборатория закрыта, и чтобы открыть её, понадобятся два электронных ключа. Один я тебе дам, а второй заберёшь у Борова в Тёмной Долине.</text>
		<eng>Значит так. По документам, которые ты принёс с Агропрома, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Упоминается некая лаборатория Х-18, по описанию похожая на заброшенные подземные помещения в Тёмной Долине. Придётся тебе туда отправиться и добыть недостающую информацию. Лаборатория закрыта, и чтобы открыть её, понадобятся два электронных ключа. Один я тебе дам, а второй заберёшь у Борова в Тёмной Долине.</eng>
		<ukr>Значить, так... За документами, котрі ти приніс із Агропрома, я тут починаю дещо розуміти... але даних не вистачає. Тут зазначено якусь лабораторію Х-18... За описом вона схожа на полишені підземні приміщення у Темній Долині. Доведеться тобі туди збігати і добути решту інформації. Тільки лабораторія та закрита... і щоб відкрити її, знадобляться два електронних ключі. Один я тобі дам, а другий забереш у Кабана в Темній Долині.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Все что нужно сделать - получить второй ключ от лаборатории Х-18, проникнуть в неё и добыть недостающую часть документов. Не забудь достать костюм, защищающий от радиации. Без него ты не пройдёшь. Ну что, Меченый, берёшься?</text>
		<eng>Все что нужно сделать - получить второй ключ от лаборатории Х-18, проникнуть в неё и добыть недостающую часть документов. Не забудь достать костюм, защищающий от радиации. Без него ты не пройдёшь. Ну что, Меченый, берёшься?</eng>
		<ukr>Усе, що слід зробити - отримати другий ключ від лабораторії Х-18, зайти всередину і добути відсутню частину документів. Не забудь дістати костюм, що захищає від радіації, бо без нього там не пройдеш. Ну то що, Мічений… берешся?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Я попробую.</text>
		<eng>Я попробую.</eng>
		<ukr>Я спробую.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Вот и отлично. Я буду ждать.</text>
		<eng>Вот и отлично. Я буду ждать.</eng>
		<ukr>От і чудово. Я чекатиму.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Нет, пока не хочу браться.</text>
		<eng>Нет, пока не хочу браться.</eng>
		<ukr>Ні, поки не хочу братися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Твоё дело, Меченый. Только знай, пока это единственная зацепка, которая поможет нам открыть дорогу на Север.</text>
		<eng>Твоё дело, Меченый. Только знай, пока это единственная зацепка, которая поможет нам открыть дорогу на Север.</eng>
		<ukr>Твоя справа, Мічений. Тільки знай - поки це єдина зачіпка, що допоможе нам відкрити дорогу на північ.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
		<eng>Чего тебе, Меченый?</eng>
		<ukr>Чого тобі, Мічений?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
		<eng>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</eng>
		<ukr>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: самітник самітником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Ну что, Меченый, документы из X-18 принёс?</text>
		<eng>Ну что, Меченый, документы из X-18 принёс?</eng>
		<ukr>Ну що, Мічений, приніс документи з Х18?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Да, вот они.</text>
		<eng>Да, вот они.</eng>
		<ukr>Так, ось вони.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Ситуация проясняется. Как я и предполагал, Выжигатель мозгов рукотворен. Это - экспериментальный излучатель Кайманова, его части как раз изготавливались в лаборатории Х-18. В этих документах есть ссылка на лабораторию Х-16, куда отправлялись готовые блоки, она расположена на территории производственного комплекса возле озера Янтарь. Там неподалёку лагерь учёных, они наверняка подскажут точнее.</text>
		<eng>Ситуация проясняется. Как я и предполагал, Выжигатель мозгов рукотворен. Это - экспериментальный излучатель Кайманова, его части как раз изготавливались в лаборатории Х-18. В этих документах есть ссылка на лабораторию Х-16, куда отправлялись готовые блоки, она расположена на территории производственного комплекса возле озера Янтарь. Там неподалёку лагерь учёных, они наверняка подскажут точнее.</eng>
		<ukr>Ситуація прояснюється. Я давно припускав, що Випалювач мізків - штучна конструкція!.. Це такий собі експериментальний випромінювач Кайманова... саме його частини виготовлялися в лабораторії Х18. У цих документах є посилання на лабораторію Х16, куди відправляли готові блоки. Розташована вона на території виробничого комплексу біля озера Янтар. Там неподалік табір учених... вони мають підказати точніше.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Ситуация непростая: тебе надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы добыть недостающую часть документов. Ну что, готов?</text>
		<eng>Ситуация непростая: тебе надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы добыть недостающую часть документов. Ну что, готов?</eng>
		<ukr>Ситуація складна: тобі треба пробратися до вчених і довідатися, де знаходиться лабораторія Х16, щоб добути відсутню частину документів... Ти як, готовий?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Готов.</text>
		<eng>Готов.</eng>
		<ukr>Готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Вот и отлично. Скидываю тебе координаты точки перехода на Дикую Территорию, за ней Янтарь. Я буду ждать.</text>
		<eng>Вот и отлично. Скидываю тебе координаты точки перехода на Дикую Территорию, за ней Янтарь. Я буду ждать.</eng>
		<ukr>От і чудово. Я чекатиму.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Нет, пока не готов.</text>
		<eng>Нет, пока не готов.</eng>
		<ukr>Ні, поки не готовий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
		<eng>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</eng>
		<ukr>Готуйся, Мічений. Така справа не може довго чекати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Нет.</text>
		<eng>Нет.</eng>
		<ukr>Ні.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Так чего же ты прохлаждаешься? Дуй за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
		<eng>Так чего же ты прохлаждаешься? Дуй за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</eng>
		<ukr>То чого ж ти гуляєш? Чеши за документами! Без них наша справа не зрушить із місця!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
		<eng>Чего тебе, Меченый?</eng>
		<ukr>Чого тобі, Мічений?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
		<eng>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</eng>
		<ukr>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: самітник самітником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Здорово, Меченый. Принёс документы с Агропрома?</text>
		<eng>Здорово, Меченый. Принёс документы с Агропрома?</eng>
		<ukr>Вітаю, Мічений! Приніс документи з Агропрома?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Нет, бумажек с Агропрома ещё нет.</text>
		<eng>Нет, бумажек с Агропрома ещё нет.</eng>
		<ukr>Ні, паперів з Агропрома ще немає.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Хреново, Меченый, очень хреново. Ты что не понимаешь, как они нужны? А они очень нужны, поверь. У нас под боком Выжигатель мозгов, а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже.</text>
		<eng>Хреново, Меченый, очень хреново. Ты что не понимаешь, как они нужны? А они очень нужны, поверь. У нас под боком Выжигатель мозгов, а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже.</eng>
		<ukr>Хріново, Мічений, дуже хріново. Ти що, не розумієш, як вони потрібні? А вони дуже потрібні, повір. У нас під боком Випалювач Мізків, а ми навіть не в курсі, що воно таке. Негайно відправляйся за документами! Усі розмови - пізніше.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Думаю, что понимаю.</text>
		<eng>Думаю, что понимаю.</eng>
		<ukr>Думаю, що розумію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Да, вот держи документы с Агропрома.</text>
		<eng>Да, вот держи документы с Агропрома.</eng>
		<ukr>Так. Тримай документи.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Отличная работа, Меченый. Наконец, документы у нас. Теперь мне надо в них разобраться, может узнаю, как пробиться на Север. Кстати, если тебе нужны деньги, можешь пойти сразиться на Арене. Хозяина Арены зовут Арни, его координаты я тебе скинул.</text>
		<eng>Отличная работа, Меченый. Наконец, документы у нас. Теперь мне надо в них разобраться, может узнаю, как пробиться на Север. Кстати, если тебе нужны деньги, можешь пойти сразиться на Арене. Хозяина Арены зовут Арни, его координаты я тебе скинул.</eng>
		<ukr>Чудова робота, Мічений. Нарешті документи в нас. Тепер мені треба в них розібратися - може, довідаюсь, як пробитися на північ. До речі, якщо тобі потрібні гроші, можеш піти розважитись на Арені. Власника Арени кличуть Арні… його координати я тобі вже скинув.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Хорошо.</text>
		<eng>Хорошо.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Теперь слушай!</text>
		<eng>Теперь слушай!</eng>
		<ukr>Тепер слухай!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
		<eng>Чего тебе, Меченый?</eng>
		<ukr>Чого тобі, Мічений?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
		<eng>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</eng>
		<ukr>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: самітник самітником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
		<eng>Я хотел бы кое-что узнать.</eng>
		<ukr>Я хотів би дещо довідатися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
		<eng>Что тебя интересует?</eng>
		<ukr>Що тебе цікавить?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Спасибо.</text>
		<eng>Спасибо.</eng>
		<ukr>Спасибі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
		<eng>Что ты знаешь о Стрелке?</eng>
		<ukr>Що ти знаєш про Стрільця?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Насколько мне известно опытный сталкер. "Работал" через северные выходы из Зоны. Тут его мало кто видел, но ходили слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру Зоны.</text>
		<eng>Насколько мне известно опытный сталкер. "Работал" через северные выходы из Зоны. Тут его мало кто видел, но ходили слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру Зоны.</eng>
		<ukr>Наскільки мені відомо, досвідчений сталкер. Дуже досвідчений. «Працював» через північні входи до Зони, тому тут його мало хто бачив. Але ходили чутки про те, що він зі своєю групою проходив до самого центру.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Что ты знаешь про сталкера по прозвищу Призрак?</text>
		<eng>Что ты знаешь про сталкера по прозвищу Призрак?</eng>
		<ukr>Що ти знаєш про сталкера на прізвисько Привид?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Ну он вроде один из группы Стрелка. Говорят пробраться может куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки... Как же её называли? А, вспомнил! Последний День называлась... Да... Дикие ребята были... Кстати о Призраке, говорят, что он для учёных сейчас какое-то задание выполняет... Так что, если он тебе нужен - ищи его на Янтаре в мобильной лаборатории учёных.</text>
		<eng>Ну он вроде один из группы Стрелка. Говорят пробраться может куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки... Как же её называли? А, вспомнил! Последний День называлась... Да... Дикие ребята были... Кстати о Призраке, говорят, что он для учёных сейчас какое-то задание выполняет... Так что, если он тебе нужен - ищи его на Янтаре в мобильной лаборатории учёных.</eng>
		<ukr>То начебто один із групи Стрільця. Кажуть, пробратися може куди завгодно - тихо і непомітно. Він начебто свого часу вбив ватажка одного угруповання... як же його… А, згадав! «Останній день» воно звалося... Так, то дикі хлопці були... До речі, про Привида: теревенять, що він для вчених зараз якесь завдання виконує. Значить, як він тобі потрібен, шукай його на Янтарі десь біля мобільної лабораторії вчених.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Старый сталкер, который отошёл от дел. Живёт на Болотах, я отмечу тебе на карте. В своё время был связан с группировкой Стрелка.</text>
		<eng>Старый сталкер, который отошёл от дел. Живёт на Болотах, я отмечу тебе на карте. В своё время был связан с группировкой Стрелка.</eng>
		<ukr>Старий сталкер, уже пішов на спочинок. Живе на болотах… я позначу тобі на карті. Свого часу був зв'язаний з угрупованням Стрільця.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Что ты знаешь про сталкера Клыка?</text>
		<eng>Что ты знаешь про сталкера Клыка?</eng>
		<ukr>Що ти знаєш про сталкера Клик?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Был такой мужик, картавил сильно. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего... Но я давно уже его в Баре не видел.</text>
		<eng>Был такой мужик, картавил сильно. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего... Но я давно уже его в Баре не видел.</eng>
		<ukr>Був такий мужик, гаркавив сильно. Трохи з головою не дружив, сам із собою розмовляв, а так нічого... Але я давно вже його у Барі не бачив.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</text>
		<eng>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</eng>
		<ukr>Розкажи про мобільні наукові лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Учёные организовывают периодически. Изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для жизни. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Учёные - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае... Хе-хе... Взаимовыгодный бартер, понимаешь.</text>
		<eng>Учёные организовывают периодически. Изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для жизни. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Учёные - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае... Хе-хе... Взаимовыгодный бартер, понимаешь.</eng>
		<ukr>Учені їх організують періодично. Такі, знаєш, ізольовані від навколишнього середовища металеві бункери, а всередині усе, що необхідно для життя. Ми контактуємо з однією такою лабораторією на Янтарі. Вчені - непогані хлопці, відкривають нам багато цікавої інформації, а ми теж їм допомагаємо за нагоди... Такий от взаємовигідний бартер.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Что такое Исполнитель Желаний?</text>
		<eng>Что такое Исполнитель Желаний?</eng>
		<ukr>Що таке Виконавець Бажань?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
		<eng>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</eng>
		<ukr>О-о, це ти питання ставиш! Цікаве, я тобі скажу, питання… і багато хто хотів би знати на нього вірну відповідь!.. Можу тобі розповісти лише легенду про Виконавця, а скільки в ній правди, вирішувати тобі. То що, будеш слухати?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Да, очень интересно.</text>
		<eng>Да, очень интересно.</eng>
		<ukr>Так, дуже цікаво.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг неё эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растёт, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя они называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесёт им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Учёные сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</text>
		<eng>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг неё эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растёт, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя они называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесёт им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Учёные сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</eng>
		<ukr>Це легенда про Моноліт, котрий, цілком можливо, є причиною виникнення Зони. У 2006 році Зона вибухнула; було вжито заходів безпеки - навколишнє населення евакуювали, а саму Зону очепили армійські частини. Ніхто не знав, що відбувається: паніка, розумієш, Зона росте, польові лабораторії неспроможні дати якусь відповідь. Людей тоді загинуло - чорно. Увесь світ боявся радіації, котра могла б накрити півконтинента. Минуло кілька років і з'явилися перші відчайдухи - хлопці на кшталт тебе, які називали себе сталкерами. Звідки пішов поголос, не знаю, але вони почали проникати через армійські кордони, знаючи, що в Зоні щось є - щось, що принесе їм багатство. Потихеньку почали тягти звідти дивні штуки, артефакти, за яких на Великій Землі починалася справжня бійка. Дослідники та урядовці втрачали глузд… попервах була натуральна істерика. За один такий зразок платили скажені гроші - не те, що зараз.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Продолжай...</text>
		<eng>Продолжай...</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров-старожилов о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от "Монолита". Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до "Монолита"...</text>
		<eng>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров-старожилов о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от "Монолита". Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до "Монолита"...</eng>
		<ukr>А там з'явилися перші історії та легенди про те, що знаходиться у глибині Зони, біля напівзруйнованої АЕС. Тоді один із ветеранів переказав почуту від когось історію про Моноліт, що нібито виконує бажання. Ну, тут знову почалася істерія, тільки уже в сталкерів.  Народ почав збивалися у групи і рушав до центру Зони… кожен, звісно, чогось хотів від Моноліту. Потім з'явилися подробиці про першого сталкера, який дістався Моноліту, і були вони доволі похмурі...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Дальше... давай дальше...</text>
		<eng>Дальше... давай дальше...</eng>
		<ukr>Далі... давай далі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Ещё когда Зона только появилась, много людей оказались под её колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный чёрный осколок геометрической формы. Это и был "Монолит", сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов "Монолита". "Монолит" звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о "Монолите"...</text>
		<eng>Ещё когда Зона только появилась, много людей оказались под её колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный чёрный осколок геометрической формы. Это и был "Монолит", сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов "Монолита". "Монолит" звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о "Монолите"...</eng>
		<ukr>Коли Зона різко розширилася, у ній опинилися багато людей - і вони були геть чисто відрізані від зовнішнього світу. Більшість загинула одразу, але залишилися поодинокі щасливчики, які не тільки вижили, але й намагалися якось самостійно дати собі лад. Один із таких якимось дивом опинився біля станції… зсередини неї, як він побачив, струменіло дивне світло. Вибору в нього начебто не було - шлях назад був відрізаний, - то він підібрався ближче і побачив пробитий дах Саркофага, з-під якого і йшло те світло. Він піднявся по стіні й побачив усередині, серед купи металевих уламків та обвуглених бетонних конструкцій, величезний чорний уламок геометричної форми. Це і був Моноліт. Потім хлопець очуняв від дивного видіння й раптом усвідомив, що він фактично вже заліз Саркофага, в якому такий фон, що... Його пробило жахом, а Моноліт почав кликати його. В бідолахи волосся стало дибки, а у голові ніби прокручувалися дивні, неймовірні картини про Моноліт...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Круто...</text>
		<eng>Круто...</eng>
		<ukr>Круто...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания...</text>
		<eng>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания...</eng>
		<ukr>Я не знаю, що в цій історії правда, а що ні. Головне у тім, що хлопець загадав бажання - і воно виповнилося… а радіус Зони у цей момент стрибком збільшився на цілих п'ять кілометрів. Схоже, що за кожне виконане бажання Зона з'їдає шмат планети. Але це не зупиняє таких відчайдухів, як ти. Вони продовжують рватися до центру, несучи у своїх серцях заповітні бажання...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Меня сейчас больше интересует другая информация.</text>
		<eng>Меня сейчас больше интересует другая информация.</eng>
		<ukr>Мене зараз більше цікавить інша інформація.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
		<eng>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</eng>
		<ukr>Ну то як знаєш. Що конкретно тебе цікавить?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Ик... эээх, вот ведь дерьмо! Опять пьян, блин. Меня, понимаешь, из Долга хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого...</text>
		<eng>Ик... эээх, вот ведь дерьмо! Опять пьян, блин. Меня, понимаешь, из Долга хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого...</eng>
		<ukr>Г-гик... ет, от паскудство! Знову п'яний, ну!.. Мене, розумієш, із «Долгу» хочуть виперти, якщо я чергове завдання провалю. А я зараз не в тому стані, щоб його... того, тобто...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Понимаю.</text>
		<eng>Понимаю.</eng>
		<ukr>Розумію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Ну чего там? Какие новости? По глазам вижу, не шлёпнул ещё гадёныша. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной.</text>
		<eng>Ну чего там? Какие новости? По глазам вижу, не шлёпнул ещё гадёныша. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной.</eng>
		<ukr>Ну що там, які новини? По очах бачу - не шльопнув іще паскуду... Ех, життя... Чуєш, ти це… випий хоч із мною?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ик... помог, да. Ну, давай за Долг что ли? Иии... Эх!</text>
		<eng>Ик... помог, да. Ну, давай за Долг что ли? Иии... Эх!</eng>
		<ukr>Г-гик... допоміг, так!.. Ну, давай за «Долг», чи що? Е-е-е... ех-х!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Нашёл, держи своё ружьё.</text>
		<eng>Нашёл, держи своё ружьё.</eng>
		<ukr>Знайшов, тримай свою рушницю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Что? Ружье нашёл?! Ого!!! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Да! Вот, возьми моё скромное вознаграждение, это все что у меня есть. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь. Ещё, кроме того, я скинул тебе на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, черт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.</text>
		<eng>Что? Ружье нашёл?! Ого!!! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Да! Вот, возьми моё скромное вознаграждение, это все что у меня есть. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь. Ещё, кроме того, я скинул тебе на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, черт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.</eng>
		<ukr>Що? Рушницю знайшов?! Ого! Брате, братчику, рідненький... у мене просто немає слів. Спасибі. Дякую, чорти б тебе узяли, дорогий мій чоловіче!.. Е-е-е, оце допоміг так допоміг! Та-ак! Осьо, візьми цю скромну винагороду… це все, що в мене є. Вибачай, що не так багато, як варто було б. Але я не забуду, побий мене грім, як ти мені допоміг! Сподіваюся, зможу згодом так само віддячити тобі. Спасибі... Слухай, що я тобі розповім. Поруч із тим місцем, де ти мою рушницю знайшов, є ще одна штука - дивний такий будинок. Що там усередині, нікому достеменно не відомо, але через шпари у вікнах я бачив - є багато аномалій. Може, й артефакти є, тільки як туди пробратися, я не знаю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Всё отдам, дружище, только верни ружьё, молю тебя. Осталось оно в доме, возле логова кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные.</text>
		<eng>Всё отдам, дружище, только верни ружьё, молю тебя. Осталось оно в доме, возле логова кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные.</eng>
		<ukr>Усе віддам, друзяко, тільки поверни рушницю, зглянься! Я її загубив біля лігва кровососів… от зараз скину тобі координати. Тільки обережніше там, бо тварюки ці дуже злі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Хорошо, попробую достать твоё ружьё.</text>
		<eng>Хорошо, попробую достать твоё ружьё.</eng>
		<ukr>Добре, спробую дістати твою рушницю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Я тебя не обману.</text>
		<eng>Я тебя не обману.</eng>
		<ukr>Я тебе не обдурю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Это в твоих же интересах.</text>
		<eng>Это в твоих же интересах.</eng>
		<ukr>Це збігається із твоїми інтересами.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Нет. У меня сейчас есть поважнее дела.</text>
		<eng>Нет. У меня сейчас есть поважнее дела.</eng>
		<ukr>Ні. Маю поважніші справи.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Дело твоё, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
		<eng>Дело твоё, но я надеюсь, что ты передумаешь.</eng>
		<ukr>Добре, але я сподіваюся, що ти передумаєш.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Посмотрим.</text>
		<eng>Посмотрим.</eng>
		<ukr>Подивимося.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Слушай, у меня к тебе дело есть. На Дикой Территории есть старый заколоченный дом. Я в этом доме сделал тайник, в сейфе. Там хабара немного, ничего ценного, но вот фамильное ружьё, которое я там оставил по своей глупости и жадности для меня очень дорого. В последний свой поход туда я насобирал много артефактов, да из сейфа забрал всё ценное, думал Бармену всё оптом сдам и деньжат подниму. Тащить тяжело, вот я и оставил, придурок, своё фамильное ружьё в этом сейфе. Думал в следующий раз заберу. А совсем недавно рядом с этим домом кровососы своё логово обосновали, идти туда без своего любимого ружья мне ссыкотно. Послушай, брат, если принесёшь моё ружьё, отблагодарю, плюс всё, что найдёшь в сейфе, кроме ружья, себе забери. Я тут заработал неплохо от продажи артефактов за последний поход, всё тебе отдам, только ружьё верни. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</text>
		<eng>Слушай, у меня к тебе дело есть. На Дикой Территории есть старый заколоченный дом. Я в этом доме сделал тайник, в сейфе. Там хабара немного, ничего ценного, но вот фамильное ружьё, которое я там оставил по своей глупости и жадности для меня очень дорого. В последний свой поход туда я насобирал много артефактов, да из сейфа забрал всё ценное, думал Бармену всё оптом сдам и деньжат подниму. Тащить тяжело, вот я и оставил, придурок, своё фамильное ружьё в этом сейфе. Думал в следующий раз заберу. А совсем недавно рядом с этим домом кровососы своё логово обосновали, идти туда без своего любимого ружья мне ссыкотно. Послушай, брат, если принесёшь моё ружьё, отблагодарю, плюс всё, что найдёшь в сейфе, кроме ружья, себе забери. Я тут заработал неплохо от продажи артефактов за последний поход, всё тебе отдам, только ружьё верни. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</eng>
		<ukr>От чорт… загубив фамільну рушницю на Дикій території. Думав кровососів постріляти, та ледве сам живий вибрався. Паскудство!.. Послухай, брате, якщо принесеш мою рушницю, я віддячу. Я тут заробив трохи, то все тобі віддам, тільки рушницю поверни! Фамільна вона в нас, від батька до сина передавалася. І от на тобі - загубив. Я ж із нею, вважай, виріс, зріднився… а тут таке...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привет. Есть новости? Нашёл?!</text>
		<eng>Привет. Есть новости? Нашёл?!</eng>
		<ukr>Привіт. Є новини?! Знайшов?!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибо тебе, брат. Я не забуду, как ты мне помог.</text>
		<eng>Спасибо тебе, брат. Я не забуду, как ты мне помог.</eng>
		<ukr>Спасибі тобі, брате. Я не забуду, як ти мені допоміг!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Волкодав сказал, что ты мне кое-что передашь.</text>
		<eng>Волкодав сказал, что ты мне кое-что передашь.</eng>
		<ukr>Вовкодав сказав, що ти мені дещо передаси.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Да. За то, что ты помог ему с Кругловым, держи подствольник. Вот тебе ещё тысяча деньгами. В довесок могу с тобой бесплатно поделиться очередной информацией.</text>
		<eng>Да. За то, что ты помог ему с Кругловым, держи подствольник. Вот тебе ещё тысяча деньгами. В довесок могу с тобой бесплатно поделиться очередной информацией.</eng>
		<ukr>Так. За те, що ти допоміг йому із Кругловим, тримай підствольник… і ще тисячу грішми. На додачу можу безкоштовно поділитися із тобою черговою інформацією.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Спасибо.</text>
		<eng>Спасибо.</eng>
		<ukr>Спасибі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>А теперь послушай, что я тебе скажу. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Скоро будет ряд стычек между Долгом и Свободой и тот, кто выберет верную сторону, выйдет победителем. Координаты перехода я тебе скинул на ПДА.</text>
		<eng>А теперь послушай, что я тебе скажу. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Скоро будет ряд стычек между Долгом и Свободой и тот, кто выберет верную сторону, выйдет победителем. Координаты перехода я тебе скинул на ПДА.</eng>
		<ukr>А тепер послухай, що я тобі скажу. Ти допоміг «Волі» і зробив правильний вибір. Тепер ти пов'язаний із нею, та й «Долг» узяв тебе на замітку. Я б порадив тобі відправитися на колишню військову базу і вступити до лав «Волі» - їм потрібні гарні бійці. Незабаром відбудуться нові сутички між «Долгом» та «Волею», і той, хто обере вірний бік, вийде переможцем.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Я осведомитель, торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий. Моя информация ценная, и хорошо послужит тому, кто ею обладает.</text>
		<eng>Я осведомитель, торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий. Моя информация ценная, и хорошо послужит тому, кто ею обладает.</eng>
		<ukr>Мене кличуть Інформатором, я торгую інформацією в Зоні. Продаю важливі відомості, купую креслення, документи та записи з лабораторій. Уся моя інформація цінна і добре служить тому, хто її отримує.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Здравствуй, Меченый. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Координаты перехода я тебе скинул на ПДА.</text>
		<eng>Здравствуй, Меченый. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Координаты перехода я тебе скинул на ПДА.</eng>
		<ukr>Добридень, Мічений. Ти допоміг «Волі» і зробив правильний вибір. Тепер ти пов'язаний із нею, та й «Долг» узяв тебе на замітку. Я б порадив тобі відправитися на колишню військову базу і вступити до лав «Волі» - їм потрібні гарні бійці.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
		<eng>Я подумаю над этим.</eng>
		<ukr>Я подумаю над цим.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Итак, Меченый. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или может быть продать?</text>
		<eng>Итак, Меченый. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или может быть продать?</eng>
		<ukr>Отже, Мічений, що тебе привело до мене? Хочеш купити інформацію - чи, може, продати?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Так ты получается, связан со Свободой?</text>
		<eng>Так ты получается, связан со Свободой?</eng>
		<ukr>То ти, виходить, пов'язаний із «Волею»?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Сейчас я не готов ответить на этот вопрос. Что я могу сказать, так это то, что я не состою ни в одной из группировок.</text>
		<eng>Сейчас я не готов ответить на этот вопрос. Что я могу сказать, так это то, что я не состою ни в одной из группировок.</eng>
		<ukr>Зараз я не готовий відповісти на це питання. Що я можу сказати, так це тільки те, що я не є членом жодного з угруповань.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Расскажи о группировке Свобода.</text>
		<eng>Расскажи о группировке Свобода.</eng>
		<ukr>Розкажи про угруповання «Воля».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Конечно, что за вопрос. Свобода одна из самых старых группировок в Зоне, и единственная, которая открыто сопротивляется правительственным войскам и исследовательским группам. Её основатели погибли во время крупной стычки с правительственными войсками, во время широкомасштабного армейского десанта в Зону. Возможность военно-правительственного контроля была ликвидирована. И возможно, это не дало миру низвергнуться в новую мировую войну, с применением новых технологий. Судя по некоторой обрывочной информации, Зона это секретный военный полигон, на котором проводились испытания новых военных технологий. И, по крайней мере, результат "испытаний" впечатляет. Свобода единственная группа, которая противостоит возвращению полигона правительственным войскам. Что случится, если полигон будет возвращён неизвестно, удержать его надо любой ценой.</text>
		<eng>Конечно, что за вопрос. Свобода одна из самых старых группировок в Зоне, и единственная, которая открыто сопротивляется правительственным войскам и исследовательским группам. Её основатели погибли во время крупной стычки с правительственными войсками, во время широкомасштабного армейского десанта в Зону. Возможность военно-правительственного контроля была ликвидирована. И возможно, это не дало миру низвергнуться в новую мировую войну, с применением новых технологий. Судя по некоторой обрывочной информации, Зона это секретный военный полигон, на котором проводились испытания новых военных технологий. И, по крайней мере, результат "испытаний" впечатляет. Свобода единственная группа, которая противостоит возвращению полигона правительственным войскам. Что случится, если полигон будет возвращён неизвестно, удержать его надо любой ценой.</eng>
		<ukr>Нема питань. «Воля» - то одне із найстаріших угруповань Зони, і єдине, що чинить відкритий опір урядовим військам та дослідницьким групам. Її засновники загинули під час великої сутички з урядовими військами, під час широкомасштабного армійського десанту до Зони, однак загрозу військово-урядового контролю тоді було ліквідовано. Можливо, це зупинило нову світову війну - із застосуванням нових, здобутих тут технологій. Судячи з уривків інформації, Зона - це секретний військовий полігон, на якому проводилися випробування нових військових систем. Що ж, тоді результат випробувань вражає. «Воля» - єдина група, що протистоїть поверненню полігона уряду. Що станеться, якщо полігон буде повернуто, невідомо, тож його намагаються утримати за будь-яку ціну.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>А чего добивается Долг?</text>
		<eng>А чего добивается Долг?</eng>
		<ukr>А чого домагається «Долг»?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Долг это часть правительственных сил, которые контролируются извне. Их цели зачистка территории от мутантов и уничтожение группы Свободы, чем они и занимаются. Как только последняя преграда будет убрана в Зону будет сброшен многочисленный армейский десант, который возьмёт под контроль Зону.</text>
		<eng>Долг это часть правительственных сил, которые контролируются извне. Их цели зачистка территории от мутантов и уничтожение группы Свободы, чем они и занимаются. Как только последняя преграда будет убрана в Зону будет сброшен многочисленный армейский десант, который возьмёт под контроль Зону.</eng>
		<ukr>«Долг» - це частина урядових сил і контролюються вони з Великої Землі. Їхня мета - зачистити територію Зони від мутантів і знищити групи «Волі». Власне, цим, як бачиш, вони й займаються. Як тільки останню перешкоду буде знищено, до Зони увійде численний армійський та науковий контингент.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Дякую за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Я хочу купить информацию.</text>
		<eng>Я хочу купить информацию.</eng>
		<ukr>Я хочу придбати інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе Стрелка. За совершенно символическую цену в 4000 рублей.</text>
		<eng>В данный момент я готов продать информацию о группе Стрелка. За совершенно символическую цену в 4000 рублей.</eng>
		<ukr>На цей момент я готовий продати інформацію про групу Стрільця. За абсолютно символічну ціну… 4 000 карбованців.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 4000.</text>
		<eng>Хорошо, покупаю. Держи 4000.</eng>
		<ukr>Добре, купую. Тримай гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Находится возле НИИ Агропром, тайник в подземелье. Скорее всего, там информация о планах группы и списки членов группы. Координаты тайника прилагаются.</text>
		<eng>Находится возле НИИ Агропром, тайник в подземелье. Скорее всего, там информация о планах группы и списки членов группы. Координаты тайника прилагаются.</eng>
		<ukr>Знаходиться біля НДІ «Агропром», схованка у підземеллі. Швидше за все, там інформація про плани групи та список її членів. Координати схованки додаю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Нет, я передумал.</text>
		<eng>Нет, я передумал.</eng>
		<ukr>Ні, я передумав.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
		<eng>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</eng>
		<ukr>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе, которая добралась до центра Зоны. За совершенно символическую цену в 2000 рублей.</text>
		<eng>В данный момент я готов продать информацию о группе, которая добралась до центра Зоны. За совершенно символическую цену в 2000 рублей.</eng>
		<ukr>Я готовий продати інформацію про групу, що дісталася до центру Зони. Ціна символічна - 2 000 карбованців.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 2000.</text>
		<eng>Хорошо, покупаю. Держи 2000.</eng>
		<ukr>Добре, купую. Тримай гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Стрелок, Призрак и Клык отправились к центру Зоны. Что они открыли дальше - неизвестно, известно только, что Стрелок пропал, а Призрак и Клык вернулись какими-то пришибленными. Последняя известная информация о Призраке это то, что он отправился на Янтарь в мобильный лагерь учёных. Координаты лагеря учёных прилагаются.</text>
		<eng>Стрелок, Призрак и Клык отправились к центру Зоны. Что они открыли дальше - неизвестно, известно только, что Стрелок пропал, а Призрак и Клык вернулись какими-то пришибленными. Последняя известная информация о Призраке это то, что он отправился на Янтарь в мобильный лагерь учёных. Координаты лагеря учёных прилагаются.</eng>
		<ukr>Стрілець, Привид та Клик відправилися до центру Зони. Що вони відкрили далі - невідомо… відомо лише, що Стрілець пропав, а Привид та Клик повернулися якимись прибитими. Остання достовірна інформація про Привида така: він відправився на Янтар до мобільного табору вчених. Координати табору додаються.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
		<eng>Нет, я передумал.</eng>
		<ukr>Ні, я передумав.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
		<eng>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</eng>
		<ukr>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о загадке озера Янтарь. За совершенно символическую цену в 3500 рублей.</text>
		<eng>В данный момент я готов продать информацию о загадке озера Янтарь. За совершенно символическую цену в 3500 рублей.</eng>
		<ukr>Я готовий продати інформацію про загадку озера Янтар. Символічна, як завжди, ціна - 3 500 карбованців.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 3500.</text>
		<eng>Хорошо, покупаю. Держи 3500.</eng>
		<ukr>Добре, купую. Тримай гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Загадка Янтаря сходна с загадкой Выжигателя мозгов, их эффекты во многом близки. Неизвестное излучение зомбирует всех, кто попадает под его действие. В результате зомбированные сталкеры перемещаются вокруг центра некоего "излучателя", атакуя всех, кто не "облучён". Есть информация, что в подземельях находится разгадка Янтаря. Вот координаты "излучателя" на озере Янтарь и Выжигателя мозгов.</text>
		<eng>Загадка Янтаря сходна с загадкой Выжигателя мозгов, их эффекты во многом близки. Неизвестное излучение зомбирует всех, кто попадает под его действие. В результате зомбированные сталкеры перемещаются вокруг центра некоего "излучателя", атакуя всех, кто не "облучён". Есть информация, что в подземельях находится разгадка Янтаря. Вот координаты "излучателя" на озере Янтарь и Выжигателя мозгов.</eng>
		<ukr>Загадка озера Янтарю подібна до загадки Випалювача Мізків… в усякому разі, ефект їхньої дії багато в чому близький. Невідоме випромінювання зомбує усіх, хто потрапляє у поле його дії. В результаті зомбовані сталкери переміщуаються навколо центру невідомого випромінювання, атакуючи всіх, хто не зазнав зомбування. Є інформація, що розгадка знаходиться у підземеллях. Ось маєш координати випромінювача на озері Янтар та Випалювача мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Нет, я передумал.</text>
		<eng>Нет, я передумал.</eng>
		<ukr>Ні, я передумав.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
		<eng>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</eng>
		<ukr>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>В данный момент новой пока информации нет.</text>
		<eng>В данный момент новой пока информации нет.</eng>
		<ukr>Нової інформації зараз немає.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...давно было пора замочить Борова. Знал бы, кто это сделал, купил бы ему выпить.</text>
		<eng>...давно было пора замочить Борова. Знал бы, кто это сделал, купил бы ему выпить.</eng>
		<ukr>...давно вже був час замочити Кабана. Знав би, хто це зробив, купив би йому випити.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Точно, давно пора.</text>
		<eng>Точно, давно пора.</eng>
		<ukr>Точно, давно був час.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...кто-то сильно досадил Свободе. Слышал я, что на Дикой Территории уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</text>
		<eng>...кто-то сильно досадил Свободе. Слышал я, что на Дикой Территории уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</eng>
		<ukr>...хтось наступив на мозолю «Волі». Чув я, що на Дикій території знищили загін їхніх бойовиків. Цікаво, хто б то міг бути?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ага, если б знать...</text>
		<eng>Ага, если б знать...</eng>
		<ukr>Ага, якби ж знати...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой Территории... И куда только Долг смотрит?</text>
		<eng>...наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой Территории... И куда только Долг смотрит?</eng>
		<ukr>...нарешті в когось вистачило сил знищити гніздо кровососів на Дикій території! І куди тільки «Долг» раніше дивився?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Долг смотрит на Свободу, куда ж ещё.</text>
		<eng>Долг смотрит на Свободу, куда ж ещё.</eng>
		<ukr>«Долг» дивився на «Волю», куди ж іще.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...слышал я, кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжёлые времена, Долг, наконец, прижмёт их окончательно.</text>
		<eng>...слышал я, кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжёлые времена, Долг, наконец, прижмёт их окончательно.</eng>
		<ukr>...чув я, хтось таки прибив лідера «Волі». Тепер у них почнуться важкі часи… «Долг», мабуть, прибере їх остаточно.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Будем надеяться.</text>
		<eng>Будем надеяться.</eng>
		<ukr>Будемо сподіватися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даёшь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шести сталкеров... и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов... Хорошо что их наконец прижучили.</text>
		<eng>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даёшь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шести сталкеров... и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов... Хорошо что их наконец прижучили.</eng>
		<ukr>То це ти знищив ветеранів?! Ну даєш, друзяко… У тому районі, де вони крутилися, за останні часом зникло шестеро сталкерів... і всі давно підозрювали цих ветеранів, які з'їхали з глузду... Добре, що їх нарешті прижучили.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Похоже, многие хотели, чтобы ветераны "ушли".</text>
		<eng>Похоже, многие хотели, чтобы ветераны "ушли".</eng>
		<ukr>Схоже, багато хто хотів, щоб ветерани «пішли».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх... сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить... но теперь учёные раскопают, что это было такое... теперь может и с Выжигателем мозгов справимся...</text>
		<eng>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх... сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить... но теперь учёные раскопают, что это было такое... теперь может и с Выжигателем мозгов справимся...</eng>
		<ukr>Ти відключив випромінювання на Янтарі? Ну, то ти просто щасливий псих! Радий, що хоч хтось зміг нарешті упоратися із тою чортівнею. Ех... скільки наших там полягло, ти навіть не можеш собі уявити... але тепер учені розкопають, що воно було таке! Тепер, може, і з Випалювачем Мізків щось придумаємо...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Хотелось бы верить, что Выжигатель тоже возможно "отключить".</text>
		<eng>Хотелось бы верить, что Выжигатель тоже возможно "отключить".</eng>
		<ukr>Хотілося б вірити, що Випалювач теж можливо відключити.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Чего тебе? Не видишь я пытаюсь расслабиться.</text>
		<eng>Чего тебе? Не видишь я пытаюсь расслабиться.</eng>
		<ukr>Чого тобі? Не бачиш, що я намагаюся розслабитися?..</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
		<eng>Что новенького?</eng>
		<ukr>Що новенького?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Слышал я, что вернулся Стрелок. Вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю"... Только вот прячется он, потому что многие за ним охотятся. Кто-то явно, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту... и у каждого своя цель.</text>
		<eng>Слышал я, что вернулся Стрелок. Вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю"... Только вот прячется он, потому что многие за ним охотятся. Кто-то явно, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту... и у каждого своя цель.</eng>
		<ukr>Чув я, повернувся Стрілець, причому разом з усім необхідним для прориву до Виконавця Бажань... Тільки ховається він, бо багато хто на нього полює - хто явно, хто приховано. За чутками, навіть «Долг» та «Воля» включилися у полювання... і в кожного своя мета.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Похоже, Стрелок не зря прячется.</text>
		<eng>Похоже, Стрелок не зря прячется.</eng>
		<ukr>Схоже, Стрілець не даремно переховується.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
		<eng>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</eng>
		<ukr>Можеш розповісти щось корисне для новачка?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Для новичка говоришь? Ну слушай. На севере, совсем недалеко от Выжигателя мозгов, на старой военной базе находится группировка Свобода. Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Все чем они занимаются это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... Можешь себе такое представить?</text>
		<eng>Для новичка говоришь? Ну слушай. На севере, совсем недалеко от Выжигателя мозгов, на старой военной базе находится группировка Свобода. Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Все чем они занимаются это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... Можешь себе такое представить?</eng>
		<ukr>Для новачка, кажеш? Ну то слухай. На півночі, зовсім недалеко від Випалювача Мізків, на старій військовій базі знаходиться угруповання «Воля». Страшенні нігілісти, анархісти та злочинці. Борці за волю, матері їхній ковінька. Партизани-утопісти. Усе, чим вони займаються, - це диверсії проти наукових груп, обстріл армійських частин та постійна гризня із «Долгом», яка недавно стала маленькою війною на виживання. Я можу дати тобі тільки одну пораду: ніколи із ними не зв'язуйся, туди лише зовсім хворих на голову приймають. Якщо за твою макітру немає нагороди, не приймуть... Га-га-га... Ні, ну ти можеш собі таке уявити?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Спасибо за совет.</text>
		<eng>Спасибо за совет.</eng>
		<ukr>Дякую за пораду.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
		<eng>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</eng>
		<ukr>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Дааа, вот была группировка... хех... по всей Зоне про неё легенды ходили... Говорили о них и хорошее и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины её появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали, где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует... так-то. В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они-таки добрались. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил. Вот такая вот история.</text>
		<eng>Дааа, вот была группировка... хех... по всей Зоне про неё легенды ходили... Говорили о них и хорошее и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины её появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали, где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует... так-то. В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они-таки добрались. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил. Вот такая вот история.</eng>
		<ukr>Та-ак, ото було угруповання... хех... по всій Зоні про нього легенди ходили... Базікали про них і гарне, і погане, однак мало хто правду знав. А правда у тому, що із Зоною вони упоратися хотіли, докопувалися до причин її появи. За це і полювали на них військові сталкери, тільки не знали, де шукати... Урядові організації приховували якусь інформацію, котру пересічним людям знати було не слід... отаке. Але одної прекрасної днини ті хлопці знайшли якісь дуже важливі відомості, тож частина угруповання, очолювана Стрільцем, швиденько рвонула до центру Зони. Половина групи полягла на підході, але вони таки пробилися. Що із ними сталося потім, ніхто не знає. Загинули вони, схоже. А решту угруповання тим часом відловили та повирізували... ніхто не вижив. Оце така історія.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Да, очевидно, кое-кто очень заинтересован в том, чтобы Зона оставалась непознанной.</text>
		<eng>Да, очевидно, кое-кто очень заинтересован в том, чтобы Зона оставалась непознанной.</eng>
		<ukr>Так, вочевидь, дехто дуже зацікавлений у тому, щоб Зона залишалася непізнаною.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
		<eng>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</eng>
		<ukr>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Группировка наёмников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они в Мёртвом Городе сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</text>
		<eng>Группировка наёмников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они в Мёртвом Городе сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</eng>
		<ukr>Угруповання найманців - це щось на кшталт «Волі», тільки значно гірше. У «Волі» хоч ідея є, а ці шакали на будь-яку гидоту із радістю згодні, аби гроші... Перестріляти б усіх, та й по всьому, поки вони щось небезпечне із Зони у світ не притягли. Вони у Мертвому місті сидять, і в кожній висотці - снайпер, еге. Щоб чужі не ходили.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Похоже, надо быть поосторожнее в Мёртвом Городе.</text>
		<eng>Похоже, надо быть поосторожнее в Мёртвом Городе.</eng>
		<ukr>Схоже, у Мертвому місті треба бути обережнішим.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
		<eng>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</eng>
		<ukr>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Если ещё не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</text>
		<eng>Если ещё не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</eng>
		<ukr>Якщо не бував на Арені, то раджу спробувати. Грошей можна заробити, себе показати. Не кожен насмілюється вийти проти чергового монстра, а дарма. Ех, от як назбираю мантусів на нову броню, обов'язково піду!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ты Лысый? Мне нужно с тобой поговорить.</text>
		<eng>Ты Лысый? Мне нужно с тобой поговорить.</eng>
		<ukr>Ти Лисий? Мені потрібно із тобою поговорити.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ну я, что с того?</text>
		<eng>Ну я, что с того?</eng>
		<ukr>Ну я, то що з того?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Рябого вытащили с Радара, вот что. А Горбун погиб, по словам Рябого.</text>
		<eng>Рябого вытащили с Радара, вот что. А Горбун погиб, по словам Рябого.</eng>
		<ukr>Рябого витягли з Радара, от що. А Горбань загинув, за словами Рябого.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Черт.</text>
		<eng>Черт.</eng>
		<ukr>Чорт!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Рябой в очень плохом состоянии, ничего не соображает. Ты не можешь попробовать его разговорить? Нам надо узнать время работы Выжигателя мозгов.</text>
		<eng>Рябой в очень плохом состоянии, ничего не соображает. Ты не можешь попробовать его разговорить? Нам надо узнать время работы Выжигателя мозгов.</eng>
		<ukr>Рябий у дуже поганому стані, нічого не тямить. Ти не можеш спробувати його розговорити? Нам треба довідатися періодичність роботи Випалювача Мізків.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Нет, нет, нет! Это из-за меня погиб Горбун, и Рябому досталось. В самый тяжёлый момент я их предал и сбежал. Я не смогу теперь Рябому в глаза смотреть.</text>
		<eng>Нет, нет, нет! Это из-за меня погиб Горбун, и Рябому досталось. В самый тяжёлый момент я их предал и сбежал. Я не смогу теперь Рябому в глаза смотреть.</eng>
		<ukr>Ні, ні-і! Це через мене загинув Горбань і Рябому дісталося. У найважчий момент я їх зрадив і втік. Я не зможу тепер Рябому в очі дивитися...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Расскажи подробнее что произошло.</text>
		<eng>Расскажи подробнее что произошло.</eng>
		<ukr>Розкажи докладніше, що сталося.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Я, Горбун и Рябой давно готовились прорываться на Север. У нас не хватало только времени спада излучения Выжигателя, и Рябой достал эту информацию, у кого я совершенно без понятия. Мы прошли пол Радара, как Выжигатель неожиданно включился. Рябому снесло крышу, он потерял сознание и свалился со склона. Я запаниковал, решил все бросить и возвращаться. Горбун настаивал на том чтобы вытащить Рябого, но это было бы чистейшим самоубийством, спускаться и тащить Рябого всю дорогу обратно. Я согласился с Горбуном и он полез вниз по склону к Рябому, как очередной всплеск Выжигателя не накрыл нас. Я опомнился уже возле военной базы, до этого времени я считал что они погибли, но похоже Горбун ценой своей жизни вытащил Рябого.</text>
		<eng>Я, Горбун и Рябой давно готовились прорываться на Север. У нас не хватало только времени спада излучения Выжигателя, и Рябой достал эту информацию, у кого я совершенно без понятия. Мы прошли пол Радара, как Выжигатель неожиданно включился. Рябому снесло крышу, он потерял сознание и свалился со склона. Я запаниковал, решил все бросить и возвращаться. Горбун настаивал на том чтобы вытащить Рябого, но это было бы чистейшим самоубийством, спускаться и тащить Рябого всю дорогу обратно. Я согласился с Горбуном и он полез вниз по склону к Рябому, как очередной всплеск Выжигателя не накрыл нас. Я опомнился уже возле военной базы, до этого времени я считал что они погибли, но похоже Горбун ценой своей жизни вытащил Рябого.</eng>
		<ukr>Я, Горбань та Рябий давно готувалися прориватися на північ. У нас не вистачало тільки даних про час спаду випромінювання Випалювача… але Рябий дістав цю інформацію, у кого - я не знаю, чесно не знаю... Ми майже пройшли Радар, аж раптом Випалювач увімкнувся. Рябий знепритомнів і звалився зі схилу… Я запанікував, вирішив усе кидати і повертатися. Горбань наполягав на тому, щоб витягти Рябого, але це було б самогубством - спускатися і тягти Рябого всю дорогу назад... Я погодився із Горбанем і він поліз униз схилом до Рябого… аж тут на накрило черговим сплеском Випалювача. Я опам'ятався вже біля військової бази… досі оце думав, вони загинули… але ж Горбань витяг Рябого... ціною свого життя витяг…</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Спасибо за рассказ, Лысый. Я попробуй разговорить Рябого.</text>
		<eng>Спасибо за рассказ, Лысый. Я попробуй разговорить Рябого.</eng>
		<ukr>Спасибі за розповідь, Лисий. Я спробуй розговорити Рябого.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Извини, брат. Не хочу больше говорить, я лучше ещё выпью...</text>
		<eng>Извини, брат. Не хочу больше говорить, я лучше ещё выпью...</eng>
		<ukr>Вибач, брате. Не хочу більше говорити… я краще іще вип'ю...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
		<eng>Что новенького?</eng>
		<ukr>Що новенького?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Был такой горбатый мужик и картавил к тому же, за горб его и прозвали Горбун. Не в себе был, сам с собой да с животными разговаривал... а в остальном вроде нормальный. Пропал в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся.</text>
		<eng>Был такой горбатый мужик и картавил к тому же, за горб его и прозвали Горбун. Не в себе был, сам с собой да с животными разговаривал... а в остальном вроде нормальный. Пропал в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся.</eng>
		<ukr>Був такий горбатий мужик і гаркавий до того ж. За горб його і прозвали Горбанем. Не в собі трохи був, сам із собою та із тваринами розмовляв... а загалом наче нормальний. Пропав у центрі, разом зі Стрільцем… хоча зараз ляпають, ніби Стрілець повернувся.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Интересно где он сейчас.</text>
		<eng>Интересно где он сейчас.</eng>
		<ukr>Цікаво, де він зараз.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
		<eng>Что новенького?</eng>
		<ukr>Що новенького?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>На Дикой Территории развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее, когда крови напьются. Но говорят, что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</text>
		<eng>На Дикой Территории развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее, когда крови напьются. Но говорят, что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</eng>
		<ukr>На Дикій території розвелося кровососів, гадів цих! Уже вночі виповзати почали. Вони ж, як відомо, сильнішають, коли крові нап'ються. А ще кажуть, щось важливе на тому заводі знаходиться, щось просто життєво необхідне. Недавно от сунулися «долгівці» туди, та так усі й пропали… лише зойки їхні ми цілий день чули.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
		<eng>Что слышно?</eng>
		<ukr>Що чутно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдёшь, они там изучают что-то... Их вертолёт привёз, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить.</text>
		<eng>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдёшь, они там изучают что-то... Их вертолёт привёз, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить.</eng>
		<ukr>Якщо обійти озеро Янтар, то табір науковий знайдеш, вони там вивчають щось... Їх вертоліт привіз, він же їм регулярно провізію постачає, тож вони там добре закопалися... Із ними погомоніти нормально можна: вони артефакти купують, навіть можуть попросити щось виконати… не за так, звісно.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
		<eng>Что слышно?</eng>
		<ukr>Що чутно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Никто не может пробиться через кладбища техники из-за Выжигателя мозгов. Было несколько свидетелей, которые видели, как какой-то сталкер перешёл через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь ушёл внутрь кладбищ, больше его не видели...</text>
		<eng>Никто не может пробиться через кладбища техники из-за Выжигателя мозгов. Было несколько свидетелей, которые видели, как какой-то сталкер перешёл через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь ушёл внутрь кладбищ, больше его не видели...</eng>
		<ukr>Ніхто не може пробитися через кладовище техніки до Випалювача Мізків. Було кілька свідків, які бачили, що якийсь сталкер перейшов через невидиму межу і раптом упав, а за кілька хвилин ледве встав і, не обертаючись, пішов углиб Звалища. Більше його не бачили.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Интересно.</text>
		<eng>Интересно.</eng>
		<ukr>Цікаво.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
		<eng>Что слышно?</eng>
		<ukr>Що чутно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга, куча народу тогда собралась, посмотреть. Вроде узнали даже. Страшный, глаза красные, весь в кровоподтёках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. Долг его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text>
		<eng>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга, куча народу тогда собралась, посмотреть. Вроде узнали даже. Страшный, глаза красные, весь в кровоподтёках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. Долг его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</eng>
		<ukr>Час від часу повертаються зниклі сталкери. Моторошне, я тобі скажу, видовище… усе мукають щось та за відсутню зброю хапаються. Якось притягся один такий до застави «Долгу». Швидко зібралася купа народу - цікаво ж подивитися. Начебто впізнав його хтось навіть. Страшний, очі червоні, весь у синцях, сказати нічого не може, лише мукає та колами ходить. «Долг» його до себе забрав, та тільки подох він за пару днів. Щось коїться у Зоні з людьми, але що саме?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Хотел бы я знать.</text>
		<eng>Хотел бы я знать.</eng>
		<ukr>Хотів би і я знати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
		<eng>Что слышно?</eng>
		<ukr>Що чутно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, увидят если, начинают и за тобой охотиться, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших. Сгинули они на этом озере, а теперь пустышки только бродят.</text>
		<eng>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, увидят если, начинают и за тобой охотиться, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших. Сгинули они на этом озере, а теперь пустышки только бродят.</eng>
		<ukr>Зомбаки пустоголові бродять колами навколо озера Янтар. Якщо побачать тебе, починають полювання, тож тут уже треба втікати, бо надто багато їх, сталкерів колишніх... Погинули вони на цьому озері, а тепер лише порожні тіла плентаються.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Да уж, не хотелось бы пополнить их ряды.</text>
		<eng>Да уж, не хотелось бы пополнить их ряды.</eng>
		<ukr>Точно, не хотілося б поповнити їхні лави.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
		<eng>Что слышно?</eng>
		<ukr>Що чутно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Торговцы говорят, что в центре Зоны "клондайк артефактов"... типа тот, кто туда проберётся сказочно разбогатеет... хех. У меня на этот счёт другое мнение, торговцам оно и понятно - о своей выгоде думают, да только ходят кое-какие слухи. Будто бы там кое-что получше, чем россыпь артефактов, что-то, что не принадлежит нашему миру, вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как! Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят Зона растёт, после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались, похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать, когда добираешься до исполнителя уже плевать на остальных, только своя шкура волнует.</text>
		<eng>Торговцы говорят, что в центре Зоны "клондайк артефактов"... типа тот, кто туда проберётся сказочно разбогатеет... хех. У меня на этот счёт другое мнение, торговцам оно и понятно - о своей выгоде думают, да только ходят кое-какие слухи. Будто бы там кое-что получше, чем россыпь артефактов, что-то, что не принадлежит нашему миру, вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как! Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят Зона растёт, после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались, похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать, когда добираешься до исполнителя уже плевать на остальных, только своя шкура волнует.</eng>
		<ukr>Торговці кажуть, що в центрі Зони клондайк артефактів... типу той, хто туди пробереться, розбагатіє як у казці... Але я маю на цей рахунок іншу думку. Усякі Крамарі зрозуміло - своїми гешефтами опікуються, але ж ходять певні чутки, ніби насправді там є дещо краще за розсипи артефактів… щось, що не належить нашому світові - може, іншопланетне або взагалі з якогось іншого виміру. Виконавець Бажань називається, оно як! Я навіть легенду чув про сталкера, який дістався до нього. Однак, кажуть, Зона росте після кожного виконаного бажання, а жоден із тих, що туди добралися, не загадва, аби вона зникла… Ну так, звісно: коли добираєшся до Виконавця, тобі вже плювати на інших, сама тільки своя шкіра хвилює.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Печально.</text>
		<eng>Печально.</eng>
		<ukr>Сумно.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
		<eng>Что слышно?</eng>
		<ukr>Що чутно?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает, что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес... Ха-ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесёт по всему миру, так ещё реакция Зоны может разворотить пол-Европы... Последнее время что-то совсем у них крыша съехала... я слышал, что простых сталкеров убивать начали, за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали, фанатики чёртовы.</text>
		<eng>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает, что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес... Ха-ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесёт по всему миру, так ещё реакция Зоны может разворотить пол-Европы... Последнее время что-то совсем у них крыша съехала... я слышал, что простых сталкеров убивать начали, за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали, фанатики чёртовы.</eng>
		<ukr>Ті, хто вірить у Моноліт - психи. Вони кричать про нього, але ж ніхто не знає, що знаходиться у центрі Зони. Невидимий кристал, що впав із неба... Ги-ги, кажу я! Думаю, направду це рвонула одна із секретних лабораторій. Хтось навіть божився, що колись працював там. Але, звісно, бомбити Зону не можна: мало того, що радіацію рознесе по всьому світі, ще ж і реакція Зони може знищити півконтинента... Останнім часом зовсім у «монолітівців» дах з'їхав... я чув, що простих сталкерів убивати почали за просто так. Як тобі така новина? Паскудні фанатики...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Мне кажется это стоит внимания.</text>
		<eng>Мне кажется это стоит внимания.</eng>
		<ukr>Мені здається, це заслуговує на увагу.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Я хочу вступить в Долг? Что мне надо сделать?</text>
		<eng>Я хочу вступить в Долг? Что мне надо сделать?</eng>
		<ukr>Я хочу вступити до «Долгу»! Що мені треба зробити?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним спускайся в бункер к Воронину, он тебе назначит проверку.</text>
		<eng>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним спускайся в бункер к Воронину, он тебе назначит проверку.</eng>
		<ukr>Плати внесок - 1 000 карбованців. Після одержуєш перепустку. Із перепусткою спускайся до бункера, де Воронін. Він призначить тобі перевірку.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
		<eng>Хорошо, вот деньги.</eng>
		<ukr>Добре, ось гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</text>
		<eng>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</eng>
		<ukr>От і чудово. Тримай пропуск і чеши з ним до адміністратора Петренка, я тобі позначив на карті.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
		<eng>Нет, я передумал.</eng>
		<ukr>Ні, я передумав.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Ну дело твоё, бывай.</text>
		<eng>Ну дело твоё, бывай.</eng>
		<ukr>Ну, діло твоє, бувай.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси Бармена, он тебе всё объяснит, я слишком занят для этого.</text>
		<eng>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси Бармена, он тебе всё объяснит, я слишком занят для этого.</eng>
		<ukr>Оскільки бандитам «Волі» немає місця у Зоні, їх треба знищити! Якщо тобі цікаво, то запитай Бармена, він тобі усе пояснить… я надто зайнятий для цього.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</text>
		<eng>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</eng>
		<ukr>Плати внесок - 1000 карбованців і одержиш перепустку. Із нею йди до адміністратора «Долгу», він призначить тобі перевірку.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
		<eng>Хорошо, вот деньги.</eng>
		<ukr>Добре, ось гроші.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</text>
		<eng>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</eng>
		<ukr>Чудово. Тримай перепустку й паняй із нею до адміністратора Петренка - я позначив тобі на карті, де він.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
		<eng>Нет, я передумал.</eng>
		<ukr>Ні, я передумав.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Ну дело твоё, бывай.</text>
		<eng>Ну дело твоё, бывай.</eng>
		<ukr>Ну, діло твоє, бувай.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</text>
		<eng>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</eng>
		<ukr>Бармен мені сказав, що у вашого начальства є для мене якесь завдання.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Да, он сообщил нам о тебе, но перед тем как мы тебя пропустим, я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно и проблем у тебя не будет.</text>
		<eng>Да, он сообщил нам о тебе, но перед тем как мы тебя пропустим, я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно и проблем у тебя не будет.</eng>
		<ukr>Так, він повідомив нам про тебе. Але перед тим, як ми тебе пропустимо, я маю ознайомити тебе із нашими правилами. Значить, слухай та запам'ятовуй, вони в нас прості. Перше правило - стріляти на нашій території заборонено. По двох порушеннях наші патрулі будуть відкривати по тобі вогонь. Навіть якщо ти якимось дивом втечеш, то більше на нашій території все одно не з'явишся: охорона про тебе подбає. Поводитимешся спокійно - проблем у тебе не буде.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
		<eng>Ясно. Это всё?</eng>
		<ukr>Ясно. Це все?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</text>
		<eng>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</eng>
		<ukr>Так, цього поки досить. Можеш проходити.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
		<eng>Ясно. Это всё?</eng>
		<ukr>Ясно. Це все?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Да, этого достаточно. Если захочешь попробовать вступить в группировку Долг, то милости прошу, обращайся. Нам нужные хорошие бойцы. Но хочу тебя предупредить, перед тем как тебя примут тебе придётся выполнить ряд опасных заданий. Слабаки нам не нужны, поэтом все проходят проверку.</text>
		<eng>Да, этого достаточно. Если захочешь попробовать вступить в группировку Долг, то милости прошу, обращайся. Нам нужные хорошие бойцы. Но хочу тебя предупредить, перед тем как тебя примут тебе придётся выполнить ряд опасных заданий. Слабаки нам не нужны, поэтом все проходят проверку.</eng>
		<ukr>Так, цього поки досить. Якщо захочеш спробувати вступити до угруповання «Долг», то будь ласка, звертайся. Нам потрібні гарні бійці. Але хочу тебе попередити: перед тим, як тебе приймуть, доведеться виконати кілька небезпечних завдань. Слабаки нам не потрібні, тому всі проходять таку перевірку.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стой! На территорию базы Долга дороги нет! Чужакам там делать нечего.</text>
		<eng>Стой! На территорию базы Долга дороги нет! Чужакам там делать нечего.</eng>
		<ukr>Стій! На територію бази «Долгу» тобі шляху нема! Чужим нема чого там робити.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
		<eng>Чего стоишь? Проходи быстрее.</eng>
		<ukr>Чого стоїш? Швидше проходь.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
		<eng>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</eng>
		<ukr>Проходь, брате. І пам'ятай: місія «Долга» - очищення!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
		<eng>Почему вы не пускаете чужаков?</eng>
		<ukr>Чому ви не пускаєте чужих?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на Дикой Территории.</text>
		<eng>Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на Дикой Территории.</eng>
		<ukr>Ти з якої нірки виліз такий наївний? У нас війна йде, зрозуміло?! Із бандитами «Волі»! Регулярні сутички з їхніми бойовиками на Дикій території...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Война с группировкой Свободы? Почему?</text>
		<eng>Война с группировкой Свободы? Почему?</eng>
		<ukr>Війна з угрупованням «Воля»? Чому?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</text>
		<eng>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</eng>
		<ukr>Тому що бандитам «Волі» немає місця у Зоні: їх треба знищити. Якщо тобі цікаво, то запитай Бармена, він тобі усе пояснить, а я занадто зайнятий.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Стой! Дальше вход только членам группировки. Без специального разрешения в бункер не пустим! Если хочешь его получить, сходи к полковнику Петренко, он в администрации через двор.</text>
		<eng>Стой! Дальше вход только членам группировки. Без специального разрешения в бункер не пустим! Если хочешь его получить, сходи к полковнику Петренко, он в администрации через двор.</eng>
		<ukr>Стій! Далі вхід лише членам угруповання. Без спеціального дозволу до бункера не пустимо! Якщо хочеш його отримати, сходи до полковника Петренка. Він в адміністрації, це на тому боці двору.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
		<eng>Чего стоишь? Проходи быстрее.</eng>
		<ukr>Чого стоїш? Проходь швидше.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
		<eng>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</eng>
		<ukr>Проходь, брате. І пам'ятай: місія «Долгу» - очищення!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Слушаю.</text>
		<eng>Слушаю.</eng>
		<ukr>Слухаю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
		<eng>Здравствуй, брат.</eng>
		<ukr>Добридень, брате.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Что ещё я могу сделать для Долга?</text>
		<eng>Что ещё я могу сделать для Долга?</eng>
		<ukr>Що іще я можу зробити для «Долгу»?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Хороший вопрос, Меченый, и на него есть хороший ответ - уничтожай анархистов группировки Свобода и за каждый КПК анархиста ты будешь получать вознаграждения, кроме того, сможешь получишь новое звание. Все КПК неси к Петренко, он выдаёт вознаграждение.</text>
		<eng>Хороший вопрос, Меченый, и на него есть хороший ответ - уничтожай анархистов группировки Свобода и за каждый КПК анархиста ты будешь получать вознаграждения, кроме того, сможешь получишь новое звание. Все КПК неси к Петренко, он выдаёт вознаграждение.</eng>
		<ukr>Гарне питання, Мічений, і на нього є гарна відповідь - знищуй анархістів угруповання «Воля». За кожен КПК анархіста ти одержуватимеш винагороду; окрім того, ти зможеш отримати нове звання. Усі здобуті КПК неси до Петренка.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Бармен сказал, у вас есть какое-то задание на Армейских Складах.</text>
		<eng>Бармен сказал, у вас есть какое-то задание на Армейских Складах.</eng>
		<ukr>Бармен сказав, є якесь завдання на військових складах...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Я хочу попросить выполнить одно дело, лично для меня, понимаешь? Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы и нам не хватает оружия помощнее того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатомётов Бульдог-6. Если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть Бульдог-6.</text>
		<eng>Я хочу попросить выполнить одно дело, лично для меня, понимаешь? Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы и нам не хватает оружия помощнее того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатомётов Бульдог-6. Если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть Бульдог-6.</eng>
		<ukr>Я хочу попрохати про виконаня однієї справи… особисто для мене, розумієш? Зараз у нас йдуть територіальні бойові дії із угрупованням «Воля» і нам не вистачає зброї, потужнішої за наявну. У «Волі» є кілька прекрасних гранатометів «Бульдог-6», тож якби в тебе вийшло проникнути на їхню територію та поцупити хоча б один такий, я б щедро тебе винагородив. Оскільки ти ще не в нашому угрупованні, то легко зможеш увійти в довіру до «Волі» й за слушної нагоди вкрасти «Бульдог-6».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Я скину тебе информацию о местонахождении базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свобода. Он знает, где именно хранится Бульдог-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки. Ну что, берёшься?</text>
		<eng>Я скину тебе информацию о местонахождении базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свобода. Он знает, где именно хранится Бульдог-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки. Ну что, берёшься?</eng>
		<ukr>Я скину тобі інформацію щодо місцезнаходження бази «Волі». Там тобі треба знайти такого собі Кухаря - він знає, де саме зберігається «Бульдог-6». Він ласий до випивки, тож спробуй його обпоїти. Візьми для цього побільше горілки. То що, берешся?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>Хорошо, я возьмусь выкрасть гранатомёт у Свободы.</text>
		<eng>Хорошо, я возьмусь выкрасть гранатомёт у Свободы.</eng>
		<ukr>Добре, я візьмуся поцупити «Бульдог-6» у «Волі».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>И ещё одно напоследок. Полковник Черепов со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились штурмовать базу Свободы. Самоубийцы, ну так пусть получат сполна. Черепа уже давно пора было проучить. Не вмешивайся в их личную войну, постарайся втереться в доверие к Свободе и добудь мне Бульдог-6, остальное не важно.</text>
		<eng>И ещё одно напоследок. Полковник Черепов со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились штурмовать базу Свободы. Самоубийцы, ну так пусть получат сполна. Черепа уже давно пора было проучить. Не вмешивайся в их личную войну, постарайся втереться в доверие к Свободе и добудь мне Бульдог-6, остальное не важно.</eng>
		<ukr>І ще одне. Полковник Череп та його хлопці не послухали мого наказу і самовільно відправилися штурмувати базу «Волі». Самогубці… добре, хай отримують по повній. Черепа й так давно слід було провчити. Не втручайся в цю особисту війну, краще спробуй увійти в довіру до «Волі» і добудь мені «Бульдог-6» - решта не важливе.\n</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
		<eng>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</eng>
		<ukr>Ні, я поки що не готовий до таких подвигів.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Дело твоё.</text>
		<eng>Дело твоё.</eng>
		<ukr>Справа твоя.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_0">
		<text>А что нужно?</text>
		<eng>А что нужно?</eng>
		<ukr>А що треба?</ukr>
	</string>
	<!-- Akill begin -->
	<string id="bar_dolg_leader_find_1">
		<text>В ходе последнего рейда в район лаборатории Х-18, которая находится в Тёмной Долине, командир квада сумел найти крайне важные документы. Тут возникает "но" - в ходе перестрелки с военным спецназом, он погиб. Перед своей смертью он сообщил, что спрятал доки на территории комплекса, но наводка довольно туманная: "в том месте, где постоянно можно получить химический ожог". Не догадываешься где это? Нам крайне необходимо найти эти документы.</text>
		<eng>В ходе последнего рейда в район лаборатории Х-18, которая находится в Тёмной Долине, командир квада сумел найти крайне важные документы. Тут возникает "но" - в ходе перестрелки с военным спецназом, он погиб. Перед своей смертью он сообщил, что спрятал доки на территории комплекса, но наводка довольно туманная: "в том месте, где постоянно можно получить химический ожог". Не догадываешься где это? Нам крайне необходимо найти эти документы.</eng>
		<ukr>В ході останнього рейду в район лабораторії Х-18, яка знаходиться в Темній Долині, командир квада зумів знайти вкрай важливі документи. Тут виникає "але" - в ході перестрілки з військовим спецназом, він загинув. Перед своє смертю він повідомив, що сховав доки на території комплексу, але наводка доволі розпливчата: "у тому місці, де постійно можна отримати хімічний опік". Не здогадуєшся де це? Нам вкрай необхідно знайти ці документи.</ukr>
	</string>
	<!-- Akill end -->
	<string id="bar_dolg_leader_find_2">
		<text>А какого рода документы?</text>
		<eng>А какого рода документы?</eng>
		<ukr>Якого роду документи?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_3">
		<text>Ну... В общем, документы в металлическом кейсе. Вот всё, что я могу сказать... Найдёшь?</text>
		<eng>Ну... В общем, документы в металлическом кейсе. Вот всё, что я могу сказать... Найдёшь?</eng>
		<ukr>Ну... Загалом, документи у металічному кейсі. Ось все, що я можу сказати... Знайдеш?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_4">
		<text>Ладно, попробую.</text>
		<eng>Ладно, попробую.</eng>
		<ukr>Гаразд, попробую.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_5">
		<text>Нет, пока не могу...</text>
		<eng>Нет, пока не могу...</eng>
		<ukr>Ні, поки що не можу...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_6">
		<text>Как знаешь, если передумаешь - подходи...</text>
		<eng>Как знаешь, если передумаешь - подходи...</eng>
		<ukr>Як знаеш, якщо передумаеш - підходь...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_0">
		<text>Держи свой чемодан, еле притащил...</text>
		<eng>Держи свой чемодан, еле притащил...</eng>
		<ukr>Тримай свою валізу, ледве притягнув...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_3">
		<text>Вот спасибо, так спасибо!!! В качестве поощрения - держи координаты тайного перехода из Тёмной Долины к Мозговыжигателю, а там и до "Монолита" рукой подать...</text>
		<eng>Вот спасибо, так спасибо!!! В качестве поощрения - держи координаты тайного перехода из Тёмной Долины к Мозговыжигателю, а там и до "Монолита" рукой подать...</eng>
		<ukr>От дякую, так дякую!!! В якості заохочення - тримай координати таємного переходу з Темної долини на Мізкоплав, а там і до Моноліта рукою подати...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_4">
		<text>Ладно, проверю...</text>
		<eng>Ладно, проверю...</eng>
		<ukr>Гаразд, перевірю...</ukr>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Я готов принять присягу!</text>
		<eng>Я готов принять присягу!</eng>
		<ukr>Я готовий прийняти присягу!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Молодец! Тогда повторяй за мной: Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
		<eng>Молодец! Тогда повторяй за мной: Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</eng>
		<ukr>Молодець! Тоді повторюй за мною: я, сталкер на прізвисько Мічений, клянуся захищати цілі та ідеали «Долгу»…</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
		<eng>Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</eng>
		<ukr>Я, сталкер на прізвисько Мічений, клянуся захищати цілі та ідеали «Долгу».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</text>
		<eng>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</eng>
		<ukr>…Берегти Землю від небезпек Зони. Переслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як усередині неї, так і за її межами….</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</text>
		<eng>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</eng>
		<ukr>Берегти Землю від небезпек Зони. Переслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як усередині неї, так і за її межами.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
		<eng>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</eng>
		<ukr>…Боротися із будь-яким інакомисленням як в особі окремих сталкерів, так і цілих угруповань...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
		<eng>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</eng>
		<ukr>Боротися із будь-яким інакомисленням як в особі окремих сталкерів, так і цілих угруповань.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
		<eng>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</eng>
		<ukr>…І, якщо треба, віддати життя в ім'я справедливості та порядку на Землі!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
		<eng>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</eng>
		<ukr>І, якщо треба, віддати життя в ім'я справедливості та порядку на Землі!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Поздравляю! Отныне ты являешься полноправным членом группировки Долг.</text>
		<eng>Поздравляю! Отныне ты являешься полноправным членом группировки Долг.</eng>
		<ukr>Вітаю! Відтепер ти є повноправним членом угруповання «Долг».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Я выполнил задание, принёс Бульдог-6.</text>
		<eng>Я выполнил задание, принёс Бульдог-6.</eng>
		<ukr>Я виконав завдання, приніс «Бульдог-6».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, а также информацию. Проверь ПДА, думаю, тебе понравится. \nМожешь ещё одно дело провернуть? В накладе не останешься.</text>
		<eng>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, а также информацию. Проверь ПДА, думаю, тебе понравится. \nМожешь ещё одно дело провернуть? В накладе не останешься.</eng>
		<ukr>Гарна робота, сталкере. Це саме те, що треба. То що ж, Мічений, ти виконав моє прохання! Як нагороду можеш узяти собі оцей костюм… думаю, тобі сподобається.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
		<eng>Слушаю.</eng>
		<ukr>Слухаю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
		<eng>Что привело тебя ко мне, брат?</eng>
		<ukr>Що привело тебе до мене, брате?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Ну что, принёс Бульдог-6?</text>
		<eng>Ну что, принёс Бульдог-6?</eng>
		<ukr>Ну що, приніс «Бульдог-6»?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Да, вот он...</text>
		<eng>Да, вот он...</eng>
		<ukr>Так, ось він.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится. \nМожешь ещё одно дело провернуть? В накладе не останешься.</text>
		<eng>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится. \nМожешь ещё одно дело провернуть? В накладе не останешься.</eng>
		<ukr>Гарна робота, сталкере. Це саме те, що треба. То що ж, Мічений, ти виконав моє прохання! Як нагороду можеш узяти собі оцей костюм… думаю, тобі сподобається. \nМожеш іще одне діло провернути? В збитках не залишишся...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
		<eng>Что привело тебя ко мне, брат?</eng>
		<ukr>Що привело тебе до мене, брате?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</text>
		<eng>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</eng>
		<ukr>Конфлікт із «Волею» добігає кінця, Мічений. Ти зробив вклад у загальну справу і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера «Волі».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат? Ты уничтожил лидера анархистов Свободы, что привело к распаду группировки. Война ещё не закончена, но исход её уже предрешён. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем.</text>
		<eng>Что привело тебя ко мне, брат? Ты уничтожил лидера анархистов Свободы, что привело к распаду группировки. Война ещё не закончена, но исход её уже предрешён. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем.</eng>
		<ukr>Що привело тебе до мене, брате? Ти знищив лідера анархістів «Волі» і це спричинило до розпаду угруповання. Війну ще не скінчено, але результат її уже зрозумілий. Твоя заслуга є дуже великою, ми цього не забудемо.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Здоров, сталкер. Вступай в Долг, нам нужны хорошие бойцы. Я сам недавно вступил. Ты только посмотри, какую классную форму мне выдали!</text>
		<eng>Здоров, сталкер. Вступай в Долг, нам нужны хорошие бойцы. Я сам недавно вступил. Ты только посмотри, какую классную форму мне выдали!</eng>
		<ukr>Привіт, сталкере. Вступай до «Долгу», нам потрібні гарні бійці! Я сам нещодавно вступив - і глянь-но, яку класну форму мені видали!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Привет, Меченый. Хорошо что ты с нами, скоро Долгу понадобятся хорошие бойцы.</text>
		<eng>Привет, Меченый. Хорошо что ты с нами, скоро Долгу понадобятся хорошие бойцы.</eng>
		<ukr>Привіт, Мічений. Добре що ти з нами! Незабаром «Долгу» знадобляться хороші бійці.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Здравствуй, брат сталкер.</text>
		<eng>Здравствуй, брат сталкер.</eng>
		<ukr>Здрастуй, брате сталкер.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Расскажи о Долге.</text>
		<eng>Расскажи о Долге.</eng>
		<ukr>Розкажи про «Долг».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной её появления. Мы попали в серьёзную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
		<eng>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной её появления. Мы попали в серьёзную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</eng>
		<ukr>Ми тут із самого початку. Угруповання заснували вцілілі члени одного зі спецзагонів, відправлених до Зони. Нашою метою було вивчення причин її появи, але ми потрапили в серйозне лайно. Після того, як половина загону загинула за доволі непривабливих обставин, живі заприсяглися: вони не підуть, доки не розберуться із тим, що відбулося у Зоні. Доки не упораються із нею.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Расскажи о Свободе.</text>
		<eng>Расскажи о Свободе.</eng>
		<ukr>Розкажи про «Волю».</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Они - отморозки, которые не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру её растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
		<eng>Они - отморозки, которые не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру её растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</eng>
		<ukr>Це - відморожені, які не розуміють, що Зона неначе виразка на тілі Землі. Хочуть по всьому світі її розтаскати, до кожної оселі по шматочку. І заради своєї мети вони використовують будь-які засоби. Усе не дочекаюся, коли ми з ними покінчимо.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Вы хотите справиться с Зоной?</text>
		<eng>Вы хотите справиться с Зоной?</eng>
		<ukr>Ви хочете упоратися із Зоною?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Да, и мы очень многое делаем для этого. Наши очистительные миссии выжигают целые гнезда мутированной заразы на подходах к центру Зоны.</text>
		<eng>Да, и мы очень многое делаем для этого. Наши очистительные миссии выжигают целые гнезда мутированной заразы на подходах к центру Зоны.</eng>
		<ukr>Так, і ми дуже багато робимо для цього. Наші очисні місії випалюють цілі лігва мутованої зарази на підходах до центру Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Спасибо.</text>
		<eng>Спасибо.</eng>
		<ukr>Дякую.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
		<eng>Слушаю.</eng>
		<ukr>Слухаю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Привет тебе, сталкер...\nЕсть задача, требуется твоя помощь...</text>
		<eng>Привет тебе, сталкер...\nЕсть задача, требуется твоя помощь...</eng>
		<ukr>Чим можу допомогти?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Здравствуй, брат. Что привело тебя ко мне?</text>
		<eng>Здравствуй, брат. Что привело тебя ко мне?</eng>
		<ukr>Здраствуй, брате. Що привело тебе до мене?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_41">
		<text>Здравствуй, Меченый. Слышал о твоих подвигах во славу Долга... Сможешь ещё поработать для нас?</text>
		<eng>Здравствуй, Меченый. Слышал о твоих подвигах во славу Долга... Сможешь ещё поработать для нас?</eng>
		<ukr>Привіт, Мічений. Чув про твої подвиги в ім'я Долга... Можеш ще попрацювати для нас?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Чего тебе?</text>
		<eng>Чего тебе?</eng>
		<ukr>Чого тобі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Проходи, не задерживайся... Чего уставился?</text>
		<eng>Проходи, не задерживайся... Чего уставился?</eng>
		<ukr>Проходи, не затримуйся... Чого уп'явся?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>О, привет старик! Рад, что тебя ещё мутанты не сожрали.</text>
		<eng>О, привет старик! Рад, что тебя ещё мутанты не сожрали.</eng>
		<ukr>О, вітаю, старий! Радий, що тебе ще мутанти не зжерли!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</text>
		<eng>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</eng>
		<ukr>Перед заставою була якась бійня… що сталося?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед Выбросом. Дня три четыре затишье, а затем опять будет "волна". Если бы не мы, ни Бара ни Долга уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</text>
		<eng>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед Выбросом. Дня три четыре затишье, а затем опять будет "волна". Если бы не мы, ни Бара ни Долга уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</eng>
		<ukr>Це рештки минулої хвилі мутантів, що пройшла перед викидом. Дня три-чотири затишшя, а потім буде нова хвиля. Якби не ми, ані Бару, ані «Долгу» вже не було б: це останній заслін від зграй мутантів. Багато наших тут полягло...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
		<eng>Я бы хотел кое-что узнать.</eng>
		<ukr>Я б хотів де що довідатися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
		<eng>Что ты хочешь узнать?</eng>
		<ukr>Що саме ти хочеш довідатися?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</text>
		<eng>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</eng>
		<ukr>Я тут уперше… можеш трохи розповісти про це місце?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварии в 86-ом это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только разваленные останки. Возле ангара в подвале найдёшь бар "100 рентген", там собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает барменом, содержит, так сказать, помещение. Иди туда если хочешь поторговать, пообщаться или интересное задание получить, ещё и новости последние узнаешь. Ещё есть Арена, где можно сразиться с мутантами, денег заработать. Недалеко от Арены находится база группировки Долг. Если хочешь попробовать вступить в Долг, то тебе прямо туда, там расскажут к кому обратиться. Вся эта территория находится под защитой Долга, поэтому веди себя аккуратно, зря оружием не махай, а будешь стрелять, наш патруль тебя враз успокоит.</text>
		<eng>До аварии в 86-ом это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только разваленные останки. Возле ангара в подвале найдёшь бар "100 рентген", там собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает барменом, содержит, так сказать, помещение. Иди туда если хочешь поторговать, пообщаться или интересное задание получить, ещё и новости последние узнаешь. Ещё есть Арена, где можно сразиться с мутантами, денег заработать. Недалеко от Арены находится база группировки Долг. Если хочешь попробовать вступить в Долг, то тебе прямо туда, там расскажут к кому обратиться. Вся эта территория находится под защитой Долга, поэтому веди себя аккуратно, зря оружием не махай, а будешь стрелять, наш патруль тебя враз успокоит.</eng>
		<ukr>До аварії у 1986 році тут була промислова зона. Тепер, як розумієш, лишилися тільки рештки. Біля ангара у підвалі знайдеш бар «100 рентген», там збираються сталкери з усієї Зони. Місцевий торговець працює барменом - утримує, так би мовити, приміщення та забезпечує асортимент. Йди туди, якщо хочеш поторгувати, поспілкуватися або цікаве завдання отримати, або новини останні довідатися. Ще є Арена, де можна побитися із мутантами, грошей заробити. Неподалік Арени знаходиться база угруповання «Долг». Якщо хочеш спробувати вступити до «Долгу», тобі прямо туди… на місці взнаєш, до кого звернутися. Уся ця територія знаходиться під захистом «Долгу», тому поводься акуратно, даремно зброєю не вимахуй, а як здумаєш стріляти, патруль тебе одразу заспокоїть.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ты сказал здесь есть Бар. Можешь подсказать где он?</text>
		<eng>Ты сказал здесь есть Бар. Можешь подсказать где он?</eng>
		<ukr>Ти сказав, тут є бар. Можеш підказати, де він?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>В подвале за ангаром, я тебе отмечу на карте.</text>
		<eng>В подвале за ангаром, я тебе отмечу на карте.</eng>
		<ukr>У підвалі за ангаром. Я тобі позначу на карті.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ты сказал здесь база Долг. Подскажи, как туда пройти.</text>
		<eng>Ты сказал здесь база Долг. Подскажи, как туда пройти.</eng>
		<ukr>Ти сказав, тут є база «Долгу». Підкажи, як до неї пройти.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Недалеко от Арены, я отметил тебе на карте.</text>
		<eng>Недалеко от Арены, я отметил тебе на карте.</eng>
		<ukr>Неподалік Арени… я позначив тобі на карті.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Дякую за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ты сказал здесь есть Арена. Можешь подсказать где она?</text>
		<eng>Ты сказал здесь есть Арена. Можешь подсказать где она?</eng>
		<ukr>Ти сказав, тут є арена. Можеш підказати детальніше?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Как выйдешь из ангара с пробитой крышей сразу выйдешь к ней, я тебе отмечу на карте.</text>
		<eng>Как выйдешь из ангара с пробитой крышей сразу выйдешь к ней, я тебе отмечу на карте.</eng>
		<ukr>Як вийдеш з ангара із пробитим дахом, одразу вийдеш до неї. Я тобі позначу на карті.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Спасибі за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
		<eng>Спасибо за информацию.</eng>
		<ukr>Дякую за інформацію.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Я тут по делу.</text>
		<eng>Я тут по делу.</eng>
		<ukr>Я тут у справах.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Я догадываюсь, явно чего-то хочешь.</text>
		<eng>Я догадываюсь, явно чего-то хочешь.</eng>
		<ukr>Я здогадуюся - явно чогось хочеш.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Я там завалил одну свинью по дороге. Говорят, ценный экспонат.</text>
		<eng>Я там завалил одну свинью по дороге. Говорят, ценный экспонат.</eng>
		<ukr>Я там завалив одну свиню дорогою. Кажуть, цінний експонат.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Наслышан, ты пристрелил Борова. Ну что же, тебе полагается премия и хороший ствол. Не опозорь честное оружие.</text>
		<eng>Наслышан, ты пристрелил Борова. Ну что же, тебе полагается премия и хороший ствол. Не опозорь честное оружие.</eng>
		<ukr>Чув, ти пристрелив Кабана. То що ж, ось твоя премія та пристойний ствол. Не зганьби чесну зброю.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Не беспокойся за меня.</text>
		<eng>Не беспокойся за меня.</eng>
		<ukr>Не турбуйся за мене.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Я там поговорил с Тираном из Свободы. В общем, он понял свою ошибку и пообещал больше не безобразничать. И я уверен, что своё слово он сдержит, мёртвые не врут.</text>
		<eng>Я там поговорил с Тираном из Свободы. В общем, он понял свою ошибку и пообещал больше не безобразничать. И я уверен, что своё слово он сдержит, мёртвые не врут.</eng>
		<ukr>Я там поговорив із Тираном Волі. Загалом, він зрозумів свою помилку і пообіцяв більше так не чинити. Я впевнений, що свого слова він дотримається, бо мертві не брешуть.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Да, Тиран был бельмом у нас на глазу долгое время. Рад, что ты его убил. Вот премиальные и вот "Гром" - наше фирменное оружие.</text>
		<eng>Да, Тиран был бельмом у нас на глазу долгое время. Рад, что ты его убил. Вот премиальные и вот "Гром" - наше фирменное оружие.</eng>
		<ukr>Так, Тиран був більмом у нас на оці довгий час. Радий, що ти його вбив. Ось преміальні та «Грім» - наша, так би мовити, фірмова зброя.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Неплохо. Ну я пошёл на дальнейшие подвиги, счастливо оставаться.</text>
		<eng>Неплохо. Ну я пошёл на дальнейшие подвиги, счастливо оставаться.</eng>
		<ukr>Непогано. Ну, я пішов. Щасти.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>А что, Воронин тебе ещё ничего не рассказал?</text>
		<eng>А что, Воронин тебе ещё ничего не рассказал?</eng>
		<ukr>А що, Воронін тобі ще нічого не розповів?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Поздравляю, завалить лидера Свободы - это подвиг. Ты честно заслужил свою награду. Хотел бы я быть таким крутым как ты.</text>
		<eng>Поздравляю, завалить лидера Свободы - это подвиг. Ты честно заслужил свою награду. Хотел бы я быть таким крутым как ты.</eng>
		<ukr>Вітаю! Завалити лідера «Волі» - це подвиг. Ти чесно заслужив свою нагороду. Хотів би я бути таким крутим...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренируйся, ешь манную кашу по утрам и слушайся маму. Спасибо за обновку, я пошёл.</text>
		<eng>Тренируйся, ешь манную кашу по утрам и слушайся маму. Спасибо за обновку, я пошёл.</eng>
		<ukr>Тренуйся, їж манну кашу зранку та слухайся маму. Дякую за приз. Я пішов.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
		<eng>Я бы хотел кое-что узнать.</eng>
		<ukr>Я б хотів дещо взнати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
		<eng>Что ты хочешь узнать?</eng>
		<ukr>Про що саме ти хочеш довідатися?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Кто вы и как здесь оказались?</text>
		<eng>Кто вы и как здесь оказались?</eng>
		<ukr>Хто ви і як тут опинилися?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Моя фамилия Круглов. Я профессор биологии, изучаю Зону. Вот вчера, например, наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю её в внешний мир, кое-что, конечно, передаю бармену. Мои открытия уже не раз спасали жизни сталкеров. Я как раз вёз результаты своего исследования на Янтарь, когда мой вертолёт был обстрелян.</text>
		<eng>Моя фамилия Круглов. Я профессор биологии, изучаю Зону. Вот вчера, например, наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю её в внешний мир, кое-что, конечно, передаю бармену. Мои открытия уже не раз спасали жизни сталкеров. Я как раз вёз результаты своего исследования на Янтарь, когда мой вертолёт был обстрелян.</eng>
		<ukr>Моє прізвище Круглов. Я професор біології, вивчаю Зону. Учора, наприклад, наткнувся на один новий біологічний вид, дуже цікавий - Antropomorphus dendromutantus vulgaris... В основному знаходжу та описую нові види тварин-мутантів, їхні звички та особливості. Потім ця інформація аналізується і я передаю її назовні… дещо, звісно, перепада Барменові. Мої відкриття вже не раз рятували життя сталкерів! Я якраз віз результати своїх чергових досліджень на Янтар, коли мій вертоліт було обстріляно.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Расскажи о Зоне.</text>
		<eng>Расскажи о Зоне.</eng>
		<ukr>Розкажи про Зону.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутанты. Все они, конечно, смертельно опасны, зато представляют огромную научную ценность. Это почти природный эксперимент, просто заповедник для учёных. Сложно представить, что станет с наукой, после изучения Зоны. Технологии, лекарства, новые сорта растений, лекарственных и употребляемых в пищу. Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, да мало ли чего ещё. Может быть пищевая проблема для всей Земли будет решена. Если бы только нам не мешали, может быть мы бы уже вели человечество в "золотой век".</text>
		<eng>Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутанты. Все они, конечно, смертельно опасны, зато представляют огромную научную ценность. Это почти природный эксперимент, просто заповедник для учёных. Сложно представить, что станет с наукой, после изучения Зоны. Технологии, лекарства, новые сорта растений, лекарственных и употребляемых в пищу. Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, да мало ли чего ещё. Может быть пищевая проблема для всей Земли будет решена. Если бы только нам не мешали, может быть мы бы уже вели человечество в "золотой век".</eng>
		<ukr>Зона - це чудовий подарунок людству! Звісно, жити тут не можна: радіація, аномалії, мутанти. Усі вони смертельно небезпечні, проте являють величезну наукову цінність. Це майже природний експеримент, просто заповідник для вчених! Важко навіть уявити, що станеться із класичною наукою після ретельного вивчення Зони. Технології, ліки, нові гібриди рослин, біотехнології, зцілення невиліковних хвороб… та хтозна, що іще! Можливо, нарешті у глобальному масштабі буде вирішено проблему харчування... Якби нам не заважали, ми б уже розпочали нову золоту добу для людства.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Ребята из Долга думают иначе, да и Свобода не особо стремится вам помогать.</text>
		<eng>Ребята из Долга думают иначе, да и Свобода не особо стремится вам помогать.</eng>
		<ukr>Однак члени «Долгу» думають інакше, та й «Воля» не дуже прагне вам допомагати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Вы не можете представить себе картину в целом, в глобальном масштабе. Для вас же проблемы здесь и сейчас важнее любого прогресса в будущем.</text>
		<eng>Вы не можете представить себе картину в целом, в глобальном масштабе. Для вас же проблемы здесь и сейчас важнее любого прогресса в будущем.</eng>
		<ukr>Ви не можете подумки охопити собі усю картину! Глобальний масштаб!.. Для вас проблеми, наявні тут і зараз, важливіші за будь-який прогрес у майбутньому.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Может быть и есть какая-то польза в изучении Зоны.</text>
		<eng>Может быть и есть какая-то польза в изучении Зоны.</eng>
		<ukr>Можливо, і справді є якась користь у вивченні Зони...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Вы тоже это видите? Как приятно найти в собеседнике не узколобого практика. Я всегда говорил, надо смотреть на проблему шире, отрешиться от человеческих мерок. Пусть даже есть вред от Зоны, но может же быть и польза, и польза огромная я вам скажу.</text>
		<eng>Вы тоже это видите? Как приятно найти в собеседнике не узколобого практика. Я всегда говорил, надо смотреть на проблему шире, отрешиться от человеческих мерок. Пусть даже есть вред от Зоны, но может же быть и польза, и польза огромная я вам скажу.</eng>
		<ukr>Ви теж так вважаєте? Як приємно зустріти тут не вузьколобого практика! Я завжди казав: треба дивитися на проблему ширше, відмежуватися від старих шаблонів! Нехай поки що від Зони є певна шкода, але ж може бути й користь - і величезна, я впевнений!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Почему наёмники охотятся за этой информацией?</text>
		<eng>Почему наёмники охотятся за этой информацией?</eng>
		<ukr>Чому найманці полюють за цією інформацією?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Не хочу вас обидеть, но сталкеры - как дети. На них очень влияет то, что они узнают. Вы посмотрите на легенды сталкеров, про исполняющий желания "Монолит", например. Это же просто детский сад. Только игры в Зоне идут уже с оружием и стоят жизней. А некоторые сталкеры ведут себя как обиженные дети, от которых утаивают опасную информацию. Вот только в руках у них не палки, а автоматы. И для них нет преград в применении силы, они легко начинают стрелять, уничтожая исследователей Зоны. Им кажется, получи они эту информацию, как перед ними откроются ворота к центру Зоны. Просто наивные дураки и, к сожалению, очень опасные дураки.</text>
		<eng>Не хочу вас обидеть, но сталкеры - как дети. На них очень влияет то, что они узнают. Вы посмотрите на легенды сталкеров, про исполняющий желания "Монолит", например. Это же просто детский сад. Только игры в Зоне идут уже с оружием и стоят жизней. А некоторые сталкеры ведут себя как обиженные дети, от которых утаивают опасную информацию. Вот только в руках у них не палки, а автоматы. И для них нет преград в применении силы, они легко начинают стрелять, уничтожая исследователей Зоны. Им кажется, получи они эту информацию, как перед ними откроются ворота к центру Зоны. Просто наивные дураки и, к сожалению, очень опасные дураки.</eng>
		<ukr>Не хочу вас скривдити… та ви, сталкери, мов діти. Вашу уяву дуже стимулює те, про що ви не маєте повних даних. Ось, скажімо, легенди… наприклад, про Моноліт,  що виконує бажання - це ж просто дитячий садок! Але ж ігри у Зоні відбуваються, на жаль, зі справжньою зброєю і коштують багатьом життя. Для багатьох сталкерів немає перешкод у застосуванні сили, вони легко починають стріляти, знищуючи дослідників Зони. Їм видається, що варто отримати цю інформацію й перед ними самі пособі відкриються ворота до центру Зони… Дурні - і, на жаль, дуже небезпечні дурні.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Я ищу лабораторию X-16, ты знаешь где она?</text>
		<eng>Я ищу лабораторию X-16, ты знаешь где она?</eng>
		<ukr>Я шукаю лабораторію X-16. Де вона?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Лаборатория X-16? Хм... О чём-то таком говорил Сахаров, но я не могу вспомнить. Тебе лучше спросить у него, он на Янтаре, в мобильной лаборатории.</text>
		<eng>Лаборатория X-16? Хм... О чём-то таком говорил Сахаров, но я не могу вспомнить. Тебе лучше спросить у него, он на Янтаре, в мобильной лаборатории.</eng>
		<ukr>Лабораторія X-16? Хм... Про щось таке казав Сахаров, але я не можу пригадати. Тобі краще запитати у нього, він на Янтарі, у мобільній лабораторії.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>К сожалению, мне пора. Удачи.</text>
		<eng>К сожалению, мне пора. Удачи.</eng>
		<ukr>На жаль, мені час. Щасти.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
		<eng>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</eng>
		<ukr>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</text>
		<eng>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</eng>
		<ukr>Посидь тихо. Зараз із ними розберемося.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Хорошо.</text>
		<eng>Хорошо.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
		<eng>Идём дальше, попробуем прорваться.</eng>
		<ukr>Йдемо далі, спробуємо прорватися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Идём скорее.</text>
		<eng>Идём скорее.</eng>
		<ukr>Йдемо скоріше!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Сталкер, помоги! Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас.</text>
		<eng>Сталкер, помоги! Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас.</eng>
		<ukr>Сталкере, допоможи! Ми поверталися з Янтарю, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм інформація потрібна, але ж я знаю - постріляють вони нас! </ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Хорошо.</text>
		<eng>Хорошо.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Спасибо, сталкер. Боец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути.</text>
		<eng>Спасибо, сталкер. Боец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути.</eng>
		<ukr>Спасибі, сталкере. Боєць із мене поганий, але я знаю дорогу. Тож давай я вестиму, а ти прикривай нас.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Нет. Выбирайся сам.</text>
		<eng>Нет. Выбирайся сам.</eng>
		<ukr>Ні. Вибирайся сам.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Нет. Я уверен, что ты это не со зла. Сам отсюда я все равно никуда не смогу уйти. Если передумаешь - я буду здесь... если доживу.</text>
		<eng>Нет. Я уверен, что ты это не со зла. Сам отсюда я все равно никуда не смогу уйти. Если передумаешь - я буду здесь... если доживу.</eng>
		<ukr>Ні. Ні-ні… Я впевнений, що ти не бажаєш мені поганого. Сам я звідси все одно нікуди не зможу піти. Якщо передумаєш - я буду тут... якщо доживу.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Поторопись, нужно поскорее выбраться отсюда.</text>
		<eng>Поторопись, нужно поскорее выбраться отсюда.</eng>
		<ukr>Поквапся! Потрібно скоріше вибратися звідси!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Фух! Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, а пока возьми вот эту флешку. Это результаты последней экспедиции. Уверен, бармен за эту информацию хорошо заплатит. И я ещё бы хотел информацию на КПК твой скинуть - ты мне жизнь спас, а это... это... в общем, вот, информация по гипермодификату "Алмазный колобок".</text>
		<eng>Фух! Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, а пока возьми вот эту флешку. Это результаты последней экспедиции. Уверен, бармен за эту информацию хорошо заплатит. И я ещё бы хотел информацию на КПК твой скинуть - ты мне жизнь спас, а это... это... в общем, вот, информация по гипермодификату "Алмазный колобок".</eng>
		<ukr>Ф-фух! Невже ми в безпеці? Нарешті!.. Дякую тобі за допомогу. Я твій боржник… а поки візьми оцю флешку: тут результати останньої експедиції. Впевнений, Бармен за цю інформацію добре заплатить. І б хотів ще інформацію на твій КПК скинути – ти мені життя врятував, а це… це… загалом, ось, інформація по гіпермодифікату Діамантовий Колобок.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Да, мы на месте.</text>
		<eng>Да, мы на месте.</eng>
		<ukr>Так, ми на місці.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Меченый, если зайдёшь к нам в мобильную лабораторию на Янтаре, подарим тебе скафандр научный.</text>
		<eng>Меченый, если зайдёшь к нам в мобильную лабораторию на Янтаре, подарим тебе скафандр научный.</eng>
		<ukr>Мічений, якщо зайдеш до нашої мобільної лабораторії на Янтарі, подаруємо тобі науковий скафандр!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Посмотрим как получится.</text>
		<eng>Посмотрим как получится.</eng>
		<ukr>Подивимося, як вийде.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Здравствуй, сталкер. От имени мировой науки выражаю свою благодарность.</text>
		<eng>Здравствуй, сталкер. От имени мировой науки выражаю свою благодарность.</eng>
		<ukr>Вітаю, сталкере, й від імені світової науки висловлюю свою подяку.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
		<eng>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</eng>
		<ukr>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</text>
		<eng>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</eng>
		<ukr>Посидь тихо. Зараз із ними розберемося...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Хорошо.</text>
		<eng>Хорошо.</eng>
		<ukr>Добре.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
		<eng>Идём дальше, попробуем прорваться.</eng>
		<ukr>Ідемо далі, спробуємо прорватися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Идём.</text>
		<eng>Идём.</eng>
		<ukr>Ідемо.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
		<eng>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</eng>
		<ukr>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Сиди тихо. Сейчас с ними разберёмся.</text>
		<eng>Сиди тихо. Сейчас с ними разберёмся.</eng>
		<ukr>Сиди тихо! Зараз із ними розберемося.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Хорошо, я жду здесь.</text>
		<eng>Хорошо, я жду здесь.</eng>
		<ukr>Добре, я чекаю тут.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
		<eng>Идём дальше, попробуем прорваться.</eng>
		<ukr>Ідемо далі, спробуємо прорватися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Хорошо, идём скорее.</text>
		<eng>Хорошо, идём скорее.</eng>
		<ukr>Добре, ходімо швидше.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Осторожнее с "Жаркой", Меченый. Мне не опасно, меня защитит скафандр, а тебе лучше избежать приближения "Жарки".</text>
		<eng>Осторожнее с "Жаркой", Меченый. Мне не опасно, меня защитит скафандр, а тебе лучше избежать приближения "Жарки".</eng>
		<ukr>Обережніше із «Жаркою», Мічений. Мені нічого - скафандр захистить, а тобі краще уникнути наближення до цієї аномалії.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Спасибо за совет.</text>
		<eng>Спасибо за совет.</eng>
		<ukr>Спасибі за пораду.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Скорее, Меченый. Не время болтать.</text>
		<eng>Скорее, Меченый. Не время болтать.</eng>
		<ukr>Швидше, Мічений! Не час теревенити!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Сталкер, поговори с профессором Кругловым, помоги ему выбраться.</text>
		<eng>Сталкер, поговори с профессором Кругловым, помоги ему выбраться.</eng>
		<ukr>Сталкере, поговори із професором Кругловим та допоможи йому вибратися!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Все пропало, Круглова убили!!!</text>
		<eng>Все пропало, Круглова убили!!!</eng>
		<ukr>Усе пропало! Круглов убитий!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_monster_0">
		<text>А с монстрами бои есть?</text>
		<eng>А с монстрами бои есть?</eng>
		<ukr>А з монстрами бої є?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_monster_1">
		<text>Угу, щас, с монстрами ему бои подавай! Ты что, сдурел, чтоб они не дай Бог из клеток вырвались и пол базы загрызли? Да и кто их ловить будет? Делать должникам больше нечего, чем по Зоне за кровососами с сетками гоняться.</text>
		<eng>Угу, щас, с монстрами ему бои подавай! Ты что, сдурел, чтоб они не дай Бог из клеток вырвались и пол базы загрызли? Да и кто их ловить будет? Делать должникам больше нечего, чем по Зоне за кровососами с сетками гоняться.</eng>
		<ukr>Угу, щас, з монстрами йому бої подавай! Ти що, здурів, щоб вони не дай Бог з клітин вирвалися і півбази загризли? Та й хто їх ловити буде? Робити долгівцям більше нічого, ніж по Зоні за кровососами з сітками ганятися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_0">
		<text>А за бесплатно можешь что-нибудь рассказать?</text>
		<eng>А за бесплатно можешь что-нибудь рассказать?</eng>
		<ukr>А за бесплaтно можеш щось розповісти?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_1">
		<text>Ладно, Меченый, расскажу-ка я тебе про мужика который до Саркофага доходил.</text>
		<eng>Ладно, Меченый, расскажу-ка я тебе про мужика который до Саркофага доходил.</eng>
		<ukr>Гаразд, Мічений, розповім-но я тобі про мужика який до Саркофагу доходив.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_2">
		<text>Ну, валяй.</text>
		<eng>Ну, валяй.</eng>
		<ukr>Ну, валяй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_3">
		<text>Недавно иду я по складам и вижу человека. Он был весь в грязи, листьях, а одеждой ему служила старая куртка, наверно, старый антирадиационный костюм. Подошёл я к нему и вижу, что вроде бы у него ран нет, только взгляд безумный, глаза словно смотрят на кого-то позади меня, блуждают, короче. Я спрашиваю у него, что он тут забыл и что стряслось. Тот умоляет трясущимися губами дать попить и поесть. "Последний раз-то хоть уважь бывалого" - говорил он. Ну я же не зверь, дал из фляги отхлебнуть и хлеба с колбасой. Развёл костёр в лощине, поставил на огонь две банки тушёнки, так как этот дед, иначе не скажешь, сказал, что разговор будет очень долгим. Ну, мне вроде как торопиться не надо было, вот я и послушался. Звали этого человека Ефимом, а возраст - 43 года. В Зону он проник одним из самых первых, излазил её вдоль и поперёк, натащил кучу артефактов, ну да это не так интересно. Интересно другое. Однажды он решил прорваться за радарную в Припять.</text>
		<eng>Недавно иду я по складам и вижу человека. Он был весь в грязи, листьях, а одеждой ему служила старая куртка, наверно, старый антирадиационный костюм. Подошёл я к нему и вижу, что вроде бы у него ран нет, только взгляд безумный, глаза словно смотрят на кого-то позади меня, блуждают, короче. Я спрашиваю у него, что он тут забыл и что стряслось. Тот умоляет трясущимися губами дать попить и поесть. "Последний раз-то хоть уважь бывалого" - говорил он. Ну я же не зверь, дал из фляги отхлебнуть и хлеба с колбасой. Развёл костёр в лощине, поставил на огонь две банки тушёнки, так как этот дед, иначе не скажешь, сказал, что разговор будет очень долгим. Ну, мне вроде как торопиться не надо было, вот я и послушался. Звали этого человека Ефимом, а возраст - 43 года. В Зону он проник одним из самых первых, излазил её вдоль и поперёк, натащил кучу артефактов, ну да это не так интересно. Интересно другое. Однажды он решил прорваться за радарную в Припять.</eng>
		<ukr>Нещодавно йду я по складах і бачу людину. Він був весь у багнюці, листі, а одягом йому служила стара куртка, напевно, старий антирадіаційний костюм. Підійшов я до нього і бачу, що начебто у нього ран немає, тільки погляд божевільний, очі немов дивляться на когось позаду мене, блукають, коротше. Я питаю у нього, що він тут забув і що скоїлося. Той благає тремтячими губами дати попити і поїсти. "Останній раз хоч вшануй бувалого" - говорив він. Ну я ж не звір, дав з фляги відпити і хліба з ковбасою. Розвів багаття в лощині, поставив на вогонь дві банки тушонки, так як цей дід, інакше не скажеш, сказав, що розмова буде дуже довга. Hу мені ніби як поспішати не треба було, от я і послухався. Звали цю людину Юхимом, а вік - 43 роки. У зону він проник одним з найперших, проліз її вздовж і впоперек, натягав купу артефактів, ну але це не так цікаво. Цікаво інше. Одного разу він вирішив прорватися за радарну в Прип'ять.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_4">
		<text>Ну и? Серьёзно? Как?</text>
		<eng>Ну и? Серьёзно? Как?</eng>
		<ukr>Ну і? Серйозно? Як?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_5">
		<text>Да погоди, дай сказать. Как он прошёл, идти уже нельзя, так как тоннель, по которому пролегали пути сообщения радарной и Припяти завалило в один из Выбросов, тут я заподозрил, что тот врёт, но дальше тот стал рассказывать такое, что наврать было попросту затруднительно. Тоннель заканчивался в одной из станций снабжения в Припяти. Огромное помещение в котором было много продовольствия протухшего, погрызенного и скисшего, патронов ржавых и т.п. Выбравшись из ангара дедан чуть не попал в аномалию. Выглядела она, как он в точности сказал: 'В центре серебряные ниточки сверкают, как паутина, на ней пузырьки маленькие, точно роса какая-то... А за паутинкой... Тьма. Весь мир как будто стягивается в эту тьму...' Под аномалией все как будто было стянуто, перекручено... разорвано... вокруг висела какая-то буро-серая пыль, зависшая в безвременье плоть и кровь. Деду стало жутко. Кинул в аномалию он болтик. Болтик сначала летел нормально, но потом...</text>
		<eng>Да погоди, дай сказать. Как он прошёл, идти уже нельзя, так как тоннель, по которому пролегали пути сообщения радарной и Припяти завалило в один из Выбросов, тут я заподозрил, что тот врёт, но дальше тот стал рассказывать такое, что наврать было попросту затруднительно. Тоннель заканчивался в одной из станций снабжения в Припяти. Огромное помещение в котором было много продовольствия протухшего, погрызенного и скисшего, патронов ржавых и т.п. Выбравшись из ангара дедан чуть не попал в аномалию. Выглядела она, как он в точности сказал: 'В центре серебряные ниточки сверкают, как паутина, на ней пузырьки маленькие, точно роса какая-то... А за паутинкой... Тьма. Весь мир как будто стягивается в эту тьму...' Под аномалией все как будто было стянуто, перекручено... разорвано... вокруг висела какая-то буро-серая пыль, зависшая в безвременье плоть и кровь. Деду стало жутко. Кинул в аномалию он болтик. Болтик сначала летел нормально, но потом...</eng>
		<ukr>Та зажди, дай сказати. Як він пройшов, йти вже не можна, оскільки тунель по якому пролягали шляхи сполучення радарної і Прип'яті завалило в один з викидів, тут я запідозрив, що той бреше, але далі той став розповідати таке, що набрехати було просто важко. Тунель закінчувався в одній з станцій постачання в Прип'яті. Величезне приміщення в якому було багато продовольства протухлого, погризеного і скислого, патронів іржавих і т.п. Вибравшись з ангара дідуган мало не потрапив в аномалію. Виглядала вона, як він в точності сказав: 'У центрі срібні ниточки виблискують, як павутина, на ній бульбашки маленькі, точно роса якась... А за павутинкою... Тьма. Весь світ наче стягується в цю темряву...' Під аномалією все ніби було стягнуто, перекручено... розірвано... навколо висів якийсь буро-сірий пил, зависла у лихолітті плоть і кров. Дідові стало моторошно. Кинув у аномалію він болтик. Болтик спочатку летів нормально, але потім...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_6">
		<text>Что потом?</text>
		<eng>Что потом?</eng>
		<ukr>Що потім?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_7">
		<text>Болт вдруг изогнулся, перекрутился, выпрямилась и завилась в другую сторону резьба, а затем... болт рассыпался на куски, которые растёрлись в пыль, всё более и более мелкую чем она дальше двигалась к центру. Всё медленней, всё медленней... и зависла на пороге небытия...Тяжело сглотнув сталкер обошёл странную... аномалию и тихонько двинулся дальше, бросая перед собой болтики. В одном из домов он наткнулся на логово полтергейстов, от которых пришлось избавляться при помощи подствольника. в освободившемся жилье он переночевал. А на утро он увидел ещё один сюрприз Зоны. Ефим вышел на площадь в городе Припять. На постаменте возвышался сам Ленин. Только цвет почему-то ржавый, и статуя вся словно в волосах каких-то. Ну что ж, исследовательский интерес заставил кинуть болтик. Болтику пришлось очень плохо. Прикоснувшись к волосам на памятнике, он сам поржавел и словно в мгновение окислился, на асфальт упала лишь ржавая пыль. А в Припяти догорал рассвет...</text>
		<eng>Болт вдруг изогнулся, перекрутился, выпрямилась и завилась в другую сторону резьба, а затем... болт рассыпался на куски, которые растёрлись в пыль, всё более и более мелкую чем она дальше двигалась к центру. Всё медленней, всё медленней... и зависла на пороге небытия...Тяжело сглотнув сталкер обошёл странную... аномалию и тихонько двинулся дальше, бросая перед собой болтики. В одном из домов он наткнулся на логово полтергейстов, от которых пришлось избавляться при помощи подствольника. в освободившемся жилье он переночевал. А на утро он увидел ещё один сюрприз Зоны. Ефим вышел на площадь в городе Припять. На постаменте возвышался сам Ленин. Только цвет почему-то ржавый, и статуя вся словно в волосах каких-то. Ну что ж, исследовательский интерес заставил кинуть болтик. Болтику пришлось очень плохо. Прикоснувшись к волосам на памятнике, он сам поржавел и словно в мгновение окислился, на асфальт упала лишь ржавая пыль. А в Припяти догорал рассвет...</eng>
		<ukr>Болт раптом зігнувся, перекрутився, випростався і завилась в інший бік різьба, а потім... болт розсипався на шматки, які розтерлись в пил, все більш і більш дрібний, чим він далі рухався до центру. Все повільніше, все повільніше... і завис на порозі небуття... Важко ковтнувши сталкер обійшов дивну... аномалію і тихенько рушив далі, кидаючи перед собою болтики. В одному з будинків він наткнувся на лігво полтергейстів, від яких довелося рятуватися за допомогою підствольника. У звільненому житлі він переночував. А на ранок він побачив ще один сюрприз зони. Юхим вийшов на площу у місті Прип'ять. На постаменті височів сам Ленін. Тільки колір чомусь іржавий, і статуя вся немов у волоссі якомусь. Ну що ж, дослідницький інтерес змусив кинути болтик. Болтику довелося дуже погано. Доторкнувшись до волосся на пам'ятнику, він сам зіржавів і наче у мить окислився, на асфальт впав лише іржавий пил. А в Прип'яті догорав світанок...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_8">
		<text>Красиво говоришь! А дальше?</text>
		<eng>Красиво говоришь! А дальше?</eng>
		<ukr>Красиво кажеш! А далі?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_9">
		<text>В странное мутное небо всходило солнце, не зная, что на свете есть такое мерзкое место - Зона. Пройдя вход на ЧАЭС, Ефим, или как ты уже понял, Меченый, Проводник, увидел его. Саркофаг. Он серел на фоне неба, странно размыто позади этого гиганта с крышей похожей на решето. И тут... Небо посерело... ещё... ещё сильнее... мелькали какие-то чёрные точки перед глазами, весь мир разлагался на два цвета, чёрный и серый... Счётчик Гейгера показывал бешеную активность, полыхали невесть откуда взявшиеся молнии... И тут грянул Выброс. Казалось, рванул не саркофаг, или что-то там ещё, казалось это взорвалась его голова, сама, изнутри, превратившись в комок копошащийся, грызущей боли. Взрывались рядом новые аномалии, разные, кислотные, гравитационные, электрические, летел тополиный пух, но он не замечал этого, его ноги сами несли его дальше от этого жуткого места, а в голове кто-то кричал, где-то слышался странный шум.</text>
		<eng>В странное мутное небо всходило солнце, не зная, что на свете есть такое мерзкое место - Зона. Пройдя вход на ЧАЭС, Ефим, или как ты уже понял, Меченый, Проводник, увидел его. Саркофаг. Он серел на фоне неба, странно размыто позади этого гиганта с крышей похожей на решето. И тут... Небо посерело... ещё... ещё сильнее... мелькали какие-то чёрные точки перед глазами, весь мир разлагался на два цвета, чёрный и серый... Счётчик Гейгера показывал бешеную активность, полыхали невесть откуда взявшиеся молнии... И тут грянул Выброс. Казалось, рванул не саркофаг, или что-то там ещё, казалось это взорвалась его голова, сама, изнутри, превратившись в комок копошащийся, грызущей боли. Взрывались рядом новые аномалии, разные, кислотные, гравитационные, электрические, летел тополиный пух, но он не замечал этого, его ноги сами несли его дальше от этого жуткого места, а в голове кто-то кричал, где-то слышался странный шум.</eng>
		<ukr>В дивне каламутне небо сходило сонце, не знаючи, що на світі є таке мерзенне місце - Зона. Пройшовши вхід на ЧАЕС, Юхим, або як ти вже зрозумів, Мічений, Провідник, побачив його. Саркофаг. Він сірів на тлі неба, дивно розмито позаду цього гіганта з дахом схожим на решето. І тут... Небо посіріло... ще... ще сильніше... миготіли якісь чорні крапки перед очима, весь світ розкладався на два кольори, чорний і сірий... Лічильник Гейгера показував шалену активність, палахкотіли блискавки які взялися казна-звідки... І тут грянув викид. Здавалося, рвонув не саркофаг, або щось там ще, здавалося це вибухнула його голова, сама, зсередини, перетворившись у грудку метушливого, гризучого болю. Вибухали поруч нові аномалії, різні, кислотні, гравітаційні, електричні, летів тополиний пух, але він не помічав цього, його ноги самі несли його далі від цього моторошного місця, a в голові хтось кричав, десь чувся дивний шум.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_10">
		<text>И что же с ним случилось?</text>
		<eng>И что же с ним случилось?</eng>
		<ukr>І що ж з ним сталося?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_11">
		<text>Проводнику казалось, что ему просто выжали мозги, что его долбанули током в мириады вольт... Как будто скопище людей орало прямо у него в мозжечке, кричало что-то осмысленное, но меркнущее за пеленой боли... Мужик на своё счастье попал в аномалию, портал, его просто перенесло куда-то на радарную оттуда. Я мысленно прикинул факты, вчера был Выброс, не особенно сильный, значит, мужик может и не врёт. Проводник на этом месте захлебнулся собственной кровью. Она имела какой-то странный цвет, сиреневый. Зона, Зона... что же ты делаешь... что ты? A может кто?</text>
		<eng>Проводнику казалось, что ему просто выжали мозги, что его долбанули током в мириады вольт... Как будто скопище людей орало прямо у него в мозжечке, кричало что-то осмысленное, но меркнущее за пеленой боли... Мужик на своё счастье попал в аномалию, портал, его просто перенесло куда-то на радарную оттуда. Я мысленно прикинул факты, вчера был Выброс, не особенно сильный, значит, мужик может и не врёт. Проводник на этом месте захлебнулся собственной кровью. Она имела какой-то странный цвет, сиреневый. Зона, Зона... что же ты делаешь... что ты? A может кто?</eng>
		<ukr>Провідникові здавалося, що йому просто вичавили мізки, що його довбонули струмом у міріади вольт... Начебто скопище людей горлало прямо у нього в мозочку, кричало щось осмислене, але сутеніюче за пеленою болю... Мужик на своє щастя потрапив у аномалію, портал, його просто перенесло кудись на радарну звідти. Я подумки прикинув факти, вчора був викид, не дуже сильний, значить, мужик може і не бреше. Провідник на цьому місці захлинувся власною кров'ю. Вона мала якийсь дивний колір, бузковий. Зона, Зона... що ж ти робиш... що ти? A може хто?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_12">
		<text>Он умер?</text>
		<eng>Он умер?</eng>
		<ukr>Він помер?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_13">
		<text>Да, просто разъехался как желе. Жуткое зрелище, лучше не ходи смотреть.</text>
		<eng>Да, просто разъехался как желе. Жуткое зрелище, лучше не ходи смотреть.</eng>
		<ukr>Так, просто роз'їхався як желе. Моторошне видовище, краще не ходи дивитися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_14">
		<text>Ладно, спасибо. Тебе бы мемуары о Зоне писать.</text>
		<eng>Ладно, спасибо. Тебе бы мемуары о Зоне писать.</eng>
		<ukr>Гаразд, спасибі. Тобі б мемуари про Зону писати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_0">
		<text>Ты, я вижу, бывалый? Небось, многого на своём веку насмотрелся.</text>
		<eng>Ты, я вижу, бывалый? Небось, многого на своём веку насмотрелся.</eng>
		<ukr>Ти, я бачу, бувалий? Либонь, багато чого на своєму віку надивився.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_1">
		<text>Да уж, не мало, порой такое увидишь, что аж чувствуешь, как крыша ехать начинает. Вот хоть такой случай. Мы с напарником к одному НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видали. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой - оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу - корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах - по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина полнейшая и движения никакого. Тут вдруг чуть справа ударили очереди - кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик как крыса затравленная мечется и стреляет без разбору во все стороны. В кого - смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут... началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел... Будто крылья у железки выросли!</text>
		<eng>Да уж, не мало, порой такое увидишь, что аж чувствуешь, как крыша ехать начинает. Вот хоть такой случай. Мы с напарником к одному НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видали. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой - оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу - корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах - по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина полнейшая и движения никакого. Тут вдруг чуть справа ударили очереди - кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик как крыса затравленная мечется и стреляет без разбору во все стороны. В кого - смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут... началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел... Будто крылья у железки выросли!</eng>
		<ukr>Та вже, не мало, часом такоe побачиш, що аж відчуваєш, як дах їхати починає. Ось хоч такий випадок. Ми з напарником до одного НДІ давно придивлялися. Аж надто місце пустинне. Ні звірини в окрузі, ні мутантів. Тільки хто б туди не пішов, або перелякані в смерть, з'їхавші з котушок, або взагалі їх більше не бачили. Вирішили самі потихеньку розвідати. Виїхали затемна, а як дісталися до місця, вже світати почало. Залишили машину в розщелинці, пішли лісом до узлісся. Там зупинилися, напарник залишився внизу, а я поліз на дерево з оптикою - озирнутися, що в околицях коїться. Бачу - корпуси, і не так щоб зовсім вже занедбані, скла цілі майже всі, у дворах трави трохи, не те що в інших місцях - по пояс... По всьому виходило, що живуть тут, однак тиша цілковита і руху ніякого. Тут раптом трохи праворуч вдарили черги - хтось із автомата бив короткими. Я оптикою туди. Бачу, на даху одного з корпусів незнайомий мужик як щур зацькований метається і стріляє без розбору в усі сторони. У кого - дивлюся і зрозуміти не можу: він там один був. І ось тут... почалося... Я все бачив як на долоні. Автомат у нього з рук сам собою відлетів... Ніби крила у залізяки виросли!..</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_2">
		<text>Даже не верится!</text>
		<eng>Даже не верится!</eng>
		<ukr>Навіть не віриться!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_3">
		<text>Не иронизируй. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут - ёлки-моталки! - гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было - это не ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу: там порез, тут укол... Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз... Я такого в жизни не видел - натурально, как тряпку вертело... Я в три секунды мокрый стал... Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала... Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфракрасном - ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших - может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо - часом, не двинулся ли? Вот такие дела...</text>
		<eng>Не иронизируй. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут - ёлки-моталки! - гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было - это не ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу: там порез, тут укол... Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз... Я такого в жизни не видел - натурально, как тряпку вертело... Я в три секунды мокрый стал... Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала... Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфракрасном - ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших - может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо - часом, не двинулся ли? Вот такие дела...</eng>
		<ukr>Не іронізуй. Мужик рот розкрив, видно, закричав щось, дістав ніж і виставив його перед собою. І тут - йолки-моталки! - Дивлюся, а перед ним сам собою висить ще один. Ось так в повітрі жалом до нього і висить, і не тримає його ніхто. Що далі було - це не на ніч розповідати... Хвилин п'ять того мужика різали. Потроху так, суки, мати їх за ногу: там поріз, тут укол... Бідолаха скоро вже весь в крові був... Потім, як він вже в ногах заплітатися став, його ніж теж вибило; тут мужика як підніме в повітря, як заверне пару раз... Я такого в житті не бачив - натурально, як ганчірку вертіло... Я в три секунди мокрий став... Потім... Ні, все, не буду... Загалом, як я віддихався, ще хвилин п'ять нишпорив прицілом по околицях. Руки тремтіли, оптика від поту мокра стала... Ну хоч би одна тварюка! І в звичайному діапазоні і в інфрачервоному - ні-чо-го. Коли я зліз, напарник на мене подивився, та й питати передумав. А коли повернулися на базу, я тиждень до брів надирався, не просихав... Потім, як відійшов трохи, порозпитував наших - може, хто про таке щось чув? Тільки народ на мене поглядати почав косо - часом, не звихнувся чи що? Ось такі справи...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_4">
		<text>И что это за штуковина мужика убила? Вот так, казалось бы, ходишь по Зоне - уже вдоль и поперёк её изучил, любую аномалию за километр определяешь, и тут тебя какая-нить хрень неизвестная на тот свет отправляет... Даже обидно...</text>
		<eng>И что это за штуковина мужика убила? Вот так, казалось бы, ходишь по Зоне - уже вдоль и поперёк её изучил, любую аномалию за километр определяешь, и тут тебя какая-нить хрень неизвестная на тот свет отправляет... Даже обидно...</eng>
		<ukr>І що це за штуковина мужика вбила? Ось так, здавалося б, ходиш по Зоні - вже вздовж і впоперек її вивчив, будь-яку аномалію за кілометр визначаєш, і тут тебе яка-небудь хрінь невідома на той світ відправляє... Навіть прикро...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_0">
		<text>Здорово, сержант, как боевые будни?</text>
		<eng>Здорово, сержант, как боевые будни?</eng>
		<ukr>Здорово, сержант, як бойові будні?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_1">
		<text>Хреново, каждый день то засада, то зачистка... Мы тут недавно с командиром засаду на бандитов готовили, в одном ангаре засесть решили, так такое случилось - на монстряка нового наткнулись. Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины - вообще под крышу, детекторы полную чушь порют, мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут - БЗДЫНЬ! Балки, здоровенные такие, железные, ржавые под потолком, так одна срывается - и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в точности, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не встал на ноги вообще, а так лёжа давай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю - никакой твари не вижу...В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро...</text>
		<eng>Хреново, каждый день то засада, то зачистка... Мы тут недавно с командиром засаду на бандитов готовили, в одном ангаре засесть решили, так такое случилось - на монстряка нового наткнулись. Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины - вообще под крышу, детекторы полную чушь порют, мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут - БЗДЫНЬ! Балки, здоровенные такие, железные, ржавые под потолком, так одна срывается - и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в точности, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не встал на ноги вообще, а так лёжа давай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю - никакой твари не вижу...В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро...</eng>
		<ukr>Хріново, щодня то засідка, то зачистка... Ми тут недавно з командиром засідку на бандитів готували, в одному ангарі засісти вирішили, так таке трапилося - на монстряка нового наткнулися. Забираємося, значить, в той ангар. Навколо пилюка, павутини - взагалі під дах, детектори повну нісенітницю шмагають, мовляв, не те що нікого навколо, а і нас в природі нема. Пішли позиції по периметру займати: Саньок попереду, ми прикриваємо... І тут - бздинь! Балки, здоровенні такі, залізні, іржаві під стелею, так одна зривається - і вниз! Як Саньок ухилився, сам не знає, а ця хрінь застромилася прямо точнісінько, де він стояв. Ну він, як упав і відкотився, не встав на ноги взагалі, а так лежачи давай шмаляти! Інші теж налякалися, ідіоти, і собі пішли садити в білий світ. Тут Саньок почав кричати щось про тварь в кутку. Я дивлюся - ніякої тварі не бачу... Загалом, поїхали, не операція, а конкретний такий бардак... бордельєро...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_2">
		<text>Продолжай.</text>
		<eng>Продолжай.</eng>
		<ukr>Продовжуй.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_3">
		<text>Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять - осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в пол рожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу, и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись - ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате - ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то, случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок - пол крыши и навернулось, прямо на нас и навернулось, четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали!</text>
		<eng>Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять - осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в пол рожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу, и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись - ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате - ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то, случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок - пол крыши и навернулось, прямо на нас и навернулось, четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали!</eng>
		<ukr>Пішли ми по цих руїнах ходити; ходили хвилин п'ять - обережненько так, щоб під балками цими більше не опинитися. І маячня, ну маячня повна: то одному, то іншому щось привидиться, вони давай чергами в півріжка шмагати по порожньому місці. А двом взагалі не пощастило: один йшов по рівній підлозі, і раптом в яму впав, другого дверима які зірвалися поперек спини перетягнуло. Ну, тут ми взагалі завелися - ясно ж адже, що тварь якась розважається! Врубили псі-захист, в усі кути по газовій гранаті - ну і чекаємо, хто з'явиться, а пальці на спуску. Чекаємо-чекаємо... А тварь, як потім виявилося, летюча була, чи що... Поки ми внизу всім скопом дурницями займалися, вона собі тихенько сиділа під стелею і веселилася, сука... Дійшло тільки до нас пізно, та й то, випадково майже. Гадина ця розхитала ще пару балок - півдаху і навернулося, прямо на нас і навернулося, чотирьох хлопців в коржик на місці... Ось тут ми її і дістали!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_4">
		<text>Да ты что!</text>
		<eng>Да ты что!</eng>
		<ukr>Та ти що!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_5">
		<text>Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь - полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался, Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но оттаскивал, а то бы вообще падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...</text>
		<eng>Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь - полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался, Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но оттаскивал, а то бы вообще падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...</eng>
		<ukr>Як Саньок почув шурхотіння нагорі, так на автоматі і дав чергу - корисний, блін, рефлекс! Ну тут і вереску! Ми теж, ясно, підскочили, дали з усіх стволів... Тварюка всипала зверху з такими криками, що прям вуха закладало. Ну, тут вже ми душу відвели: хто прикладом бив, хто просто ногами проходився, Саньок, так той ніж дістав, щоб їй якомога болючіше тельбухи вивалити... Командир, зрозуміло, всіх насилу, але відтягав, а то б взагалі падлу цю ложками з підлоги зішкрябувати довелося...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0">
		<text>Чего грустишь, сталкер?</text>
		<eng>Чего грустишь, сталкер?</eng>
		<ukr>Чого сумуєш, сталкер?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1">
		<text>Друга я потерял, понимаешь, друга близкого, Саню! Эх... В общем, собрались мы позавчера в поход идти с друганами моими, Саньком и Ромкой. Деньги у нас закончились, вот мы и взяли задание у бармена принести щупальца кровососа, они учёным зачем-то понадобились. Направлялись мы в деревню на армейских складах, та, что заброшенная стоит к западу от дороги, бывал там, наверное? У меня было ружьишко SPAS-12, у Санька АК-74, а Ромка с Абаканом именным ходит всегда. Стоим мы на холмике, лицом к деревне, задом к дороге. Фонит там кстати - будь здоров, так что не задерживайся там. Стоим, значит, а тишина там какая-то... давящая... как будто тебе уши сжимает кто-то. Темнотища кругом, ночь на дворе, а кровососов ночью больше, нам бармен об этом сказал, домики так зловеще выглядят, словно в них злоба притаилась. Не просто враждебное существо, а словно сами дома и земля - зло. Зарядили мы оружие, нацепили фонарики и гуськом вперёд двинулись. Тихонько так, чтоб раньше времени себя не обнаруживать.</text>
		<eng>Друга я потерял, понимаешь, друга близкого, Саню! Эх... В общем, собрались мы позавчера в поход идти с друганами моими, Саньком и Ромкой. Деньги у нас закончились, вот мы и взяли задание у бармена принести щупальца кровососа, они учёным зачем-то понадобились. Направлялись мы в деревню на армейских складах, та, что заброшенная стоит к западу от дороги, бывал там, наверное? У меня было ружьишко SPAS-12, у Санька АК-74, а Ромка с Абаканом именным ходит всегда. Стоим мы на холмике, лицом к деревне, задом к дороге. Фонит там кстати - будь здоров, так что не задерживайся там. Стоим, значит, а тишина там какая-то... давящая... как будто тебе уши сжимает кто-то. Темнотища кругом, ночь на дворе, а кровососов ночью больше, нам бармен об этом сказал, домики так зловеще выглядят, словно в них злоба притаилась. Не просто враждебное существо, а словно сами дома и земля - зло. Зарядили мы оружие, нацепили фонарики и гуськом вперёд двинулись. Тихонько так, чтоб раньше времени себя не обнаруживать.</eng>
		<ukr>Друга я втратив, розумієш, друга близького, Саню! Ех... Загалом, зібралися ми позавчора в похід іти з друганами моїми, Саньком і Ромкою. Гроші у нас закінчилися, ось ми і взяли завдання у бармена принести щупальця кровососа, вони вченим навіщось знадобилися. Прямували ми в село на армійських складах, те, що покинуте стоїть на захід від дороги, бував там, напевно? У мене була рушниця SPAS-12, у Санька АК-74, а Ромка з Абаканом іменним ходить завжди. Стоїмо ми на горбочку, обличчям до села, задом до дороги. Фонить там до речі - будь здоров, так що не затримуйся там. Стоїмо, значить, а тиша там якась... давить... як ніби тобі вуха стискає хтось. Темнотища навколо, ніч на дворі, a кровососів вночі більше, нам бармен про це сказав, будиночки так зловісно виглядають, немов у них злість причаїлася. Не просто ворожа істота, а немов самі будинки і земля - зло. Зарядили ми зброю, почепили ліхтарики і гуськом вперед рушили. Тихенько так, щоб завчасно себе не виявляти.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2">
		<text>Ну?</text>
		<eng>Ну?</eng>
		<ukr>Ну?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3">
		<text>Идём, а тут Сашку угораздило на косточку наступить! Блин, хруст у меня до сих пор в ушах стоит, словно не крысиный черепок, а баранья нога сломалась! Стоим мы как статуи, представь, Минин и Пожарский с фонарями на лбу, да балерина-Сашка, в позе лебедя. Мне бы, блин, тогда и ржать, и плакать хотелось. Вижу ведь, что к Саньку лапа кровососа тянется, но нет, язык прилип, в мозгу пусто, в душе как жаркой прошлись. Санёк вроде-бы что-то сообразил и повернулся посмотреть, что это у него за спиной делается, а кровосос... кровосос... чёрный такой.... противный, ему прямо в лицо вцепился, ртом своим!!! Блеванул я тогда консервами. Хорошо хоть Ромка не такой неженка, сразу очередь всадил в башку этого чудовища... Улепётывали мы тогда - спортсмены отдыхают. Очнулся я около бара, меня Ромка на руках тащил. Век ему благодарен буду. А Саньку-то жалко как! Давай, брат, наливай, выпьем за него...</text>
		<eng>Идём, а тут Сашку угораздило на косточку наступить! Блин, хруст у меня до сих пор в ушах стоит, словно не крысиный черепок, а баранья нога сломалась! Стоим мы как статуи, представь, Минин и Пожарский с фонарями на лбу, да балерина-Сашка, в позе лебедя. Мне бы, блин, тогда и ржать, и плакать хотелось. Вижу ведь, что к Саньку лапа кровососа тянется, но нет, язык прилип, в мозгу пусто, в душе как жаркой прошлись. Санёк вроде-бы что-то сообразил и повернулся посмотреть, что это у него за спиной делается, а кровосос... кровосос... чёрный такой.... противный, ему прямо в лицо вцепился, ртом своим!!! Блеванул я тогда консервами. Хорошо хоть Ромка не такой неженка, сразу очередь всадил в башку этого чудовища... Улепётывали мы тогда - спортсмены отдыхают. Очнулся я около бара, меня Ромка на руках тащил. Век ему благодарен буду. А Саньку-то жалко как! Давай, брат, наливай, выпьем за него...</eng>
		<ukr>Йдемо, а тут Сашку "пощастило" на кісточку наступити! Блін, хрускіт у мене до цих пір у вухах стоїть, наче не щурячий черепок, а бараняча нога зламалася! Стоїмо ми як статуї, уяви, Мінін і Пожарський з ліхтарями на лобі, та балерина - Сашка, в позі лебедя. Мені б, блін, тоді й іржати, і плакати хотілося. Бачу адже, що до Cанька лапа кровососа тягнеться, але ні, язик прилип, в мозку порожньо, у душі як жаровньою пройшлися. Саньок ніби як щось зрозумів і повернувся подивитися, що це у нього за спиною робиться, а кровосос... кровосос... чорний такий.... противний, йому прямо в обличчя вчепився, ротом своїм! Блюванув я тоді консервами. Добре хоч Ромка не такий ніженка, відразу чергу всадив у довбешку цього чудовиська... Драпали ми тоді - спортсмени відпочивають. Oтямився я біля бару, мене Ромка на руках тягнув. Вік йому вдячний буду. А Саньку ж жалко як! Давай, брат, наливай, вип'ємо за нього...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_0">
		<text>Здорово, как жизнь?</text>
		<eng>Здорово, как жизнь?</eng>
		<ukr>Здорово, як життя?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_1">
		<text>С друганом недавно к границе Зоны ходили, прикольный случай вышел. Дело было так. Подходим мы к границе Зоны. Я заранее вынимаю кусачки и направляюсь к проволочному забору. Тут Василь посмотрел на меня этак лукаво и говорит: 'Спорим, я сделаю проход в заграждении за семь действий?'. Я с ходу врубаюсь и отвечаю: 'А я сделаю за шесть действий!', 'А я - за пять!', 'За четыре!',он: 'За одно!'. Ух ты, думаю, ни фига себе, и как это он собирается осуществить? Ну, говорю, действуй!. А этот крендель, спокойно так, снимает с пояса гранату и шлёп её под забор!</text>
		<eng>С друганом недавно к границе Зоны ходили, прикольный случай вышел. Дело было так. Подходим мы к границе Зоны. Я заранее вынимаю кусачки и направляюсь к проволочному забору. Тут Василь посмотрел на меня этак лукаво и говорит: 'Спорим, я сделаю проход в заграждении за семь действий?'. Я с ходу врубаюсь и отвечаю: 'А я сделаю за шесть действий!', 'А я - за пять!', 'За четыре!',он: 'За одно!'. Ух ты, думаю, ни фига себе, и как это он собирается осуществить? Ну, говорю, действуй!. А этот крендель, спокойно так, снимает с пояса гранату и шлёп её под забор!</eng>
		<ukr>З друганом недавно до кордону Зони ходили, прикольний випадок вийшов. Діло було так. Підходимо ми до кордону Зони. Я заздалегідь виймаю кусачки і прямую до дротяного паркану. Тут Василь подивився на мене отак лукаво і каже: 'Сперечаємося, я зроблю прохід в загороді за сім дій?'. Я з ходу врубаюсь і відповідаю: 'А я зроблю за шість дій!', 'А я - за п'ять!', 'За чотири!', він: 'За одну!'. Ух ти, думаю, ніфіга собі, і як це він збирається здійснити? Ну, кажу, дій!. А цей крендель, спокійно так, знімає з пояса гранату і шльоп її під паркан!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_2">
		<text>Что, правда?</text>
		<eng>Что, правда?</eng>
		<ukr>Що, правда?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_3">
		<text>Ну да! Я только и успел крикнуть: 'Не надо!' - и шлёпнулся носом в грязь.'Надо, Федя, надо!' - сказал Василь и шлёпнулся рядом со мной. Ба-бах!!! И нас не слабо засыпает землёй и грязью. А над головой взвизгнула в полёте табличка 'НЕ приближаться! ОПАСНО!' и зарылась в грязь где-то позади. Я хватаю Василя за ремень: 'Бежим! Через десять минут сюда подвалят черти с блокпостов!'. И мы рванули через дырищу в заборе, затем полем к ближайшей роще. Добежав, укрылись в одной удобной ямке, переводим дыхание, слушаем, как пулемётные очереди секут деревья над нами. Сверху всякая шелуха сыпется, щепки, шишки. Тут то я Василю и говорю: 'Спорим, я набью тебе морду с первого раза?' Хех, такой вот прикольный эпизод у нас вышел.</text>
		<eng>Ну да! Я только и успел крикнуть: 'Не надо!' - и шлёпнулся носом в грязь.'Надо, Федя, надо!' - сказал Василь и шлёпнулся рядом со мной. Ба-бах!!! И нас не слабо засыпает землёй и грязью. А над головой взвизгнула в полёте табличка 'НЕ приближаться! ОПАСНО!' и зарылась в грязь где-то позади. Я хватаю Василя за ремень: 'Бежим! Через десять минут сюда подвалят черти с блокпостов!'. И мы рванули через дырищу в заборе, затем полем к ближайшей роще. Добежав, укрылись в одной удобной ямке, переводим дыхание, слушаем, как пулемётные очереди секут деревья над нами. Сверху всякая шелуха сыпется, щепки, шишки. Тут то я Василю и говорю: 'Спорим, я набью тебе морду с первого раза?' Хех, такой вот прикольный эпизод у нас вышел.</eng>
		<ukr>Ну да! Я тільки і встиг крикнути: 'Не треба!' - І гепнувся носом у багно. 'Треба, Федя, треба!' - Сказав Василь і гепнувся поруч зі мною. Баа-бах! І нас неслабо засипає землею і брудом. А над головою зойкнула в польоті табличка 'Не наближатися! НЕБЕЗПЕЧНО!' і зарилася в бруд десь позаду. Я хапаю Василя за ремінь: 'Біжимо! Через десять хвилин сюди підвалять чорти з блокпостів!'. І ми рвонули через дирищу в паркані, потім полем до найближчого гаю. Добігши, сховалися в одній зручній ямці, переводимо подих, слухаємо, як кулеметні черги січуть дерева над нами. Зверху всяке лушпиння сипеться, тріски, шишки. Тут то я Василеві і кажу: 'Сперечаємося, я наб'ю тобі морду з першого разу?' Хех, такий от прикольний епізод у нас вийшов.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_4">
		<text>Да, прикольно, улыбнуло...</text>
		<eng>Да, прикольно, улыбнуло...</eng>
		<ukr>Так, прикольно, всміхнуло...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_0">
		<text>Что слышно в баре? Байки травите, да?</text>
		<eng>Что слышно в баре? Байки травите, да?</eng>
		<ukr>Що чути в барі? Байки труїте, так?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_1">
		<text>Сегодня вечером слышал там историю невероятную. Верится, прямо скажем, с трудом. Рассказывал бывалый по имени Серый. Кто такой и откуда не знал, так как Серый появился здесь одним из первых. Он как будто был здесь всегда. Меня всегда поражало, как можно в таком состоянии выбираться в Зону, да ещё и возвращаться оттуда не с пустыми руками. Загадка... Но ближе к телу! Я его монолог уловил ближе к середине, сначала не придал значения, думал, обычный пьяный бред, но человек говорил вещи настолько удивительные, что я скоро забыл обо всём.</text>
		<eng>Сегодня вечером слышал там историю невероятную. Верится, прямо скажем, с трудом. Рассказывал бывалый по имени Серый. Кто такой и откуда не знал, так как Серый появился здесь одним из первых. Он как будто был здесь всегда. Меня всегда поражало, как можно в таком состоянии выбираться в Зону, да ещё и возвращаться оттуда не с пустыми руками. Загадка... Но ближе к телу! Я его монолог уловил ближе к середине, сначала не придал значения, думал, обычный пьяный бред, но человек говорил вещи настолько удивительные, что я скоро забыл обо всём.</eng>
		<ukr>Сьогодні ввечері чув тaм історію неймовірну. Віриться, прямо скажемо, важко. Розповідав бувалий по імені Сірий. Хто такий і звідки не знав, так як Сірий з'явився тут одним з перших. Він ніби був тут завжди. Мене завжди вражало, як можна в такому стані вибиратися в зону, та ще й повертатися звідти не з порожніми руками. Загадка... Але ближче до тіла! Я його монолог вловив ближче до середини, спочатку не надав значення, думав, звичайна п'яна маячня, але людина говорила речі настільки дивовижні, що я скоро забув про все.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_2">
		<text>И чего он там наврал?</text>
		<eng>И чего он там наврал?</eng>
		<ukr>І що він там набрехав?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_3">
		<text>' ...значит. Толкнул я дверцу - снова открылась. Шагаю. Опять закрыто. Я, значит, её, стерву открываю, а она, стерва, сама закрывается! Понял я, что в дверь меня кто-то не пущает. Ну что ж, полез в окошко. Внутри отдышался, поправился чуть, пошёл смотреть, кто это с дверью баловал. А там комната большая, в ней стол стоит, длинный такой, как шоссе. А у стола стул стоит, высокий такой, как телебашня. И тут кто-то зашептал у меня в голове, аж эхо пошло! 'Ты кто?' - спрашивает, я говорю: 'Серый я, тутошний, меня тут каждая собака знает'. Тут снова зашептало: 'Ты, Серый, зачем по зоне шаришь, зачем в окошко залез?'. А я-то не растерялся, говорю: 'Так это ж, зашёл водички попить, смотрю - никого нет, вот и залез'. 'Ах водички... Нету Серый, тебе здесь водички. Да и не нужна она тебе больше'. 'Нет водички? Ну, тада я пошёл?“ Тута я попробовал сколоть оттудова по быстрому. Тут всё одно, или тварь какая тутошняя со мной заговорила, или белая горячка, а пора из Зоны сматывать. 'Ты погоди, Серый, останься, дело к тебе есть' - снова зашептало, а ноги к полу приросли, не подвинуть. 'Что-то с твоей башкой не так, я тебя почти не чувствую“. 'Чего это, спрашиваю, меня надо чувствовать, не надо меня чувствовать'. 'То-то и оно, что надо' - шёпот говорит. 'Я таких, как ты, за двести метров чую, а тебя вот только перед самой дверью, да и то, только после того, как ты ломиться начал. У тебя что, новое специальное оборудование какое есть?'</text>
		<eng>' ...значит. Толкнул я дверцу - снова открылась. Шагаю. Опять закрыто. Я, значит, её, стерву открываю, а она, стерва, сама закрывается! Понял я, что в дверь меня кто-то не пущает. Ну что ж, полез в окошко. Внутри отдышался, поправился чуть, пошёл смотреть, кто это с дверью баловал. А там комната большая, в ней стол стоит, длинный такой, как шоссе. А у стола стул стоит, высокий такой, как телебашня. И тут кто-то зашептал у меня в голове, аж эхо пошло! 'Ты кто?' - спрашивает, я говорю: 'Серый я, тутошний, меня тут каждая собака знает'. Тут снова зашептало: 'Ты, Серый, зачем по зоне шаришь, зачем в окошко залез?'. А я-то не растерялся, говорю: 'Так это ж, зашёл водички попить, смотрю - никого нет, вот и залез'. 'Ах водички... Нету Серый, тебе здесь водички. Да и не нужна она тебе больше'. 'Нет водички? Ну, тада я пошёл?“ Тута я попробовал сколоть оттудова по быстрому. Тут всё одно, или тварь какая тутошняя со мной заговорила, или белая горячка, а пора из Зоны сматывать. 'Ты погоди, Серый, останься, дело к тебе есть' - снова зашептало, а ноги к полу приросли, не подвинуть. 'Что-то с твоей башкой не так, я тебя почти не чувствую“. 'Чего это, спрашиваю, меня надо чувствовать, не надо меня чувствовать'. 'То-то и оно, что надо' - шёпот говорит. 'Я таких, как ты, за двести метров чую, а тебя вот только перед самой дверью, да и то, только после того, как ты ломиться начал. У тебя что, новое специальное оборудование какое есть?'</eng>
		<ukr>'... значить. Штовханув я дверцята - знову відкрилася. Крокую. Знову закрито. Я, значить, їх, стерва, відкриваю, а вони, стерва, самі закрива.ться! Зрозумів я, шо в двері мене хтось не пущає. Ну що ж, поліз у віконце. Всередині віддихався, поправився трохи, пішов дивитися, хто це з дверима шуткував. А там кімната велика, в ній стіл стоїть, довгий такий, як шосе. А біля столу стілець стоїть, високий такий, як телевежа. І тут хтось зашепотів у мене в голові, аж луна пішла! 'Ти хто?' - Запитує, я кажу: 'Сірий я, тутешній, мене тут кожна собака знає'. Тут знову зашепотіло: 'Ти, Сірий, навіщо по зоні шариш, навіщо у віконце заліз?'. А я-то не розгубився, кажу: 'Ну так це ж, зайшов водички попити, дивлюся - нікого немає, от і заліз'. 'Ах водички... Нема Сірий, тобі тут водички. Та й не потрібна вона тобі більше'. 'Нема водички? Ну, тоді я пішов?'. Тута я спробував звилити звідтіля по-швидкому. Тут всеодно, чи тварь яка тутешня зі мною заговорила, чи біла гарячка, а пора із Зони змотувати. 'Ти постривай, Сірий, залишся, справа до тебе є' - знову зашепотіло, а ноги до підлоги приросли, що не посунути. 'Щось з твоєю головою не так, я тебе майже не відчуваю'. 'Чого це, питаю, мене треба відчувати, не треба мене відчувати'. 'То-то й воно, що треба' - шепіт говорить. 'Я таких, як ти, за двісті метрів чую, а тебе ось тільки перед самими дверима, та й то, тільки після того, як ти ломитися почав. У тебе що, нове спеціальне обладнання яке є?'.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_4">
		<text>А Серый что?</text>
		<eng>А Серый что?</eng>
		<ukr>А Сірий що?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_5">
		<text>'Какое-такое оборудование? Нету у меня ничего. Фонарик вот, да двустволка старая - вот и всё оборудование. У меня, гражданин начальник, ничего ТАКОГО сроду не имелось'. 'Ты не ври мне, СЕРЫЙ, я тебя насквозь вижу, не доводи до греха'. 'Да ей-богу, нету! Ну хоть обыщи!'. 'А вот это можно' - зашептало опять. Тут у меня телогрейка зашевелилась, всё, что в карманах было, выползать начало само по себе. И главное, чекушка заветная, туда же! Ну, думаю, гады, РОДНОЕ вам не отдам! До хаты целый день топать, не доживу же! Вцепился я в бутылку, как в дитё: 'Моё это добро, гражданин начальник!' А бутылку как держит кто! И не отдаёт, тянет вверх. Ну, думаю, падлы, не видать вам моего самогону! Подтянул бутылку к себе, зубами пробку вынул, начал пить. Три глотка еле сделал. Не идёт! Горло как тисками сдавило, перед глазами круги уже. Ну, значит, взглотнул я ещё раз пять через силу, кинул им бутылку: 'Подавитесь, падлы!'. Тут-то меня и отпустило. 'Ты куда это делся, Серый?', снова зашептало... 'Ты куда пропал?'. 'Никуда я, гражданин начальник, не пропал' - говорю, а сам отползаю потихонечку. 'Ты не дури, Серый, поймаю - хуже будет!'. Тут я и сообразил, хоть первачок уже по мозгам дал неплохо, потеряла меня тварь из виду, тикать надо! Кое-как поднялся на ноги, всё качается, как в девять баллов. Подхожу я, значит, к окошку, гляжу назад: в комнате гвозди летают, вещи мои, из карманов которые, кирпичи сверху падают. И шёпот, проклятый, мне вслед: 'Я тебя, Серый, всё равно достану, достану, достану...' Выскочил я, значит, из окна, и ходу! Вещи, ружье - всё там осталось! Как я пьяный из зоны выбрался, бог весть. Но теперь туда - ни ногой! Сдохну, а не пойду! Пойду вон, лучше к учёным, давно сторожем звали. Ружье, фуфайка, все вещи пропали... Су...' Дальше Серый заснул. Прямо на полуслове. А я подумал: бред-то оно бред, но давно подмечено, хоть пьяному в Зоне и не место, а всё же пьяных Зона не трогает, выпускает. Брезгует что-ли?</text>
		<eng>'Какое-такое оборудование? Нету у меня ничего. Фонарик вот, да двустволка старая - вот и всё оборудование. У меня, гражданин начальник, ничего ТАКОГО сроду не имелось'. 'Ты не ври мне, СЕРЫЙ, я тебя насквозь вижу, не доводи до греха'. 'Да ей-богу, нету! Ну хоть обыщи!'. 'А вот это можно' - зашептало опять. Тут у меня телогрейка зашевелилась, всё, что в карманах было, выползать начало само по себе. И главное, чекушка заветная, туда же! Ну, думаю, гады, РОДНОЕ вам не отдам! До хаты целый день топать, не доживу же! Вцепился я в бутылку, как в дитё: 'Моё это добро, гражданин начальник!' А бутылку как держит кто! И не отдаёт, тянет вверх. Ну, думаю, падлы, не видать вам моего самогону! Подтянул бутылку к себе, зубами пробку вынул, начал пить. Три глотка еле сделал. Не идёт! Горло как тисками сдавило, перед глазами круги уже. Ну, значит, взглотнул я ещё раз пять через силу, кинул им бутылку: 'Подавитесь, падлы!'. Тут-то меня и отпустило. 'Ты куда это делся, Серый?', снова зашептало... 'Ты куда пропал?'. 'Никуда я, гражданин начальник, не пропал' - говорю, а сам отползаю потихонечку. 'Ты не дури, Серый, поймаю - хуже будет!'. Тут я и сообразил, хоть первачок уже по мозгам дал неплохо, потеряла меня тварь из виду, тикать надо! Кое-как поднялся на ноги, всё качается, как в девять баллов. Подхожу я, значит, к окошку, гляжу назад: в комнате гвозди летают, вещи мои, из карманов которые, кирпичи сверху падают. И шёпот, проклятый, мне вслед: 'Я тебя, Серый, всё равно достану, достану, достану...' Выскочил я, значит, из окна, и ходу! Вещи, ружье - всё там осталось! Как я пьяный из зоны выбрался, бог весть. Но теперь туда - ни ногой! Сдохну, а не пойду! Пойду вон, лучше к учёным, давно сторожем звали. Ружье, фуфайка, все вещи пропали... Су...' Дальше Серый заснул. Прямо на полуслове. А я подумал: бред-то оно бред, но давно подмечено, хоть пьяному в Зоне и не место, а всё же пьяных Зона не трогает, выпускает. Брезгует что-ли?</eng>
		<ukr>'Яке таке устаткування? Нема у мене нічого. Ліхтарик ось, та двостволка стара - от і все обладнання. У мене, громадянин начальник, нічого ТАКОГО зроду не було'. 'Ти не бреши мені, СІРИЙ, я тебе наскрізь бачу, не доводь до гріха'. 'Так їй-богу, нема! Ну хоч обшукай!'. 'А ось це можна' - зашепотіло знову. Тут у мене тілогрійка заворушилася, все, що в кишенях було, виповзати почало саме по собі. І головне, чекушка заповітна, туди ж! Ну, думаю, гади, РІДНЕ вам не віддам! До хати цілий день топати, не доживу ж! Вчепився я в пляшку, як у дитя: 'Моє це добро, громадянин начальник!' А пляшку як тримає хто! І не віддає, тягне вгору. Ну, думаю, падли, не бачити вам мого самогону! Підтягнув пляшку до себе, зубами пробку вийняв, почав пити. Три ковтки ледве зробив. Не йде! Горло як лещатами здавило, перед очима кола вже. Ну, значить, ковтнув я ще раз п'ять через силу, кинув їм пляшку: 'Подавіться, падли!'. Тут-то мене і відпустило. 'Ти куди це подівся, Сірий?', знову зашепотіло... 'Ти куди пропав?'. 'Нікуди я, громадянин начальник, не пропав' - кажу, а сам відповзаю потихеньку. 'Ти не дури, Сірий, зловлю - гірше буде!'. Тут я і зрозумів, хоч первачок вже по мізках дав непогано, втратила мене тварь з поля зору, втікати треба! Якось піднявся на ноги, все хитається, як в дев'ять балів. Підходжу я, значить, до віконця, дивлюся назад: у кімнаті цвяхи літають, речі мої, з кишень які, цегли зверху падають. І шепіт, проклятий, мені вслід: 'Я тебе, Сірий, все одно дістану, дістану, дістану...' Вискочив я, значить, з вікна, і ходу! Речі, рушниця - все там залишилося! Як я п'яний із зони вибрався, бозна. Але тепер туди - ні ногою! Здохну, а не піду! Піду геть, краще до вчених, давно сторожем звали. Рушниця, фуфайка, всі речі пропали... Су...' Далі Сірий заснув. Прямо на півслові. А я подумав: маячня-то воно маячня, але давно помічено, хоч п'яному в зоні і не місце, а все ж п'яних Зона не чіпає, випускає. Гидує чи що?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_6">
		<text>Наверно... А кто ж это на Серого напал, а? На контролёра что-то не похоже...</text>
		<eng>Наверно... А кто ж это на Серого напал, а? На контролёра что-то не похоже...</eng>
		<ukr>Напевно... А хто ж це на Сірого напав, а? На контролера щось не схоже...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_0">
		<text>Слушай, как в Зоне подзаработать?</text>
		<eng>Слушай, как в Зоне подзаработать?</eng>
		<ukr>Слухай, як в Зоні підзаробити?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_1">
		<text>Понты бить и с баблом быть - это две большие разницы... Чё, думаешь, тут бабло за так даётся? Ни хрена! За так тебя только уродина какая-нибудь схавает или солдаты завалят... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если... Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоз.двор шли - дорогу, короче, срезали. Смотрим - бандюк какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит - не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет - будь здоров. И автомат хитро висит - чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне - типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: 'Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет'. Ну чё... Тут олень как провалился куда-то - мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и пол тыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть... Я отлить отошёл - моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт! Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет.</text>
		<eng>Понты бить и с баблом быть - это две большие разницы... Чё, думаешь, тут бабло за так даётся? Ни хрена! За так тебя только уродина какая-нибудь схавает или солдаты завалят... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если... Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоз.двор шли - дорогу, короче, срезали. Смотрим - бандюк какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит - не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет - будь здоров. И автомат хитро висит - чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне - типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: 'Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет'. Ну чё... Тут олень как провалился куда-то - мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и пол тыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть... Я отлить отошёл - моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт! Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет.</eng>
		<ukr>Понти бити і з баблом бути - це дві великі різниці... Що, думаєш, тут бабло за так дається? Ні хріна! За так тебе тільки потвора якась схаває або солдати завалять... Думати треба. Там думати треба, а тут ще краще. Зовсім бики тут довго не протягають. Не канає воно, без голови якщо... Коротше, діло таке було. Утрьох ми з Синяком та Цепою покійними через госпдвір йшли - дорогу, коротше, зрізали. Дивимося - бандюк якийсь чеше. Ну, ми заникались. А він повз нас проходить - не помічає. Дрібний такий, а мішок тягне - будь здоров. І автомат хитро висить - чуть що, маслинами нас нашпигує. Ну, Синяк мені - типу, давай помацаємо мозгляка, що у нього там? А я йому: 'Тихо, дятел! Краще дивись, куди він свій хабар тягне'. Ну що... Тут олень як провалився кудись - ми навіть не зрозуміли. Ну, чекаємо. Він хвилин через двадцять виліз. Поки стояв - обтрушувався, до нього Ціпа ззаду нишком під'їхав і поів тикви з шпалера зніс. Почали вони з Синяком тіло потрошити: броник на ньому був класний, та й лопатник повинен бути... Я відлити відійшов - моє пацани мені завжди віддадуть, я по життю в частці. Тут як хіране!.. Коротше, терпила той не простий був: він щось хитре навернув, щоб рвонуло, якщо з нього броник хтось знімати буде.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_2">
		<text>Хитрая скотина попалась.</text>
		<eng>Хитрая скотина попалась.</eng>
		<ukr>Хитра скотина попалася.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_3">
		<text>Ага. Я свалил оттуда по-быстрому - мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя - хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты - голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю - мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ё-пэ-рэ-сэ-тэ! Я в раю!.. Ну, чё там было - моё дело... В накладе не остался. А уши бы развесил - давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил... Как некоторые...</text>
		<eng>Ага. Я свалил оттуда по-быстрому - мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя - хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты - голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю - мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ё-пэ-рэ-сэ-тэ! Я в раю!.. Ну, чё там было - моё дело... В накладе не остался. А уши бы развесил - давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил... Как некоторые...</eng>
		<ukr>Ага. Я звалив звідти по-швидкому - мало хто зара на постріл і вибух заявиться... Прийшов через місяць. Від Ціпи з Синцем і оленя - хоч би кісточка. Взагалі по нулях. Коротше, прикинув я, де він в руїни пірнав, і сам туди поліз... Ну, пройшов три кімнати - голяк! Тут дивлюся, в кутку купа ліжок навалена. Якого там стільки лежаків? Коротше, взявся розгрібати. Розгріб. Дивлюся - мати моя жінка, люк! Піднімаю, значить, кришку, свічу ліхтариком. Йо-пе-ре-се-те! Я в раю!.. Ну, що там було - моя справа... У програші не залишився. А вуха б розвісив - давно б жмуриком став чи досі би босий бігав, бакланив... Як деякі...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_0">
		<text>Приветствую, начальник, как служба?</text>
		<eng>Приветствую, начальник, как служба?</eng>
		<ukr>Вітаю, начальник, як служба?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_1">
		<text>Да в порядке, Меченый. Слышал о новом монстре?</text>
		<eng>Да в порядке, Меченый. Слышал о новом монстре?</eng>
		<ukr>Та добре, Мічений. Чув про нового монстра?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_2">
		<text>Не-а.</text>
		<eng>Не-а.</eng>
		<ukr>Нє-а.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_3">
		<text>В общем, друг мой один вот чего рассказывал. Подняло его посреди ночи начальство - бегом в лабораторию, груз пришёл. Он сонный, не врубается: какой груз? Они ему: 'Ты что, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано!' Он к столу. А там такое... Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-варёные, и мутантов попался не один десяток, а тут сразу в желудке ужин гулять начал. Короче, с первого взгляда, без двух минут человек, только голова на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква бугристая. Ну и тело, концлагерь, блин, кожа да кости. Но это он потом разобрал, а сначала, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью, кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки... И вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, а кусок мяса в чёрном тряпье.</text>
		<eng>В общем, друг мой один вот чего рассказывал. Подняло его посреди ночи начальство - бегом в лабораторию, груз пришёл. Он сонный, не врубается: какой груз? Они ему: 'Ты что, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано!' Он к столу. А там такое... Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-варёные, и мутантов попался не один десяток, а тут сразу в желудке ужин гулять начал. Короче, с первого взгляда, без двух минут человек, только голова на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква бугристая. Ну и тело, концлагерь, блин, кожа да кости. Но это он потом разобрал, а сначала, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью, кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки... И вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, а кусок мяса в чёрном тряпье.</eng>
		<ukr>Загалом, друг мій oдин ось що розповідав. Підняло його посеред ночі начальство - бігом в лабораторію, вантаж прийшов. Він сонний, не врубається: який вантаж? Вони йому: 'Ти що, спирту казенного перепив? Трупак свіжий на столику, їсти подано!' Він до столу. А там таке... Він, по ходу, жмуриків із Зони на своєму віку бачив: і тобі порвані, і смажені-вaрені, і мутантів попався не один десяток, а тут відразу в шлунку вечеря гуляти почала. Коротше, з першого погляду, без двох хвилин людина, тільки голова на нормальну ніфіга не схожа: здоровий такий гарбуз горбистий. Ну і тіло, концтабір, блін, шкіра та кістки. Але це він потім розібрав, а спочатку, говорить, дивлюся, місиво якесь: все навиворіт, заляпано оранжево-червоною капостю, кров типу... Ці гондураси боєприпасів не пошкодували. Це, каже, була помісь друшляка і порваної грілки... І взагалі вони явно по ньому в говнодавах своїх добре погуляли; не об'єкт, а шматок м'яса в чорному ганчір'ї.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_4">
		<text>М-да... Не очень приятное зрелище...</text>
		<eng>М-да... Не очень приятное зрелище...</eng>
		<ukr>М-да... Не дуже приємне видовище...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_5">
		<text>Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкеров, башка метр в обхвате... Прикольно то, что у него за лицо, кто видел, считали - это типа темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются и нос как булавка, хотя пасть - здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает - сил нету ровно держать... Мозгляк... А прикинь, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видали - в Зоне грибов полно, так 'старики' зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин... А ещё знаешь, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контролёрские!</text>
		<eng>Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкеров, башка метр в обхвате... Прикольно то, что у него за лицо, кто видел, считали - это типа темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются и нос как булавка, хотя пасть - здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает - сил нету ровно держать... Мозгляк... А прикинь, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видали - в Зоне грибов полно, так 'старики' зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин... А ещё знаешь, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контролёрские!</eng>
		<ukr>Коротше, він весь залишок ночі і половину ранку горбатився. По ходу, виходить, це та сама тварюка, яку місцеві за ілюзіоніста знають: чорні ганчірки, бачення у сталкeрів, башка метр в обхваті... Прикольно те, що у нього за обличчя, хто бачив, вважали - це типу тім'ячко. Ні, особистість-то у нього натурально є, тільки дрібна зовсім: моргалки не відчиняються і ніс як шпилька, хоча паща - здоровенна, прям косяк біля воріт. Ходить, видно, і голову на груди звішує - сил нема рівно тримати... Мозгляк... А прикинь, що ці тварюки на обід їдять. Грибки! Грибочки! Коротше, все бачили - в Зоні грибів повно, так 'старі' зуб дають, що ці тварюки з них сік тиснуть. Гурмани, блін... А ще знаєш, що у нього в мішечку на боці приховано було? Ну? Та куди вам! Коротше, мізки там у нього були в'ялені. А знаєш, чиї? Контролерські!..</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_6">
		<text>Хм...</text>
		<eng>Хм...</eng>
		<ukr>Хм...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_0">
		<text>Что стряслось? Вид у тебя, как будто на похороны ходил.</text>
		<eng>Что стряслось? Вид у тебя, как будто на похороны ходил.</eng>
		<ukr>Що сталося? Вигляд у тебе, наче на похорон ходив.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_1">
		<text>Да, втюрился я, понимаешь, как школьник. Такую девушку повстречал, глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она... Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё черно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я калаш быстро с предохранителя снял, и тут смотрю - из подъезда выходит... Мне глаза протереть захотелось - мало ли, чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею... Автомат, правда, наготове держу - привычка уже...</text>
		<eng>Да, втюрился я, понимаешь, как школьник. Такую девушку повстречал, глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она... Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё черно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я калаш быстро с предохранителя снял, и тут смотрю - из подъезда выходит... Мне глаза протереть захотелось - мало ли, чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею... Автомат, правда, наготове держу - привычка уже...</eng>
		<ukr>Та, закохався я, розумієш, як школяр. Tаку дівчину зустрів, очам своїм не повірив. Ось, здавалося б, є красиві дівчата, так? Але ця була... вона... Досконалість. Так. Ось. Досконалість. Таке було відчуття, що світ навколо неї чорно-білий і розмитий, вона одна тільки в кольорі і різкості. Як вона рухалася! Я такого теж ніколи раніше не бачив. У мене аж ком в горлі встав. Ну здалася їй ця наука! Що їй тут, у Зоні, робити?.. Ну так, в Зоні. Ввечері справа була... У автовокзалу там дев'ятиповерхівка окрема. Спочатку щось у вікні на першому поверсі промайнуло. Я калаш швидко з запобіжника зняв, і тут дивлюся - з під'їзду виходить... Мені очі протерти захотілося - хіба мало чого від Зони очікувати можна? А вона підходить. А я стою як дурень, очима поїдаю... Автомат, правда, напоготові тримаю - звичка вже...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_2">
		<text>Да, действительно, мы тут уже совсем зачерствели...</text>
		<eng>Да, действительно, мы тут уже совсем зачерствели...</eng>
		<ukr>Так, дійсно, ми тут вже зовсім зачерствіли...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_3">
		<text>Тут она меня заметила... Улыбнулась... Поздоровалась... А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю.Она в синем комбинезоне была, ярком таком... Но не балахонистом, а почти облегающем... Фигура у неё - что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит, стою и улыбаюсь до ушей... Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их... Эндемиками Зоны. Ну, растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего. Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась...</text>
		<eng>Тут она меня заметила... Улыбнулась... Поздоровалась... А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю.Она в синем комбинезоне была, ярком таком... Но не балахонистом, а почти облегающем... Фигура у неё - что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит, стою и улыбаюсь до ушей... Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их... Эндемиками Зоны. Ну, растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего. Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась...</eng>
		<ukr>Тут вона мене помітила... Посміхнулася... Привіталася... А я слухаю і не чую, все на неї дивлюсь. Вона в синьому комбінезоні була, яскравому такому... Але не балахонистому, а майже облягаючому... Постать у неї - щось фантастичне! Тут тільки до мене дійшло, що я не слухаю зовсім, що вона говорить, стою і посміхаюся до вух... Вона, виявляється, з дослідницької групи була. Питала, чи є у мене можливість їй допомогти. Їй! Та я б в аномалію заради неї поліз!.. Сказала, що вона займається цими, як їх... Ендеміками Зони. Ну, рослинами, які тільки тут зустрічаються. Сказала, що втекла від охорони, бо з ними ніякої свободи дій немає, і самостійно прийшла сюди. Не знаю. Я повірив. Погодився допомогти притягти їй дещо. Через дві доби прийшов, як домовлялися. Раз п'ять мало не накрився, поки збирав. Іду, а у самого в голові одна думка: от зараз я її знову побачу! І нічого. Я навіть будинку того, де її зустрів, не побачив. Ось так... Але яка вона була! Вона ж зсередини прямо світилася...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_4">
		<text>А ты её после этого видел?</text>
		<eng>А ты её после этого видел?</eng>
		<ukr>А ти її після цього бачив?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_5">
		<text>Нет, больше не видел, с тех прошло уже два месяца... Даже страшно подумать, что с ней могло что-нибудь случится...</text>
		<eng>Нет, больше не видел, с тех прошло уже два месяца... Даже страшно подумать, что с ней могло что-нибудь случится...</eng>
		<ukr>Ні, більше не бачив, з тих пір пройшло вже два місяці... Навіть страшно подумати, що з нею могло щось трапиться...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_6">
		<text>М-да... Нет повести печальнее на свете, чем повесть о Ромео и Джульетте... Ты это, не горюй, оно забудется...</text>
		<eng>М-да... Нет повести печальнее на свете, чем повесть о Ромео и Джульетте... Ты это, не горюй, оно забудется...</eng>
		<ukr>М-да... Немає повісті сумнішої на світі, ніж повість про Ромео і Джульєтту... Ти це, не горюй, воно забудеться...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_7">
		<text>Нет, брат, такое не забывается...</text>
		<eng>Нет, брат, такое не забывается...</eng>
		<ukr>Ні, брат, таке не забувається...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_0">
		<text>Привет, можно с тобой немного поболтать?</text>
		<eng>Привет, можно с тобой немного поболтать?</eng>
		<ukr>Привіт, можна з тобою трохи поговорити?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_1">
		<text>Hу-у... я не особый рассказчик, а что тебя интересует?</text>
		<eng>Hу-у... я не особый рассказчик, а что тебя интересует?</eng>
		<ukr>Hу-у... я не особливий оповідач, а що тебе цікавить?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_2">
		<text>Откуда в Зоне так много оружия? Здесь у каждого по два-три ствола, не считая пистолетов и гранат. А ведь ещё и патроны нужны, и всякая другая хрень.</text>
		<eng>Откуда в Зоне так много оружия? Здесь у каждого по два-три ствола, не считая пистолетов и гранат. А ведь ещё и патроны нужны, и всякая другая хрень.</eng>
		<ukr>Звідки в Зоні так багато зброї? Тут у кожного по два-три ствола, не рахуючи пістолетів і гранат. А ще ж і патрони потрібні, і всяка інша хрінь.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_22">
		<text>Да ведь не даром тут почти все с калашниковыми бегают, оружие здесь было ещё до появления Зоны. А как Зона появилась и всех отсюда выперли, несколько бесхозных складов с оружием и осталось в виде подарка для первых сталкеров. Ну вот того самого оружия до сих пор и хватает. Оно ведь никуда не девается, закон природы такой слышал? Ничто некуда не девается. Накроет какого-то сталкера Выброс, другой его игрушки и подберёт... Может быть, мне принесёт, продаст, а я уж какому новичку отдам, если надо подремонтирую.</text>
		<eng>Да ведь не даром тут почти все с калашниковыми бегают, оружие здесь было ещё до появления Зоны. А как Зона появилась и всех отсюда выперли, несколько бесхозных складов с оружием и осталось в виде подарка для первых сталкеров. Ну вот того самого оружия до сих пор и хватает. Оно ведь никуда не девается, закон природы такой слышал? Ничто некуда не девается. Накроет какого-то сталкера Выброс, другой его игрушки и подберёт... Может быть, мне принесёт, продаст, а я уж какому новичку отдам, если надо подремонтирую.</eng>
		<ukr>Так же ж не дарма тут майже всі з калашниковими бігають, зброя тут була ще до появи Зони. А як Зона з'явилася і всіх звідси виперли, кілька безгоспних складів із зброєю і залишилося у вигляді подарунка для перших сталкерів. Ну ось тієї самої зброї досі й вистачає. Воно ж нікуди не дівається, закон природи такий чув? Ніщо нікуди не дівається. Накриє якогось сталкера викид, другий його іграшки і підбере... Може бути, мені принесе, продасть, а я вже якому новачкові віддам, якщо треба підремонтую.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_23">
		<text>Да, действительно, все просто.</text>
		<eng>Да, действительно, все просто.</eng>
		<ukr>Так, дійсно, все просто.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_24">
		<text>Вот такой круговорот оружия по Зоне.</text>
		<eng>Вот такой круговорот оружия по Зоне.</eng>
		<ukr>Ось такий круговорот зброї по Зоні.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_25">
		<text>Hу, допустим, со стандартным военным оружием всё понятно, но ведь у тебя же полно и другого оружия. Вот и FN F2000 можно купить? Это-то откуда?</text>
		<eng>Hу, допустим, со стандартным военным оружием всё понятно, но ведь у тебя же полно и другого оружия. Вот и FN F2000 можно купить? Это-то откуда?</eng>
		<ukr>Hу, припустимо, зі стандартною військовою зброєю все зрозуміло, але ж у тебе повно і іншої зброї. Ось і FN-2000 можна купити? Це ж звідки?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_26">
		<text>Hу-у-у-у... Бывает, сталкеры с собой берут, до того как в Зону попасть и стать сталкерами. Говорят ещё, пару иностранных спецотрядов к нам наведывалось. Какие-то пушки с собой военные носят. Да ты и сам-то видишь, такого оружия намного меньше, да и дороже оно.</text>
		<eng>Hу-у-у-у... Бывает, сталкеры с собой берут, до того как в Зону попасть и стать сталкерами. Говорят ещё, пару иностранных спецотрядов к нам наведывалось. Какие-то пушки с собой военные носят. Да ты и сам-то видишь, такого оружия намного меньше, да и дороже оно.</eng>
		<ukr>Hу-у-у-у... Буває, сталкери з собою беруть, до того як в Зону потрапляють і стають сталкерами. Кажуть ще, пару іноземних спецзагонів до нас навідувалося. Якісь пушки з собою військові носять. Та ти й сам от бачиш, такої зброї набагато менше, та й дорожча вона.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_27">
		<text>Понятно тогда все. Как-то все-таки не клеится, у тебя, вон, некоторые пушки совсем новые.</text>
		<eng>Понятно тогда все. Как-то все-таки не клеится, у тебя, вон, некоторые пушки совсем новые.</eng>
		<ukr>Зрозуміло тоді все. Якось все ж таки не клеїться, у тебе, он, деякі пушки зовсім нові.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_28">
		<text>У хорошего-то торговца всегда есть свои секреты, и есть связи с внешним миром. В общем, при необходимости, можно что угодно достать, за большие деньги, естественно.</text>
		<eng>У хорошего-то торговца всегда есть свои секреты, и есть связи с внешним миром. В общем, при необходимости, можно что угодно достать, за большие деньги, естественно.</eng>
		<ukr>У хорошого торгівця завжди є свої секрети, і є зв'язки із зовнішнім світом. Загалом, при необхідності, можна що завгодно дістати, за великі гроші, природньо.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_29">
		<text>То есть, можно к тебе обращаться?</text>
		<eng>То есть, можно к тебе обращаться?</eng>
		<ukr>Tобто можна до тебе звертатися?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_291">
		<text>У тебя таких денег нет. Извини, мне работать надо, заболтался я с тобой. Будешь чего покупать?</text>
		<eng>У тебя таких денег нет. Извини, мне работать надо, заболтался я с тобой. Будешь чего покупать?</eng>
		<ukr>У тебе таких грошей немає. Вибач, мені працювати треба, забалакався я з тобою. Будеш щось купувати?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_3">
		<text>Порой схожу с ума от этой Зоны. Ты такого не замечал за другими сталкерами?</text>
		<eng>Порой схожу с ума от этой Зоны. Ты такого не замечал за другими сталкерами?</eng>
		<ukr>Часом божеволію від цієї Зони. Ти такого не помічав за іншими сталкерами?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_33">
		<text>Бывает, конечно. Зона сталкеров ломает, но долго такие не тянут, поэтому слабаки редко встречаются. Хотя, бывают и исключения.</text>
		<eng>Бывает, конечно. Зона сталкеров ломает, но долго такие не тянут, поэтому слабаки редко встречаются. Хотя, бывают и исключения.</eng>
		<ukr>Буває звичайно, Зона сталкерів ламає, але довго такі не живуть, таким на зоні кришка, тому такі тут рідко зустрічаються. Хоча бувають і вийнятки.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_34">
		<text>Понятно, надо брать себя в руки.</text>
		<eng>Понятно, надо брать себя в руки.</eng>
		<ukr>Зрозуміло, треба брати себе в руки.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_35">
		<text>Hу ты-то парень не промах, если что, водочкой подлечись и порядок.</text>
		<eng>Hу ты-то парень не промах, если что, водочкой подлечись и порядок.</eng>
		<ukr>Hу ти ж то хлопець не промах, якщо що, горілочкою підлікуйся і порядок.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_36">
		<text> А что за исключения?</text>
		<eng> А что за исключения?</eng>
		<ukr>А що за вийнятки?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_37">
		<text>Был здесь когда то паренёк, из первых сталкеров. Бельдюгой его звали. Так вот у него крыша точно поехавшая была. То ли Зона его подрехтовала, то ли он уже такой на Зону попал. Вот он везучий был, несмотря на то, что одиночничал. Кто же будет по Зоне в паре с психом ходить... Он всегда живой и всегда с артефактами. Бывало и трепала его Зона изрядно, рука там истерзана... Но всегда живой, да и раны как на псевдособаке заживали.</text>
		<eng>Был здесь когда то паренёк, из первых сталкеров. Бельдюгой его звали. Так вот у него крыша точно поехавшая была. То ли Зона его подрехтовала, то ли он уже такой на Зону попал. Вот он везучий был, несмотря на то, что одиночничал. Кто же будет по Зоне в паре с психом ходить... Он всегда живой и всегда с артефактами. Бывало и трепала его Зона изрядно, рука там истерзана... Но всегда живой, да и раны как на псевдособаке заживали.</eng>
		<ukr>Був тут колись хлопчина, з перших сталкерів. Бельдюга його звали. Так от у нього дах точно поїхав був, чи то зона його подрихтувала, чи то він вже такий на Зону потрапив... Ось він везучий був, незважаючи на те, що одинакував, хто ж буде по зоні в парі з психом ходити... Він завжди живий і завжди з артeфактами. Бувало й тріпала його зона неабияк, рука там понівечена... Але завжди живий, та й рани як на псевдособаці гоїлися.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_38">
		<text>Ясно, и где он теперь?</text>
		<eng>Ясно, и где он теперь?</eng>
		<ukr>Ясно, і де він тепер?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_39">
		<text>Да глупо он окочурился. Он любил всякие модификации делать для оружия, но по-свойски. То артефакты к затвору цеплял на калаше, то связка пистолетов... Черт знает как эта хрень ему помогала. Разумеется, остальные такой ерунды понять не могли. Говорят, он однажды умудрился РПГ верёвкой к автомату прикрутить, ну где то на Зоне его группа сталкеров повстречала, на смех подняли... Он возьми и пальни из своего 'подствольника' в упор под ноги. Вроде все и полегли, впрочем, так говорят... Может его просто зверюга какая съела.</text>
		<eng>Да глупо он окочурился. Он любил всякие модификации делать для оружия, но по-свойски. То артефакты к затвору цеплял на калаше, то связка пистолетов... Черт знает как эта хрень ему помогала. Разумеется, остальные такой ерунды понять не могли. Говорят, он однажды умудрился РПГ верёвкой к автомату прикрутить, ну где то на Зоне его группа сталкеров повстречала, на смех подняли... Он возьми и пальни из своего 'подствольника' в упор под ноги. Вроде все и полегли, впрочем, так говорят... Может его просто зверюга какая съела.</eng>
		<ukr>Та нерозумно він врізав дуба. Він любив всякі модифікації робити для зброї, але по-власному. То артeфакти до затвору чіпляв на калаші, то зв'язку пістолетів... Чорт знає як ця хрінь йому допомагала. Очевидно, решта таку дурницю зрозуміти не могли. Кажуть, він одного разу примудрився РПГ мотузкою до автомата прикрутити, ну десь на Зоні його група сталкерів зустріла, на сміх підняли... Він візьми і щмальни зі свого 'підствольника' в упор під ноги. Ніби всі й полягли, втім, так кажуть... Може його просто звірюка яка з'їла.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_391">
		<text>Понятьненько-c...</text>
		<eng>Понятьненько-c...</eng>
		<ukr>Зрозуміло...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_4">
		<text>Ты сам-то как здесь оказался?</text>
		<eng>Ты сам-то как здесь оказался?</eng>
		<ukr>Tи сам-то як тут опинився?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_44">
		<text>A это тебя не касается. Ещё чего-нибудь хочешь узнать?</text>
		<eng>A это тебя не касается. Ещё чего-нибудь хочешь узнать?</eng>
		<ukr>A це тебе не стосується. Ще щось хочеш дізнатися?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_0">
		<text>А что ещё расскажешь?</text>
		<eng>А что ещё расскажешь?</eng>
		<ukr>А що ще розкажеш?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_1">
		<text>Да много приключений у меня было, всего не рассказать... Со мной, бывало, такое случалось, страшно вспоминать... Шёл как-то через заброшенный туннель. Что я там забыл? Ну сами подумайте - где-то рядом с заброшенной станцией стервятники лагерь разбили, со времени Выброса всего лишь день прошёл, а мне пару километров пройти надобно. Сверившись с картой, я окончательно понял - другого пути кроме как через заброшенный туннель нету. Да, в общем-то, и не было никаких баек про место это. Ну, разве что пару аномалий... Иду, значит, и тишина на меня давит. Конца туннеля не видно, лишь кружок фонарика передо мной бежит. Болтов штук десять истратил на аномалии всякие. Вдруг слышу, вода капает, а позже и скрежет какой-то услышал. Остановился, рюкзак скинул, прислушался. Е-моё! Да это ж не скрежет, это стонет и кряхтит кто-то, шагах в двадцати впереди. Ну у меня другой дороги не было - так и попёр на звук со своим стареньким Глоком. Звуки как раз из-за вагона покосившегося доносились. Подошёл, как глянул - баба! Честное слово, космы спутаны, на вид лет тридцать-сорок, и в лохмотьях лежит. Бормочет что-то невразумительное. Я Глок опустил, стыдно даже как-то стало - женщине, видать, помощь нужна. И, знаешь, как-то до меня сразу не допёрло, что это женщина делает в Зоне, да ещё в тёмном заброшенном туннеле, ну а когда дошло до меня, чуть ли не поздно было - она в меня, тварь эдакая, рукой своей выстрелила! Излом это был! Хорошо, что реакция у меня молодецкая - пулю в лоб, и даже без конвульсий загнулась... Я-то потом рюкзачок поднял (все-таки хабар - чертовски приятная тяжесть!), и понял... Понял, брат, что не одну душу Зона забрала. А как новую забирает - в ней на одну тварь больше становится. И не зря, ох, не зря Зона шутки шутить вздумала, где ж это слыхано, чтоб излом - баба! Чувствую, революция поганая скоро...</text>
		<eng>Да много приключений у меня было, всего не рассказать... Со мной, бывало, такое случалось, страшно вспоминать... Шёл как-то через заброшенный туннель. Что я там забыл? Ну сами подумайте - где-то рядом с заброшенной станцией стервятники лагерь разбили, со времени Выброса всего лишь день прошёл, а мне пару километров пройти надобно. Сверившись с картой, я окончательно понял - другого пути кроме как через заброшенный туннель нету. Да, в общем-то, и не было никаких баек про место это. Ну, разве что пару аномалий... Иду, значит, и тишина на меня давит. Конца туннеля не видно, лишь кружок фонарика передо мной бежит. Болтов штук десять истратил на аномалии всякие. Вдруг слышу, вода капает, а позже и скрежет какой-то услышал. Остановился, рюкзак скинул, прислушался. Е-моё! Да это ж не скрежет, это стонет и кряхтит кто-то, шагах в двадцати впереди. Ну у меня другой дороги не было - так и попёр на звук со своим стареньким Глоком. Звуки как раз из-за вагона покосившегося доносились. Подошёл, как глянул - баба! Честное слово, космы спутаны, на вид лет тридцать-сорок, и в лохмотьях лежит. Бормочет что-то невразумительное. Я Глок опустил, стыдно даже как-то стало - женщине, видать, помощь нужна. И, знаешь, как-то до меня сразу не допёрло, что это женщина делает в Зоне, да ещё в тёмном заброшенном туннеле, ну а когда дошло до меня, чуть ли не поздно было - она в меня, тварь эдакая, рукой своей выстрелила! Излом это был! Хорошо, что реакция у меня молодецкая - пулю в лоб, и даже без конвульсий загнулась... Я-то потом рюкзачок поднял (все-таки хабар - чертовски приятная тяжесть!), и понял... Понял, брат, что не одну душу Зона забрала. А как новую забирает - в ней на одну тварь больше становится. И не зря, ох, не зря Зона шутки шутить вздумала, где ж это слыхано, чтоб излом - баба! Чувствую, революция поганая скоро...</eng>
		<ukr>Так багато пригод у мене було, всього не розповісти... Зі мною, бувало, таке траплялося, страшно згадувати... Ішов якось через покинутий тунель. Що я там забув? Ну самі подумайте - десь поруч з занедбаною станцією стерв'ятники табір розбили, з часу викиду всього-лише день пройшов, а мені пару кілометрів пройти треба. Звірившись із картою, я остаточно зрозумів - іншого шляху окрім як через покинутий тунель нема. Так, загалом, і не було ніяких байок про місце це. Ну, хіба що пару аномалій... Іду, значить, і тиша на мене тисне. Кінця тунелю не видно, лише кружечок ліхтарика переді мною біжить. Болтів штук десять витратив на аномалії всякі. Раптом чую, вода капає, а пізніше і скрегіт якийсь почув. Зупинився, рюкзак скинув, прислухався. Йо-майо! Та це ж не скрегіт, це стогне і кряхтить хтось, кроків за двадцять попереду. Ну у мене іншої дороги не було - так і попер на звук зі своїм стареньким Глоком. Звуки якраз з-поза вагону похиленого долинали. Підійшов, як глянув - баба! Чесне слово, патли сплутані, на вигляд років тридцять-сорок, і в лахмітті лежить. Бурмоче щось незрозуміле. Я Глок опустив, соромно навіть якось стало - жінці, видно, допомога потрібна. І, знаєш, якось до мене відразу не доперло, що це жінка робить в Зоні, та ще в темному занедбаному тунелі, ну а коли дійшло до мене, мало не пізно було - вона в мене, тварюка така собі, рукою своєю вистрілила! Злам це був! Добре, що реакція у мене молодецька - кулю в лоб, і навіть без конвульсій загнулася... Я ж то потім рюкзачок підняв (все-таки хабар - до біса приємна тяжкість!), і зрозумів... Зрозумів, брате, що не одну душу Зона забрала. А як нову забирає - у ній на одну тварь більше стає. І не дарма, ох, не дарма Зона жарти жартувати надумала, де ж це чувано, щоб злам - баба! Відчуваю, революція погана скоро...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_2">
		<text>Да брось ты, это тебе привиделось, наверно...</text>
		<eng>Да брось ты, это тебе привиделось, наверно...</eng>
		<ukr>Та ну тебе, це тобі привиділося, напевно...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_3">
		<text>Да нет уж, у меня со зрением, дай Бог, все в порядке. Помяни мои слова, сталкер - что-то тут в Зоне намечается. Не к добру все это...</text>
		<eng>Да нет уж, у меня со зрением, дай Бог, все в порядке. Помяни мои слова, сталкер - что-то тут в Зоне намечается. Не к добру все это...</eng>
		<ukr>Та ні вже, у мене із зором, дай Бог, все в порядку. Пом'яни мої слова, сталкер - щось тут в Зоні намічається. Не до добра все це...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_0">
		<text>Ты байку какую-нибудь знаешь? Интересно было бы послушать.</text>
		<eng>Ты байку какую-нибудь знаешь? Интересно было бы послушать.</eng>
		<ukr>Ти байку якусь знаєш? Цікаво було б послухати.</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_1">
		<text>Конечно, знаю! Вот ты слыхал про Хитрого деда?</text>
		<eng>Конечно, знаю! Вот ты слыхал про Хитрого деда?</eng>
		<ukr>Звичайно, знаю! Ось ти чув про Хитрого діда?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_2">
		<text>Какого деда?</text>
		<eng>Какого деда?</eng>
		<ukr>Якого діда?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_3">
		<text>Хитрого. Сам я его не видал, Петруха, кореш мой, рассказывал. Пошёл он как-то за хабаром. Забрёл в мёртвый лес и заблудился. Залез в самую глухомань, кругом аномалии, и темнеть уже начало. Не знает, как и выбираться теперь. Ползал по кустам он, и вдруг слышит - голоса. Ну, пошёл Петруха на звук, и видит пару бандюков. Подумал: пойду за ними, авось на дорогу выведут. Но те не прошли далеко. Вышли на небольшую полянку, а там дед бородатый с палкой, на пне сидит. Бандюки сразу к деду, а Петруха в кустах засел, и смотрит. Дед говорит, типа - Сталкеры, закурить не найдётся? Бандиты посмотрели, что взять со старика нечего, и стали матом его крыть: 'Чё ты, старый хрен, тут расселся? Говори, как на дорогу выйти, а то мы тебе щас кишки выпустим.' Ну, дед им объяснил, типа, идите между тех деревьев, потом направо и т.д. Бандиты пошли, и Петруха за ними собрался. Только вылез из кустов, и слышит: 'А-а-а Бум! А-а-а Бух!' Понятно стало, что бандиты в аномалию вляпались...</text>
		<eng>Хитрого. Сам я его не видал, Петруха, кореш мой, рассказывал. Пошёл он как-то за хабаром. Забрёл в мёртвый лес и заблудился. Залез в самую глухомань, кругом аномалии, и темнеть уже начало. Не знает, как и выбираться теперь. Ползал по кустам он, и вдруг слышит - голоса. Ну, пошёл Петруха на звук, и видит пару бандюков. Подумал: пойду за ними, авось на дорогу выведут. Но те не прошли далеко. Вышли на небольшую полянку, а там дед бородатый с палкой, на пне сидит. Бандюки сразу к деду, а Петруха в кустах засел, и смотрит. Дед говорит, типа - Сталкеры, закурить не найдётся? Бандиты посмотрели, что взять со старика нечего, и стали матом его крыть: 'Чё ты, старый хрен, тут расселся? Говори, как на дорогу выйти, а то мы тебе щас кишки выпустим.' Ну, дед им объяснил, типа, идите между тех деревьев, потом направо и т.д. Бандиты пошли, и Петруха за ними собрался. Только вылез из кустов, и слышит: 'А-а-а Бум! А-а-а Бух!' Понятно стало, что бандиты в аномалию вляпались...</eng>
		<ukr>Хитрого. Сам я його не бачив, Петруха, кореш мій, розповідав. Пішов він якось за хабаром. Забрів у мертвий ліс і заблукав. Заліз в саму глухомань, кругом аномалії, і темніти вже почало. Не знає, як і вибиратися тепер. Повзав по кущах він, і раптом чує - голоси. Ну, пішов Петруха на звук, і бачить пару бандюків. Подумав: піду за ними, авось на дорогу виведуть. Але ті не пройшли далеко. Вийшли на невелику галявину, а там дід бородатий з палицею, на пні сидить. Бандюки відразу до діда, а Петруха в кущах засів, і дивиться. Дід каже, типу - Сталкери, закурити не знайдеться? Бандити подивилися, що взяти зі старого нема чого, і стали матом його крити: 'Чо ти, старий хрін, тут розсівся? Говори, як на дорогу вийти, а то ми тобі щас кишки випустимо.' Ну, дід їм пояснив, типу, йдіть між тих дерев, потім направо і т.д. Бандити пішли, і Петруха за ними зібрався. Тільки виліз з кущів, і чує: 'А-а-а Бум! А-а-а Бух!' Зрозуміло стало, що бандити в аномалію вляпалися...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_4">
		<text>Так им, падлам, и надо!</text>
		<eng>Так им, падлам, и надо!</eng>
		<ukr>Так їм, падла, і треба!</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_5">
		<text>...а хитрый дед уже Петруху заметил, и закурить просит. Ну, Петруха дал деду сигаретку, тот закурил и говорит: 'Сталкер, а нет ли у тебя перекусить чего-нибудь?' Петруха открыл деду последнюю банку тушёнки, а сам думает: 'Пусть жрёт зараза, лишь бы дорогу указал.' Дед доел тушёнку, и говорит: 'В горле першит чего-то, у тебя, наверно, в рюкзаке и попить найдётся?' Делать нечего. Достал Петруха бутылку газировки, полную почти. Дед взял её, выдул полностью за раз, и говорит: 'А у тебя фуфайка-то хороша, тёплая наверно?' Думает Петруха - раз уж начал в благотворительность играть, придётся продолжать в том же духе. Напялил хитрый дед петрухину фуфайку, и говорит: 'Поздно уже, шёл бы ты домой, а то простудишься. Иди вон туда, между кустов, там увидишь большое сухое дерево, за ним направо вдоль овражка, и выйдешь на тропинку. Пошёл Петруха, и думает: 'Ну если там тоже аномалии, я ему... Оглянулся, а деда и нет уже, как будто испарился бесшумно. Ну, попёр Петруха в указанном направлении. Вот уже и дерево сухое издали видать. Подходит ближе, и видит: кругом артефактов всяких до хрена валяется, даже несколько абсолютов есть. Затарился он хабаром под завязку, дешёвые артефакты даже не все собрал. Короче, добрался он до лагеря уже под утро. Бабла за хабар выручил до хрена, неделю бухал потом с корешами. Ходил потом Петруха в лес, искал это место, но не нашёл... А может, врёт просто...</text>
		<eng>...а хитрый дед уже Петруху заметил, и закурить просит. Ну, Петруха дал деду сигаретку, тот закурил и говорит: 'Сталкер, а нет ли у тебя перекусить чего-нибудь?' Петруха открыл деду последнюю банку тушёнки, а сам думает: 'Пусть жрёт зараза, лишь бы дорогу указал.' Дед доел тушёнку, и говорит: 'В горле першит чего-то, у тебя, наверно, в рюкзаке и попить найдётся?' Делать нечего. Достал Петруха бутылку газировки, полную почти. Дед взял её, выдул полностью за раз, и говорит: 'А у тебя фуфайка-то хороша, тёплая наверно?' Думает Петруха - раз уж начал в благотворительность играть, придётся продолжать в том же духе. Напялил хитрый дед петрухину фуфайку, и говорит: 'Поздно уже, шёл бы ты домой, а то простудишься. Иди вон туда, между кустов, там увидишь большое сухое дерево, за ним направо вдоль овражка, и выйдешь на тропинку. Пошёл Петруха, и думает: 'Ну если там тоже аномалии, я ему... Оглянулся, а деда и нет уже, как будто испарился бесшумно. Ну, попёр Петруха в указанном направлении. Вот уже и дерево сухое издали видать. Подходит ближе, и видит: кругом артефактов всяких до хрена валяется, даже несколько абсолютов есть. Затарился он хабаром под завязку, дешёвые артефакты даже не все собрал. Короче, добрался он до лагеря уже под утро. Бабла за хабар выручил до хрена, неделю бухал потом с корешами. Ходил потом Петруха в лес, искал это место, но не нашёл... А может, врёт просто...</eng>
		<ukr>... а хитрий дід уже Петруху помітив, і закурити просить. Ну, Петруха дав дідові сигаретку, той закурив і каже: 'Сталкер, а чи немає у тебе перекусити чого-небудь?' Петруха відкрив дідові останню банку тушонки, а сам думає: 'Нехай жере зараза, аби дорогу вказав.' Дід доїв тушонку, і каже: 'У горлі дере щось, у тебе, напевно, в рюкзаку і попити знайдеться?' Робити нема чого. Дістав Петруха пляшку газованої води, повну майже. Дід взяв її, видудлив повністю за раз, і каже: 'А у тебе фуфайка хороша, тепла напевно?' Думає Петруха - раз вже почав у благодійність грати, прийдеться продовжувати в тому ж дусі. Натягнув хитрий дід Петрухіну фуфайку, і каже: 'Пізно вже, йшов би ти додому, а то застудишся. Іди он туди, між кущів, там побачиш велике сухе дерево, за ним направо вздовж ярка, і вийдеш на стежку. Пішов Петруха, і думає: 'Ну якщо там теж аномалії, я йому...' Оглянувся, а діда і немає вже, начебто випарувався безшумно. Ну, попер Петруха в позначеному напрямку. Ось вже й дерево сухе в далечині видно. Підходить ближче, і бачить: кругом артефактів всяких до хріна валяється, навіть кілька абсолютів є. Затарився він хабаром під зав'язку, дешеві артефакти навіть не всі зібрав. Коротше, добрався він до табору вже під ранок. Бабла за хабар виручив до хріна, тиждень бухав потім з корешами. Ходив потім Петруха в ліс, шукав це місце, але не знайшов... А може, бреше просто...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_6">
		<text>Да гонит кореш твой! Что это за дед-партизан объявился? Хотя, может и тут своя правда есть. Надо будет бывалых расспросить...</text>
		<eng>Да гонит кореш твой! Что это за дед-партизан объявился? Хотя, может и тут своя правда есть. Надо будет бывалых расспросить...</eng>
		<ukr>Так жене кореш твій! Що це за дід-партизан об'явився? Хоча, може і тут своя правда є. Треба буде бувалих розпитати...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_1">
		<text>Что ты ещё притащил?</text>
		<eng>Что ты ещё притащил?</eng>
		<ukr>Що ти ще притягнув?...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_2">
		<text>Сидорович передал ящик с блокпоста военных, сказал, ты сможешь расшифровать...</text>
		<eng>Сидорович передал ящик с блокпоста военных, сказал, ты сможешь расшифровать...</eng>
		<ukr>Сидорович передав ящик з блок поста військових, сказав, ти зможеш розшифрувати...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_3">
		<text>Посмотрим, так... Это нам ни к чему, это устарело... Так, есть информация о новой дороге... Судя по всему, от Мозговыжигателя ведёт прямая дорога к бункеру учёных на Янтаре... Хорошо... Вот в этом месте, понял?</text>
		<eng>Посмотрим, так... Это нам ни к чему, это устарело... Так, есть информация о новой дороге... Судя по всему, от Мозговыжигателя ведёт прямая дорога к бункеру учёных на Янтаре... Хорошо... Вот в этом месте, понял?</eng>
		<ukr>Подивимося, так... це нам ні до чого, це застаріло... таак, є інформація про нову дорогу... судячи з усього, від Мізковипалювача веде пряма дорога до бункера вчених на Янтарі... Добре... Ось у цьому місці, зрозумів?</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_4">
		<text>Хорошо, буду иметь в виду...</text>
		<eng>Хорошо, буду иметь в виду...</eng>
		<ukr>Добре, буду мати на увазі...</ukr>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_0">
		<text>Тут у меня есть для тебя посылка...</text>
		<eng>Тут у меня есть для тебя посылка...</eng>
		<ukr>Тут у мене є для тебе посилка...</ukr>
	</string>
</string_table>
