	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Не дёргаемся, атакуем строго по моей команде.</text>
		<eng>Не дёргаемся, атакуем строго по моей команде.</eng>
		<ukr>Не сіпатися! Атакуємо лише за моєю командою.</ukr>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Победа!!! Все кто жив - подойти ко мне. Меченый, ходи сюда, говорить будем.</text>
		<eng>Победа!!! Все кто жив - подойти ко мне. Меченый, ходи сюда, говорить будем.</eng>
		<ukr>Перемога! Усі живі - підійдіть до мене. Мічений, ходи сюди… говорити будемо.</ukr>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Здорово, Меченый, рад, что ты жив да ещё заглянул к нам на огонёк. Заскочи, поболтаем. Очередное дельце наклёвывается.</text>
		<eng>Здорово, Меченый, рад, что ты жив да ещё заглянул к нам на огонёк. Заскочи, поболтаем. Очередное дельце наклёвывается.</eng>
		<ukr>Драстуй, Мічений! Радий, що ти живий і зазирнув у наші краї. Заходь, побалакаємо… тут чергова справа на горизонті….</ukr>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Отлично, задание выполнил. Будем считать, что курсы "взлёт-посадка" ты прошёл.</text>
		<eng>Отлично, задание выполнил. Будем считать, что курсы "взлёт-посадка" ты прошёл.</eng>
		<ukr>Відмінно, завдання виконав. Вважатимемо, що курси «зліт - посадка» ти закінчив.</ukr>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Меченый, теперь тебе проход в лагерь открыт. Подходи, пообщаемся.</text>
		<eng>Меченый, теперь тебе проход в лагерь открыт. Подходи, пообщаемся.</eng>
		<ukr>Мічений, тепер тобі прохід до табору відкритий. Підходь, поспілкуємося.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Меченый, кстати о Стрелке. Пришёл сталкер из глубокого рейда, Лисом кличут. Ему, видимо, худо пришлось - просит о помощи. Он на хвосте каких-то тварей притащил, говорит, что долго не продержится. Он, возможно, знает о Стрелке. Так что бегом к нему, даю координаты.</text>
		<eng>Меченый, кстати о Стрелке. Пришёл сталкер из глубокого рейда, Лисом кличут. Ему, видимо, худо пришлось - просит о помощи. Он на хвосте каких-то тварей притащил, говорит, что долго не продержится. Он, возможно, знает о Стрелке. Так что бегом к нему, даю координаты.</eng>
		<ukr>Мічений, до речі про Стрільця. Прийшов сталкер із глибокого рейду, Лисом кличуть. Йому зле ведеться: прохає про допомогу. Він на хвості якихось тварин притяг - каже, що довго не протримається. То цей Лис, можливо, знає про Стрільця. Давай бігцем до нього… даю координати.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Облажался ты, Меченый. Хоть в этом и нет твоей вины, но ребята погибли. В Зоне часто так бывает. Так или иначе - проверку ты прошёл. Возвращайся, поговорим по существу.</text>
		<eng>Облажался ты, Меченый. Хоть в этом и нет твоей вины, но ребята погибли. В Зоне часто так бывает. Так или иначе - проверку ты прошёл. Возвращайся, поговорим по существу.</eng>
		<ukr>Облажався ти, Мічений. Хоч то й не твоя провина, але хлопці загинули. У Зоні часто так буває. Так чи інакше - перевірку ти пройшов. Повертайся, поговоримо.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Молодец, Меченый. Если так будешь продолжать, то заведёшь много друзей. Зайди ко мне, поговорим по-деловому.</text>
		<eng>Молодец, Меченый. Если так будешь продолжать, то заведёшь много друзей. Зайди ко мне, поговорим по-деловому.</eng>
		<ukr>Молодець, Мічений. Якщо так піде й далі, швидко матимеш багато друзів. Зайди до мене, погонімо про справи.</ukr>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Ну, Меченый, зря ты так. Так или иначе, проверку ты прошёл, а вот с Волком и его бригадой теперь сам разбирайся, как знаешь. В общем, я тебя жду, дело есть.</text>
		<eng>Ну, Меченый, зря ты так. Так или иначе, проверку ты прошёл, а вот с Волком и его бригадой теперь сам разбирайся, как знаешь. В общем, я тебя жду, дело есть.</eng>
		<ukr>Ну, Мічений, даремно ти так... Та як би воно не було, перевірку ти пройшов, але із Вовком та його бригадою тепер сам розбирайся як знаєш. Загалом, я на тебе чекаю, справа є.</ukr>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Меченый. Военные раскопали кое-что в НИИ Агропром. А в этом заинтересован я, да и ты, наверное, тоже. Нужно достать информацию и отнести Бармену в бар сталкеров. Действуй.</text>
		<eng>Меченый. Военные раскопали кое-что в НИИ Агропром. А в этом заинтересован я, да и ты, наверное, тоже. Нужно достать информацию и отнести Бармену в бар сталкеров. Действуй.</eng>
		<ukr>Мічений. Військові розкопали щось в НДІ «Агропром». Я зацікавлений у цій інформації - та й ти, напевно, теж. Потрібно дістати її та віднести Барменові. Дій.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</text>
		<eng>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</eng>
		<ukr>Обережніше! Ти поруч з аномаліями. Використовуй болти, щоб визначити їхні межі.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Нажми кнопку Контакты ($$ACTION_CONTACTS$$). В контактах и на мини-карте на лицевом визоре ты видишь людей в радиусе 250 метров с включёнными КПК. Там указывается их отношение к тебе. Будь внимателен, если там появляются враги. Впрочем, бандиты и, гы-гы, мутанты не включают обычно КПК. Так что будь внимателен в Зоне.</text>
		<eng>Нажми кнопку Контакты ($$ACTION_CONTACTS$$). В контактах и на мини-карте на лицевом визоре ты видишь людей в радиусе 250 метров с включёнными КПК. Там указывается их отношение к тебе. Будь внимателен, если там появляются враги. Впрочем, бандиты и, гы-гы, мутанты не включают обычно КПК. Так что будь внимателен в Зоне.</eng>
		<ukr>Натисни кнопку «Контакти» ($$ACTION_CONTACTS$$). У контактах та на міні-карті на лицьовому візорі у радіусі 250 метрів ти бачиш людей, чиї КПК увімкнені. Там позначається їхнє ставлення до тебе. Будь уважний: там можуть з'явитися вороги. Втім, бандити та особливо мутанти… г-ги!.. звісно, особливо мутанти, не вмикають КПК. Тож іще раз нагадую: у Зоні треба буть уважним.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Для того чтобы активировать карту, нажмите '$$ACTION_MAP$$'.</text>
		<eng>Для того чтобы активировать карту, нажмите '$$ACTION_MAP$$'.</eng>
		<ukr>Щоб активувати карту, натисніть '$$ACTION_MAP$$'.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Для того чтобы активировать КПК, нажмите '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
		<eng>Для того чтобы активировать КПК, нажмите '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</eng>
		<ukr>Для того, щоб активувати КПК, натисніть '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Для того чтобы поговорить с кем-либо, наведите на него прицел и нажмите '$$ACTION_USE$$'.</text>
		<eng>Для того чтобы поговорить с кем-либо, наведите на него прицел и нажмите '$$ACTION_USE$$'.</eng>
		<ukr>Для того, щоб поговорити із кимось, наведіть на нього приціл і натисніть ‘$$ACTION_USE$$'.</ukr>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Найдите артефакт в месте, отмеченном на карте, и принесите торговцу.</text>
		<eng>Найдите артефакт в месте, отмеченном на карте, и принесите торговцу.</eng>
		<ukr>Знайдіть артефакт у місці, позначеному на карті, та принесіть його Крамарові</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Меченый, смотри внимательней. В следующий раз на её месте можешь быть ты!</text>
		<eng>Меченый, смотри внимательней. В следующий раз на её месте можешь быть ты!</eng>
		<ukr>Мічений, дивися уважніше! Наступного разу на її місці можеш опинитися ти.</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Дай аптечку этому придурку.</text>
		<eng>Дай аптечку этому придурку.</eng>
		<ukr>Дай аптечку цьому недоумкові.</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Меченый!!! Чёрт с ним, с артефактом, позднее занесёшь. Беги к вагончику у дороги, там моим людям помощь нужна! Додумались, придурки, вертолёт обстрелять. Координаты я тебе скинул.</text>
		<eng>Меченый!!! Чёрт с ним, с артефактом, позднее занесёшь. Беги к вагончику у дороги, там моим людям помощь нужна! Додумались, придурки, вертолёт обстрелять. Координаты я тебе скинул.</eng>
		<ukr>Мічений! Біс із ним, з артефактом, пізніше занесеш! Біжи до вагончика біля дороги, там моїм людям потрібна допомога! Додумалися, недоумки, вертоліт обстріляти!.. Координати я тобі скинув.</ukr>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Обыщи трупы, там может быть что-нибудь полезное.</text>
		<eng>Обыщи трупы, там может быть что-нибудь полезное.</eng>
		<ukr>Обшукай трупи, там може виявитись щось корисне.</ukr>
	</string>
