<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Странное место. Безмолвное здание наверняка хранит свои тайны, но не оно влечёт сюда сталкеров, а артефакты, щедро рождающиеся в этом районе. Тут можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью... Будь быстр и точен, и удача непременно улыбнётся именно тебе.</text>
		<eng>Странное место. Безмолвное здание наверняка хранит свои тайны, но не оно влечёт сюда сталкеров, а артефакты, щедро рождающиеся в этом районе. Тут можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью... Будь быстр и точен, и удача непременно улыбнётся именно тебе.</eng>
		<ukr>Дивне місце. Німа будівля зберігає свої таємниці, але не це притягує сюди сталкерів, а артефакти, щедро народжувані у цьому районі. Тут можна розжитися непоганими артефактами, а можна стрімко розпрощатися із життям... Будь швидкий і точний, тоді фортуна неодмінно посміхнеться саме тобі.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Странное место. Безмолвное здание наверняка хранит свои тайны, но не оно влечёт сюда сталкеров, а артефакты, щедро рождающиеся в этом районе...</text>
		<eng>Странное место. Безмолвное здание наверняка хранит свои тайны, но не оно влечёт сюда сталкеров, а артефакты, щедро рождающиеся в этом районе...</eng>
		<ukr>Дивне місце. Німа будівля зберігає свої таємниці, але не це притягує сюди сталкерів, а артефакти, щедро народжувані у цьому районі...</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Замерли навсегда трактора, автобусы и грузовики...Артефактов замечено не было, но это место популярно среди опытных сталкеров, которые отстреливают новичков и забирают у них то немногое, что у них есть. Ищи укрытия в домах и за техникой, остерегайся врагов на крышах.</text>
		<eng>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Замерли навсегда трактора, автобусы и грузовики...Артефактов замечено не было, но это место популярно среди опытных сталкеров, которые отстреливают новичков и забирают у них то немногое, что у них есть. Ищи укрытия в домах и за техникой, остерегайся врагов на крышах.</eng>
		<ukr>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у «передбаннику» Зони. Завмерлі назавжди трактори, автобуси та вантажівки... Артефактів тут помічено не було, але це місце популярне серед досвідчених сталкерів, котрі іноді відстрелюють новачків і забирають речі, котрі ті принесли з Великої Землі. Шукай укриття в будівлях та за технікою; остерігайся ворогів на дахах.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Замерли навсегда трактора, автобусы и грузовики...</text>
		<eng>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Замерли навсегда трактора, автобусы и грузовики...</eng>
		<ukr>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у «передбаннику» Зони. Завмерлі назавжди трактори, автобуси та вантажівки…</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Загадочное место, обладающее странным притяжением... Бассейн для экспериментов, кем и для чего построенный навсегда останется тайной. Артефактов тут нет, поэтому сталкеров сюда могу привлечь разве что остатки диковинных агрегатов и приборов. Внимательно следи за крышами и помни, что уровень радиации тут чрезмерно высок.</text>
		<eng>Загадочное место, обладающее странным притяжением... Бассейн для экспериментов, кем и для чего построенный навсегда останется тайной. Артефактов тут нет, поэтому сталкеров сюда могу привлечь разве что остатки диковинных агрегатов и приборов. Внимательно следи за крышами и помни, что уровень радиации тут чрезмерно высок.</eng>
		<ukr>Загадкове місце, що має дивну магію... Басейн для експериментів, але ким і для чого він збудований, назавжди залишиться таємницею. Артефактів тут немає, тому увагу сталкерів можуть привернути хіба що залишки дивовижних агрегатів та приладів. Уважно стежте за дахами і пам'ятайте, що рівень радіації тут дуже високий.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Загадочное место, обладающее странным притяжением... Бассейн для экспериментов, кем и для чего построенный навсегда останется тайной.</text>
		<eng>Загадочное место, обладающее странным притяжением... Бассейн для экспериментов, кем и для чего построенный навсегда останется тайной.</eng>
		<ukr>Загадкове місце, що має дивну магію... Басейн для експериментів, але ким і для чого він збудований, назавжди залишиться таємницею.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Мрачный, заброшенный заводик. Сколько сталкеров тут полегло, не счесть. Аномалий там всяких очень много, однако, притягивает это место сталкеров, как магнит. А все потому, что артефактами ценными тут разжиться... Осторожно, радиация!</text>
		<eng>Мрачный, заброшенный заводик. Сколько сталкеров тут полегло, не счесть. Аномалий там всяких очень много, однако, притягивает это место сталкеров, как магнит. А все потому, что артефактами ценными тут разжиться... Осторожно, радиация!</eng>
		<ukr>Похмурий закинутий заводик. Скільки сталкерів тут полягло - і не злічити. Аномалій усяких дуже багато, однак для сталкерів тут мов медом намащено. А все тому, що цінними артефактами тут розжитися не штука... Обережно, радіація!</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Мрачный, заброшенный заводик. Сколько сталкеров тут полегло, не счесть.</text>
		<eng>Мрачный, заброшенный заводик. Сколько сталкеров тут полегло, не счесть.</eng>
		<ukr>Похмурий закинутий заводик. Скільки сталкерів тут полягло - і не злічити.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Это часть большой вонючей свалки, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника... Можно найти останки старых построек и огромный ангар....Все это не далеко от входа в Зону и артефактов тут достаточно много, что и привлекает сюда сталкеров, которые ищут лёгкой наживы.</text>
		<eng>Это часть большой вонючей свалки, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника... Можно найти останки старых построек и огромный ангар....Все это не далеко от входа в Зону и артефактов тут достаточно много, что и привлекает сюда сталкеров, которые ищут лёгкой наживы.</eng>
		<ukr>Це - частина великого звалища, що смердить старим металом і куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного сміття. Розбиті крани, авіаційна та автомобільна техніка... Можна знайти рештки старих будівель та величезний ангар. Воно розташовано неподалік від входу до Зони, але артефактів тут доволі багато. Це й притягує сюди сталкерів, котрі шукають легкої наживи.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Это часть большой вонючей свалки, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника...</text>
		<eng>Это часть большой вонючей свалки, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника...</eng>
		<ukr>Це - частина великого звалища, що смердить старим металом і куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного сміття. Розбиті крани, авіаційна та автомобільна техніка... </ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Покинутая, забытая богом деревья в глубине Зоны. Небольшое, мелкое ржавое озеро, заполненное останками машин, внушает какой-то подсознательный страх перед действительностью Зоны. Опасайся снайперов, но помни, Зона любит смелых.</text>
		<eng>Покинутая, забытая богом деревья в глубине Зоны. Небольшое, мелкое ржавое озеро, заполненное останками машин, внушает какой-то подсознательный страх перед действительностью Зоны. Опасайся снайперов, но помни, Зона любит смелых.</eng>
		<ukr>Покинуті Богом дерева у глибині Зони. Невеличке та мілке озеро з іржавою водою, переповнене кістяками машин, навіює якийсь підсвідомий жах перед дійсністю Зони. Обережно, тут можуть зустрічатися снайпери - але, з іншого боку, Зона любить сміливих.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Покинутая, забытая богом деревья в глубине Зоны. Небольшое, мелкое ржавое озеро, заполненное останками машин, внушает какой-то подсознательный страх перед действительностью Зоны.</text>
		<eng>Покинутая, забытая богом деревья в глубине Зоны. Небольшое, мелкое ржавое озеро, заполненное останками машин, внушает какой-то подсознательный страх перед действительностью Зоны.</eng>
		<ukr>Покинуті Богом дерева у глибині Зони. Невеличке та мілке озеро з іржавою водою, переповнене кістяками машин, навіює якийсь підсвідомий жах перед дійсністю Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Заброшенная армейская база - навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенный штаб и казармы. Однако эта пустынность и заброшенность обманчива - тут настоящий Клондайк артефактов, поэтому враг может ожидать тебя где угодно...Докажи, что ты - лучший!</text>
		<eng>Заброшенная армейская база - навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенный штаб и казармы. Однако эта пустынность и заброшенность обманчива - тут настоящий Клондайк артефактов, поэтому враг может ожидать тебя где угодно...Докажи, что ты - лучший!</eng>
		<ukr>Колишня армійська база із назавжди застиглими вантажівками та БТРами, зруйнованими штабом і казармами. Однак ця занедбана пустка оманлива: тут до біса артефактів, тому ворог може чигати на тебе де завгодно... Доведи, що ти - кращий!</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Заброшенная армейская база - навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенный штаб и казармы.</text>
		<eng>Заброшенная армейская база - навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенный штаб и казармы.</eng>
		<ukr>Колишня армійська база із назавжди застиглими вантажівками та БТРами, зруйнованими штабом і казармами.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Эта старая деревенька - место жуткое и гиблое. Но раз уж рискнул добраться сюда, будь готовым получить пулю в лоб. Тут ты нигде не можешь чувствовать себя в безопасности, да хранят тебя оптика и глушитель.</text>
		<eng>Эта старая деревенька - место жуткое и гиблое. Но раз уж рискнул добраться сюда, будь готовым получить пулю в лоб. Тут ты нигде не можешь чувствовать себя в безопасности, да хранят тебя оптика и глушитель.</eng>
		<ukr>Це старе сільце - місце моторошне і згубне. Той, хто ризикнув дістатися сюди, має щосекунди чекати на кулю в лоба. Тут нема безпечних місць, тож полягайся тільки на оптику і глушник.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Эта старая деревенька - место жуткое и гиблое. Но раз уж рискнул добраться сюда, будь готовым получить пулю в лоб.</text>
		<eng>Эта старая деревенька - место жуткое и гиблое. Но раз уж рискнул добраться сюда, будь готовым получить пулю в лоб.</eng>
		<ukr>Це старе сільце - місце моторошне і згубне. Той, хто ризикнув дістатися сюди, має щосекунди чекати на кулю в лоба.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Город Припять, бывшее место проживания работников АЭС, вернее, то, что от него осталось. Руины этого индустриального скелета таят в себе вполне реальную опасность. Здесь следует по-настоящему беречь свою жизнь.</text>
		<eng>Город Припять, бывшее место проживания работников АЭС, вернее, то, что от него осталось. Руины этого индустриального скелета таят в себе вполне реальную опасность. Здесь следует по-настоящему беречь свою жизнь.</eng>
		<ukr>Місто Прип'ять, колишнє місце проживання працівників АЕС - а радше те, що від нього лишилося. Примарні руїни цього індустріального кістяка приховують у собі цілком реальну небезпеку. Тут варто по-справжньому берегти своє життя.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Город Припять неподалёку от АЭС - наследие чернобыльской катастрофы.</text>
		<eng>Город Припять неподалёку от АЭС - наследие чернобыльской катастрофы.</eng>
		<ukr>Місто Прип'ять неподалік АЕС - спадщина чорнобильської катастрофи</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Небольшая железнодорожная станция при заводе "Росток".</text>
		<eng>Небольшая железнодорожная станция при заводе "Росток".</eng>
		<ukr>Невеличка залізнична станція при заводі «Росток»</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Небольшая железнодорожная станция при заводе "Росток". Проржавевшие вагоны и тепловозы теперь стоят на вечном приколе. Множество артефактов приманивает сюда отчаянных сталкеров со всей Зоны.</text>
		<eng>Небольшая железнодорожная станция при заводе "Росток". Проржавевшие вагоны и тепловозы теперь стоят на вечном приколе. Множество артефактов приманивает сюда отчаянных сталкеров со всей Зоны.</eng>
		<ukr>Невеличка залізнична станція при заводі «Росток». Проіржавілі вагони і тепловози тепер стоять на вічному приколі. Безліч артефактів приманює сюди затятих сталкерів з усієї Зони.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Этот завод под грудами металла и за стенами бетона хранит какое-то особенное молчание. В прошлом веке здесь кипел рабочий процесс, трудящиеся спешили на смену под лозунги громкоговорителей... Но теперь завод отработал своё.</text>
		<eng>Этот завод под грудами металла и за стенами бетона хранит какое-то особенное молчание. В прошлом веке здесь кипел рабочий процесс, трудящиеся спешили на смену под лозунги громкоговорителей... Но теперь завод отработал своё.</eng>
		<ukr>Цей завод під купами металу та за стінами бетону грає в якусь особливу мовчанку. У минулому столітті тут кипіла робота, трудящі поспішали на зміну під гасла з гучномовців... Тепер цехи відробили своє.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Заброшенный старый завод под грудами металла и за стенами бетона хранит глубокое молчание.</text>
		<eng>Заброшенный старый завод под грудами металла и за стенами бетона хранит глубокое молчание.</eng>
		<ukr>Цей завод під купами металу та за стінами бетону грає в якусь особливу мовчанку.</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Окраина завода Росток до прихода Долга. Мрачные места, однако, очень богатые на артефакты. Пустые ангары и склады таят в себе опасность на каждом шагу. Будь предельно осторожен и чаще обращай внимание на белую башню....</text>
		<eng>Окраина завода Росток до прихода Долга. Мрачные места, однако, очень богатые на артефакты. Пустые ангары и склады таят в себе опасность на каждом шагу. Будь предельно осторожен и чаще обращай внимание на белую башню....</eng>
		<ukr>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу»: похмурі, хоча й дуже багаті на артефакти, місця. Порожній простір ангарів, цехів та складів приховує небезпеку. Треба бути гранично обережним і частіше звертати увагу на білу вежу...</ukr>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Окраина завода Росток до прихода Долга. Мрачные места, однако, очень богатые на артефакты.</text>
		<eng>Окраина завода Росток до прихода Долга. Мрачные места, однако, очень богатые на артефакты.</eng>
		<ukr>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу»: похмурі, хоча й дуже багаті на артефакти, місця.</ukr>
	</string>
</string_table>
